<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三回　道學翁錯配風流婿　端莊女移情輕薄郎
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />卻說未央生別了孤峰，一路嘰嘰噥噥的埋怨道：好沒來頭。我二十多歲的人，一朵鮮花才開，就要教人削髮修行，去尋苦吃。世上那有這樣不情的人。我今日見他不過是因他是由名士出家，胸中必有別樣見解，要領略他禪機，好助我的文思。誰想竟受他許多怠慢，又做一首烏龜偈贈我，教我怎當得起？我一個昂藏的丈夫，若做了官還要治天下，管萬民，難道自家妻子就管不下？我今遇著好婦人，偏不肯當面錯過。略做幾樁風流罪犯，把自家閨門嚴謹，看有個男子來討得債去。況且有婦人嫁我這樣標致丈夫，就有別個男子來引誘她只怕也看不上眼。那失節之事料定是沒有的。他方才那一首偈，論理就該扯碎了丟還他。只是後來相見要塞他毒口沒有憑據，我且留在身邊，看他後來見了悔過不悔過。思量已定，就將偈語折好藏在衣帶中。<break time="100ms" />回到家裡，吩咐幾個伴當各路去傳諭媒婆，要尋世間第一位佳人。他原是個閥閱之家，又兼才貌雙全，那一個男子不願得他為婿，那一個婦人不願得他為夫？自從傳諭之後，日日有幾個媒婆尋他說親。小戶人家任憑他上門去相，若是大戶人家要顧體面，或約在寺院中，或定在荒郊外，兩下相逢，以有心裝作無意，相得分明。惹了多少婦人回去害相思，他卻個個都看不上眼。有個媒婆對他道：“這等看來別的女子都不是你的對頭，只有鐵扉道人的小姐名叫‘玉香’，才配得你上。只是他父親古怪，定不肯使人相，你又定要相，這事又是做不來的了。”未央生道：“他為何叫做‘鐵扉道人’？你為何見得他小姐標致？既然標致，為何不肯使人相？”媒婆道：“這老者是有名的宿儒，做人孤介。家中有田有地無求於人，生平沒有一個朋友，獨自一個在家讀書，隨你甚麼人去敲門，他只是不開。有一個貴客慕他的名去訪他，敲了半日門，莫說不開，連答應也不答應。那貴客沒奈何，題詩一首寫在門上而去。中間有兩句道：但知高士篷為戶，誰料先生鐵為扉。<break time="100ms" />他後來見了詩句道：‘鐵扉兩字道得不差。’他就把做別號，叫做‘鐵扉道人’。生平沒有兒子，只得一女，生得如花似玉，無人可比。又且讀了一肚子書，都是父親所教，凡詩詞歌賦皆做得出。他家的閨門嚴謹，又不走去燒香，又不出來看會，長了一十六歲不曾出頭露面，至於三姑六婆飛不進門。因昨日那老者立在門前，見我走過，叫住問道：‘你莫非是做媒的麼？’我答道：‘正是。’他就請我到家中指著女兒對我道：‘這是我的小姐，要招個像樣的女婿當兒子養老。你可留心替我訪擇。’我就把相公說上，他道：‘我也聞得他的才名，但不知德行何如？’我又道：‘相公少年老成，毫無破綻。只是一件，他要親眼相一相才肯下聘。’他聽得這句話，就放下臉道：‘胡說！只有揚州人家養的瘦馬肯與人相，那有正經女兒許男子見面之理。’我見他說了這話不好再講，竟自出來。故此知道這頭親事定做不成。”<break time="100ms" />未央生聞言心中暗想道：“我如今上無父母下無兄弟，明日娶了妻，心性那一個拘管？就是自己行監坐守，難道沒有出門的時節？這老兒的古板如此，我若贅在他家，不消我去提防，他自家的女兒自然會照管，我就出門一世也不妨事。只是不得相一相究竟不放心，媒人的口那裡信得。就對他道：“照你說來親事是極好的，畢竟求你設個法子使我窺見些影響，只要大段不差也就罷了。”媒婆道：“這個斷斷不能。你若不信，只好去求籤問數，卜之於神。該做就做，不該做就罷。”未央生道：“也說的是。我有個朋友，請仙判事及其靈驗，待我請他來判斷過了，然後回你的話。”媒人答應而去。<break time="100ms" />次日未央生齋戒沐浴，把請仙的朋友延至家中。焚香稽首，低聲祝道：“弟子不為別事，只因鐵扉道人之女名喚玉香。聞得他姿容絕世，要娶為妻，但屬耳聞未曾目擊，所以請問於大仙。果姿容絕世，弟子就與他連姻，稍不然即行謝絕。伏望大仙明白指示，勿為模糊之言，使弟子參詳不出。”祝完又拜四拜，起來扶住仙鸞，聽其揮寫。果然寫出一首詩道：<break time="100ms" />紅粉叢中第一人，不須疑鬼復疑神。只愁艷冶將淫誨，邪正關頭好問津。右其一<break time="100ms" />未央生見了這一首，心上思道：“這等看來姿色是好的，只是後一句明白說她冶容誨淫，難道這女人已被人破了瓜去不成？詩後既有‘其一’二字，畢竟還有一首，且看後作何如。”只見仙鸞停了一會，又寫出四句道：<break time="100ms" />婦女貞淫挽不差，但須男子善齊家。閉門不使青蠅入，何處飛來玉上瑕。右其二 回道人題<break time="100ms" />未央生見了“回道人”三字知是呂純陽的別號，心上大喜道：“此公於酒色二字極是在行，他說好畢竟是好的了。後面這一首是冰我心中之疑，不過要我堤防的意思。我想這古板丈人替我拘管，料然無事。後兩句明明說他鐵扉之中無人鑽得進的意思，不必再疑惑了。就望空拜謝了純陽，叫人喚媒婆來。吩咐說：“仙詩判得甚好，如今不消去相看，竟去說親罷了。”<break time="100ms" />媒人甚喜，走到鐵扉道人家，把未央生求親的意思述了一遍。道人道：“他起先要親眼相親，就是重色不重德的人了，輕薄可知。我要招個有品行的女婿，不要這等務外之人。”那媒婆要趁媒錢，只得把巧話回復道：“他要相的意思不是為色，只怕舉止輕佻，沒有福相，後來不得夫人。如今訪得府上的閨訓甚嚴，小姐的閫德又備，故此心安意肯，特地央我來求親。”道人見他說的近理，就許了親約，定吉日過門完姻。<break time="100ms" />未央生雖聽了媒人之話，信了仙詩之言，只因不曾相得，到底狐疑。直到成親之夜，拜堂已畢，同入繡房，定睛細看，方才歡喜。怎見得新人的好處？有新詞一首為證：
    </voice>
</speak>
