<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />兩個抱住睡了一刻，玉香醒轉來道：“我方才死了去你知道麼？”未央生道：“我怎麼不知道，這不叫死，叫做丟。”玉香道：“怎麼叫做丟？”未央生道：“男有陽精，女有陰精，幹到快活盡頭處那精就來了。將來未來之時，渾身皮肉連骨頭一齊酥麻起來，昏昏沉沉竟像睡去一般，那精才得洩。這就是丟了。那春宮第五幅就是這個模樣。”玉香道：“照你說來丟過之後還會活，竟是不死的麼？”未央生道：“男子與婦人幹一次丟一次，還有陰精有來得快的婦人，男子丟一次她丟幾十次的。這叫做快活，那裡會死！”玉香道：“既是如此，從今後我日日要丟，夜夜要丟了。”未央生大笑道：“何如我勸你不差麼！這副春宮冊子可是件寶具麼？”玉香道：“果然是件寶具。若買來放在家裡常看看也是好，只怕那朋友要來取去。”未央生道：“那是哄你的話，其實是我自己買的。”玉香聽了歡喜。兩個說完起來穿了衣服再看春宮，看到興高之處重新又幹。夫婦二人從這日起分外相投，愈加恩愛。<break time="100ms" />玉香自看春宮之後，道學變做風流。夜間行房不行中庸之道，最喜標新立異。蠟燭也肯倒澆，隔山也容取火。幹事之時騷聲助興的狂態漸漸在行。未央生要助她淫性，又到書舖中買了許多風月之書，如《繡榻野史》、《如意君傳》、《癡婆子傳》之類，共有一二十種。放在案頭任她翻閱，把以前所讀之書盡行束之高閣。夫婦二人枕席之歡就畫三百六十幅春宮也還描寫不盡。真是：<break time="100ms" />琴瑟不足喻其和，鐘鼓不能鳴其樂。<break time="100ms" />未央生至此可謂快樂之極矣。只是一件，夫婦裡面雖然和諧，翁婿之間甚覺不合。為甚麼原故？只因鐵扉道人是個古執君子，喜質樸惡繁華，忌說風流愛講道學。自從未央生入贅之夜見他衣服華麗，舉動輕浮，心上就覺有懊惱。嘆一口氣道：“此子華而不實，必非有成之器。吾女失所規矣。”只是聘禮已收，朱陳已結，不可改移，只得將錯就錯，等他成親後以嚴父拘管，把他磨煉出來，做個方正之士。所以詞色之間毫不假借，莫說言語舛錯，做事差池定要呵斥他教訓他，就是行起坐臥稍有不端正處，亦要聒絮一番。未央生少年心性，父母早亡，不曾有人拘束，那裡受得這般磨難？幾次要與他相抗，只怕妻子有所不安，有妨琴瑟之樂，沒奈何只得隱忍。忍到後來忍不過了，心上思量道，我當初不過慕他女兒，因他不遣嫁，定要招人，我所以來就他。他如何竟把太山勢來壓我。他那樣一個腐儒，我不去變化他也罷了，他反要來變化我。況且我這一個風流才子將來正要做些竊玉偷香膾炙人口的事，難道靠他一人女兒就夠我終身大事不成？都像這等拘管起來，一步路也不許亂走，一句話也不容多說，若還做出分外事來，倒不問我一個死罪？我如今思量與他拗又拗不得，忍又忍不過，只有一著，除非把女兒交託與他，只說出門遊學，且往別處走走。如今世上第一位佳人已被我娶著，倘若遇見第二位，縱不能夠娶他，便做幾夜露水夫妻，了了夙緣也是好的。<break time="100ms" />主意定了，要先對玉香說過，然後請問丈人，又怕玉香貪戀枕席之歡不放我去，若先受她一番阻撓就不好再對丈人說了。只得瞞了玉香，背後告丈人道：“小婿僻處山邑，孤陋寡聞，上少明師，下無益友，所以學問沒有長進之日。如今要拜別岳父，遊藝四方，使眼界略寬，胸襟稍大。但見有明師益友之處就在那邊下帷，遇了場期就到省中應試，或者博得一科兩榜也不枉岳父招贅一場。不知肯容小婿去麼？”鐵扉道人道：“你在我家做了半年女婿，只有這一句話才堪入耳。肯離家讀書是極好的事，我為甚麼不肯？”未央生道：“岳父雖然見允，只怕令愛怪小婿寡情，新婚未幾就要遠出。如今照小婿的意想，只說出自岳父之心非干小婿之事，方才沒有牽帶，可以率意徑行。”道人道：“極說得是。”<break time="100ms" />商量定了，道人當著女兒勸未央生出門遊學，未央生假意不肯，道人正顏厲色苦說一番，未央生方才依命。玉香正有得趣之時，忽然聽得丈夫要去，就像小孩子要斷乳一般，那裡苦得過？連出門以後的欠賬都要預支了去。未央生也曉得長途寂寞，一時未必有婦人到手，著力承奉。就像辦酒席的一般，雖然是為客而設，也落得自家奉陪。一連幾夜的綢繆，真是別人替他說不出，只好夫妻自家知道而已。到臨行之時，未央生別了丈人妻子，帶了家童隨身而去。此後未央生奇遇尚多，靜聽下回分解。<break time="100ms" />評曰：說道理勸人使聽者毛髮俱竦，說情慾動人又令觀者神魂俱盪。不知者以首鼠兩端為作者病，殊不知委曲動人處正是刻意勸人處。但思玉香未看春宮以前是何等正氣？既觀題跋以後是何等淫欲？貞淫貴賤判於頃刻之間，皆男子導淫之過也。為丈夫者可不慎哉？<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
