<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />未央生聽了就昂起頭來道：“這又奇了。長兄又不在風月場中著腳，為何曉得我那事？”賽崑崙道：“我雖不在風月場中著腳，那風月的事卻只有我眼睛看得分明，耳朵聽得分明。我且問你，天下標致的女子還是富貴人家多，貧賤人家多？”未央生道：“自然是富貴人家多。”賽崑崙道：“這等富貴人家標致的女子還是臉上搽了脂粉身上穿了衣服才看的仔細，還是洗了脂粉脫了衣服才看的仔細？”未央生道：“自然是洗脫去了才見本色。”賽崑崙道：“這等就明白了。我們做賊的人那貧賤人家自然不去，去走動的畢竟是珠翠成行的去處，自然看見的多了。去的時節又是更深漏靜之時，她或是脫了衣服坐在明月之下，或是開了帳幕睡在燈影之中。我怕她不曾睡著不敢收拾東西，就躲在暗處，把雙眼盯在她身上看她，響不響動不動，直待她睡著了方才動手。所以看得仔細，不但面貌肌膚一毫沒有躲閃，就是那牝戶之高低，陰毛之多寡，也看得明白。這數百里內外的人家，哪個婦人生得好，哪個婦人生得不好，都在我肚裡。你若要做這樁事，只消來問我。”<break time="100ms" />未央生起先還在被窩中側耳而聽，及至說道此處，不覺露出胸膛坐起來道：“有理。大家人女隨你甚麽人不得見，就見也不分明，惟有你們相得到。還有一說，你看了標致的婦人又見了豐滿的陰戶，萬一動起興來都怎麼處？”賽崑崙道：“起先少年的時節見這光景也熬不住，常在暗地對著婦人打手銃，只當與她幹事一般。後來見得多了，也就不以為意。看著陰戶就像尋常動用的傢伙並不動情。只是見她與丈夫幹起事來，口裡哼哼唧唧陰中即即作作，未免有些動興起來。”未央生見他說到至妙處，就撥轉身子睡到一頭去聽。賽崑崙道：“你若不嫌褻瀆，待我說一兩樁為你聽，未知肯聽否？”未央生道：“妙極！如得如此，真是與君一席話勝讀十年書。快講講來。”賽崑崙道：“我生平看見的事甚多，不知從那裡說起。如今隨你問一件，我就說一件罷了。”<break time="100ms" />未央生道：“請問婦人是喜幹的多，是不喜幹的多？”賽崑崙道：“自然是喜幹的多。大約一百個婦人只有一兩個不喜幹，其餘都是喜幹的。只是這喜幹的里面有兩種。有心上喜幹，口裡就說要幹的。有心上喜幹，故意裝作不要幹，待丈夫強她上場，然後露出本相來。這兩種婦人倒是前面的一種好打發。我起先躲在暗處見她催丈夫幹事，我想是個極淫之婦，通宵不倦的了。誰想抽不下幾下就丟，一丟之後精神倦怠只想睡覺，隨丈夫幹也罷不干也罷。惟有心上要幹假說不干的婦人，極難相處。我曾去偷一家，見丈夫扯妻子幹事，妻子不肯。丈夫爬上身去，反推下來。丈夫只說是不要幹，竟呼呼的睡了。那個婦人故意把身子翻來覆去，要礙他醒來。見礙他不醒，又把手去搖他。誰想丈夫睡到好處，再不得醒。她就高聲喊起來道：‘有賊！’若把別個做賊的，就被他嚇走了。我知道她不是喊賊，是要驚醒丈夫，好起來幹事。果然不出所料，只見丈夫嚇醒之後，她又把巧話支吾道：‘方才是貓捉老鼠跳一下響，我誤聽了，只說是賊，其實不相干。’就把丈夫緊緊摟住，將牝戶在陽物邊挨挨擦擦。丈夫才動起興，上身去幹。初時抽送還勉強熬住，不露騷聲。抽到數百上，漸漸哼哈起來，下面淫水流不住。幹到半夜丈夫丟了，她的騷興正發，又不好叫丈夫再幹，只得裝聲嘆氣卻像有病的光景。讓丈夫揉胸摸肚，不容他睡。丈夫睡不著，只得又爬上身從頭幹起，直到雞鳴方才歇息。累我守了一夜，正要收拾東西天又明了，只得潛身而出。所以曉得這種婦人極難相處。 ”<break time="100ms" />未央生道：“請問婦人幹事的時節，還是會浪的多，不會浪的多？”賽崑崙道：“自然是會浪的多，大約十個婦人只有一兩個不會浪，其餘都是會浪的。只是婦人口中有三種浪法，惟有我們聽得清楚，那幹事的男子反不知道。”未央生問：“哪三種？”賽崑崙道：“初幹的時節，不曾快活，心上不要浪，外面假浪起來，好等丈夫動興。這種聲氣原聽得出大約，口裡叫出來的字字清楚。此是一種浪法。幹到快活的時節，心上也浪，口裡也浪，連五官四肢都浪起來。這種聲氣也聽得出，叫出來字字模糊，上氣不接下氣。又是一種浪法。幹到快活盡頭處，精神倦了，手腳軟了，要浪浪不出。這種聲氣在喉嚨裡面，就有些聽不出了。我曾偷一家，見他夫妻幹事，起先亂顛亂聳，響聲如雷。幹到後面，那婦人不響不動，宛如被男子入死了一般。我走到近處去聽，只見喉嚨裡面咿咿呀呀似說話非說話，似嘆氣非嘆氣。我聽了這光景知道她快活極了，不覺淫興大動，渾身酸麻，又不曾打手銃，自己的精竟流出來。所以曉得婦人又再有這一種浪法。”
    </voice>
</speak>
