<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四回　宿荒村客心悲寂寞　消長夜賊口說風情
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />未央生別了丈人妻子，出門遊學。信足所至，沒有一定的方向，只要有標致婦人的所在就是他安身立命之鄉。每過一府一縣，定要住幾日。他是個少年名士，平日極考得起，又喜結社，刻的文字最多。千里內外凡是讀書人沒有一個不知道他的，所以到一處就有一處朋友拉他入社。他把作文會友當了末著，只有尋訪佳人是他第一件要緊。每日清晨起來，不論大街小巷定去尋歷一邊。所見的都是尋常女子，再不見有天姿國色。<break time="100ms" />一日在荒郊旅店之中，兩個伴當一齊生起病來，動身不得。要出門走走沒個跟隨的人怕婦人家見了不像體面，獨自一個坐在下處甚覺無聊。忽見隔壁房裡有個同下的客人走過來道：“相公獨坐未免寂寞，小人有壺酒在那邊，若不棄嫌請過去同飲一杯何如？”未央生道：“萍水相逢，怎好奉擾？”那人道：“我聞得讀書人是極喜脫略的，相公為何這等拘執？小人雖是下賤之人，極喜結朋友，只是相公前程遠大，不敢高攀。如今同在旅店中也是難逢難遇，就屈坐一坐何妨？”未央生正在悶極之中，巴不得扯人講話，就應允了。同他過去，他把未央生送在上面，自己坐在旁邊。未央生再三不肯，扯他對坐，那人就問姓名。未央生把自己的別號說了，也問他是何尊號。那人道：“小人是個俗子，沒有別號。只有個渾名叫做‘賽崑崙'。”未央生道：“這個尊稱來的異樣。為何取這三個字？”那人道：“若說起來只怕相公害怕，不屑與小人對飲了。”未央生道：“小弟也是豪俠之人，隨你神仙鬼怪立在面前也不怕的。至於貴賤賢愚一概不論，只要意氣相投，有甚麽不屑。”賽崑崙道：“這等就不妨直說了。小人平日是個做賊，能飛牆走壁，隨你幾千丈的高樓，幾百層的厚壁，我不消些氣力就直入他臥榻之中，把東西席捲出來。不盜，第二日也不使他知道。人說當初有個崑崙，能飛入郭令公府中盜取紅綃出來。他一生一世不過做得一次，我不知做了幾百次，故此把我叫做'賽崑崙'。 ”<break time="100ms" />未央生大驚道：“你既然久做此事，又出了名，人人曉得，難道不犯出事來？”賽崑崙道：“若犯出事來就不為豪傑了。自古道‘拿賊拿贓'，贓拿不著，我就對他說，他也不敢奈何我。遠近的人沒有一個不奉承我，惟恐得罪了我要算計他。我生平有些義氣，有‘五不偷'：遇兇不偷，遇吉不偷，相熟不偷，偷過不偷，不提防不偷。”未央生道：“這五種名目來的有意思了，請逐件說明。”賽崑崙道：“人家有凶事，或是生病或是居喪，或是有飛災奇禍，他正在急難之中，我若去偷他，如火上添油，他一發當不起了，我所以不去。人家有喜事，或是嫁娶或是起蓋，或是生子壽誕，他正在吉慶頭上，我若去偷他，使他沒有好彩頭，將來做事就蹭蹬了，我所以不去。那一面不相識的人我去偷他不為過，若是終日相見拱手作揖的人，我去偷他，他總不疑我，我見了他也覺得有些慚愧，我所以不去。那財主人家金銀甚多，我去下顧一次，只當打他的抽豐，何為之過？若偷過一遭得了甜頭，只管去騷擾他，就是個貪得無厭之人，這樣事我也不做。那提心吊膽的人家夜夜防賊，口裡不住的說賊，他以不屑之心待我，我就以不屑之心待他。偷他一遭，使他知道我的見識，不容易防的。若是寬胸大度之家，知道錢財是身外之物，不以為意，或是大門忘了不閉，或是房門設而不關，我若去偷他，就是個欺軟怕硬的人了，我豈肯做他。這就叫做‘五不偷'。遠近之人見我有這些好處，所以明知我是賊，不以為賊待我，反與我相處，不以為辱。如今相公若還不棄，就在這裡拜個弟兄，以後有用著小人處，只管效勞，就是死也肯替的。”<break time="100ms" />未央生聽他說話，不覺心上嘆息道，不意盜賊之中竟有這般豪傑，我若同他相處與別處還用不著，倘若遇了佳人如紅綃、紅拂之類，在高門大宅之中，或有消息不能相通，或身子不能出入，我就託他當了崑崙何等不妙？思量到此不覺手舞足踏起來。後來聽說要同他結拜，心上就有些躊躇，口裡雖應道“極好”，心內不十分踴躍。賽崑崙知道他心思，就開口道：“相公口裡決了，心上還未決，莫非怕有連累麽？無論小人高強，做賊斷然不犯，就是犯了出來，死便自家死，決不扳扯無辜之人，相公不消多慮。”未央生見他參破機關，又解了疑慮，滿口應承。兩人各出分資辦了三牲祭禮，寫出年月日，就在店中歃血為盟，誓同生死。賽崑崙年長，未央生年幼，序了兄弟之稱。又同享祭物，吃到半夜。要分別去睡，未央生道：“兩處睡了大家都寂寞，不如同在小弟床上，抵足談心，消此長夜何如？”賽崑崙道：“也說得是。”兩人就脫了衣服，同床而睡。<break time="100ms" />未央生才爬上床不覺就露出慣相來。口中說道：“怎麼這樣好所在，沒有看的上的婦人！”賽崑崙聽了問道：“賢弟為何說這兩句，莫非不曾娶弟婦？要各處求親麽？”未央生道：“弟婦是娶過了。只是一個男子怎麼靠得一個婦人相處到老？必竟在妻子之外還要別尋幾個相伴才好。不瞞長兄說，小弟的心性是極喜風流的，此番出來名為遊學，實是為訪女色。走過了許多州縣，看見的婦人不是塗脂抹粉掩飾她漆黑的肌膚，就是戴翠項珠遮蔽她焦黃的頭上，那裡有一個婦人不消打扮，自然標致的？所以小弟看厭了，不覺說這兩句。”賽崑崙道：“賢弟差了。天下好婦人決不使人見面，那見面的決不是好婦人。莫說良家子女，就是娼妓裡面，除非是極醜極陋沒人愛的，方肯出來倚門賣笑。略有幾分身價就坐在家中等人去訪她方肯出來，何況好人家子女，肯立在門前使人觀看？你若要曉得好婦人，只除非來問我。”
    </voice>
</speak>
