<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />未央生道：“既然如此，你今日所說的事又與這議論相反？”賽崑崙道：“不是我做的事與說的話相反，只因這一個人家與那兩個人家的地位恰好相反。所以這一家好設法，那兩個婦人難以到手。”未央生道：“如今小弟心上已註意在這一邊了，只是那兩個婦人何妨也說一說，等小弟知道長兄的盛意，為我這樣費心。”賽崑崙道：“那兩個婦人一個有二十多歲，一個有十六七歲。她兩個在娘家是嫡堂姐妹，在夫家又是姻親妯娌。夫家世代做官，只有她兩人的丈夫是個秀才。哥哥叫做‘臥雲生’，與那二十多歲婦人做親四五年了。兄弟叫做‘倚雲生’，與那十六七歲的婦人成親不上三月。兩人的姿色也與方才說的婦人一般。只是一樣的老實，幹事的時節身也不動，口也不開，看她意思竟像不喜幹的光景。婦人又不好淫，丈夫又沒有三妻四妾，夜夜同睡，難以算計。你除非千方百計引動她淫心，又要嗣候她丈夫不在，方才可以下手。這不是有幾月工夫？不如賣絲的婦人，丈夫常不在家，容易設法。”<break time="100ms" />未央生見他說那兩個婦人與日前所見之人有些相似，心上還捨不得丟開。又對他道：“長兄的主意雖不差，只是還有見不到處。你說那兩個婦人老實沒有淫心，必是她丈夫本錢細微，精力短少，幹得她不快活，所以如此。若還遇了小弟，只怕那老實的也會不老實起來。”賽崑崙道：“我看那兩個男子本錢也不細微，精力也不短少。只是比了極粗大長遠的稍遜他。我且問你，你的本錢有多少大？精力有幾時長？也要見教一見教，使我知道你伎倆的深淺，好放心替你做事。”未央生欣然道：“這個不勞長兄掛念，小弟的本錢精力也算得來。隨你甚麼大量婦人，定要請她吃個醉飽，方才散席。決不像酸子請客，到把飽的吃飢，醉的吃醒了。”賽崑崙道：“這等就好。只是略說一說也不妨，賢弟往常與婦人幹事大約有多少提方才得洩？”未央生道：“小弟與婦人幹事沒有甚麼規矩，隻請她吃一個無算數就罷了。那裡記得數目。”賽崑崙道：“數目記不出，時刻是記得出的。大約耐得幾更天氣？”原來未央生的本事只有半更，因要賽崑崙替他做事，恐怕說少了他要藉端推諉，只得加上半更。就答應道：“小弟的力量足足支持得一更！”塞崑崙道：“這等說來也是平常的精力，不叫做高強。若是夫婦幹事，有這本領也就好了。若要隔家過捨去做偷营劫寨的事，只怕不是平等力量可以做得來的。”<break time="100ms" />未央生道：“長兄不消過慮。小弟前日買得有絕好的春方在那邊，如今正為沒有婦人，使英雄無用武之地。只要好事做得成，到臨時用些搽抹的功夫，不怕他不久。”賽崑崙道：“春方只能使他久，不能使他大。若是本錢粗大的，用了春方就像有才學的舉子，到臨考時吃些人參補藥，走到場屋裡自然精神加倍，做得文字出來。那本錢微細的，用了春方尤如腹內空虛的秀才，到臨考時就把人參補藥論斤吃下去，走到場屋裡也只是做不出。我今只問你這物事有多少大？有幾寸長？”未央生道：“不消說得，只還你不小就是。”賽崑崙見他不說，就伸手去扯他的褲襠，要他脫出來看。未央生再三迴避，只是不肯。賽崑崙道：“若是這等，劣兄絕不敢替你做事，若強替你做事，萬一不看那婦人疼癢，被她叫喊起來，說你去強姦她怎麼了得？到那時弄出事來倒是劣兄耽誤你了。怎麼使得？”未央生見他激切，只得陪個笑臉道：“小弟的本錢也看得過，只是清天白日在朋友面前取出，覺得不雅。今長兄既然過慮，小弟只得獻醜了！”就把褲帶解開，取出陽物，把一雙手托住，對賽崑崙掂幾踮，道：“這就是小弟的微本。長兄請看。”賽崑崙走近身去仔細一觀，只見：<break time="100ms" />本身瑩白，頭角鮮紅。根邊細草蒙茸，皮里微絲隱現。量處豈無二寸，稱來足有三錢。十三處子能容，二七孌童最喜。臨事時身堅似鐵，幾同絕大之□於；竣事後體曲如弓，頗類極粗之蝦米。<break time="100ms" />賽崑崙把陽物看了一會，再不則聲。未央生只說見他本錢粗大，所以吃驚，就說道：“這是疲軟時如此，若到振作之後還有可觀。”賽崑崙道：“疲軟時是這等，振作時也有限。請收拾罷。”說完不覺大笑道：“賢弟為何不知分量，自家本錢沒有別人三分之一，還要去偷別人的老婆！我起初見你各處尋婦人，只說定有絕大的傢伙帶在身邊，使人見了害怕，所以不敢輕易借觀。那裡曉得是根肉搔頭，只好放在陰毛里面擦癢，正經所在是用他不著。”未央生道：“不瞞長兄說，小弟這賤具雖不甚魁偉，也曾有人喝彩過的，亦不至如此無用。”賽崑崙道：“有人喝彩，必是未經破瓜的處女，不曾幹事的孩童，若見了他自然要讚歎幾句。除了這兩種人，只怕就與我一樣，不肯奉承尊具了。”未央生道：“照長兄說來，難道世上人的肉具都大似小弟的不成？”賽崑崙道：“這件東西是劣兄常見之物，不止千餘根。從沒有第二根像尊具這般雅緻。”
    </voice>
</speak>
