<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七回　怨生成撫陽痛哭　思改正屈膝哀求
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />卻說未央生一團高興，被賽崑崙說得冰冷，就像死人一般。獨自坐在寓中想到，我生長二十多歲，別的物事見得也多，只有陽物其實不曾多見。平常的人藏在衣服裡面，自然看不出了。只有那些年少的龍陽，脫下褲來與我幹事，方才露出前伴。他的年紀輕似我，物事自然小似我，終日所見都是小似我的，所以就把我的形大了。今被他說所見之物沒有一根不長大於我，這等我的竟是廢物了，要他何用？只是一件，我在家中與妻子幹事的時節，她一般也覺得快活。就是往常嫖女客偷丫鬟，她們一般也浪，一般也丟，若不是這件東西弄得她快活，難道她自己會浪，自己會丟不成？可見他的話究竟不是真言，還是推諉的意思。疑了一會，又相一會。忽然了悟道，我曉得了，妻子的牝戶是件混沌之物，從我開闢出來的。我的多少大，她的就多少寬；我的多少長，她的就多少深。以短投淺，以細投窄，彼此相當，所以覺得快活。譬如取耳一般，極細的消息放在極小的耳朵裡面轉動起來，也覺爽利。若還是寬耳朵遇著細消息，就未必然了。日前賽崑崙說婦人有心上不浪，口裡假浪之法，焉知那些丫鬟女客不是因得了我的錢財，故意奉承我，心上其實不要浪，口裡假浪騙我，也不可知。浪既可假，豈有丟不可假者乎？他說這話雖不可全信，也不可不信。以後遇著男子，要留心看他的陽物何如，就明白了。<break time="100ms" />從此以後，與朋友會文的時節，朋友小解，他也隨去小解；朋友大便，他也跟去大便。把朋友的看一看，又把自己的看一看。果然，沒有一個不雄似他的。就在路上行走，看是肩上坑上有人絆手，也定要斜著眼睛，把他的陽物看個仔細。果然個個大也大的他，長也長的他。自此比驗之後，未央生的慾心也漸漸輕了，色膽也漸漸小了。心上思量道，賽崑崙的話句句是藥石之言，不可不聽。他還是個男子，我前日被他一番取笑，尚且滿面羞愧，萬一與婦人幹事弄到半中間被她輕薄幾句，我還是自己抽出來不幹的好，還是放在裡面等她嘔吐出來的好？從今以後，把偷婦人的事情收拾起，老老實實幹我的正經，只要弄得功名到手，拼些銀子討幾個處女做妾，我自然受她奉承不受怠慢了。何須陪了精神去做燒香塑佛的事？算計以定，果然從這一日起，撇卻閒情，專攻舉業。看見婦人來燒香，不但不趕去看，就在外面撞見，也還要避了進來。至於街坊上行走，看見婦人，低頭而過，一發不消說了。<break time="100ms" />準準熬了十餘日，到半月之後，欲心難禁，色膽又大。一日，從街上走過，看見一個少年婦人把一隻手揭開簾子，露出半個面龐，與對門的婦人說話。未央生遠遠望見，就把腳勢放鬆，一步勾做三步走，好慢慢的聽她聲音、看她面貌。只見吐出來的字眼就像簫聲笛韻一般，又清楚又嬌媚，又輕重得宜。躲著走到門前細看她面貌態度，竟與賽崑崙所說的話件件相同。也像珍珠寶貝，也像一幅美人圖在簾子裡隨風吹動。心上想猜，他前日所說的莫不就是此人？<break time="100ms" />相了一會，走過幾家門面，故意問人道：“這邊有個賣絲的人，叫做權老實，不知他在哪裡？”那人道：“你走過了。方才那簾子裡面有婦人說話的就是他家。”未央生知道果然是了，就復轉身來又看個仔細，方才回到寓中。心上想道，起先，賽崑崙在我面前形容她的標致，我還不信，只道他未必識貨。那裡曉得是一雙法眼。這一個相得不差，那一家兩個的自然不消說了。有這樣的佳人，又有那樣的俠士肯替我出力，只因這一件東西不替我爭氣，把三個好機會都錯過了，怎麼教人恨得過？懊惱一番就把房門關上，解開褲子，取出陽物來左相一會，右相一會，不覺大怒起來，恨不得取一把快刀，登時割去，省得有名無實放在身邊。又埋怨道，這都是天公的不是，你當初既要嬌縱我，就該嬌縱到底，為甚麼定要留些缺陷？這才貌兩件是中看不中用的東西，你偏生賦得完備，獨有這件要緊物事捨不得做情。難道叫它長幾寸大幾分要你費甚麼本錢不成？為何不把別人的有餘損些下來補我的不足？就說各人的形體賦定了，改移不得，何不把我自己腿上的皮肉、渾身上下的氣力勻些放在上面，也就夠了。為甚麼把這上邊的作料反勻到別處去使？人要用的有沒得用，不要用的反餘剩在那邊，豈不是天公的過處？如今看了這樣標致女子不敢動手，就像飢渴之人見了美味，口上又生了疔瘡，吃不下去的一般，教人苦不苦？思量到此，不覺痛哭起來。<break time="100ms" />哭了一會，把陽物收拾過了，度到廟門前去閒步遣悶。只見照壁上一張簇新的報帖，未央生向前一看，只見上寫道：<break time="100ms" />天際真人 來授房術 能使微陽 變成巨物。
    </voice>
</speak>
