<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十回　聽先聲而知勁敵　留餘地以養真才
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />那個婦人奉了這個美差，滿心歡喜。預先尋幾塊絹袱帶在身邊，好待幹事之時揩抹淫水，省得濕了別人家的被褥。捱到點燈時候，忙把門鎖，走過街來。艷芳故意哄他道：“今晚竟是虛貌了，他方纔寄個信來，說被人批住吃酒，脫不得身。還要別約日子。大娘且請回罷。”婦人聽了，急得眼中火出，鼻內煙生。又怪艷芳不寄信轉去，強她今晚來，又疑艷芳起先失口許了，如今捨不得讓人，要趕人回去，自己受用。埋怨了一會，艷芳笑道：“我是哄你。如今想又要來了，只打點與他幹事就是。”先燒一盆熱水，同婦人淨了下身，然後拿一張春榻，鋪在床橫頭，自家睡了，好聽他們幹事。吩咐婦人把大門關好，悄悄立在門後，他若來必輕輕敲門，你聽見敲一下就開門，放他進來。不可使他敲多次，恐怕隔壁人家聽見。放他進來之後依舊把門閂好，一同到床上去睡。只是與他說話聲氣要放輕些，恐怕他認得出。婦人唯唯聽命。艷芳就去睡著了。婦人到大門邊去伺候。<break time="100ms" />等了一更多天，不見動靜，只得走進房去，正要問艷芳，不想暗地之中有人摟住她親嘴。婦人只說是艷芳假裝男子和她取笑，就伸手去摸他褲襠。纔伸得下去，就有一根絕大的東西把手撞了一下，方纔知道是本人。就裝出嬌聲來問道：“心肝，你從哪裡進來的？”未央生道：“是從樑上下來的。”婦人道：“好個本事。如今上床去睡罷。”兩人遂各自解衣服。未央生不曾解完，婦人已脫得赤條條仰睡在床上了。未央生爬上肚去，要摸著她兩隻腳好架上肩頭，不想再尋不見。那裡曉得自上床時節已高高翹在半天，獻出陰戶，只等陽物進來。<break time="100ms" />未央生想道，不料此婦竟是這等一個淫物，既然如此，那些溫柔的家數都用不著了，只得賞她一個下馬威。就把下身抬起，離陰戶一尺多高，挺起陽物朝下一攻。那婦人就像殺豬一般喊起來道：“阿呀！使不得。求你放輕些。”未央生把兩隻手替她扒開陰戶，慢慢輕輕捱擦捱擦許久，只進得一寸龜頭，其餘都在外面不能進入。未央生又挺起陽物朝里一攻。婦人又喊起來道：“使不得！求你用些饞唾。”未央生道：“只有弄小官用著那件東西，豈有同婦人幹事要用饞唾之理？這例子破不得，還是乾弄的是。”挺起陽物又向下直攻。婦人道：“使不得，你若不肯破例，請抽出來，待我自己用些罷。”未央生聽了，就把陽物拔出，聽她自用。婦人伸開巴掌，吐上許多唾沫，把陰物扒開，灌了一半進去，餘剩的都搽在陽物上。對未央生道：“如今沒事了，慢慢弄進去。”<break time="100ms" />未央生要顯本事，不肯從容，把兩隻手捧住她兩股，響的一聲，將改造長大的陽物一概事攻進去。婦人又喊起來道：“怎麼你們讀書人倒是這樣粗鹵，不管人死活，一下就弄到底？如今裡頭著不下，快拿些出來。”未央生道：“裡頭著不下，難道如今在外面不成？只該叫它活動些，不要坐冷板凳就是了。”遂運動起來。起初幾下，婦人還當不起，每送一次，定叫一聲“阿呀”，送到數百之數，就不見則聲了。及至送到百外，那婦人就有無限的騷狀做出來，無限的淫聲喚出來，使人禁持不住，只得一陣緊似一陣，要催他丟過了自己好丟的意思。誰想那婦人有些奸詐，明明丟了兩次，問她，只說“不曾”。為甚麼不說實話？只因自己是代職的，恐怕艷芳聽見，說她心事已完，要來交代。未央生認作真話，再不敢丟。抽到後來，忍耐不住，也丟了一次。丟過之後又不好住手，只是沒有勇往直前之氣。婦人見陽物逡巡不進，就問道：“你丟了麼？”未央生怕笑他本事不濟，只得也說“不曾”。起先未問之先，一下軟一下，自從問了這句，竟像學生要睡，被先生打了，那讀書的精神比未睡時節更加一倍，遂一連抽上幾百下也不停一停。那婦人叫起來：“心肝，我丟了，我要死了！你今不要動，摟住我睡罷。”未央生方纔住手，抱住酣睡。原來，婦人面貌雖醜，還虧一雙腳小；肌膚雖黑，還不十分粗糙，所以黑夜認不出是替身。<break time="100ms" />卻說艷芳躲在床橫頭，側耳細聽。起先見婦人叫疼叫苦，弄不進去，就知他的傢伙長大，可以用的。又見他的幹法在行，抽送有度，不像沒有來歷的。又見他幹到中間，懈了一陣，雖有些鄙薄之意，後來見他重整軍容，比入手之初更加奮勇，心上大喜道：“這等看來，分明是閫內之驍才，色中之飛將了，我今就失身與他亦可無悔。欲要趁他歇息鑽進被去，說個明白，又怕他在陰暗之中不看見婦人的嘴臉，只說她好似我，還要想去弄她，況男子久戰之後，若不把姿色去歆動他，未必能夠再舉。就悄悄走到櫥下，取起火來，先汲了幾瓢水，在鍋裡下面點一個草把燒著，然後拿燭光走進房去。把帳一掀，綿被一揭道：“是哪一個奸賊？深夜闖入人家姦淫婦人，是何道理？快起來說個明白！”
    </voice>
</speak>
