<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />未央生在睡夢中忽然驚醒，只說是她的丈夫躲在家中，故意等妻子同我睡了，走來捉姦，要我的銀子，嚇得牙齒亂鬥。及至抬頭一看，就是夜間所幹的婦人。心上想道，難道他家又有一個不成？低下頭把那同睡的婦人一看，纔知道是個極醜陋之婦。一臉漆黑的癩麻，一頭焦黃的短髮，顏色就如火腿不曾剝洗過的一般。就大驚道：“這是哪一個？”婦人道：“你不要驚慌，我是替她做探子的，住在對門。那一日，你在門前走過，與你說的就是我。她說你容貌雖好，只怕中看不中用，恐累她偷漢的名，所以央我來試你一試。如今料想見中式了，你同她睡覺罷。我論理也該睡在這邊，再討些賞賜了去。只是旁邊有打混的人，你兩個就幹不爽利，不若我回家去睡罷。”說完就起來，只穿一領綿襖，一條夾褲，其餘衣裙物件都掛在手臂上，帶了回去。臨去時又對未央生道：“我的容貌雖醜，也是你的功臣。這事是我說起的，今晚與你睡這一次，一來是大娘的好意，二來也是前世的姻緣。後來若有閒空的工夫，也還同我睡睡，不要十分寡情。”說完又對艷芳拜幾拜，謝了東道主人，方纔出去。<break time="100ms" />未央生如醉初醒，如夢初覺，若不是賽崑崙激我改造，今日進來只好做個秦邦赴考的蘇秦，不中文章，白白趕了出去。艷芳送婦人去後，把門閉好了走進房來，對未央生道：“我曉得你今夜放我不過，特尋一個替身等你，你如今與他幹事一次，也消得我的賬了，還不出去，在這里幹甚麼？”未央生道：“不但消不得賬，還要加你的罪，如今已是半夜了，快些上床來睡睡。”艷芳道：“你且起來披了衣服，做一件緊要事，纔好同睡。”未央生道：“除了這一樁，還有甚麼緊要事？”艷芳道：“你不要管，只爬起來。 ”說完走到櫥下，把起先溫的熱水汲在坐桶裡，掇來放在床前。對未央生道：“快些起來，把身子洗洗，不要把別人身上的齷齪弄在我身上來。”未央生道：“有理。果然是緊要事。我方纔不但幹事，又同他親嘴，若是這等說，還該漱一漱口。”正要問她取碗汲水，不想坐桶中放著一碗熱水，碗上又架著一枝刷牙。未央生想道，好周至女子，若不是這一出，就是個腌臟婦人，不問清濁的了。<break time="100ms" />艷芳等他漱洗過了，自己也把下身洗濯。她下身起先已與婦人一齊淨過了，為甚麼又要洗濯起來？要曉得她睡在床頭聽他幹事的時節，未免有淫水出來，恐怕未央生摸著要譏誚他，所以再洗一次。洗過了把一條濕手巾揩抹了，又在箱子裡取出一條新汗巾，放在枕邊。方纔吹滅了燈，坐在床上。未央生摟在懷中，一邊親嘴，一邊替她脫下衣服。只見兩個乳峰捏來不上一把，放去竟滿胸膛，總是嬌而且嫩，裡面沒有塊磊的原故。及至脫去褲子，摸著陰物，其嬌嫩與乳峰一樣。未央生放她睡倒。先取一雙小腳架在肩頭，然後提起下身，也像弄醜婦的方法遠遠舂進去，要等她先受苦，後來纔覺得快活。不想舂進去艷芳心上只做不曉得一般。未央生思想賽崑崙的言語一字不差，若沒有權老實的粗長之物，焉得有此寬大之陰？我若未經改造，只好做大倉一粒，焉能窺其底里？如今軍容不足以威敵，全要看著陣勢了。就把他頭底下的枕頭取來墊在腰下，然後按了兵法同她幹起。<break time="100ms" />艷芳不曾到好處，但見他取了枕頭下去，又不再取一物與她枕頭，就曉得此人是個慣家了。取枕頭墊腰是行房的常事，怎見得就是慣家？要曉得男女交媾之事，與行兵的道理無異，善對敵者纔能用兵。男子曉得婦人的深淺方知進退。婦人知道男子的長短，纔識迎送。這叫做“知彼知己，百戰百勝。”男子的陽物長短不同，婦人的陰戶淺深不一。陰戶生得淺的，就有極長之物也無所用。抽送之際定要留有餘不盡之意。若盡根直抵，則婦人不但不樂，而且痛楚。男子豈能獨樂乎？若陰戶生得深的，就要用著極長之物，略短些也不濟事。只是陽物生定怎麼長得來到其間，就要用補湊之法。腰之下股之上，定須一物襯之，使牝戶高張，以就陽物，則縱送之時易於到底。故墊腰之法，惟陽短陰深者可以用之，不是說枕頭乃行房必須之物也。所以男子的陽物短者可醫，小者不可醫。與其小而長，無寧大而短。術士替未央生改造之時，只求其大，不使其長，就是這個緣故。<break time="100ms" />如今艷芳的深，未央生的短，所以取枕頭墊在下面。豈不是慣家？這種道理世上人還有知道，至於取枕頭墊在腰下面，竟不取他物與婦人枕頭，這種法竅就沒人參得透了。婦人腰底下既有一物，若還頭底下又有一物，則上身一段不過二尺多長，兩頭凸起，中間凹下，只當把婦人的身體拘斷在下面，上面又壓了一個男子，你道她氣悶不氣悶，辛苦不辛苦？況且婦人枕了枕頭，面龐未免帶反，口齒唇舌都與男子不對，極不便於親嘴。男子要親嘴必須鞠著身子往下面湊；婦人要親嘴，必須便起頸項朝上面湊。礙了一個枕頭，費人多少氣力，所以幹事之時無論墊腰不墊腰，總是頸項底下的東西斷斷留他不得。會幹事的，將要動手，就把枕頭推過一邊，使她雲鬢貼席，朱唇面天，五官四肢沒有一件不與男子相合。上下二孔又與別的肢體不同，不惟相合而且相投，不惟相投而且相出入。男子的玉麈入於女子陰中，女子的絳舌入於男子口中，使她也有一件的便宜處。則樂事相均，而無有餘不足之事矣。
    </voice>
</speak>
