<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />未央生聽了，知道掩飾不過，只得吐露真情，好套出那三個婦人的下落。就對他笑一笑道：“不瞞娘子說，我那日磕頭一半為神，一半為婦人。但不知娘子坐在家裡怎麼曉得這事？是哪個對你說的？”香雲道：“我自有千里眼順風耳，何須要人說得？”未央生道：“娘子既曉得這事，必曉得那三個婦人住在哪裡，叫甚麼名字，丈夫叫甚麼名字，索性求娘子說個明白。”香雲道：“你同她相處半年怕不曉得，反來問我？”未央生道：“這話從哪裡說起。我從一見之後就不曾再見。怎說與她相處半年？這冤情叫我哪裡去申訴！”香雲道：“你既然不曾與她相處，為甚麼半年之中不見我一面？分明是她們叫你不要理我。我難道不曉得？”未央生道：“屈天屈地何曾有一些影響，娘子若不信，待我對天發誓：我若與三個婦人有一毫於染，天雷立即打死！”<break time="100ms" />香雲見他發的誓願，疑心也釋了一半。就說道：“既是這等，你的罪過還可原。”未央生道：“如今我說明了，請娘子揭開被窩，放我進來睡罷。”香雲道：“我的面貌不如那三個婦人生得標致，你還是去尋標致的睡，不要來纏我。”未央生道：“娘子又太謙了，怎見得你的面貌不如那三個？”香雲道：“你的眼力自然不差，畢竟是她標致你不肯跪下磕頭。”未央生道：“那磕頭的事不過是興之所至，偶然做出來。何曾有甚麼成見。據娘子這等說，是怪我磕她的頭，不曾磕你的頭，所以這等牢騷不平。我如今加上利錢多磕些頭，補還前日的欠賬就是了。”說完，遂跪在床前一連磕了幾十個響頭，把床都振動。香雲才伸手下來扶他上床。未央生脫了衣服，鑽進被窩。那陽物就與陰戶湊著，竟像輕車熟路走過幾次的一般。想來是初交之際，彼此情濃，又被客氣的話耽擱了一會，到此時所以我要湊他，他要湊我，兩件來而自然傾蓋如故。未央生湊著之後，就把陽物直抵牝中，是要藉些痛意，好煞陰中之癢。香雲欲圖快活，所以耐著艱難，任他抵塞。未央生見她承受得起，就放出本事，同她對壘。起先幾十提，裡面倒還滑溜。到半百之後，漸漸有些濡滯起來。<break time="100ms" />香雲抵擋不住，就問道：“我往常與自家男人幹事，都是先難後易。為甚麼今日不同，反先易後難起來？”未央生道：“我的陽物與人不同，有兩樁異樣。第一樁是先小後大，起初像一塊乾糧，一入牝就漸漸大起來，竟像是浸得脹一般。第二樁是先冷後熱，就像塊火石，擦磨幾下漸漸熱起來，就像有火星要爆出的一般。只因有這兩樁好處，所以不敢埋沒，要來親近娘子，求你賞鑑的意思。”香雲道：“不信你身上有這樣寶貝，只怕是哄人的話。就作是真的，怎麼這等艱難起來？”未央生道：“如今牝內乾燥不過，所以艱難。少刻有些淫水浸潤，自然不像這等了。”香雲道：“這等，待我敖住了疼，任你狠弄一陣，弄些淫水出來，省得里面乾澀。”<break time="100ms" />未央生聽了，就把雙腳架在肩上，緊緊抽送。不上幾十下，那陰戶也滑起來，陽物也熱起來。滑則不覺其疼，熱則愈見其樂。香雲道：“真個你方才的話不是哄我，我如今快活了。”未央生就乘勢愈加狠弄，一邊使她歡心，一邊套她的口氣道：“心肝，我這話不哄你，可見別樣的話也不是哄你。你可把那三個婦人的話對我說說何妨？”香雲道：“只要你真心待我，我自然會對你說。何你這等忙？”未央生道：“也說得是。”就把她的舌頭緊緊含在口裡，再不說話，一味啞幹，足足抽了一二更天。只見香雲手足冰冷，一連丟了三次，就說道：“心肝，我的精神單薄，再經不得掏擄了。摟著我睡罷。”<break time="100ms" />未央生聽了，爬下身來摟住同睡。睡的時節覺得一陣異香，與那日初會時聞見的一樣。就問道：“你平日熏衣服的是甚麼香？這等可愛。”香雲道：“我平日並不熏香，你在哪裡聞得？”未央生道：“那日相見的時節，你在我面前走過，就有一陣香氣。今日睡在床上，也是如此。你平日若不熏香，這一種氣味是那裡來的？”香雲道：“這是我皮肉裡面透出來氣味。”未央生道：“不信皮肉裡面有這樣好氣味，若是這等你皮肉也是一件寶貝了。”香雲道：“我生平也沒有別長，只有這一件與別個婦人不同。當初父母生我時，臨盆之際有一朵紅雲飛進房來，覺得有一陣香氣。及至生我下來，雲便散了。這種香氣再不散，常常在我身上聞出來，所以取名叫做‘香雲’。若坐了不動，還不十分覺察，但是勞碌之後，有些汗出，這種氣味就從毛孔裡透出來，不但別人聞得出連自家也聞得出。我有這件好處也不敢埋沒，前日廟中與你相遇見，你生得標致，故把扇子贈你，又把這種氣味與你賞鑑，要你尋到我家來。誰想你不來，直到今日方了得心願。”<break time="100ms" />未央生聽了就把她渾身上下仔細聞，沒有一個毛孔不有香氣。方才曉得絕世佳人不是相得出來的。就把她緊緊抱住，一連叫了幾十個心肝。香雲道：“我身上的香氣你都聞到了，還有一種香氣更比身上的不同。索性與你賞鑑。”未央生道：“在哪一處？”香雲把一隻手捏著未央生的指頭，朝陰戶裡面點一點，道：“此中的氣味更自不同。你若不嫌褻瀆，也去聞一聞看。”未央生縮下身子，去把鼻孔對著陰門嗅了幾嗅，就爬上來道：“真寶貝，真寶貝！我如今沒得說，竟死在爾身上罷。”說了這話，又把身子縮下去，扒開那件寶貝，就用舌頭舔將它起來。香雲道：“這怎麼使得！還不快些上來。”一面說一面去扯他。越扯得急，未央生越舔得慌，把一根三寸長的舌頭竟作了幹事的陽物，在裡面一抽一送，一來一往，與交媾無異，一見有淫水流出來，就吸在口裡，吞下肚去。直舔得她丟了，連陰精都吃下去，方才爬上肚來。香雲緊緊抱住道：“我的心肝，你怎麼這等愛我！我如今沒得說，也死在你身上罷了。”
    </voice>
</speak>
