<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十二回　補磕頭方成好事　因吃醋反結同心
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />未央生與艷芳做了夫妻，兩個不分晝夜盡興快樂。艷芳進門之後，經水來得一次就有了胎。未央生大喜，以為術士之言不驗，一般也會生育，這根取樂之具是落得改造的。到了四五個月，艷芳的腹漸漸大了，行房之時未免礙手礙腳，不能如意。艷芳就吩咐未央生，教他權且耽擱幾時，養精蓄銳，待生育之後好圖大舉，不要枉費了精神。從此以後，兩個就分房宿歇。<break time="100ms" />未央生獨睡在書房，不免靜極思動，又要做起分外事來。心下想到，我目中所見的婦人，只有那兩個不見姓名的是個絕色，與我新娶的這一個可以鼎足而立。怎奈不知下落，無處尋訪。不得已而求其次，只好在冊中遴選一個出來，暫救目前之急。就瞞著艷芳把書房門關了，取出冊子來細細翻閱。翻著一個名字叫做香雲。批他的批語雖不多幾句，比別個的略加厚些。這分明是第一等之第一名，比絕色的女子止爭一間也。<break time="100ms" />批云：此婦色多殊美，態有餘妍。輕不留痕，肢體堪擎掌上；嬌非作意，風神儼在畫中。因風嗅異香，似沽花氣；從旁聽妙語，不數鶯簧。殆色中之錚錚，閨中之嬌嬌者也。拔之高等，以冠群姿。<break time="100ms" />未央生看了批詞，追想她面貌，記得是個二十以外，三十以內的人，神致嫵媚，從前走過，覺得有一陣香氣，與熏在衣上，帶在身上的不同。既去之後，又在香案旁拾得一把詩扇，知道是她所遺。未央生想了數日要去踪跡他，因後來遇著特等的，就把她丟下。此時翻閱著了，不覺死灰復燃，就把下面的小字細查，看她住在何處。原來與自己的住處同是一個巷名，心上大喜，忙走出去問人。那裡曉得作孽之事偏生湊巧，這個女子就是他的緊鄰。只有一牆之隔，書房間壁就是她的臥房。丈夫叫做“軒軒子”，是個才高行短的秀才，年紀有五十多歲。前妻已死，香雲是他的繼室。軒軒子在外處館，每一個月回來宿一兩次，其餘日子都在館中宿歇。<break time="100ms" />未央生訪問的實，心上暗暗喜道，這分明是前世的姻緣，神差鬼使送我住在這處同她作樂的了。忙回到家中，一邊想計策，一邊看形勢。書房外面的牆雖然不高，是有房子隔住的，跳不過去。書房裡面的牆是夾磚砌的，又有白灰粉在上面，一動就有痕跡，又不好鑿孔。存想了一會就要做爬樑上屋之事。仰起頭來細看，只見屋山頭上有三尺高五尺闊的一塊，是磚牆砌不到，用板壁鋪完的。心上喜道，既有這隙可乘，又不消想到屋上去了。只消把板壁撬去幾塊，那磚牆上面就可以跳得過了，有甚麼難做的事？就掇一張梯子斜靠在牆上，然後到書櫥裡取出一副傢伙，外面是個紙匣，紙匣裡面刀斧鋸鑿樣樣都有，名字叫做“十件頭”。未央生自買回來一件也不曾用，只說是沒用的東西。那曉得天下無棄物，要偷婦人竟用著它。就帶了這副傢伙爬上梯去，把那板壁一看，還喜得有縫可尋，就先用一把小銼將橫木之上銼去二分，使橇板下來的時節沒有障礙，然後用小鑿投入縫中用力一橇，已下來一塊。一連橇下三塊，就伸頭過去一張。<break time="100ms" />看見一個婦人坐在馬桶上小解。解完之後未曾繫褲，先蓋馬桶。那馬桶蓋落在地上，伸手去取，未免屈倒纖腰，把兩片美臀高高聳起，連那半截陰門也與未央生打個照面。未央生在背後看了，還不知可是本人。直等得提上褲子，掉過臉來，仔細一認，正是當初賞鑑的人。未央生要叫她一聲，一來怕被人聽見；二來我在暗中，她不知我是何人，怎麼肯來招接？萬一發作起來，反為不便。須要設計引她上來張我，看見我面貌，不消我去仰扳，她自然來俯就了。想了一會，忽然記起她當日遺下一把扇子，上面有三首唐詩，是她親筆寫的，我如今把板壁開在這邊，走下梯去尋出那扇子，把上面的詩高聲朗誦，她聽了自然會意，必上來張我。然後用巧話挑撥她，自然一勾便上了。<break time="100ms" />算計已定，就下去開了箱子，搜尋那把詩扇。他在廟上作寓之時，燒香婦女所遺之物甚多，不止那把扇子。拾得一件就收藏一件，又怕與別的東西混在一處，一時要尋難以尋起，又別作一箱，蓋上寫四個大字，取《國風》上一句，是“美人之貽”四字。此時開了箱子把那些哀豔之物細細揀閱。閱到一把扇子就是她的，展開一看，上面寫三首絕句，乃唐朝才子李白所作，名為清平調，是唐玄宗與貴妃賞牡丹召他進宮做的。未央生不敢造次就念，先把衣冠換得齊齊整整，然後打掃喉嚨，竟像崑腔戲子唱慢調的一般，逐字逐句哦出韻來，等她好仔細聽，詩云：<break time="100ms" />雲想衣裳花想容，春風拂欄露花濃。若非群玉山頭見，會向瑤臺月下逢。 （右其一）<break time="100ms" />一枝紅艷露凝香，雲雨巫山枉斷腸。借問漢宮誰得似，可憐飛燕倚新妝。 （右其二）<break time="100ms" />名花傾國兩相歡，常得君王帶笑看。解釋春風無限恨，沈香亭北倚欄杆。 （其三）
    </voice>
</speak>
