<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />念過一遍不見響動，就把落款年月與寫字之人的姓名當做曲子裡面的介白一般，也念出來。要使她聽得明白，又念了幾遍。只見板壁上忽然響了一聲人，像咳嗽又像嘆氣。未央生知道她上來了，就對著扇子埋怨道：“為這一把扇子弄得人死不死、活不活，如今扇子在這邊，人在哪裡？若還尋得著，不如送還她，留在這裡做甚麼！”說了這話，只見板壁上有人應道：“扇子的主人現在這裡，丟上來還我！”未央生抬頭看見，故意吃一驚道：“原來絕世佳人就在咫尺，枉害了一向相思。這等說，死不成了。”就把十步梯子並作五步跨上去，一見了面就摟住親嘴。香雲問道：“你一向在哪裡？再不能見面，如今為甚麼走到這里人家，念起我扇上的詩來？”未央生道：“這就是我的寓所。我就是你的緊鄰。”香雲道：“既住在這裡，為何一向不曾見你？”未央生道：“我是新搬來的。”香雲道：“你為甚麼搬到這裡來？”未央生要買她的歡心，就隨機應變，想出話來道：“我搬來的意思都是為你。因前日在張仙廟看見尊容，心下十分想念，見你臨別之時十分顧眄，又留下扇子贈我，所以丟你不下，謀到這裡來住，好與你相處的。”<break time="100ms" />香雲聽了微笑一笑，把手在未央生肩上輕輕打一下，道：“你原來這樣有情，我錯怪了你。你家裡還有甚麼人？”未央生道：“只有一個小妾，是朋友贈我的，其餘的賤眷都在故鄉，不曾帶來。”香雲道：“你未搬來之先，如何不到我門前走走？使我終日想你。”未央生道：“我起初問你不著，不知住在哪裡。後來訪知下落就搬過來就你了。”香雲道：“是幾時搬來的？”未央生道：“不上半年，只好四五個月了。”香雲一聽這一句，登時變臉就問道：“既然來了這些日子，為甚麼往常不理我？”未央生見她詞色不好，知道露了馬腳。又把巧話支吾道：“一向只說尊夫在家，恐怕輕舉妄動，貽害於你，所以只當不知道。直到今日，方曉得尊夫在館，家裡沒有別人，才敢露些聲色。不過謹慎的意思。難道敢忘記了你不成？”香雲聽了冷笑一聲，又問道：“我的扇子可還在麼？”未央生道：“緊緊藏在身邊，不敢遺失。”香雲道：“你拿來我看。”未央生聽了就下去取來，把一把汗巾子裹住，雙手遞過去。不想香雲接到了手兩三把扯得粉碎，往自己房裡一丟，遂將汗巾子擲還他道：“這樣薄情的人虧得不曾與你有染。從今以後兩下閉交。下去吧。”就忿忿走下梯子，眼淚汪汪的哭起來。<break time="100ms" />未央生不知她為著何事，要爬下去問個明白，又怕被人撞見，只得立在上面看了她哭。正在難處之際，忽然書房門外芭蕉弄聲，竟像有人走動。未央生怕是艷芳，只得上了板壁，走下梯來。心上猜疑道，這是甚麼原故？又不曾有話衝撞她，為甚麼使起性來？察她口氣不過怪我親近遲了，耽擱半年工夫，不曾與她作樂，要逼我去請罪的意思。但日間不好過去，待到晚上鑽過去問個明白。無論她怪得有理沒理，總是陪她個不是就完了賬。<break time="100ms" />主意定了，挨到黃昏時候，打發艷芳睡了，來到書房。把門窗緊閉，遂爬上梯去。將日間橇動的板壁盡數除下，心上想道，她那邊沒有東西拔腳，二丈高的高牆如何跳得下去？欲要叫她一聲，她既說了硬話，怎麼肯來接引？誰想香雲口嘴雖硬，心腸還軟。臨睡之時，原開一面之網在那邊招納他。未央生爬到牆上伸手過去一摸，只見日間所用的梯子不曾撤去，依舊放在那邊，若有所待。未央生大喜，就踏著梯子悄悄爬下去。只見黑洞洞不辨東西，又悄悄摸到床前，見她不響不動，只道是睡著了。就伸手去揭她被，要把身子鑽進去。<break time="100ms" />那裡曉得香雲此時也不曾睡著，未央生過來的時節她明明聽見，只因要省些客氣，所以朝里睡了，只當不知。及至他伸手來揭被，這番客氣就省不得了。只得轉身來，假裝夢中驚醒的模樣，叫道：“你是哪一個？黑地裡爬到我床上來！”未央生靠著耳朵低低說道：“不是別人，就是日間與你說話的人。知道自家不是，特過來請罪。”一面說一面鑽進被窩。香雲緊緊裹住，不放他進去。發作道：“這樣寡情的人，那個要你請罪？”未央生道：“我費盡心機謀到這邊來親近你，也不叫做寡情了。”香雲道：“你那雙眼睛好不識貨！怕沒有標致的同她作樂，希罕我這等醜陋東西？”未央生道：“我家裡一妾是朋友贈我的，我不得不受。娘子怎麼吃起醋來？”香雲道：“你同自家妻妾作樂是該當的。我怎麼好吃醋？只是與我一樣的人，你不該先去纏她，把我丟在九霄雲外。若住在遠處也罷了，只隔得一壁，叫也不叫一聲，竟像不相識的一般。這樣寡情的人還要人理？”<break time="100ms" />未央生道：“娘子這話是從哪裡說起？我除了一妾之外，並不曾相處一個婦人。娘子為何謗起我來了？”香雲道：“我且問你，某日某時張仙廟裡，有三個標致婦人進去燒香，有人跪在門外磕頭，可就是你麼？”未央生道：“那日果有三個婦人在廟燒香。彼時我也去求神，見有一陣在內，恐怕混雜不雅，所以不好進去。就跪在門外磕頭。我是拜張仙，難道拜那三個婦人不成？”香雲笑道：“何如自己招出來了。既然磕頭是你，還有甚麼辨得？你前日躲在張仙背後偷看婦人，見有少年女子竟不怕混雜不雅，直走出來調戲他。豈有婦人在裡面反怕混雜不雅，跪在門外磕頭之理？這樣混話騙三歲孩子也不信，反要來騙我。”
    </voice>
</speak>
