<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十三回　破釜焚舟除隱情　臥薪嘗膽复姦仇
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />卻說權老實自從賣妻之後，憤恨不過，且無顏見人，就把生意不做，歇了，終日悶坐在家，拷問那十二歲丫鬟，說她與那長大漢子是幾時睡起，還有甚麼人替她往來做事。丫鬟起先怕主母利害，不敢多嘴。如今見主母賣去，料沒有回來，就把某時睡起，某時才住，連對門醜婦過來同睡的話盡情說出，又說與他同睡的不是那個大漢，另是一個標致後生，那大漢子反是替他做事的。權老實聽了這話，愈加憤恨。後來艷芳歸了未央生，有人傳說過來，權老實方才得了真情，就去查訪未央生的來歷。知道不是本處人，家中現有妻子，這是娶去做妾的。<break time="100ms" />權老實想道，若是賽崑崙自己做事，我這冤仇也不要想報，只好忍過一世，到陰司地府之中與他算賬罷了。如今姦騙之人既不是他，我這冤仇如何不報？若要與他告狀，他有賽崑崙幫助，不怕沒有銀子用，如今官府哪個不聽分上的？他若央了人情，我的官司就要輸與他了。我想起來告他也無益，不如走到他故鄉，訪著他的住處，千方百計鑽進內室之中，把他結髮妻子也拿來淫了幾次，方才遂我的心。他淫我妻，我淫他妻，這才叫做冤報冤，仇報仇，就是殺死他也沒有這樁事痛快。主意定了，就把那十二歲的丫鬟與一應傢伙物件都變賣出銀子來，連那一百二十兩財禮與平日販絲的本錢，都收拾了，別了鄉鄰，破釜焚舟而去。<break time="100ms" />不一日，到了地頭，就在飯店中歇下，次日去訪未央生的住居與他家裡的動靜。訪了半日，方才曉得事體難做，心下十分憂慮。起先，只說別人家的閨門與自己的一樣，男子在家的時節自然嚴緊，男子出去之後就像門上少了關，可以藉託事端，直進直出了。那裡曉得讀書的人家比做生意的不同，不是三黨親戚及至交朋友，即若不許跨進門檻。他那個人家又比別個讀書的不同，就是三黨的親戚，至交的朋友，也不許跨進門檻。心上躊躇道，這等看來，那樁心事多應做不來了，只是既然舉了此念，無論成與不成，也要盡心竭力去做一做，若萬萬做不來就是天意了。難道千山萬水來到這裡，就被“鐵扉”二字嚇了不成？<break time="100ms" />主意定了，就要到他前後左右賃間房子住下，早晚之間好看機會行事。誰想他住的所在，是孤孤別別一個宅子，四面都是空地，那裡有個房子可以賃得。權老實相了一遍，知道這事難做，只得走回寓處。走不上四五十步，只見他宅子旁邊還有一株大樹，樹上掛了一個木牌，牌上寫了八個大字。權老實近前一看，見上面寫道“荒園招墾，初種免租。”權老實看了，又把大樹周圍相了一遍，只見野草連天一望無際。心上想道，字上所說的荒園，想就是這空地了。不知是甚麼人家的，既有荒園，畢竟也有間房子與人住了才好鋤種。我就去租來住在近邊，終日以鋤地為名好看他家的動靜。<break time="100ms" />就走到附近之處去問人道：“這荒園的業主是哪一個？可有間房子租與種園的人居住麼？”那人道：“荒園的業主叫做鐵扉道人，就住在那孤別房子裡面。只有園沒有屋，是要種園之人別尋房子住的。”權老實道：“我要替他開墾，但不知他做人何如？”那人搖頭道：“這人是難相遇的，若好相遇的也有人開墾，不到如今了。”權老實道：“怎見得他難相遇？”那人道：“開荒的舊例，原該免租三年，他只肯免一年，到第二年就要交納。這也罷了，他平日做人酸嗇不過，拼不得飯食養人。一個官家也沒有做他的佃戶，只當他的長工，家裡有生活要做去叫，又沒有工錢。三年前頭也有人開墾過了，只因被他差使不過，只得丟了不種。所以荒到如今。”權老實聽了歡喜不過，肚裡思量道，我所慮者，是不能夠進門，只要進得門去，就有三分機括了。別人怕差使，我巴不得求他差使；別人要工錢，我巴不得沒有工錢，正要使他用我才有妙處。只恐他女婿回來識破機關，就不妙了。我今須要別換一個姓名。他與我不曾見面，就回來也認不出我的。亦不至被他識破了。<break time="100ms" />算計已定，就改姓為“來”，名字叫做“遂心”。他原為報仇而來，取來到即遂心之意。做小說的仍稱他為“權老實”，省得人看花了眼。改名之後，就寫了一張租約，走去伺候。知道他家的門是從來敲不開的，只得坐在門外死等。等了一日，不見有人出來。回到寓所宿了。到次日又去。恰好，鐵扉道人立在門前買豆腐點心。老實見他相貌端嚴，就知是本人。走上前深深作揖問道：“鐵扉道人莫非就是尊號麼？”道人道：“正是。你問我怎的？”權老實道：“聞得府上有一片荒園招人開墾，小人因沒有生意，要替府上租來種作。”道人道：“開荒的事，不是無力之人和懶惰之人做得來的，你平日方作如何？”權老實道：“小人平時是吃苦慣的，氣力也將就去得。府上若不信得我，權做幾時，若還開墾不來，再換佃戶就是了。”道人道：“這等，我家沒有房子，你在那里居住？”權老實道：“這個不難。小人又沒有妻小，不過單身一人，待我自出工本，搭一個草舍起來就可以住得。”道人道：“也好，你去寫租契來。”權老實已寫在身邊，就把租約遞過去。道人見他形體粗笨，知道是個健漢，不但園地開得來，連家裡的長工也當得過了。就收了租約，隨他自備工本來搭草舍。
    </voice>
</speak>
