<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />權老實就去買幾根木料，幾擔稻草，叫一兩個泥工木作，不上半日就搭起來。雖是茅屋草舍，也覺得煥然一新。又把種園墾地的傢伙辦得整齊。每日清晨起來就去鋤茅掘土。要使主人看見，覺得他勤謹，好乘青看顧的意思。鐵扉道人有一間小閣，恰好對著荒園。行起坐臥都在這閣上。他平日起得極早，誰想權老實又早似他。他不曾下床，權老實已鋤過許多地了。道人看見不住的喝彩，自己家裡有費力的生活就央他去做。權老實竭力奉承，替他做事不但不要工錢，連飯也不敢吃飽。心上想道，他的女兒不知怎麼樣奇醜，所以厭惡他，離鄉撇井去偷女色，我是睡過好婦人的，萬一勾引他上場，看了那奇醜面貌，這根陽物不舉，不肯替我報仇奈何？及看見一個絕美的婦人，心上雖然歡喜，還不知是與不是。後來見他丫鬟都叫小姐，方才曉得就是此人。心上又想道，這樣妻子也睡得過了，為甚麼丟在家中去佔別人妻子？從此以後，忍心耐性，只圖報仇。見他家裡閨門嚴肅，愈加勤謹，不敢露一毫窺伺之容。在玉香面前走過，頭也不敢抬，聲也不敢則，竟像個誠實的人。<break time="100ms" />一連過了幾個月，道人見他又勤謹又老實，又不貪嘴，心上愛他不過，因想道，前日女婿臨行曾留下幾兩銀子，教我討一個薪水之僕。我看見別人的官家好吃懶做的多，體心得力的少，所以不敢輕討。若像這樣的人討他一個也未為不是。我想此人窮無依倚，或者肯賣身為僕也不可知。只是一個漢子討在家中，有兩樁不便：一來怕他沒有牽絆，要偷物件逃走；二來男女混雜，那裡防閒的許多。我想他若肯賣身，就把一個丫鬟配他，他有妻子繫住了身，自然不想逃走，就是出入之間有妻子防閒他，別樣的事也就不消慮了。<break time="100ms" />主意定了，一日走去看他鋤地，就問道：“你這等克勤克苦，論理就該做起人家來了。為甚麼家小也不討一房？”權老實道：“自古道‘智養千口，力養一身’，靠力養活的人，糊得口來也就夠了。那裡能夠討家小？”道人道：“人生一世，妻子兒女都是少不得的。你自家既不能娶親，何不投靠一個人家有現成女子，配他一個？生得兒女出來，百年之後也有個燒錢化紙的人，多少是好。”權老實聽了，知道他有接納之心，就將計就計答道：“我想投靠人家也是難事，一來怕主人不知甘苦，終日為他做馬牛，他不為功勞，又要打罵；二來怕同伴裡面不能相容，他不肯替主人出力，見我赤膽忠心，就怕形他短處出來，反要主人面前離間，使我不能夠安身。我常見鄉宦人家有這情弊，所以不敢去投靠。”道人道：“那鄉宦人家僕從甚多，上下之間情意不洽，所以有這情弊。若是不大不小的人家，手下人的好惡主人就看得出。況且同伴甚少，有甚麼相容不得？譬如人家像我這模樣，一進了門又有妻子配你，你肯去不肯去？”權老實道：“這是極好的，有甚麼不肯去。”道人道：“老實對你說，我家少一個使喚的人，今見你勤謹老實，心上要留你，所以問你這些話。你若果然情願，就寫一張身契進來，要幾兩身價先對我說，待我好設處。進門之日我就把丫鬟配你。你意下何如？”老實道：“若得如此，我明天就送身契進來。只是小人平日欲心極淡，妻子有也得，沒有也得，不十分思想。欲把丫鬟配我且從容些，待我做事幾年，到精力衰倦的時節把來配我，也不為遲。如今這樣年紀，正要為主人出力，何苦把精神氣力被婦人消耗了去？至於‘身價’二字一發不消提起，我是自己賣身的，又沒有父母兄弟，身價把與哪一個？只要自己有得穿，有得吃就是了，要銀子何用？只是文契上不寫身價怎麼叫做賣身，只好在紙上隨意寫出多少銀子就是。其實一分一文都不要主人破費。”道人聽了，不覺歡喜道：“聽你這些話，可見你是個忠義之僕。只是兩件之中只好辭一件。身價不領，或者留在我身邊，待後來做衣服穿。這還使得。若說不要妻子那就成不得了。從來賣身的人只為得一房老小，要圖些夫妻之樂，你為甚麼不要？身價既不領，妻子又不要，只當是毫無干涉的人，我怎麼好取留你？”權老實道：“既然主人怕我心性不常，後來要去，故欲把妻子配我使我沒有二心的，但我不是那樣惡人，今既不放心，我承受了就是。”<break time="100ms" />兩個說明白了，權老實不等第二日，當晚就寫身契過去。道人也不等第二日，當晚就把丫鬟配他。從此以後，道人把草舍拆了，教他在家裡宿歇。起先喚他“來遂心”，如今把“來”字削去，單喚“遂心”，配他的丫鬟叫做“如意”。眼見報仇之事有了八分，如意之名又增一遂心之兆矣。<break time="100ms" />評曰：妙在粗笨真率之權老實而能委屈求全，迂迴鑽入鐵扉之中，為司馬相如之韻事，又妙在鐵扉道人於將來之事節節慮到，究竟入權老實計中為卓王孫之後身女心。思路亦可謂奇之極，曲之至矣。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
