<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />此時天色已晚，玉香揩乾了身子，衣服也不穿，夜飯也不吃，就爬上床去，要先睡一覺，養養精神好同他幹事。誰想再睡不著，捱到二更，初聽見房門響，知道是他進來，就低低叫道：“遂心哥，你來麼？”權老實也低低應道：“小姐，我來了。”玉香怕他在黑暗之中摸不上床，忙爬下來接引，就牽他上床，說道：“心肝，你的東西，我看見過了，比別人的不同，我承受不起，求你從容些。”權老實道：“千金之體，我怎敢唐突。”<break time="100ms" />口雖說這話，心內還疑她假意裝嬌，豈有偷婦人的男子沒有絕大本錢，使自家妻子還怕疼痛之理。就把陽物對著牝戶唐突起來。玉香忍不過，就惱起來道：“我吩咐你從容些，你怎麼又這等急遽？”權老實見抵不進去，知道起先的話不是虛情。就陪個小心道：“不瞞小姐說，我不曾見過標致婦人。今遇小姐，心上愛你不過，巴不得早進一刻也是好的，所以用力太重，得罪了小姐。如今待我將功折罪就是了。”遂把陽物提起，在她陰戶兩旁東挨西擦，不敢入室，竟在腿縫之中弄送起來。你道他是甚麼意思？原來是個“疏石引泉”之法。天下最滑之物，莫過於淫水，是天生地設，要使它滋陰潤戶的東西。唾沫雖好，那裡趕得它上？凡用唾沫者皆是男子性急，等不得淫水出來，所以把口中之物納入陰中，用那假借之法。究竟別洞之水，不若本源之水滑溜，容易入口。權老實起先也不知有此法，只因初娶艷芳之時，陽大陰小，不能入。虧得艷芳搜索枯腸，想出這種法來，把極難之事弄得極易。如今玉香的陰戶，與艷芳昔日的陰戶寬窄相同。權老實忽然記起這舊事，所以仍用此法，把陽物放在腿縫之中，替陰戶摩肩擦背，使她裡面癢不過，自然有淫水出來。淫水一來，如淺灘上的重船得了春漲，一到，自然一息千里，連篙櫓之功都可以不費了。<break time="100ms" />玉香見他把腿縫認做陰戶，就笑道：“你走錯了路，我們往常不是這樣幹。”權老實道：“一毫也不錯。我還你快活就是。”弄了一會，只見腿縫裡面有些滑溜起來，知道淫水已至。又怕太滑，抵不著陰門，要溜到別處去，就拿住玉香的手，把陽物交與她道：“起先果然弄錯了，如今摸不著真穴，求你自家點一點。”玉香就疊起陰戶，把陽物湊在陰戶口，吩咐道：“如今是了，你自己用力插進。”權老實挺起陽物，一直插進去。每抽一次，送進一二分。再抽二十餘抽，那根八寸多長的陽物，不知不覺已盡根進去了。玉香見他幹法在行，愈加愛惜。就緊緊摟住道：“心肝，你是初近女色的人，怎麼就這等知情識趣。我今愛殺你了。”權老實任事之初，得了這篇獎語，自然不肯偷安。把抽送之法，不猛不寬，不緩不急的做去。做到後面，竟使他一辭莫贊，連獎語都做不出來，方才住手。<break time="100ms" />玉香不曾嘗這樣滋味，十分歡喜。自此以後，夜夜少他不得，起先，還是背著如意做事，後來曉得瞞不到底，索性對她說過，明明白白的往來。玉香怕如意吃醋，盡心奉承她，名為主婢，實同大小。或是一人一夜，或是一人半夜，甚至有高興之時，三人同睡。<break time="100ms" />在權老實的初意，原為報仇而來，指望弄上了手，睡幾個月，即便抽身，不可被婦人戀住。誰想冤孽之事難以開交，當初與艷芳睡了幾年，不見生子，如今與玉香一幹，就成了孕。起先還不覺，及至三月後害起喜來，方才知道。千方百計尋藥來打胎，再打不下。玉香對權老實哭道：“我這條性命送在你身上了，你曉得我父親嚴法，一句話講錯，尚且要打罵，肯容做這惡事？明日知道，我少不得是一死。不如預先死了，還省得淘氣。”說罷就要上吊起來。權老實再三苦勸。玉香道：“你若要我不死，除非領我逃走，逃到他鄉外國。一來免了後患，二來好做長遠夫妻，三來肚裡生出來是男是女，總是你的骨血，也省得淹死了他。你心下何如？權老實見她說得有理，就要瞞著如意做事；又恐怕她預先知覺，要說出來，只得與她商量定了，把隨身衣服捆好，等鐵扉道人睡了，開了大門一齊逃走。但不知她走到何方，後來怎生結果，看到十八回才知下落。<break time="100ms" />評曰：有人看到此回，疑鐵扉道人是個善士，不該有淫奔之女，天公既欲懲奸，獨不欲勸善乎？余曰：不然。此等報應，正是天公不謬處。鐵扉道人生平不交一友，不見一人，不免蹊刻太甚，且開荒之例，原該免租三年，他只免一年，不時呼佃戶服役而不給工錢之類，皆殘忍刻薄之事，安得使後來無報？所以從來狐介之士厥後反不昌者即此理也。為君子者可不慎乎？<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
