<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十五回　同盟義議通宵樂　姊妹平分一夜歡
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />權老實報仇的因果按下慢表，如今且把未央生得意之事暢說一番。自這一夜摟住香雲細談往事，知道那三個美婦都是她一家，兩個少年的又分外心投意合。只因話長夜短，兩個又要幹事，竟不曾問那三個婦人是何姓名，三個丈夫是何別號，家住在哪裡。直到第二夜過去，方才補問。香雲道：“我叫她姑娘的，是花朝日生的，名字叫做花晨，我們叫她晨姑。丈夫死過十年了，她心上要嫁，只因生下個遺腹子，累住了身子，不好嫁得，所以守寡。我叫她妹子那兩個，是她嫡親侄婦，大的叫做瑞珠，小的叫做瑞玉。瑞珠的丈夫號臥雲生,瑞玉的丈夫號倚雲生，兩個是胞兄弟。她三個人家門戶雖然個別，裡面其實相通。只有我遠一步，隔得幾家門面。總來都在這條巷內。”<break time="100ms" />未央生聽了，愈加歡喜。又記起賽崑崙前日之言說兩個富貴女子，就是此人。可見賊眼與色眼一樣，同是一絲不漏的。就問香雲道：“昨日蒙你盛情，把兩位令妹許我，但不知何時才許我相會？”香雲道：“再過三五日，我就要過去，可以引你去相會。只是一件，我一去之後，就不回來，這張床不是我們作樂之處了。”未央生吃一驚道：“這是甚麼緣故？你可明白說來。”香雲道：“因我家丈夫在她家處館，那兄弟兩個是我丈夫的學生，文理都不齊，怕做秀才要歲考，兩個一齊緣了例，目下要進京坐監，他兩個是不得離先生，少不得我家丈夫要同他進去。他怕我沒人照管，要接到他家，等我姊妹三個一同居住。這數日之內就要起身，所以我一去之後就不回來，只好約你到那邊相會了。”未央生聽了，一發喜上加喜，想三個男子一齊開去，三個女子一齊撮合，可以肆意宣淫了。果然數日之後，師徒三個一齊起身。起身之日就把香雲接去。香雲與未央生兩個正相到好處，哪裡離得長久？少不得一見之後就要透露出來，好商量定了，領他來幹事。<break time="100ms" />次日，香雲對瑞珠、瑞玉問道：“你兩個可曾再到廟裡去燒香麼？”瑞玉先答道：“燒過一次就罷了，難道只管去燒？”香雲道：“有那樣標致男人磕你的頭，就三五日去燒一次也不為過。”瑞珠道：“香倒要去燒，只是沒有扇子送他。”香雲道：“賢妹不要笑我，我的扇子固然折本就是。你們兩個雖受他磕頭，也不曾見他跟你們回來，哄你害害相思罷了。”瑞玉道：“我們兩個說起這件事，也解說不出為甚麼。那個男人這等虎頭蛇尾，若照那樣顛狂起來，就像等不得第二日，當晚就要跟來的一般。及至等到後面，一些踪影也沒有。既然這等寡情，何不省了那幾個頭，不磕也罷。”香雲道：“我聞得人說，他終日在那邊思想，只是尋你們不著。無可奈何了。”瑞珠道：“我們兩個他未必思想，只怕對了那把扇子睹物思人，要害起相思病來。”香雲道：“扇子的相思他倒果然害過，不是假話。如今倒勾過帳了。只是磕頭的相思，害得沉重，一時醫他不好。將來害死，只怕要你來償命。”瑞珠瑞玉見他這話可疑，就一齊到他臉上看他顏色何如。香雲一面說一面笑，也做出一種驕人的光景。兩個一齊道：“看你這樣得意，莫非上了手麼？”香雲道：“也差不多，偏背你們與他勾賬過了。”兩個聽見這話，就像科場後不中的舉子遇著新貴人一般，又慚愧又羨慕，變賠個笑臉道：“這等，恭喜！添了個得意的新姐夫我不曾賀你，如今新姐夫在哪裡？可肯借我們看看麼？”香雲故意作難道：“你們都是見面過了，何須再要見？”瑞玉道：“當初是道路之人，他便磕頭，我不好回禮。如今是至親了，何妨再會，待我們回他個禮，叫聲姐夫，替他親熱也是好的。”香雲道：“要見有何難，我就去叫他來。只怕他一見了面，要像前日磕頭的光景，瘋顛起來，得罪了二位賢妹，不成體統。”瑞玉道：“他起先少人拘管，所以輕舉妄動，如今有你這個吃醋的人立在面前，他怎麼敢放肆。”瑞珠對了瑞玉道：“你這些話都是枉說的，他心上的人怎麼捨得把與別人見面？當初結盟的話，雖說有禍同受，有福同享，如今那裡依得許多。只是求他不要追吃以前的醋，把磕頭的話置之不問，也就好了，怎麼還想別樣的事。”<break time="100ms" />香雲聽了，知道她發急了，就認真道：“你不要發急。我若是要獨自受用，不與你們同樂，只消住在家中不肯過來，日夜同他快活就是了。何須帶自己的醋到別人家吃起來？我今肯對你們說，可見不是惡意了。如今要從公酌議，定一個規矩，使見面之後，大家沒有爭兢，我就叫他進來，同你們相會。”瑞珠道：“若肯如此，也不枉結拜一場。就求你立個規矩，我們遵依就是了。”香雲道：“我與他相處在你們之先，論起理來，就該有個妻妾之分，大小之別。凡是要佔便宜，得我與你是相好的姊妹。不好這等論得，只是序齒罷了。凡日間、夜間取樂，總要自大而小，從長而幼，不許越位。就是言語之間，也要留些餘地。不可以少年之所長，形老成之所短，使他有後來居上之評；不可以新交之太密，使舊好之漸疏，使我有前魚見棄之恨。若依得這些話，自然情投意合，你們肯依不肯依？”瑞珠、瑞玉齊答道：“這議論甚是公道，只怕你不肯。我們有甚麼不依？”香雲道：“這等，待我寫字喚他來。”就取出一幅花箋，寫出兩句詩道：天台諸女伴，相約待劉郎。<break time="100ms" />寫了這兩句，就把簽折做幾折，放進筆筒裡。瑞玉道：“為甚麼只寫兩句？這詩叫做甚麼體？”瑞珠道：“我曉得雲姐的主意，是捨不得他搜索枯腸，留後兩句待他續來，省得再寫回貼的意思。你也忒熬愛他了。”香雲笑一笑，把詩封好，交與丫鬟，吩咐拿到自己房裡從板壁縫中丟過去，討了回字轉來。
    </voice>
</speak>
