<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />瑞珠與未央生進房之後，就寬衣解帶，上床行樂。初幹之際，頗覺艱難，瑞珠想起日間的話說得好聽，知有將來之樂，足償此際之苦，所以堅忍，咬住牙關，任他衝突。時時刻刻盼他大起來，時時刻刻望他熱起來。只見抽到後面，果然越弄越大，越幹越熱，竟像是個極大的角先生，灌了一肚滾水，塞進去一般。就是不抽不動，留在裡面也是快活。方才知道日間所言不是虛譽，“至寶”二字竟可做此物的別名。就把未央生緊緊摟住道：“我的心肝，你有這樣標致面孔，又有這件至寶生在身上，難道要把普天下的婦人都想死了不成？”未央生道：“弄得人死，才想得人死。心肝，你捨得一條性命，等我弄死了麼？”瑞珠道：“遇著這件東西，難道還要想活不成？只是讓我多幹了幾次，死才死得甘心。不要頭一次就送我性命。”未央生就翻天倒地干起來。瑞珠的陰戶雖深，花心生得極淺，只消進一二寸就撓著癢處，所以抽送之間再沒得落空。抽到半千之後，就要死要活起來，口裡不住的叫道：“心肝，我今要死了。求你饒了罷。”未央生要現所長，聽見這話，只當聽不見，力也不較，從一更幹起，直幹到二更，只見她四肢癱軟，口內冷氣直衝，未央生知道不是勁敵，就住了手。緊緊摟住睡了一會，瑞珠醒轉來道：“心肝，你怎麼這麼會幹？如今我妹子在房裡等，你過去罷。”未央生道：“黑暗暗的，我那裡摸得過去？”瑞珠道：“待我叫丫鬟送你去。”就叫一個丫鬟起來，攙了未央生的手，送他過去。<break time="100ms" />那個丫鬟是個十五六歲的處子，起先聽見他幹事，弄得山搖地動，陰中騷癢不過，淫水不知流了多少。如今攙著未央生的手，那裡放得他過。走到僻靜去處，就對未央生道：“你怎麼這等狠心，剛才那樣好滋味，何不使我嚐一嚐？”就把一手摟住未央生，一手去脫自家的褲子。未央生見她情急不過，不好推辭，就叫她睡在懶榻之下，將她陰戶扒開，然後取出陽物，唾沫也不搽，對了陰戶直抵。那丫鬟不曾經人弄過，暗想那件東西是好吃的湯水，所以扯他弄，還愁他不肯弄。不料，他把陽物一抵，疼痛難當，就喊叫起來。未央生見她是個處子，就搽上許多唾沫，緊緊朝里又抵。她又叫喊起來道：“做不得！若再照樣，一些好處也沒有。為甚麼我主母弄了就快活，這是何故？”未央生就把初次幹起要皮破血流，直要幹過十餘次方才會快活，又安慰她道：“我的本錢忒大，你當不起。我有個小廝，叫做‘書笥’，他的本錢還小。明日帶他來先與你幹幾次，然後等我幹就不妨了。”<break time="100ms" />丫鬟感激不盡，就爬起來，穿好褲子，引他行走。走到瑞玉門前，只見明燭輝煌，點在房裡伺候。聽見外面走響，丫鬟就開房門，接他進去。未央生走到床前，叫道：“心肝，我來遲了，你不要見怪。”遂把衣服脫下，揭開被窩，爬在瑞玉肚上，挺起陽物就幹。初幹之時，痛楚起來，與瑞珠一般，幹到好處，那種要死要活的模樣，更比瑞珠不同，使人看了竟要可憐起來。這是甚麼原故？因他的年紀比瑞珠小三四歲，身體也在瘦弱一邊，肌膚嬌嫩，竟無一物可比。就是立在階前，尚怕隨風吹倒，坐在椅上，還要東扶西靠的人，那裡能經得這樣幹事？所以抽到數百之後，星眼微撐，朱唇半啟，心上有話，口裡說不出來，無非是弱體難勝，香魂欲斷，若再抽一會，定有性命之憂。未央生看了，心上憐惜不過，就問道：“心肝，你經不得再弄了麼？”瑞玉答應不出，只把頭點一點。未央生就爬下身來，等她蘇息一會，要幹，又經不得再幹；不幹，又愛她不過，只得把她抱在肚子上面，睡到天明。<break time="100ms" />香雲與瑞珠清早起來，要商量長久之策，就到瑞玉床前催未央生早起。揭開帳子一看，只見瑞玉倒在上面，未央生倒在下面，就叫醒來笑道：“今夜點燈不消買蠟燭了！”姊妹三個笑了一會，就與未央生商議道：“如今晚去夜來，終究被人看見。就是你自己家裡的人見你夜夜不回，也要根究出來。怎麼設法在這裡住幾時，連日里也不回去，不必定要幹事，就是下棋、做詩，說說笑笑，也是快活的。你有這個妙法麼？”未央生道：“我未來之先，就把絕妙之法算得妥當了。”三人問道：“甚麼妙法？”未央生道：“我的小妾現今懷孕在身，幹不得事。我昨日對她說，我離家日久，不曾回去，今趁你懷孕之時，到故鄉去看看。往返只消三個月，就好轉來看你分娩。省得分娩之後，又要回去，妨我們作樂的工夫。她說我這話極講得是。我今日回去，就收拾行李出門，只說回故鄉去，竟挑到你家來。這三個月之中，莫說做詩下棋說笑話，就是要串戲，也串得幾本了。”<break time="100ms" />三個女子聽了，不胜歡喜，皆言妙計。未央生道：“還有一事，要與三位商議。我身邊有兩個伴當，一個丟在家裡，一個帶他出來。只是那小介也有主人之風，若不把些甜頭到他，他若走回去露出事來，卻怎麼處？”瑞珠道：“這個不難，我家有得是丫鬟，隨他去作樂就是。不但可繫伴當之身，還可塞梅香之口，省得我們男子回來要去學舌。”未央生道：“說的有理。”四人計議定了，就打發未央生回去。當晚就挑行李過來。自此後，不但未央生醉臥群芳，連隨身伴當亦享溫柔之福。只可惜故園春色一旦飄零，使人有不堪回首之嘆耳。<break time="100ms" />評曰：香雲不吃同盟之醋，而背以鍾愛之人，公之同好。雖所為出於不正，而交情亦自可取。求之男子中正不可得。今之同盟兄弟，所共圖之事，亦未必盡出於正，而嫉妒之心更有甚於不同盟者。此等男子，幸不生為婦人，若為婦人，必極盡天下之淫行而後止。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
