<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十六回　真好事半路遭魔　活春宮連箱被劫
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />詩云： 芳心忍負春晴日，小閣添絲繡碧羅。 繡到鴛鴦針忽折，畫中好事也多魔。<break time="100ms" />香雲與瑞珠、瑞玉，把未央生藏在家中，依了定例，一人睡一夜。周而復始，輪了幾次，未央生與舊例之外，增個新例出來，叫做“三分一統”，分睡了三夜，定要合睡一夜；合睡了一夜，又依舊輪睡三夜。使她姊妹三人，有共體連形之樂。自添新例之後，就設一張寬榻，做一個五尺的高長枕，縫一條八幅的大被。每到合睡之夜，教她姊妹三人並頭而臥，自己的身子再不著席，只在三人身上滾來滾去。滾到那一個身上，興高起來，就在那一個乾起。喜得三個婦人的色量都還不高，多者不過一二百抽，少者還不上百餘抽，就要丟了。中間的丟過一次，就要輪著左邊的，左邊的丟過一次，就好輪著右邊的。只消一二更天完了正事，其餘多的工夫，就好摩弄溫柔，咀嚐香味了。<break time="100ms" />一日，香雲與瑞珠、瑞玉在背後商量道：“我們三個把這等一個神仙，一件寶貝，放在身邊受用，可謂僥倖之極。只是一件，從來的好事多魔，須要在得意之時，預防失意之事，不可被外人知覺，唇播開來，使他立腳不住，就不妥了。”瑞珠道：“我家屋宇深沉，沒有閒雜人進來。房中的事，外面那裡曉得。就是自己的官家，也只許在二門外伺候，不容他進來就是。所怕者是一個婦人，萬一被她知道，我們的好事就做不成了。”香雲道：“是那一個？”瑞珠道：“就是晨姑。你曉得，她性子是好淫不過的，雖然守寡，哪一時一刻不想男人？況且那日去燒香，她看見磕頭也瘋顛起來，就像要跪下去，與他回拜的一般。只是不好做出。及至回來，又極口讚他標致，還說可惜不認得他。若曉得他姓名住處，定然放他不過。你說那愛慕的人，若曉得被我們藏在家中作樂，豈有不懷忌妒，暗算我們之理？一經她暗算，我們就有不測之禍，豈但好事做不得？”香雲道：“說的有理，果然她是個好淫的人，這事不可不慮。”瑞珠道：“我起先怕丫鬟洩漏，如今有書笥塞了口，料想不肯傳說出去。只怕她親來看見。她往常過來的時節，不響不動，就鑽進房來。那雙眼睛，就像偷油的老鼠，東張西望，就像有人瞞她做事一般。如今倒要防備，第一著，實吩咐那些個丫鬟，叫她們在兩邊交界處輪班看著，一見她過來，就要做個暗號，或咳嗽或叫喚，我們就好藏人；第二著，要算一個藏人之處，使她撞不著、尋不出就是了。”<break time="100ms" />瑞玉道：“藏在那一處好？”三個人交相酌議，有說躲在門背後的，有說伏在床底下的，瑞珠道：“這都不是算計。她那雙賊眼，好不厲害，豈有門背後及床底下藏人不被她搜出之理。”想了一會，忽然看見一隻篾箱，是收藏古畫的，有六尺長、二尺闊、三尺深，外面是一層竹絲，裡面是一層薄板。瑞珠看了，指著道：“此物甚妙，又不大不小，將裡面古畫搬出，可以睡得一人。到要緊時節，把人藏在裡面，她那裡知道。所慮者是氣悶不過，只要把裡面薄板掀去兩塊，就不妨了。”香雲與瑞玉道：“果然絕妙。”主意定了，就吩咐丫鬟叫她輪班打聽，又把篾箱裡面掀去兩塊薄板，吩咐未央生，叫他見有婦人來就睡在裡面去，不可響動。自從設計之後，果然有幾次過來，被丫鬟做了暗號，未央生忙躲進去，一毫也看不出。<break time="100ms" />偶然一日，那三個姊妹合該有事。在未央生匣內拾著一本冊子，揭開一看，見有許多婦人的名字，美貌分等第，後列批評，都是未央生的親筆。就問道：“這冊子是幾時造的？要它何用？”未央生道：“就是我寓在廟中之時，一邊看見，一邊登記的。要待造完之後，選幾個玉筍門生出來，好做公門性交，不時去澆灌她，培植她的意思。”三個問道：“那玉筍門生如今有了不成？”未央生道：“就是三位。”三個笑道：“不信我們就當得這樣品題。”未央生道：“不必多疑。” 就把三個人的等第批評查出來，指與她們看。三人細細看了一遍，大家一齊得意起來。只有香雲，見他的批語比兩人略減些，歡喜之中，不十分滿足。還虧得他未雨綢繆，怕香雲看見，預先在兩圈之上，加了一圈，把一等提做特等，所以香雲看了，見他雖有詳略之分，實無高下之別，故不以為意。<break time="100ms" />及看到後面，又有“玄色女子”一名，批評的話竟與瑞珠、瑞玉不相上下。三人見了，不覺驚駭，一齊問道：“這一位佳人，這等標致，是甚麼人家的？” 未央生道：“就是那一日同二位進來的，怎麼就忘了？”瑞珠瑞玉聽了，不覺大笑道：“這等說，就是那個老東西了。她是何等年紀，何等面貌，竟與我們三人一齊考起特等來？有這樣無賽的事。”香雲道：“這等說，我們考法都不足為榮，反足為辱了，這樣的批評要它做甚麼，不如塗抹了罷。”未央生要暴白原情，把“一人有福，帶系滿屋”的話，說與她們聽。奈何三個門生一齊鼓譟起來，竟不容主司開口。瑞珠瑞玉道：“雲姐的話極講的是，我們一概除名，讓那老門生獨占鰲頭罷了。”瑞珠就提起筆來，把三個人的名字、批評一齊抹去，後面批一筆道：淮陰齒幼，絳灌年尊，不敢雁行，謹當遜位。<break time="100ms" />批過之後，就對未央生道：“這一位玉筍門生還喜得不遠，那旁門裡面是走得過的，請去澆灌她，我們三個不勞你培植了。”
    </voice>
</speak>
