<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />花晨對未央生道：“頭一個限你一百抽，第二個限你二百抽，多一下，少一下都要罰酒。丟與不丟，看她造化，不累你管。幹到第三個就得輪著我了，主令之人，與眾人不同，不計數目，定要丟了才住，以前兩個的數目，都要老儒代數，差者罰。”又對香雲、瑞珠道：“你們上前揭起，揭著那一張，就依那一張的干法好與不好憑人造化，不許換牌。幹事的時節，要摹仿酷肖方才中式，若有一毫不像，除罰酒外還要減去抽數。”瑞珠道：“我們做得不像，自然受罰；若令官不如式，卻怎麼處？”花晨道：“令官不如式，罰了三杯，重新做起，定要做到如式才住。”瑞珠聽了，就伸手去揭第一張，只見一個婦人睡在床上，兩足張開，男子的身體與婦人隔開三尺，兩手抵住了席，伏在上面抽送，叫做“蜻蜓點水”之勢。瑞珠把酒牌呈過了堂，就脫下褲子，仰臥在床上。未央生爬上身去，仿起蜻蜓的樣子，把陽物塞進陰中，不住的亂點。瑞珠要奉承令官，後面動興，不等快活之後方才叫喚，未央生點一點，她浪一浪；點十點，她浪十浪。直浪到不點才住。香雲道：“如今臨著我了”。就揭起第二張，見一個婦人睡在春榻頭上，男子立著，把她雙腳放在肩頭，兩手抵住春榻，用力推送，叫做“順水推船”之法。香雲也把酒牌呈過了堂，就睡在春榻上去，與未央生摹仿成式。她那個浪法，更比瑞珠不同，順水推船既容易推，則順船之水也容易出，船頭上的浪聲與船底下的浪聲一齊澎湃起來，你說好聽不好聽？<break time="100ms" />花晨往常竊聽騷聲都是暗中摸索之事，何曾看見這快活頭上。如今見了，那種淫興比往常咳嗽的時節更不相同，大有不能姑待之意。等得香雲滿數之後，就立起身道：“如今輪著令官了。”就把一隻手取牌，一隻手插在褲襠，先去解帶。及至揭起第三張一看，不覺驚慌失色，對眾人道：“這一張是用不得的，只得要別換一張。”香雲姊妹三個一齊鼓譟起來，先把餘下的牌藏在一處，然後來看這一張。原來就是“奴要嫁”的故事，婦人聳起後庭，與男子幹龍陽的套數。為甚麼這等湊巧？多少牌揭不著，偏揭這一張？原來就是她姊妹三人商量出來的計策。料想她三個畢竟輪著一個洗牌，就把這一張做了計號，要分與她。誰想她又預先號令出來，眾人居先，令官落後，所以瑞玉洗牌的時節就把這一張放在第三。如今恰好取著，這也是她驕傲之報。三個看過了牌，就催花晨脫褲。花晨抵死不肯，道：“求列位公議，這一樁事可是做得麼？況他那一件東西，可是做得這一樁事麼？大家想一想就是了。”三個道：“這個說不得，若是我們揭著，你可肯饒恕我們麼？況且不許換牌的話，又是你說的。牌上的方法，只有你爛熟。你既知道這張用不得，何不預先除出這一張？如今揭著了，還有甚麼說？快些脫褲，省得眾人動手。”又對未央生道：“好個監令官，為甚麼口也不開，手也不動？要你何用？”未央生道：“不是監令官徇情，其實我這件東西，她後面原當不起。還要開個贖罪之例，等她多吃了幾杯酒，當了這事罷。”三人道：“你這句話，只當放屁！若是吃酒當得幹事，我們起先只該吃酒，不該干事了。哪個是不顧廉恥，肯脫衣服在人面前出醜？”<break time="100ms" />未央生見她們說得詞嚴義正，無言可對，只得求眾人道：“如今我也沒得說，只求刻令開一面之網，不要求全責備，等她脫下褲來，略見大意罷了。”香雲、瑞玉還不肯依，要與尋常幹事一般，瑞珠紫一紫眼道：“只要見得大意也就罷了。難道定要盡法不成？”未央生道：“這等還易處。”就伸手去扯花晨，替她脫褲。花晨執意不肯，被未央生苦勸不過，低頭喪氣，只得曲從。就把褲子解開，伏在春榻頭上。未央生取出陽物，抹上涎唾，只在肛門外面抵得一抵，花晨就叫喊起來。正要立起身子不容他幹，誰想這班惡少安排三雙毒手等她。起先紫眼的話，是哄她脫褲，等她脫了褲子伏上春榻，就一齊走上前去，捺頭的捺頭，封手的封手，莫說立不起，就要把身子動一動也不能。更有一個最惡的，躲在未央生背後，等他抵著肛門的時節，就把未央生的身子著力一推。那陽物竟推進了半截，又把住未央生的身子，替他抽送。花晨就像殺豬一般，大聲喊叫“饒命”。未央生道：“人命相關，不是當要的事，饒了她罷。”眾人道：“她起先說令官與眾人不同，不論次數，直要丟了才住，如今問她丟了不曾？”花晨連聲應道：“丟了、丟了。”<break time="100ms" />眾人見他狼狽已極，只得放手。花晨立起身來，就像死人一般，話也說不出，站也站不牢，只得叫丫鬟扶了回去。後來肛門臃腫，發寒發熱，睡了三四天方才爬得起。從此以後心上雖懷恨，只因要做這樁勾當，不好怨恨同事之人，只得與她們相好起來，一男四女，共枕同衾，說不盡她們的樂處。<break time="100ms" />未央生出門之日，原與艷芳約以三月為期，就回來看她分娩。不想樂而忘返，等到想著期，已在三月之後。叫書笥出去打聽，聞得艷芳已經分娩，一胞生下兩個女兒。花晨四人辦酒，與他賀喜。又作樂了幾日，方送他回去。艷芳恐怕孩子累身不好作樂，就雇了兩個奶娘，把孩子抱去撫養。恰好到彌月之時，未央生走到。就叫他大整旗槍，重新對壘，要嚴追已往的積逋。那裡曉得民窮財盡，一時催徵不起。這是何故？只因四五個月中，以一男而敵四女，肆意姦淫，不分晝夜，豈有不神疲力倦之理？從此以後，艷芳不能遂其欲，遂有悔恨之心矣。<break time="100ms" />評曰：有病此回形容太過，不為奸夫淫婦留餘地者，然非此回之奇淫不足起下回之慘報。縱容他處，正是難為他處。看到玉香獨擅奇淫，替丈夫還債處，始覺以前數回不妨形容太過耳。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
