<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />三人笑了一笑，就攤開牌來，逐張仔細看。看到一張，只見一個少年女子覆在太湖石上，聳起後庭，與男子幹龍陽之事。三人看了一齊笑道：“這是甚麼形狀，為何丟了乾淨事不做，做起齷齪事來？”花晨道：“是哪一張？拿來我看。”香雲就遞與她。她看了道：“這個幹法，是從文字上面摹擬下來，難道你們不曉得？”香雲道：“是哪一篇文字？我們不曾看過，求你指教。”花晨道：“是一篇《奴要嫁傳》。當初有個標致閨女，與一個俊俏書生隔牆居住。書生想這閨女，不得到手，害起相思病來。央人到閨女面前致意，說只要見得一面，就死也甘心，不敢做非禮之事。那閨女見他說得可憐，只得應允。及至相會的時節，坐在書生懷裡，隨他要摟就摟，要摸就摸，要親嘴就親嘴，只不與他幹事。等他要幹就回復道：‘奴要嫁人，此事不可為。’書生急不過，跪在地下哀求，她到底不允。只把‘奴要嫁’三字回他。說你求見之心不過因我生得標致，要靠一靠身體，粘一粘皮肉，我今坐在你懷中，把渾身皮肉隨你摩弄，你的心事也可以完了，何須定要壞我原身，明日嫁去時節被丈夫識破此事，我一世就做不得人了，這怎麼使得。書生道，男女相交，定要這三寸東西把了皮肉，方算得有情，不然終久是一對道路之人，隨你身體相靠，皮肉相粘，總了不得心事，只是跪在地下哀求不肯起來。閨女被他哀求不過，只得低頭暗想，想出權宜之法，就對他道：‘我是要嫁的人，這件東西斷許你不得。我如今別尋一物贈你，何如？’書生道：‘除了此物，那裡還有一物？’閨女道：‘除非舍前而取後，等把你三寸東西一般進了皮肉，了卻這樁心事，再沒得說了。’書生見她說得真切，也就不好再強，竟依這個權宜之法，把後庭當做前伴，交情起來。這個幹法，就是從那篇傳上摹擬下來的。這樣好書，你們何不曾讀過？”香雲姊妹三人見她說話驕傲，心上甚是不平，就丟了酒牌不看，一齊到背後去商量。大家協力同心，要擺佈她一場。<break time="100ms" />花晨與未央生隔了三日不見，勝似九秋，巴不得眾人開去，好與他綢繆一番。兩個就摟住親嘴，說了許多話，那秭妹三個方才走來。叫丫鬟擺酒，未央生上座，花晨下座，香雲與瑞珠、瑞玉分坐兩旁。飲過數尋，花晨就叫事牌，過來各取一張，照上面行酒。香雲道：“看了那件東西，只想要幹事，連酒都吃不下。如今且行別令，吃到半酣，然後取它過來，照上面行酒也得，照上面行事也得，就無礙了。”未央生道：“也說得是。”瑞珠遂取出色盆來，未央生道：“擲骰費力，不如猜個狀元拳，定了前後次序。如今照次序行酒，少刻就照次序行事，列位心上何如？”花晨的拳經最熟，聽見這話就眉歡眼笑，巴不得要做狀元，好擺佈她們三個。所慮者，恐中狀元幹事要從她幹起。她是要先聽虛聲，後幹實事的人，那里肯當頭陣。想了一會，就對道：“行事的次第，不必照依行酒，只憑狀元發揮，憑她要先就先，要後就後。”<break time="100ms" />未央生道：“也說得是。”就把五個拳頭一齊伸出，從未央生猜起，猜到瑞玉住。果然花晨拳高，一口就被她猜著狀元，是她中去了。不等榜眼、探花出來就先發令道：“我既中狀元，就是個令官，不但老儒聽考，連榜眼、探花都要受我節制，如有抗令者，罰一大杯。”未央生道：“既然如此，求你把條教號令預先張掛出來，定了個規矩。”花晨道：“吃酒的數目，從狀元起到探花住，吃個節節高。老儒執壺旁立，只教她斟，不許她吃。幹事的先後，要與前面相反，從探花起到榜眼住，也幹個節節高。老儒執巾旁立，只叫她揩，不許她幹。”又對未央生道：“你如今不用考，委你做監令官，好待後面用你幹事。”未央生道：“這等說，我事便有得做，酒卻沒得吃了。”花晨道：“你的酒數更多，狀元、榜眼、探花有酒，都要你陪。只是老儒服役，不許你去待勞。代勞討好者罰一巨杯。”未央生道：“她自己不爭氣，去做老儒，不干我事，憑她去受苦罷了。”香雲姊妹三個側目而視，讓她發揮，不敢稍參末議。還虧她慮在事前，起先到背後去想了一個妙計，放在胸中。就對未央生道：“你既做監令，若令官不公道，你也要參劾她，不要阿諛曲從，助紂為虐。若是如此，我們就鼓譟起來，不受約束了。”花晨道：“若做得不公，不消監令參劾，你們只管公舉，舉得確常，我只管受罰就是。”花晨定了條約，就除出未央生，教她姊妹三人決個勝負。卻也古怪，那三個拳頭恰好也照序齒之例，香雲中了榜眼，瑞珠中了探花，把個經不得大干的瑞玉做了老儒。猜定之後，花晨就叫瑞玉行酒，自己一杯，香雲兩杯，瑞珠三杯。都是未央生陪吃。吃完之後，就叫瑞玉把酒牌洗好放在桌上，然後執巾旁立，待眾人幹事之際，好替她揩抹淫水。瑞玉不敢違拗，只得依令。
    </voice>
</speak>
