<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十七回　得便宜因人瞞己　遭塗毒為己驕人
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />花晨把未央生抬到家裡，打發管家出去之後，就開自己箱子，取出一套男衣，一頂舊巾並鞋襪，是他丈夫在日穿的，擺在書箱邊。然後開了金鎖，請出未央生，替他穿著。二人先見了禮，然後對坐。未央生那張利嘴，是極會騙人的。說我在廟中相見之後，終日思想，不知尊姓芳名，無由尋覓。幸得今日天假以緣，因禍得福，方才得觀芳容。花晨只因看見批評，想他果然見許，就把假話當了真言，心上歡喜，等不得到晚，兩個就上床做事。她的身體雖不叫做極胖，也有八分身體。未央生才爬上身，被她緊緊抱住，親一個嘴，叫一聲“心肝”，未央生就遍體酥麻起來，覺得婦人睡過許多，未嘗有此之樂。<break time="100ms" />這個甚麼原故？要曉得婦人裡面有中看中用二種。中看者，未必中用；中用者，未必中看。那中看的婦人要有“三宜”。哪“三宜”？宜瘦不宜肥；宜小不宜大；宜嬌怯不宜強健。所以牆上畫的美人，都是畫瘦小嬌怯的，再沒有畫肥大的身子，健旺的精神。凡畫的美人，是畫與人看的，不是把人用的。那中用的也有“三宜”：宜肥不宜瘦；宜大不宜小；宜強健不宜嬌怯。怎見得中用的婦人要有這“三宜”？凡男子睡在婦人身上，一要溫柔似褥；二要身體相當；三要盛載得起。瘦的婦人同石床板榻一般，睡在上面混身都要疼痛，怎能像肥胖婦人，又溫又軟？睡在上面不消幹事，自然會麻木人的身體，最爽人的精神。所以知道瘦不如肥。與矮小婦人同睡，兩下的肢體不能相當，湊著上面湊不著下面；湊著下面湊不著上面，竟像與孩子一般，那能有趣？所以知道小不如大。男子身子之輕重，多者百餘斤，少者亦有七八十斤，若不是強健婦人，那裡盛載得起？睡在嬌怯婦人身上，心下惟恐壓壞了她。追歡逐樂之事全要以適性為主，那裡經得要戰戰兢兢？所以知道嬌怯不如強健。<break time="100ms" />這等說起來，中看中用兩件事竟是相反的。若能與相反之事相兼得來，這樣婦人，只要有八分姿色就是十足的了。花晨年紀雖大，實能兼此二美。未央生睡在床上，花晨就露出所長，把一雙嫩肩摟住他上身，一雙嫩腿摟住他下身，竟像一條綿軟的褥子，把他裹在中間。你說快活不快活？未央生以前所禦的婦人，都在瘦小嬌怯的一邊，何知有此樂？所以還不曾動手，竟覺得遍體酥麻了。只因身上快活，引得下面的東西分外雄壯堅固，遂把陽物對著陰戶直刺。花晨的陰戶是生育過的，裡面自然寬大，不見痛楚就入佳境。只見到十抽之外，摟著未央生叫道：“心肝，快些弄。我要丟了！”未央生狠抽不上十下，又叫道：“心肝，不要動。我丟了！”未央生就把龜頭抵住花心，停了一會，待她丟過之後，又弄起來。一邊弄一邊問道：“心肝，你的本事怎麼這等不濟？抽不上三十下竟自丟了？你那三位侄女多的要二三百抽，少的也要一二百抽，方才得洩。我還說她們容易打發，那裡曉得婦人裡面更有容易打發的。”花晨就應道：“你不要把我看容易，我是婦人裡面第一個難打發的。若不到一二千抽不得我丟。就是到了一二千抽，我要丟的時節，也要費上好些氣力，不是這等抽送就弄得丟。”<break time="100ms" />未央生道：“你既有這樣本事，為何方才這一遭容易打發？難道是假丟，騙我不成？”花晨道：“不是假丟騙你。有個原故，因我十幾年不見男子，慾火甚盛。及忽見你人物又標致，本錢又壯大，心上歡喜不過，所以才塞進去，那陰精不知不覺就出來。這是我自己丟的，不關你抽送之事。你不信，只看這一次，就不比方才了。”未央生道：“原來如此。你方才的話，我還有些不明白。你說到一二千抽，也要費好些力氣，不是弄得丟，這一句說話，真正難解。莫非除了抽送之外，還有別的干法不成？”花晨道：“干法不過如此，只要加些助興的功夫，或是弄出響聲，或是說起騷話，使我聽得興起，方才會丟。若是底下沒有響聲，口裡不說騷話，就像與啞男子幹事一般，有甚麼興趣？隨你一夜弄到天明，那陰精也不肯來。只是一件，我的丟法與別人不同，竟要死去一刻時辰，方才得活來。我預先對你說明，你若見我死去的時節，不要呆怕。”<break time="100ms" />未央生道：“這等說來，竟要強雄健壯，極有精力的男子方才弄得你丟。我的精力算不得頭等，也還是二等前列，或者能應付你。但不知你亡過的尊夫，精力何如？”花晨道：“他的精力算不得二等，只好在三等前列。他當初也極愛偷婦人，做了許多傷倫之事。他嘗對我說，別人的陰戶都是肉做的，只有你的是鐵打的，千方百計再弄不丟。就想出許多助興之法，煽動我的慾火，後面幹起來也就容易。不論一千二千，只是心窩快活就要丟了。”未央生道：“這等話說，那些法子是怎麼樣的？”花晨道：“那些法子極容易做，做來也極有趣。不過是三件事。”未央生道：“哪三件事？”
    </voice>
</speak>
