<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />花晨就念道：“看春意、讀淫書、聽騷聲。”未央生道：“看春意讀淫書這兩件事我初婚的時節都曾做過，果然是有趣的事。至於‘聽騷聲’這件事，不但文字不曾做過，連題目也解說不來。怎麼叫做‘聽騷聲’？花晨道：“我生平及喜聽人幹事，可以助我的興動。當初先夫在日之時，故意叫他偷丫鬟，又要他弄得極響，幹得極急，等丫鬟極快活不過，叫喚起來。我聽到興濃之際，然後咳嗽一聲，他就如飛走來，抱我上床，把陽物塞進去，狠舂亂搗。不可按兵法，只是一味狠野戰。這等幹起來，不但裡面快活，連心窩裡都快活。只消七八百抽，就要丟了。這個法子比看春意、讀淫書更覺得有趣。”未央生道：“這種議論甚是奇暢。只是一件，依你方才說話來，尊夫的精力也在單薄一邊，怎能先弄丫鬟，後幹主母？而且起先又要弄得極響，幹得極急，飛搬過來的時侯，一定是強弩之末了，怎麼又能再肆野戰？這事我還不能信。”花晨道：“起先不要他幹，另有代庖的人。就是後來野戰，也要央他接濟。不然，哪裡支持的來。”未央生道：“那代庖的人我知道了，莫非是一位姓‘角’的麼？”花晨道：“然也。這件東西，我家裡最多。今日我和你初交，料想不到難丟地步。明日干事，就要用到此法了。”<break time="100ms" />未央生聽了，也就不按兵法，挺起一味野戰，亂來舂搗，抽了數千，自然從陰戶快活到心窩裡去。只見她手寒腳冷，目定口張，竟像死得一般。若不是預先說破，未央生竟要害怕。果然死了一刻時辰，方才甦醒。摟著未央生道：“心肝，你不消用代庖之物，竟把我弄丟了。這看來你的精力竟是特等，怎麼說在二等前列？”未央生道：“我冊子上面取你做特等，你如今也取我做特等，何相報之速耶。”花晨道：“我正要問你，那冊子上面他們三個名字是哪個塗抹的？後面一行批語是那一個添上？”未央生不好說出，只推不知。花晨道：“你雖不肯說，我心上明白不過。那三個說我年老色衰敗，還能配得她們過。把自己比做淮陰，把我比做絳灌，是個不屑為伍的意思。不是我誇口說，她們的年紀雖幼小幾歲，面色雖比我嫩幾分，只好在面前你看看罷了。若要做起事來，恐怕還趕我老人家不上。我今忍在心裡，不與她們爭論，待等閒空時節，待我走過去，約她們做個勝會，一個奇男子，四個俏佳人，都要脫了衣裙，日間幹事，與她們各顯神通，且看是少年的好，老成的好。”未央生道：“說得有理，這個勝會不可不做。”<break time="100ms" />二人見天色暗起來，穿了衣服，丫鬟排上酒肴。花晨酒量極高，與未央生不相上下。二人猜拳行令，直飲到更初。乘了酒興，依舊上床幹事。這一晚是久曠之後，陰精易洩，不消用三種法子。到了次日起來，就把許多春意、淫書一齊搬運出來，擺在案頭，好待臨時翻閱。他看兩個長丫鬟，年紀俱在十七八歲，都有姿色，又是已經破瓜的，承受得起，就吩咐在身邊，以備助興之用。從此以後，朝朝取樂，夜夜追歡，都用三種成法。花晨最怕隔壁的人要來索取，追還原物，自從畫箱過來之後，就把旁門鎖了。隨她叫喚，只是不開。叫到第五日，未央生過意不去，替她哀求。花晨沒奈何，只得說要睡到七日，到第七日後送去還她。那三人見有了定期，方不叫喚。到第八日上，未央生要辭別過去，花晨還有求閨之意。虧得未央生善為說辭，方才得脫。及至開了房門，走了過去，香雲姊妹三人見了大喜，就問未央生道：“你連夜的受用何如？這老東西的興趣何如？”未央生怕她們吃醋，不敢十分讚揚，只把三種成法說與她們聽，好等學樣。連花晨要做勝會的話也說出來，叫她各人爭氣，切不可以一日之短，埋沒了千日之長。<break time="100ms" />三人聽了，遂暗暗商量算計花晨，未有定著，只得放下。香雲道：“今日為始，又要照從前次序，每人分睡一夜何如？”瑞珠瑞玉道：“如此極妙。”三人遂分睡三夜，到了四日，正打點要做合體聯形之事，不想花晨寫字過來，約她們三個做盛會，又出了一兩公份，叫她們備辦酒席：一面飲酒，一面幹事，方才覺得有興。三個商量道：“恰好今日是個合睡的日子，自古道‘添客不殺雞’，就等她來大覺會聚也分不多少去。這落得做個虛人情。”立刻寫字回她：“謹依來命。”<break time="100ms" />花晨的名分大，為甚麼不叫侄女就姑娘，反屈姑娘就侄女？要曉得她家裡有個十歲的兒子，雖然不大，也是有知識的。起先把未央生一個藏在家中不覺得，如今一男四女飲酒作樂起來，恐遮掩不住，被兒子看見不好意思。香雲姊妹三個都是沒有兒子的，只要關了二門就不見人影了，所以不論尊卑，情願過來就她。<break time="100ms" />只見回字去後，過了一會，花晨就來赴會。未央生見她衣袖之中隱隱躍躍卻像有物的模樣，就問她道：“袖中何物？”花晨道：“是一件有趣的東西。酒色二件事都用著它，所以帶來。”就取出與眾人看，原來是一副春意酒牌。未央生道：“這件東西今日做勝會才好用著，如今且不要看，等到酒興發作之時，你們各取一張，照上面的法則，同我模仿一模仿就是了。”香雲道：“這等，待我四人先看一遍，看明白了，到了臨期之時才好模仿。”未央生道：“也說得是。”花晨道：“我看過多次，上面的方法都是爛熟的，不得臨時抱佛腳。如今立過一邊，讓你們看看就是。”
    </voice>
</speak>
