<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />正在校問之時，只見許多嫖客走到，都是些公子，往常嫖過玉香的，連日因人接去不得見面，聞她回來，大家不約而同都來看她。見被人逼死，大家怒髮衝冠，就吩咐管家一齊動手，把未央生按在地下，用青柴短棍打了上千，只有致命之處不曾受傷，其餘的皮肉沒有一處不被他打的烏青爛熟，打過之後，就把鐵練練了，鎖在死人旁邊。要等地方鄉保同來看過，好領戶主報官。未央生起先要逃走，不看死人。如今被打得損傷，又鎖在死人旁邊，料想脫不得身，就把死人面貌頭腦仔細一看，就大驚起來，想這面貌與我亡妻無異，難道天下的面孔竟有這樣相同？看了又想，想了又看，越看越像，越想越是。不覺疑心起來，焉知不是我妻跟人逃走，岳父不好說得，買口棺木騙我也不可知。況且這婦人若還沒有虛心之事，為甚麼見我就躲，躲到後面見躲不脫，就尋起自盡來。想到此處，已有八分明白，又想起妻子頂門裡有一灸疤，是不生頭髮的，我今何不驗個仔細。就把她鴉髻分開，裡面一看，恰好有指頭大的一塊，沒有頭髮，正是她無疑了。<break time="100ms" />忽見地方鄉保一齊擁進房來，查問致死來歷。未央生道：“吊死之人是我妻子，被人拐騙出來，賣與仙娘接客。自己還不曉得，走來嫖她。她虛心不敢見面，所以懸樑自縊。及致鎖在一處，細看面貌方認出來。我這冤枉少不得要到官伸訴，只求早些到官，就見天日了。”眾人盤問仙娘，這個女子是甚麼人賣與你的？仙娘不知就裡，說：“他滿口胡言，總是支吾的話，我這女子現有一個丫鬟相隨，同時明買的。”眾人道：“吊死的人不會說話，可問這丫鬟就明白了。”仙娘起身去叫如意，誰想尋了半日不見，只說她走了。那裡曉得竟躲在仙娘床底下，被眾人看見，一把拖出來。原來她也是看見未央生，慌了手腳，同玉香一齊躲入房中，看見玉香吊死，未央生又打進房來，知道沒有好處，所以鑽在床下躲避。不想被人看見，拖了出來。眾人指著未央生問道：“這個人你可認得他？”如意心上還要不認，怎奈面上的顏色，口裡的聲音竟替她遞起認狀來。眾人知道有些原故再把利害的話恐嚇她，她就把玉香在家與某人通姦，懷孕怕父親知道置於死地，只得跟了某人與自己一齊逃走，誰想某人負心，賣她下水的話，細細招了一遍。<break time="100ms" />眾人知道情節，就勸他兩下解交，不必驚官動府。一個逼死自家妻子，料不抵命；一個明買婦人接客，料非拐帶。只是這個使女問原主還要不要，若要，便贖她回去；不要，還留在這邊。未央生到了這個時候，只當是已死之人，連自家身子都可以不要，巴不得早死一刻也是好的，那裡還要她。就對眾人道：“論理起來定該到公堂上去，求官府替我追究一番，消消隱恨才是。但恐被人傳撥開去，聲名不雅，不如依列位，隱忍些罷。這個使女既然做過娼婦，也不便帶回，由她在這邊罷了。”仙娘見他說出真情料想沒有後患，就依眾人處分，開了鐵鎖，追還嫖金，打發他出去。臨去的時節還被那些嫖客罵了多少王八烏龜才走得脫身。<break time="100ms" />未央生回到寓處，棒瘡發作起來，叫天叫地，喊個不住。心下想道，我起先只說別人的妻子該是我睡的，我的妻子斷沒得與別人睡的，所以終日貪婬，討盡天下的便宜。那裡曉得報應之理，如此神速。我睡人的妻女，人也睡我的妻子；我睡人的妻子還是私偷，人睡我的妻子竟是明做；我佔人妻子還是做妾，人占我的妻子竟是為娼。這等看起來，姦淫之事，竟是做不得的。我還記得三年前孤峰長老勸我出家，我不肯從，他就把姦淫的果報說來勸我，我與他強說姦淫之事未必人人有報。如今看起來這樁事再沒有不報的了。我又說一人之妻妾有限，天下之女色無窮，若是淫了無限婦人，就把一兩個妻妾還債也就本少利多，不叫做吃虧了。如今打算起來，我生平所睡的婦人不上五六個，我自家妻子既做了娼，所睡的男人不止幾十個了。天下的利息那裡還有重似這樁的？孤峰又說這道理口說無憑，教從肉蒲團上參悟出來，方見明白。我這幾年，肉蒲團上的酸甜苦辣嘗得透了，如今受這番打罵凌辱也無顏歸故鄉了，此時若不醒悟，更待何時？不如寫一封懇切的書寄與賽崑崙，教他尋一個人家把艷芳打發出去，兩個孩子，隨她帶去也得，留與賽昆撫養也得。我自家一個徑至括蒼山尋見孤峰長老，磕他一百二十個響頭，陪了以前的不是，然後求他指出迷津，引歸覺路，何等不妙？<break time="100ms" />主意定了，就要寫書，怎奈兩隻手臂都被眾人打傷，寫不得字。將養了一月，手臂好了，就要寫書，恰好賽崑崙有書寄到，拆開一看，說家中有急事，教他聞信之日，即便起身，又不說緊急事是那一樁。未央生心上疑惑，不知何事，遂盤問來人。來人道：“是二娘跟人逃走。”未央生又問：“她跟甚麼人逃走？”來人道：“莫說我家不知，就是府上的丫頭伴當也不曉得。只說未走之先，夜夜聽見床上有些響動。及至起來又不見有個人影。一連響了十幾夜，那一日清早起來，只見重門洞開，尋覓二娘，竟不知哪裡去了。故此家主一面緝訪，一面著小人前來追趕相公回去。”<break time="100ms" />未央生嘆道，這個信來又是一番報應了。可見姦淫之債，斷斷是藉不得的。借了一倍，還了百倍。焉知這兩個女兒不是還債的種子，如今也慮不得許多，遂寫一封決絕書，回覆賽崑崙道：淫姬私奔，不足為奇。悖而入者亦悖而出，此常理也。故鄉之事亦復類此。自知罪惡貫盈，有此報。魔障消除之日，即道心發現之期，不當返江東，徑歸西土。所恨者禍胎未滅，猶存二孽於懷中，暫累故人，延其喘息，俟我見佛後，當借慧劍除之耳。單複不盡。
    </voice>
</speak>
