<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十九回　孽貫已盈兩處香閨齊出醜　禪機將發諸般美色盡成空
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />未央生臨行之際，走去辭別賽崑崙，把家中之事交託與他，求他照管。賽崑崙道：“託妻寄子的事，不是輕易任的，寄子容易，託妻甚難。劣兄只好替你料理薪水，不能替你防守閨門。”未央生道：“小弟所託之事單為薪水，不慮閨門。你弟媳婦是個過來人，比初嫁丈夫的不同。天下中用的男子不過像權老實，他尚且嫌他不濟，要跟小弟終身。料想男子裡面沒有第二個像小弟的，老兄不必過慮。”賽崑崙道：“也說得是，只要賢弟信得過劣兄，受託也不妨了。”未央生別過賽崑崙，就寫封密札寄別花晨與香雲姊妹，又與艷芳綢繆了幾夜，方才起身。不一日，到了故鄉，走到鐵扉道人門首，敲了半日不開。心上暗喜道，他門戶這等森嚴，料想沒有閒人進去，我就再遲幾日回來也不妨了。直敲到晚，方才有個人影在門縫裡視望，未央生曉得是鐵扉道人，就叫“岳父開門，小婿回來了”。鐵扉道人聽見，忙把門開，接他進去。未央生走進中堂，見過了禮，就問起居。先候岳父的台安，後問令愛的清吉。道人嘆道：“老夫身體倒還粗安，只是小女自賢婿去後，就生起病來，睡臥不安，飲食不進，竟成了憂鬱之症，不上一年就身故了。”說罷放聲痛哭。未央生道：“怎麼有這等異事？”也就痛哭起來。哭了一陣，又問“靈柩在哪裡，如今葬了不曾？”道人道：“現停在冷屋裡，等你回來見一見才好安葬。”未央生就走到冷屋，伏在靈柩上又重新哭了一場。你道這口棺木是哪裡來的？原來是鐵扉道人見女兒跟人逃走，不好說得，一來怕鄉舍取笑，二來怕女婿要人，只得買口棺木回來，封釘好了，只說女兒病故，停在家中，既可掩人之耳目，又可免女婿之追求。未央生因他平日至誠，沒有虛話，所以並不疑心，反自怨不早回來，以至她憂鬱而亡。就請幾眾高僧，做三日三夜好事，追薦亡靈，教她早生早化，不要怨恨丈夫貪戀女色，在陰間吃起醋來，做活王魁的故事。追薦之後，仍以遊學為名，別了道人，往京師進發，要學滋補之方。<break time="100ms" />不一日，到了京師，安頓行李，就去訪問佳人。訪著住處，就去登門拜見。誰想玉香數日前被一個大老官請去，睡了數日不肯放她回來。仙娘回復了未央生，未央生只得回寓。過了兩日，又去拜訪，仙娘道：“小女昨日有個話來，說今日靠晚就到。”未央生聽了，就送嫖金三十兩，還有幾件私禮，待她回來面送。仙娘收了嫖金，又道：“如今天色尚早，相公若有別事，且去一會再來，若沒有別事，就在這裡等。”未央生道：“我專為令愛而來，沒有別事。”仙娘道：“這等，到小女房中坐下，或是看書，或是睡覺。待小女一到就來奉陪。”說罷，就領未央生進房，吩咐一個小妓教他煎茶服事。又對未央生道：“老婦有俗要去料理，不能相伴。”遂轉身出來。<break time="100ms" />未央生想要將養精神，好到夜間幹事，就從午刻睡起，直睡到薄暮，方才下床，取了一本書正在看，只見紗窗外有個標致婦人把他張了一張，就慌忙走開去，卻像要躲避的一般。未央生就問小妓道：“方才張我的人是哪一個？”小妓道：“就是我家姊姊。”未央生看見那些光景，怕她有拒絕之心，就出來求見。玉香起先張了一張，認得是自己丈夫，只說有心來捉她，所以慌了手腳，要同仙娘商量去路。不想走到仙娘房前，還不曾說話，就望見未央生趕來，只得對仙娘道：“此人是接不得的，不可使他見我。”就跑入仙娘房裡，把門窗堅閉，聲也不則。仙娘不知就裡，只想她心上不愛，所以不肯接他。就去對未央生道：“小女又有信來，說依舊被他留住，不得回來。卻怎麼處？”未央生道：“令愛回來了。怎麼是這等說？莫非怪我禮物輕微麼？”仙娘道：“真是不曾回來，並無他意。”未央生道：“方才明明在窗外張我，一張就躲避開去。怎麼講這樣胡話？就是有些怪我，也須與我想見一面，再把話辭我，我也是辭得去的。何須這等絕人？”<break time="100ms" />顧仙娘只是照前話回覆。未央生道“我剛才見一個婦人躲在你房裡去，若果然不曾回來，待我搜一搜，若搜不著，我嫖也不嫖，禮物也不取，竟自回去。”仙娘見他說得對針，恐他搜出人又不好意思，只得對他道：“不瞞相公說，來是果然來了。只是被個作孽的男子一連掏漉了幾夜，身子缺安，要將息一兩夜，才好留客的意思。相公既然執意要見，待我叫她出來就是，何須搜得。”未央生道：“這等，待我親身去請，省得說我來意不誠，又要推託。”就跟仙娘走到房門前一齊啟請。仙娘道：“我兒，相公要會你，你可出來會一會。”連叫幾遍，再不見則聲。未央生也叫一會，不見開門。玉香看見勢頭不好，想起見面之後定要驚官動府。加起刑來，少不得是一死，不如死在未見之先，還省得一場沒趣。就解下束腰的帶，繫在樑上自盡。後未央生見門打不開，打開進去，人已吊死了。未央生看見弄出事來，要想脫身，那裡有心看吊死的人是何面貌，遂轉身竟走。仙娘見他逼死了人，一把扯住道：“往哪裡走？我和你無冤無仇，為甚麼把我養差的人活活逼死？”
    </voice>
</speak>
