<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二十回　布袋皮寬色鬼奸雄齊攝入　旃檀路闊冤家債主任相逢
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />卻說孤峰和尚自從放過未央生，時時刻刻埋怨道，畢竟是我法力不高，婆心不切，見了情魔色鬼走過不能收縛，任他流毒於蒼生，肆惡於閨閫，乃老僧之罪也。既不能縛鬼受魔要這皮布袋何用？就拿去掛在大門外面松樹梢頭，又削一塊小板，寫幾行細字，釘在松樹上道：未央生一日不至，皮布袋一日不收；皮布袋一日不爛，老和尚之心一日不死。但願早收皮布袋，免教常坐肉蒲團。<break time="100ms" />這件東西卻也古怪，自從未央生去那一日在松樹上掛起，掛到如今，已是三年，不但一些不爛，反覺得比未掛之先倒硬掙起來。未央生走到時節，看見松樹梢懸一個皮布袋，又看見樹上有一塊小板，小板上有兩行小字，念了一遍，不覺痛哭起來。就把這條木板當做孤峰法像，跪在松樹旁不知拜了幾十拜，然後爬上樹去，取了皮布袋下來，頂在頭上，走入佛堂。遇著孤峰打坐，就跪在他面前，不住的磕頭。從入定之初，磕到出定之後，約有三個時辰，豈止磕一百二十個響頭而已。<break time="100ms" />孤峰走下蒲團，一把攙住道：“賢居士重來賜顧，就見盛情了，為何行此重禮？快請起來。”未央生道：“弟子愚蒙，悔當初不曾受得教悔，以至肆意胡行，把種種落地獄之事都做出來。如今，現在的陽報雖然受了，將來的陰報還不曾受，要求老師父哀憐，收在法座之下，使弟子懺悔前因，歸依正果。不知老師父可肯收約否？”孤峰道：“既然收我皮布袋進來，我豈有不收納之理。只恐你道念不堅，將來又有入塵之事。”未央生道：“弟子因悔恨之極，方才猛省回頭。如今只當是從地獄裡面逃走出來，那裡還敢再去。自然沒有反覆的，只求師父收納。”孤峰道：“既然如此，收納你就是。”未央生爬起身來，重新行禮。孤峰就揀個好日，替他落了頭髮。未央生告過孤峰，自取法名叫做“頑石”。一來自恨回頭不早，有如頑石；二來感激孤峰善於說法，使三年不點頭的頑石依舊點起頭來。從此以後，立意參禪，專心悟道。<break time="100ms" />誰想少年出家到底有些不便，隨你強制，淫心硬撓慾火。在日間念彿看經自然混過，睡到半夜，那孽物不知不覺就要磨起人來，不住在被窩中礙手絆腳，捺又捺它不住，放又放它不倒，只得要想個法子去安頓它。不是藉指頭救急，就是尋徒弟解紛，這兩樁事是僧家的方便法門。未央生卻不如此，他道出家之人，無論姦淫不姦淫，總要以絕欲為主。這兩樁事雖然不犯條款，不喪名節，俱不能絕欲之心，與姦淫無異。況且手銃即房事之媒，男風乃婦人之漸，對假而思真，由此而及彼，此必然之勢，不可不禁其初。偶然一夜，夢見花晨與香雲姊妹到庵拜佛，連玉香、艷芳也在裡面，未央生見了憤恨之極，就叫花晨與香雲姊妹幫助他拿入，誰想轉眼之間不見了玉香、艷芳兩個，單單剩下四位舊交，就引他入禪房，大家脫了衣服，竟要做起勝會來。把陽物湊著陰門正要幹起，被隔林犬吠忽然驚醒，方才曉得是夢。那翹然一物，竟在被窩裡面東鑽一下，西撞一頭，要尋舊時的門戶。頑石捏了這件東西，正要想個法子安頓它，又忽然止住道，我生平冤孽之根，皆由於此，它就是我的對頭，如今怎麼又放縱它起來。就止了妄念，要安睡一覺。<break time="100ms" />誰想翻來复去再睡不著，總為那件孽根在被裡打攪。心上想道，有這件作祟之物帶在身邊，終久不妙，不如割去了它，杜絕將來之患。況且狗肉這件東西是佛家最忌之物，使它附與身體也不是好事。若不割去，只當是畜類，算不得是人身，就修到盡頭地步，也只好轉個人身，怎能成佛作祖？想到此處，不待天明，就在琉璃上點下火來，取一把切菜的薄刀。一手扭住陽物，一手拿起薄刀，恨命割下。也是他人身將轉，畜運將終，割下的時節竟不覺十分疼痛。從此以後，欲心頓絕，善念益堅。住了半年，還是泛泛修行，不曾摩頂受戒。到半年以後，聚了一二十僧，都是死心受戒，沒有轉念的人，請孤峰登壇說法。但凡和尚受戒，先要把生平做過的罪犯逐件自說出來，定了罪案，然後跪在佛前，求大和尚替他懺悔。若有一件不說出來，就是欺天誑佛，犯了不赦之條，隨你苦修一世也成不得正果。<break time="100ms" />眾僧請孤峰登壇拜畢，以入門之先後定了次第，大家分坐在兩旁。孤峰把受戒的條規說了一番，就叫眾僧各陳罪過，不得隱諱。頑石進門最遲坐在末席。一時輪未及他，只聽得眾僧裡面也有殺人放火的，也有做賊姦淫的，皆自己陳告出來。後來輪著一僧，相貌粗笨，坐在頑石上首，也陳告道：“弟子生平不做惡事，只有賣身與人為僕，奸了主人之女，連她使女都拐出來，賣與青樓為妓這樁罪犯。真是死有餘辜，求師父懺悔。”孤峰道：“你這罪重大，只怕懺悔不來。自古道‘萬惡淫為首’，只消一個淫字也就夠得緊了，怎麼做出拐事來？又怎麼賣她為娼？你這罪惡就有幾世不得超升，我便替你懺悔，只恐菩薩不准，奈何？”和尚道：“禀告師父，這事是別人逼我做，不是我自己要做。只因那婦人的丈夫先姦我妻子，又逼我賣與他，我沒有勢力，敵他不過，所以逼上梁山，做了這事。其情可原，或者還可以懺悔。”
    </voice>
</speak>
