<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　又過幾時，裡侯訪得袁進士到了，就叫一乘轎子，親自送吳氏上門。只怕袁進士要發作他，不敢先投名帖，待吳氏進去說明，才好相見。吳氏見了袁進士，預先痛哭一場，然後訴苦，說大娘逼她出嫁，她不得不依，「虧得闕家知事，許我各宅而居，如今幸得撥雲見日。」說完，扯住袁進士的衣袖，又悲悲切切哭個不了。只道袁進士回來不見了她，不知如何啕氣；此時見了她，不知如何歡喜。誰想他在京之時，就有家人趕去報信，周氏、吳氏兩番舉動，他胸中都已了然。此時見吳氏訴說，他只當不聞；見吳氏悲哀，他只管冷笑；等她自哭自住，並不勸她。吳氏只道他因在前廳，怕人看見，不好露出兒女之態，就低了頭朝裡面走，袁進士道：「立住了！不消進去。你是個知書識理之人，豈不聞覆水難收之事。你當初既要守節，為什麼不死？卻到別人家去守起節來？你如今說與他各宅而居，這句話教我哪裡去查帳？你不過因那姓闕的生得醜陋，走錯了路頭，故此轉來尋我；若還嫁與那打抽豐的舉人，我便拿銀子來贖你，只怕也不肯轉來了。」說了這幾句，就對家人道：「闕家可有人在外邊？快叫他來領去。」家人道：「姓闕的現在外面，要求見老爺。」<break time="100ms" />　　袁進士道：「請進來。」家人就去請裡侯。裡侯起先十分憂懼，此時聽見一個「請」字，心上才寬了幾分，只道吳氏替他說的方便，就大膽走進來與袁進士施禮。袁進士送了坐，不等裡侯開口，就先說道：「舍下那些不祥之事，學生都知道了。雖是妒婦不是，也因這兩個淫婦各懷二心，所以才有媒人出去打合，兄們只道是學生的意思，所以上門來相她。周氏之死，是她自己的命限，與兄無干。至於吳氏之嫁，雖出奸媒的詭計，也是兄前世與她有些夙緣，所以無心湊合。學生如今並不怪兄，兄可速速領回去，以後不可再教她上門來壞學生的體面。」<break time="100ms" />　　他一面說，裡侯一面叫「青天」，說完，裡侯再三推辭，說：「是老先生的愛寵，晚生怎敢承受？」袁進士變下臉來道：「你既曉得我的愛寵，當初就不該娶她；如今娶回去，過了這幾時又送來還我，難道故意要羞辱我麼？」裡侯慌起來道：「晚生怎麼敢？就蒙老先生開思，教晚生領去，怎奈她嫌晚生醜陋，不願相從，領回去也要啕氣。」袁進士就回過頭去對吳氏道：「你聽我講，自古道：『紅顏薄命。』你這樣的女人，自然該配這樣的男子。若在我家過世，這句古語就不驗了。你如今若好好跟他回去，安心貼意做人家，或者還會生兒育女，討些下半世的便宜；若還吵吵鬧鬧，不肯安生，將來也不過像周氏，是個樑上之鬼。莫說死一個，就死十個，也沒人替你伸冤。」說完，又對裡侯道：「闕兄請別，學生也不送了。」又著手拱一拱，頭也不回，竟走了進去。<break time="100ms" />　　吳氏還啼啼哭哭，不肯出門，當不得許多家人你推我曳，把她塞進轎子。起先威風凜凜而來，此時興致索然而去。<break time="100ms" />　　到了闕家，頭也不抬，竟往書房裡走。裡侯一把扯住道：「如今去不得了。我起先不敢替你成親，一則被你把人命嚇倒，要保身家；二則見你忒標緻了些，恐怕啕氣。如今屍主與兇身當面說過，只當批個執照來了，難道還怕什麼人命不成？就是容貌不相配些，方才黃甲進士親口吩咐過了，美妻原該配醜夫，是黃金板上刊定的，沒有什麼氣啕得，請條直些走來成親。」<break time="100ms" />　　吳氏心上的路數往常是極多的，當不得袁進士五六句話把她路數都塞斷了，如今並無一事可行，被他做個順手牽羊，不響不動扯進房裡去了。裡侯這一晚成親之樂，又比束縛醉人的光景不同，真是漸入佳境。從此以後，只怕吳氏要脫逃，竟把書房的總門鎖了，只留一個轉筒遞茶飯過去。鄒、何兩位小姐與吳氏隔斷紅塵，只好在轉筒邊談談衷曲而已。<break time="100ms" />　　吳氏的身子雖然被他箝束住了，心上只是不甘，翻來覆去思量道：「他娶過三次新人，兩個都走脫了，難道只有我是該苦的？她們做清客，教我一個做蛆蟲，定要生個法子去弄她們過來，大家分些臭氣，就是三夜輪著一夜，也還有兩夜好養鼻子。」算計定了，就對裡侯道：「我如今不但安心貼意，隨你終身，還要到書房裡去，把那兩個負固不服的都替你招安過來，才見我的手段。」裡侯道：「你又來算計脫身了。不指望獐？鹿兔，只怕連獵狗也不得還鄉，我被人騙過幾次，如今再不到水邊去放鱉了。」吳氏就罰咒道：「我若騙你，教我如何如何！你明日把門開了，待我過去勸她，你一面收拾房間伺候，包你一拖便來。只是有句話要吩咐你，你不可不依，臥房只要三個，牀鋪卻要六張。」裡侯道：「要這許多做什麼？」吳氏道：「我老實對你說，你身上這幾種氣息，其實難聞，自古道：『與人方便，自己方便。』等她們過來，大家做定規矩，一個房裡一夜，但許同房不許共鋪，只到要緊頭上那一刻工夫，過來走走，閒空時節只是兩牀宿歇，這等才是個可久之道。」<break time="100ms" />　　裡侯聽見，不覺大笑起來道：「你肯說出這句話來，就不是個脫身之計了，這等一一依從就是。」<break time="100ms" />　　次日起來，早早把書房開了，一面收拾房間，一面教吳氏去做說客。<break time="100ms" />　　卻說鄒、何兩位小姐見吳氏轉來，竟與裡侯做了服貼夫妻，過上許多時，不見一毫響動，兩個雖然沒有醋意，覺得有些懊悔起來。不是懊悔別的事，她道我們一個有才，一個有貌，終不及她才貌俱全，一個當兩個的，尚且與他過得日子，我們半個頭，與他啕什麼氣？當初那些舉動，其實都是可以做、可以不做的。兩個人都先有這種意思，吳氏的說客自然容易做了。
    </voice>
</speak>
