<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　為什麼緣故？遠近的人都說他數月之中，弄完了王竺生一份人家，又坑死他兩條性命，手也忒辣，心也忒狠，故此人都怕他起來。<break time="100ms" />　　財主人家都把兒子關在家中，不放出來送命。王小山門前車馬漸漸稀疏，到得一年之外，鬼也沒得上門了。他是熱鬧場中長大的，哪裡冷靜得過？終日背著手踱進踱出，再不見有個人來。<break time="100ms" />　　一日立在門前，有個客人走過，衣裳甚是楚楚，後面跟著兩擔行李，一擔是隨身鋪蓋，一擔是四隻皮箱，皮箱比行李更重，卻像有銀子的一般。那客人走到小山面前，拱一拱手道：「借問一聲，這邊有買貨的主人家，叫做王少山，住在哪裡？」<break time="100ms" />　　小山道：「問他何干？」客人道：「在下要買些綢緞布匹，聞得他為人信實，特來相投。」小山想一想道：「他問的姓名與我的姓名只差得一筆，就冒認了也不為無因。況我一向買貨，原是在行的，目下正冷淡不過，不如留他下來，趁些用錢，買買小菜也是好的。上門生意，不要錯過。」便隨口答應道：「就是小弟。」客人道：「這等，失敬了。」小山把他留進園中，揖畢坐下，少不得要問尊姓大號，貴處哪裡。客人道：「在下姓田，一向無號，雖住在四川重慶府酆都縣，祖籍也原是蘇州。」小山道：「這等是鄉親了。」說過一會閒話，就擺下酒來接風。吃到半中間，叫小廝拿色盆來行令，等了半日，再不見拿來。小山問什麼緣故？小廝道：「一向用不著，不知丟在哪個壁角頭，再尋不出。」小山罵道：「沒用奴才，還喜得是吃酒行令，若還正經事要用，也罷了不成？」客人道：「主人家不須著惱，我拜匣裡有一個，取出來用用就是。」說完，就將拜匣開了，取出一副骰子，一個色盆。小山接來一看，那骰子是用得熟熟滑滑、稜角都沒有的。色盆外面有黃蠟裹著，花梨架子嵌著，擲來是不響的。小山大驚道：「老客帶這件傢伙隨身，莫非平日也好呼盧麼？」客人道：「生平以此為命，豈特好而已哉！」小山道：「這等，待我約幾個朋友，與老客擲擲何如？」客人道：「在下有三不賭。」小山問哪三不賭，客人道：「論錢論兩不賭，略贏便歇不賭，遇貧賤下流不賭。」<break time="100ms" />　　小山道：「這等不難，待我約幾位鄉紳大老，把主碼放大些，賭到二、三千金結一次帳就是了。」客人道：「這便使得。」<break time="100ms" />　　小山道：「既然如此，借稍看一看，是什麼銀水，待我好教他們照樣帶來。」客人道：「也說得是。」就叫家人把四隻皮箱一齊掇出，揭去綿紙封。開了青銅鎖，把箱蓋掀開。小山一看，只見：銀光閃爍，寶色陸離。大錠如船，只只無人橫野渡；彎形似月，溶溶如水映長天。面上無絲不到頭，細如蛛網；腳根有眼皆通腹，密若蜂窠。將來佈滿祗園，盡可購成福地；若使疊為阿堵，也堪圍住行人。<break time="100ms" />　　小山道：「這樣銀水有什麼說得，請收了罷。」客人道：「這外面冷靜，我不放心，你不如點一點數目，替我收在裡面去。輸了便替我兑還人，贏了便替我買貨。」小山道：「使得。」客人道：「我的銀子都是五兩一錠，沒有兩樣的，拿天平來兑就是。」小山道：「這樣大錠，自然有五兩，不消兑得，只數錠數就是了。」一五一十，數完了一箱，齊頭是二百錠，共銀一千兩，其餘三箱，總是一樣，合成四千兩之數。小山看完，依舊替他鎖好，自己寫了封皮，封得牢牢固固，教小廝掇了進去。當晚一家歡喜，小山夢裡也笑醒來，真是天上掉下來的生意。<break time="100ms" />　　到次日，等不得梳頭，就往各鄉紳家去道：「我家又有一個好主兒上門，請列位去贏他幾千兩用用。」各鄉紳道：「只怕沒有第二個王竺生了。」小山道：「我也不知他的家事比王竺生何如，只是賒、現二字也就有天淵之隔了。」各鄉紳聽見，喜之不勝，一齊吩咐打轎，竟到小山家來。小山請客人出來見畢，吃了些點心，就下場賭。眾人與小山又是串通的，起先故意輸與客人，當日客人贏了六、七百兩，次日又贏了二、三百兩。到第三日，大家換過手法，接連贏了轉來，每日四、五百兩，賭到十日之外，小山道：「如今該結帳了。」就將籌碼一數，帳簿一結，算盤一打，客人共輸四千五百兩。小山道：「除了箱內之物，還欠五百兩零頭，請兑出來再賭。」客人道：「帶來的本錢只有這些，求你借我千把，我若贏得轉來，加利奉還；若再輸了，總寫一票，回去取來就是。」<break time="100ms" />　　小山道：「我與你並不相識，知道你是何等之人？你若不還，我哪裡來尋你？這個使不得。大家收拾排場，不消再賭。五百兩的零頭，是要找出來的，不要大模大樣。他們做鄉宦的眼睛，認不得你什麼財主，若不稱出來，送官送府，不像體面。」客人道：「你曉得我只有這些稍，都交與你了。如今回去的盤費尚且沒有，教我把什麼還他？」小山變下臉來，走進房裡，將行李一檢，又把兩個家人身上一搜，果然半個錢也沒有。只得逼他寫一張欠票，約至三月後，一並送還，明曉得沒處討的，不過是個拖繩放的方法。眾人教小山拿銀子出來分散，小山肚裡是有毛病的，原與眾人說開，照王竺生故事，自己得一半，眾人分一半的，如今客人在面前，不好分得。只得對眾人道：「今日且請回，待明早送客人去了，大家來取就是。」眾人道：「這等，要你出名，寫幾張欠票，明日好照票來支。」小山道：「使得。」
    </voice>
</speak>
