<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　那孩子見母親打罵，自然啼啼哭哭，去投奔大娘，誰想躲了雷霆，撞著霹靂，不見菩薩低眉，反惹金剛怒目，甫離襁褓的赤子，怎經得兩處折磨，不見長養，反加消縮。碧蓮口中不說，心上思量道：「二人將不利於孺子，為程嬰、杵臼者，非我而誰？」每見孩子啼哭，就把他摟在懷中，百般哄誘，又買些果子，放在牀頭，晚間騙他同睡。那孩子只要疼熱，哪管親晚，睡過一兩夜，就要送還莫氏，他也不肯去了。莫氏巴不得遣開冤孽，才好脫身，哪裡還來索其故物。<break time="100ms" />　　羅氏對莫氏道：「你的年紀尚小，料想守不到頭，起先孩子離娘不得，我不好勸你出門；如今既有碧蓮撫養，你不如早些出門，省得辜負青年。」莫氏道：「若論正理，本該在家守節，只是家中田地稀少，沒有出息，養不活許多閒人，既蒙大娘吩咐，我也只得去了。只是我的孽障，怎好遺累別人？他雖然跟住碧蓮，只怕碧蓮未必情願，萬一走到人家，過上幾日，又把孩子送來，未免惹人憎惡，求大娘與她說個明白。她若肯認真撫養，我就把孩子交付與她，只當是她親生親養，長大之時就不來認我做娘，我也不怪；若還只顧眼前，不管後日，歡喜之時領在身邊，厭煩之時送來還我，這就成不得了。」碧蓮立在旁邊，聽了這些說話，就不等羅氏開口，欣然應道：「二娘不須多慮，碧蓮雖是個丫鬟，也略有些見識，為什麼馬家的骨血，肯拿去送與別人？莫說我不送來還你，就是你來取討，我也決不交付。你要去只管去，碧蓮在生一日，撫養一日，就是碧蓮死了，還有大娘在這邊，為什麼定要累你？」羅氏聽她起先的話，甚是歡喜，道她如今既肯擔當，明日嫁她之時，若把兒子與她帶去，料也決不推辭，及至見她臨了一句，牽扯到自己身上，未免有些害怕起來。又思量道：「只有你這個呆人，肯替別人挑擔，我是個伶俐的人，怎肯做從井救人之事？不如趁她高興之時，把幾句硬話激她，再把幾句軟話求她，索性把我的事也與她說個明白。她若乘興許了，就是後面翻悔，我也有話問她，省得一番事業作兩番做。」就對她道：「碧蓮，這樁事你也要斟酌，孩子不是容易領的，好漢不是容易做的，後面的日子長似前邊，倘若孩子磨起人來，日不肯睡，夜不肯眠，身上溺尿，被中撒屎，弄教你哭不得，笑不得，那時節不要懊悔。你是出慣心力的人，或者受得這個累起，我一向是愛清閒、貪自在的，寧可一世沒有兒子，再不敢討這苦吃。你如今情願不情願，後面懊侮不懊悔，都趁此時說個明白，省得你惹下事來，到後面貽害於我。」碧蓮笑一笑道：「大娘，莫非因我拖了那個尾聲，故此生出這些遠慮麼？方才那句話，是見二娘疑慮不過，說來安慰她的，如何認做真話？況且我原說碧蓮死了，方才遺累大娘。碧蓮肯替家主撫孤，也是個女中義士，天地有知，死者有靈，料想碧蓮決不會死。碧蓮不死，大娘只管受清閒、享自在，決不教你吃苦。我也曉得孩子難領，好漢難做，後來日子細長，只因看不過孩子受苦，忍不得家主絕嗣，所以情願做個呆人，自己討這苦吃。如今一言既出，駟馬難追，保得沒有後言，大娘不消多慮。」羅氏道：「這等說來，果然是個女中義士了。莫說別人，連我也學你不得。既然如此，我還有一句話，也要替你說過，二娘去後，少不得也要尋份人家打發你，到那時節，你須要把孩子帶去，不可說在家一日，撫養一日，跨出門檻，就不干你的事，又依舊累起我來。」碧蓮道：「大娘在家，也要個丫鬟服事，為什麼都要打發出去？難道一份人家，是大娘一個做得來的？」羅氏見她問到此處，不好糊塗答應，就厚著臉皮道：「老實對你講，莫說她去之後你住不牢，就是你去之後，連我也立不定了。」碧蓮聽了這句話，不覺目睜口呆，定了半晌，方才問道：「這等說來，大娘也是要去的了？請問這句說話真不真，這個意思決不決？也求大娘說個明白，等碧蓮好做主意。」羅氏高聲應道：「有什麼不真？<break time="100ms" />　　有什麼不決？你道馬家有多少田產，有幾個親人，難道靠著這個尺把長的孩子，教我呷西風、吸露水替他守節不成？」碧蓮點點頭道：「說得是，果然沒有靠傍，沒有出息，從來的節婦都出在富貴人家，績麻拈草的人如何守得寡住？這等大娘也請去，二娘也請去，待碧蓮住在這邊，替馬氏一門做個看家狗罷。」<break time="100ms" />　　羅氏與莫氏一齊問道：「我們若有了人家，這房戶裡的東西，少不得都要帶去，你一個住在家中，把什麼東西養生？教何人與你做伴？」碧蓮道：「不妨，我與大娘、二娘不同，平日不曾受用得慣，每日只消半升米、二斤柴就過得去了。那六七十歲的老蒼頭，沒有什麼用處，料理大娘、二娘不要，也叫他住在家中，儘可以看門守戶。若是年紀少壯的，還怕男女同居，有人議論，他是半截下土的人，料想不生物議。等得他天年將盡，孩子又好做伴了，這都是一切小事，不消得二位主母費心，各請自便就是。」羅氏、莫氏道：「你這句話若果然出於真心，就是我們的恩人了，請上受我們一拜。」碧蓮道：「主母婢妾，份若君臣，豈有此理？」羅氏、莫氏道：「你若肯受拜，才見得是真心，好待我們去尋頭路；不然，還是譏諷我們的話，依舊作不得准。」碧蓮道：「這等恕婢子無狀了。」就把孩子抱在懷中，朝外而立，羅氏、莫氏深深拜了四拜。碧蓮的身子，就像泥塑木雕的一般，挺然直受，連「萬福」也不叫一聲。羅氏、莫氏得了這個替死之人，就如罪囚釋了枷鎖，肩夫丟了重擔，哪裡鬆桑得過？連夜叫媒婆尋了人家，席捲房中之物，重做新人去了。<break time="100ms" />　　碧蓮攬些女工針指不住地做，除三口吃用之外，每日還有羨餘，時常買些紙錢，到墳前燒化，便宜了個冒名替死的萬子淵，鶻鶻突突在陰間受享，這些都是後話。
    </voice>
</speak>
