<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　次日早朝，三公六卿齊集殿下，拜舞起居畢。宣王將夜來所聞小兒之歌，述於衆臣。「此語如何解說？」大宗伯即今禮部尚書召虎對曰：「檿，是山桑木名，可以為弓，故曰檿弧。箕，草名，可結之以為箭袋，故曰箕箙。據臣愚見：國家恐有弓矢之變此解據理而言，亦不可少。」太宰[1]仲山甫奏曰：「弓矢，乃國家用武之器。王今料民太原，思欲報犬戎之仇，若兵連不解，必有亡國之患矣說理與召虎相同。但明據時事進諫，亦頗得當！」宣王口雖不言，點頭道是。又問：「此語傳自紅衣小兒。那紅衣小兒，還是何人？」太史即今欽天監伯陽父奏曰：「凡街市無根之語，謂之謠言。上天儆戒人君，命熒惑星化為小兒，造作謠言，使羣兒習之此數語卻是怪事，謂之童謠。小者寓一人之吉凶，大則係國家之興敗。熒惑火星，是以色紅。今日亡國之謠，乃天所以儆王也。」宣王曰：「朕今赦姜戎之罪，罷太原之兵，將武庫內所藏弧矢，盡行焚棄，再令國中不許造賣。其禍可息乎既將庫藏弧矢焚棄，又不許造賣，是國家竟沒有弓矢了。倘有不虞，卻如何處？說得好笑！？」伯陽父答曰：「臣觀天象，其兆已成，似在王宮之內，非關外間弓矢之事。必主後世有女主亂國之禍。況謠言曰：『月將升，日將沒』，日者人君之象，月乃陰類。日沒月升，陰進陽衰，其為女主干政明矣解得有理有數。詮說童謠，字字確切，如此人真不愧太史！。」宣王又曰：「朕賴姜后主六宮之政，甚有賢德，其進御宮嬪，皆出選擇，女禍從何而來耶？」伯陽父答曰：「謠言『將升』『將沒』，原非目前之事。況『將』之為言，且然而未必之詞。王今修德以禳之，自然化凶為吉此語正當之極，凡諫君者當如此矣。。弧矢不須焚棄。」宣王聞奏，且信且疑，不樂而罷，起駕回宮。姜后迎入，坐定，宣王遂將羣臣之語，備細述於姜后。姜后曰：「宮中有一異事，正欲啟奏。」王問：「有何異事？」姜后奏曰：「今有先王手內老宮人，年五十餘，自先朝懷孕，到今四十餘年，昨夜方生一女。」宣王大驚，問曰：「此女何在？」姜后曰：「妾思此乃不祥之物，已令人將草蓆包裹，拋棄於二十里外清水河中矣。」宣王即宣老宮人到宮，問其得孕之故。老宮人跪而答曰：「婢子聞夏桀王末年，褒城即今漢中府褒城縣有神人化為二龍，降於王庭，口流涎沫，忽作人言，謂桀王曰：『吾乃褒城之二君也。』桀王恐懼，欲殺二龍，命太史占之，不吉。欲逐去之，再占，又不吉。太史奏道：『神人下降，必主禎祥胡說，王何不請其漦而藏之？漦乃龍之精氣，藏之必主獲福胡說。無稽之言，可笑可惜。』桀王命太史再占，得大吉之兆卜兆何嘗大吉，只是太史自說耳。乃布幣設祭於龍前，取金盤收其涎沫，置於朱櫝之中。忽然風雨大作，二龍飛去。桀王命收藏於內庫。自殷世歷六百四十四年，傳二十八主，至於我周，又將三百年，未嘗開觀。到先王末年，櫝內放出毫光，有掌庫官奏知先王。先王問：『櫝中何物？』掌庫官取簿籍獻上，具載藏漦之因。先王命發而觀之。侍臣打開金櫝，手捧金盤呈上。先王將手接盤，一時失手墮地，所藏涎沫，橫流庭下。忽化成小小元黿一個，盤旋於庭中。內侍逐之，直入王宮，忽然不見。那時婢子年才一十二歲，偶踐黿跡，心中如有所感，從此肚腹漸大，如懷孕一般。先王怪婢子不夫而孕，囚於幽室，到今四十年矣。夜來腹中作痛，忽生一女。守宮侍者不敢隱瞞，只得奏知娘娘。娘娘道此怪物，不可容留，隨命侍者領去，棄之溝瀆。婢子罪該萬死！」宣王曰：「此乃先朝之事，與你何干？」遂將老宮人喝退。隨喚守宮侍者，往清水河看視女嬰下落。不一時，侍者回報：「已被流水漂去矣。」宣王不疑。<break time="100ms" />　　次日早朝，召太史伯陽父告以龍漦之事，因曰：「此女嬰已死於溝瀆，卿試占之，以觀妖氣消滅何如。」伯陽父布卦已畢，獻上繇詞。詞曰：<break time="100ms" />哭又笑，笑又哭。羊被鬼吞，馬逢犬逐。慎之慎之，檿弧箕箙繇詞甚好，不愧太史！<break time="100ms" />宣王不解其說。伯陽父奏曰：「以十二支所屬推之，羊為未，馬為午。哭笑者，悲喜之象。其應當在午未之年。據臣推詳，妖氣雖然出宮，未曾除也。」宣王聞奏，怏怏不悅。遂出令：「城內城外，挨戶查問女嬰。不拘死活，有人撈取來獻者，賞布帛各三百疋。有收養不報者，鄰里舉首，首人給賞如數，本犯全家斬首。」命上大夫杜伯專督其事。因繇詞又有「檿弧箕箙」之語，再命下大夫左儒，督令司市官巡行廛肆，不許道賣山桑木弓，箕草箭袋。違者處死。司市官不敢怠慢，引著一班胥役，一面曉諭，一面巡綽。那時城中百姓，無不遵依，止有鄉民，尚未通曉。巡至次日，有一婦人，抱著幾個箭袋，正是箕草織成的，一男子背著山桑木弓十來把，跟隨於後。他夫妻兩口住在遠鄉，趕著日中做市，上城買賣。尚未進城門，被司市官劈面撞見。喝聲：「拿下！」手下胥役，先將婦人擒住。那男子見不是頭，拋下桑弓在地，飛步走脫。司市官將婦人鎖押，連桑弓箕袋，一齊解到大夫左儒處。左儒想：「所獲二物，正應在謠言。況太史言女人為禍，今已拿到婦人，也可回復王旨。」遂隱下男子不題自作聰明，胡廬了事。今目之左儒，何其多也，單奏婦人：「違禁造賣，法宜處死。」宣王命將此女斬訖。其桑弓箕袋，焚棄於市，以為造賣者之戒。不在話下。後人有詩云：<break time="100ms" />不將美政消天變，却泥謠言害婦人！<break time="100ms" />謾道中興多補闕，此番直諫是何臣？
    </voice>
</speak>
