<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　却說褒珦之子洪德，偶因收斂，來到鄉間。湊巧褒姒門外汲水，雖然村妝野束，不掩國色天姿。洪德大驚：「如此窮鄉，乃有此等麗色！」因私計：「父親囚於鎬京獄中，三年尚未釋放。若得此女貢獻天子，可以贖父罪矣。」遂於鄰舍訪問姓名的實，歸家告母曰：「吾父以直諫忤主，非犯不赦之辟。今天子荒淫無道，購四方美色，以充後宮。有姒大之女，非常絕色。若多將金帛，買來獻上，求寬父獄，此散宜生救文王出獄之計也。」其母曰：「此計如果可行，何惜財帛。汝當速往。」洪德遂親至姒家，與姒大講就布帛三百疋，買得褒姒回家。香湯沐浴，食以膏粱之味，飾以文繡之衣，教以禮數，攜至鎬京。先用金銀打通虢公關節，求其轉奏。言：「臣珦自知罪當萬死。珦子洪德，痛父死者不可復生，特訪求美人，名曰褒姒，進上以贖父罪。萬望吾王赦宥！」幽王聞奏，即宣褒姒上殿。拜舞已畢，幽王擡頭觀看，姿容態度，目所未睹；流盼之際，光豔照人。龍顏大喜。──四方雖貢獻有人，不及褒姒萬分之一。──遂不通申后得知，留褒姒於別宮，降旨赦褒珦出獄，復其官爵。是夜幽王與褒姒同寢，魚水之樂，所不必言。自此坐則疊股，立則並肩，飲則交杯，食則同器。一連十日不朝。羣臣伺候朝門者，皆不得望見顏色，莫不嘆息而去。此乃幽王四年之事，有詩為證：<break time="100ms" />折得名花字國香，布荊一旦薦匡牀，<break time="100ms" />風流天子渾閑事，不道龍漦已伏殃。<break time="100ms" />　　幽王自從得了褒姒，迷戀其色。居之瓊臺，約有三月，更不進申后之宮。早有人報知申后，如此如此。申后不勝其憤，忽一日引著宮娥，逕到瓊臺。正遇幽王與褒姒聯膝而坐，並不起身迎接。申后忍氣不過，便罵：「何方賤婢，到此濁亂宮闈！」幽王恐申后動手，將身蔽於褒姒之前，代答曰：「此朕新取美人，未定位次，所以未曾朝見。不必發怒。」申后罵了一場，恨恨而去。褒姒問曰：「適來者何人？」幽王曰：「此王后也。汝明日可往謁之。」褒姒嘿然無言。至明日，仍不往朝正宮。<break time="100ms" />　　再說申后在宮中憂悶不已。太子宜臼跪而問曰：「吾母貴為六宮之主，有何不樂？」申后曰：「汝父寵幸褒姒，全不顧嫡妾之分。將來此婢得志，我母子無置足之處矣！」遂將褒姒不來朝見，及不起身迎接之事，備細訴與太子，不覺淚下。太子曰：「此事不難。明日乃朔日，父王必然視朝。吾母可著宮人往瓊臺採摘花朵，引那賤婢出臺觀看，待孩兒將他毒打一頓，以出吾母之氣。便父王嗔怪，罪責在我，與母無干也。」申后曰：「吾兒不可造次，還須從容再商。」太子懷忿出宮。又過了一晚。次早，幽王果然出朝，羣臣賀朔。太子故意遣數十宮人往瓊臺之下，不問情由，將花朵亂摘。臺中走出一羣宮人攔住道：「此花乃萬歲栽種，與褒娘娘不時賞玩，休得毀壞，得罪不小！」這邊宮人道：「吾等奉東宮令旨，要採花供奉正宮娘娘，誰敢攔阻！」彼此兩下爭嚷起來，驚動褒妃親自出外觀看。怒從心起，正要發作。不期太子突然而至。褒妃全不提防，那太子仇人相見，分外眼睜。趕上一步，掀住烏雲寶髻，大罵：「賤婢！你是何等之人？無名無位，也要妄稱娘娘，眼底無人！今日也教你認得我！」捻著拳便打。纔打得幾拳，衆宮娥懼幽王見罪，一齊跪下叩首，高叫：「千歲，求饒！萬事須看王爺面上！」太子亦恐傷命，即時住手。褒妃含羞忍痛，回入臺中，已知是太子替母親出氣，雙行流淚。宮娥勸解曰：「娘娘不須悲泣，自有王爺做主。」說聲未畢，幽王退朝，直入瓊臺。看見褒姒兩鬢蓬鬆，眼流珠淚。問道：「愛卿何故今日還不梳妝？」褒姒扯住幽王袍袖，放聲大哭，訴稱：「太子引著宮人在臺下摘花。賤妾又未曾得罪，太子一見賤妾，便加打罵。若非宮娥苦勸，性命難存。望乞我王做主！」說罷，嗚嗚咽咽，痛哭不已。那幽王心下倒也明白，謂褒姒曰：「汝不朝其母，以致如此。此乃王后所遣，非出太子之意。休得錯怪了人。」褒姒曰：「太子為母報怨，其意不殺妾不止。妾一身死不足惜，但自蒙愛幸，身懷六甲，已兩月矣。妾之一命，即二命也！求王放妾出宮，保全母子二命。」幽王曰：「愛卿請將息，朕自有處分。」即日傳旨道：「太子宜臼，好勇無禮好勇無禮四字責備的是，即我今日論之亦怪其好勇無禮也。但不知君王有禮否，不能將順。權發去申國，聽申侯教訓！東宮太傅少傅等官，輔導無狀，並行削職輔導無狀四字亦責備的是，即我今日論之，亦怪其輔導無狀也。但不知君王輔導之人有狀否。」太子欲入宮訴明，幽王吩咐宮門：「不許通報。」只得駕車自往申國去訖。申后久不見太子進宮，著宮人詢問，方知已貶去申國。孤掌難鳴，終日怨夫思子，含淚過日。<break time="100ms" />　　却說褒姒懷孕十月滿足，生下一子。幽王愛如珍寶，名曰伯服。遂有廢嫡立庶之意。奈事無其因，難於啟齒。虢石父揣知王意，遂與尹球商議，暗通褒姒。說：「太子既逐去外家，合當伯服為嗣。內有娘娘枕邊之言，外有我二人協力相扶，何愁事不成就。」褒姒大喜。答言：「全仗二卿用心維持。若得伯服嗣位，天下當與二卿共之。」褒姒自此密遣心腹左右，日夜伺申后之短。宮門內外，俱置耳目，風吹草動，無不悉知。
    </voice>
</speak>
