<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二回　　　褒人贖罪獻美女　　幽王烽火戲諸侯
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />第二回　褒人贖罪獻美女　幽王烽火戲諸侯<break time="100ms" />　　話說宣王自東郊遊獵，遇了杜伯左儒陰魂索命，得疾回宮，合眼便見杜伯左儒。自知不起，不肯服藥。三日之後，病勢愈甚。其時周公久已告老，仲山甫已卒。乃召老臣尹吉甫召虎託孤。二臣直至榻前，稽首問安。宣王命內侍扶起，靠於繡褥之上，謂二臣曰：「朕賴諸卿之力，在位四十六年，南征北伐，四海安甯。不料一病不起！太子宮涅，年雖已長，性頗暗昧。卿等竭力輔佐，勿替世業！」二臣稽首受命。方出宮門，遇太史伯陽父。召虎私謂伯陽父曰：「前童謠之語，吾曾說過恐有弓矢之變。今王親見厲鬼，操朱弓赤矢射之，以致病篤。其兆已應，王必不起。」伯陽父曰：「吾夜觀乾象，妖星隱伏於紫微之垣。國家更有他變，王身未足以當之。」尹吉甫曰：「『天定勝人，人定亦勝天。』諸君但言天道而廢人事，置三公六卿於何地乎若似這等三公六卿，便小覷他些兒也不為過？」言罷各散。不隔一時，各官復集宮門候問，聞御體沈重，不敢回家了。是夜王崩。姜后懿旨召顧命老臣尹吉甫召虎率領百官，扶太子宮涅行舉哀禮，即位於柩前，是為幽王。詔以明年為元年，立申伯之女為王后，子宜臼為太子，進后父申伯為申侯。史臣有詩贊宣王中興之美云：<break time="100ms" />於赫宣王，令德茂世。威震窮荒，變消鼎雉。<break time="100ms" />外仲內姜，克襄隆治。幹父之蠱，中興立幟。<break time="100ms" />　　却說姜后因悲慟太過，未幾亦薨。幽王為人暴戾寡恩，動靜無常。方諒陰之時天子居喪，名曰諒陰。陰音菴，狎昵羣小，飲酒食肉，全無哀戚之心。自姜后去世，益無忌憚，耽於聲色，不理朝政。申侯屢諫不聽，退歸申國去了申國，今信陽州。也是西周氣數將盡，尹吉甫召虎一班老臣，相繼而亡。幽王另用虢公祭公，與尹吉甫之子尹球，並列三公。三人皆讒諂面諛之人，貪位慕祿之輩；惟王所欲，逢迎不暇貪位慕祿，自然順欲逢迎，順欲逢迎自然讒諂面諛。聖人謂貪夫不可與其國，亦只為其必至順欲逢迎、讒諂面諛耳。其時只有司徒鄭伯友鄭，姬姓國。友，厲王少子。宣王所封，今陝西華州城北有古鄭城，即其地。幽王時，友入為司徒，是個正人，幽王不加信用。一日幽王視朝，岐山今鳳翔府岐山縣守臣申奏：「涇、河、洛三川，同日地震。」幽王笑曰：「山崩地震，此乃常事，何必告朕我常謂天公最是多情，卻亦最是多事。如世人家國將亡，本是與他無與，他偏要弄出山崩川竭、物怪人妖，許多光景變見出來，且不只一遭兩遭而已。此等事，不特人臣多事，不須來告，即天公，我亦怪其何必來告也。<break time="100ms" />！」遂退朝還宮。太史伯陽父執大夫趙叔帶手嘆曰：「三川發原於岐山，胡可震也？昔伊洛竭而夏亡，河竭而商亡。今三川皆震，川源將塞。川既塞竭，其山必崩。夫岐山乃太王太王即古公，文王之祖發跡之地，此山一崩，西周能無恙乎？」趙叔帶曰：「若國家有變，當在何時？」伯陽父屈指曰：「不出十年之內。」叔帶曰：「何以知之？」伯陽父曰：「善盈而後福，惡盈而後禍。十者，數之盈也。」叔帶曰：「天子不恤國政，任用佞臣，我職居言路，必盡臣節以諫之。」伯陽父曰：「但恐言而無益無論君之聽與不聽而必言，諫臣之職也。料其不聽而不言，知幾之士也。然他人知幾則可，若諫臣則以知幾自居，則為奸佞之所藉口矣，斷使不得。」二人私語多時，早有人報知虢公石父。石父恐叔帶進諫，說破他奸佞，直入深宮，都將伯陽父與趙叔帶私相議論之語，述與幽王。說他「謗毀朝廷，妖言惑衆。」幽王曰：「愚人妄說國政，如野田洩氣，何足聽哉！」<break time="100ms" />　　却說趙叔帶懷著一股忠義之心，屢欲進諫，未得其便。過了數日，岐山守臣又有表章申奏說：「三川俱竭，岐山復崩，壓壞民居無數。」幽王全不畏懼。方命左右訪求美色，以充後宮。趙叔帶乃上表諫曰：「山崩川竭，其象為脂血俱枯，高危下墜，乃國家不祥之兆。况岐山王業所基，一旦崩頹，事非小故。及今勤政恤民，求賢輔政，尚可望消弭天變。奈何不訪賢才，而訪美女乎議論正大，其如氣數何！」虢石父奏曰：「國朝定都豐鎬，千秋萬歲。那岐山如已棄之屣，有何關係？叔帶久有慢君之心，借端謗訕。望吾王詳察。」幽王曰：「石父之言是也吾見歷古人君之信佞臣，原只見其說的是耳。不知是不幾時，而家國已隨之而盡。更有至愚之君，至死而不悟、不悔，真是可悲可恨。」遂將叔帶免官，逐歸田野。叔帶嘆曰：「危邦不入，亂邦不居。吾不忍坐見西周有麥秀之歌昔箕子去紂，紂亡後，微子行經故商地，見禾黍，乃作麥秀之歌！」於是攜家竟往晉國。──是為晉國大夫趙氏之祖，趙衰、趙盾即其後裔也。後來趙氏與韓氏三分晉國，列為諸侯。此是後話。後人有詩嘆曰：<break time="100ms" />忠臣避亂先歸北，世運凌夷漸欲東。<break time="100ms" />自古老臣當愛惜，仁賢一去國虛空。<break time="100ms" />　　却說大夫褒珦珦，大夫名，食采於褒，自褒城來，聞趙叔帶被逐，急忙入朝進諫：「吾王不畏天變，黜逐賢臣，恐國家空虛，社稷不保。」幽王大怒，命囚珦於獄中。自此諫諍路絕，賢豪解體。<break time="100ms" />　　話分兩頭。却說賣桑木弓箕草袋的男子，懷抱妖女，逃奔褒地，欲行撫養，因乏乳食。恰好有個姒大的妻子，生女不育，就送些布疋之類，轉乞此女過門。撫養成人，取名褒姒。論年紀雖則一十四歲，身材長成，到像十六七歲及笄的模樣。更兼目秀眉清，脣紅齒白，髮挽烏雲，指排削玉。有如花如月之容，傾國傾城之貌。一來姒大住居鄉僻，二來褒姒年紀幼小，所以雖有絕色，無人聘定。
    </voice>
</speak>
