<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三回　　　犬戎主大鬧鎬京　　周平王東遷洛邑
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說申侯進表之後，有人在鎬京探信，聞知幽王命虢公為將，不日領兵伐申，星夜奔回，報知申侯。申侯大驚曰：「國小兵微，安能抵敵王師？」大夫呂章進曰：「天子無道，廢嫡立庶，忠良去位，萬民皆怨，此孤立之勢也。今西戎兵力方強，與申國接壤，主公速致書戎主，借兵向鎬，以救王后，必要天子傳位於故太子，此伊周之業也。語云：「先發制人，機不可失。」申侯曰：「此言甚當。」遂備下金繒一車，遣人賷書與犬戎借兵，許以破鎬之日，府庫金帛，任憑搬取。戎主曰：「中國天子失政，申侯國舅，召我以誅無道，扶立東宮，此我志也。」遂發戎兵一萬五千，分為三隊，右先鋒孛丁，左先鋒滿也速，戎主自將中軍。槍刀塞路，旌旆蔽空，申侯亦起本國之兵相助，浩浩蕩蕩，殺奔鎬京而來，出其不意，將王城圍繞三匝，水息不通。幽王聞變，大驚曰：「機不密，禍先發。我兵未起，戎兵先動，此事如何？」虢石父奏曰：「吾王速遣人於驪山舉起烽煙，諸侯救兵必至，內外夾攻，可取必勝。」幽王從其言，遣人舉烽。諸侯之兵，無片甲來者。蓋因前被烽火所戲，是時又以為詐，所以皆不起兵也。幽王見救兵不至，犬戎日夜攻城，即謂石父曰：「賊勢未知強弱，卿可試之。朕當簡閱壯勇，以繼其後。」虢公本非能戰之將，只得勉強應命，率領兵車二百乘，開門殺出。申侯在陣上望見石父出城，指謂戎主曰：「此欺君誤國之賊，不可走了。」戎主聞之曰：「誰為我擒之？」孛丁曰：「小將願往。」舞刀拍馬，直取石父。鬥不上十合，石父被孛丁一刀斬於車下。戎主與滿也速一齊殺將前進，喊聲大舉，亂殺入城。逢屋放火，逢人舉刀，連申侯也阻當他不住，只得任其所為，城中大亂。<break time="100ms" />　　幽王未及閱軍，見勢頭不好，以小車載褒姒和伯服，開後宰門出走。司徒鄭伯友自後趕上，大叫：「吾王勿驚，臣當保駕。」出了北門，迤邐望驪山而去。途中又遇尹球來到，言：「犬戎焚燒宮室，搶掠庫藏，祭公已死於亂軍之中矣。」幽王心膽俱裂。鄭伯友再令舉烽，烽煙透入九霄，救兵依舊不到。犬戎兵追至驪山之下，將驪宮團團圍住，口中只叫：「休走了昏君！」幽王與褒姒唬做一堆，相對而泣。鄭伯友進曰：「事急矣！臣拼微命保駕，殺出重圍，竟投臣國，以圖後舉。」幽王曰：「朕不聽叔父之言，以至於此。朕今日夫妻父子之命，俱付之叔父矣。」當下鄭伯教人至驪宮前，放起一把火來，以惑戎兵。自引幽王從宮後衝出。鄭伯手持長矛，當先開路。尹球保著褒后母子，緊隨幽王之後。行不多步，早有犬戎兵攔住，（乃是小將古里赤。）鄭伯咬牙大怒，便接住交戰。戰不數合，一矛刺古里赤於馬下。戎兵見鄭伯驍勇，一時驚散。約行半里，背後喊聲又起，先鋒孛丁引大兵追來。鄭伯叫尹球保駕先行，親自斷後，且戰且走。卻被犬戎鐵騎橫衝，分為兩截。鄭伯困在垓心，全無懼怯，這根矛神出鬼沒，但當先者無不著手。犬戎主教四面放箭，箭如雨點，不分玉石，可憐一國賢侯，今日死於萬鏃之下。左先鋒滿也速，早把幽王車仗擄住。犬戎主看見袞袍玉帶，知是幽王，就車中一刀砍死，並殺伯服。褒姒美貌饒死，以輕車載之，帶歸氈帳取樂。尹球躲在車箱之內，亦被戎兵牽出斬之。<break time="100ms" />　　統計幽王在位共一十一年。因賣桑木弓箕草袋的男子，拾取清水河邊妖女，逃於褒國，（此女即褒姒也。）蠱惑君心，欺凌嫡母，害得幽王今日身亡國破。昔童謠所云：「月將升，日將沒；檿孤箕箙，實亡周國。」正應其兆，天數已定於宣王之時矣。東屏先生有詩曰：<break time="100ms" />　　　　多方圖笑掖庭中，烽火光搖粉黛紅。自絕諸侯猶似可，忍教國祚喪羌戎。<break time="100ms" />又隴西居士詠史詩曰：<break time="100ms" />　　　　驪山一笑犬戎嗔，弧矢童謠已驗真。十八年來猶報應，挽回造化是何人？<break time="100ms" />又有一絕，單道尹球等無一善終，可為奸臣之戒。詩云：<break time="100ms" />　　　　巧話讒言媚暗君，滿圖富貴百年身。一朝駢首同誅戮，落得千秋罵佞臣。<break time="100ms" />又有一絕，詠鄭伯友之忠。詩曰：<break time="100ms" />　　　　石父捐軀尹氏亡，鄭桓今日死勤王。三人總為周家死，白骨風前那個香？<break time="100ms" />　　且說申侯在城內，見宮中火起，忙引本國之兵入宮，一路撲滅。先將申后放出冷宮。巡到瓊臺，不見幽王褒姒蹤跡。有人指說：「已出北門去矣。」料走驪山，慌忙追趕。於路上正迎著戎主，車馬相湊，各問勞苦。說及昏君已殺，申侯大驚曰：「孤初心止欲糾正王慝，不意遂及於此。後世不忠於君者，必以孤為口實矣！」亟令從人收殮其屍，備禮葬之。戎主笑曰：「國舅所謂婦人之仁也！」卻說申侯回到京師，安排筵席，款待戎主。庫中寶玉，搬取一空，又斂聚金繒十車為贈，指望他滿欲而歸。誰想戎主把殺幽王一件，自以為不世之功，人馬盤踞京城，終日飲酒作樂，絕無還軍歸國之意。百姓皆歸怨申侯。申侯無可奈何，乃寫密書三封，發人往三路諸侯處，約會勤王。那三路諸侯，北路晉侯姬仇，東路衛侯姬和，西路秦君嬴開。又遣人到鄭國，將鄭伯死難之事，報知世子掘突，教他起兵復仇。不在話下。
    </voice>
</speak>
