<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　單說世子掘突，年方二十三歲，生得身長八尺，英毅非常。一聞父親戰死，不勝哀憤，遂素袍縞帶，帥車三百乘，星夜奔馳而來。早有探馬報知犬戎主，預作準備。掘突一到，便欲進兵。公子成諫曰：「我兵兼程而進，疲勞未息，宜深溝固壘，待諸侯兵集，然後合攻。此萬全之策也。」掘突曰：「君父之仇，禮不反兵。況犬戎志驕意滿，我以銳擊惰，往無不克。若待諸侯兵集，豈不慢了軍心？」遂麾軍直逼城下。城上偃旗息鼓，全無動靜。掘突大罵：「犬羊之賊，何不出城決一死戰？」城上並不答應。掘突喝教左右打點攻城。忽聞叢林深處，巨鑼聲響，一枝軍從後殺來。乃犬戎主定計，預先埋伏在外者。掘突大驚，慌忙挺槍來戰。城上巨鑼聲又起，城門大開，又有一枝軍殺出。掘突前有孛丁，後有滿也速，兩下夾攻，抵當不住，大敗而走。戎兵追趕三十餘里方回。掘突收拾殘兵，謂公子成曰：「孤不聽卿言，以至失利。今計將何出？」公子成曰：「此去濮陽不遠，衛侯老誠經事，何不投之？鄭衛合兵，可以得志。」掘突依言，吩咐望濮陽一路而進。<break time="100ms" />　　約行二日，塵頭起處，望見無數兵車，如牆而至。中間坐著一位諸侯，錦袍金帶，蒼顏白髮，飄飄然有神仙之態。那位諸侯，正是衛武公姬和，時已八十餘歲矣。掘突停車高叫曰：「我鄭世子掘突也。犬戎兵犯京師，吾父死於戰場；我兵又敗，特來求救。」武公拱手答曰：「世子放心。孤傾國勤王，聞秦晉之兵，不久亦當至矣。何懮犬羊哉？」掘突讓衛侯先行，撥轉車轅，重回鎬京，離二十里，分兩處下寨。教人打聽秦晉二國起兵消息。探子報道：「西角上金鼓大鳴，車聲轟地，繡旗上大書『秦』字。」武公曰：「秦爵雖附庸，然習於戎俗，其兵勇悍善戰，犬戎之所畏也。」言未畢，北路探子又報：「晉兵亦至，已於北門立寨。」武公大喜曰：「二國兵來，大事濟矣！」即遣人與秦晉二君相聞。須臾之間，二君皆到武公營中，互相勞苦。二君見掘突渾身素縞，問：「此位何人？」武公曰：「此鄭世子也。」遂將鄭伯死難，與幽王被殺之事，述了一遍。二君歎息不已。武公曰：「老夫年邁無識，止為臣子，義不容辭，勉力來此。掃蕩腥羶，全仗上國。今計將安出？」秦襄公曰：「犬戎之志，在於剽掠子女金帛而已。彼謂我兵初至，必不堤防。今夜三更，宜分兵東南北三路攻打。獨缺西門，放他一條走路。卻教鄭世子伏兵彼處，候其出奔，從後掩擊，必獲全勝。」武公曰：「此計甚善！」<break time="100ms" />　　話分兩頭。再說申侯在城中聞知四國兵到，心中大喜。遂與小周公咺密議：「只等攻城，這裏開門接應。」卻勸戎主先將寶貨金繒，差右先鋒孛丁分兵押送回國，以削其勢；又教左先鋒滿也速盡數領兵出城迎敵。犬戎主認作好話，一一聽從。卻說滿也速營於東門之外，正與衛兵對壘，約會明日交戰。不期三更之後，被衛兵劫入大寨。滿也速提刀上馬，急來迎敵。其奈戎兵四散亂竄，雙拳兩臂，撐持不住，只得一同奔走。三路諸候，吶喊攻城。忽然城門大開，三路軍馬一擁而入，毫無撐禦。此乃申侯之計也。戎主在夢中驚覺，跨著劃馬，逕出西城，隨身不數百人。又遇鄭世子掘突攔住廝戰。正在危急，卻得滿也速收拾敗兵來到，混戰一場，方得脫身。掘突不敢窮追，入城與諸侯相見，恰好天色大明。褒姒不及隨行，自縊而亡。胡曾先生有詩歎云：<break time="100ms" />　　　　錦繡圍中稱國母，腥羶隊裏作番婆，到頭不免投繯苦，爭似為妃快樂多！<break time="100ms" />　　申侯大排筵席，管待四路諸侯。只見首席衛武公推箸而起，謂諸侯曰：「今日君亡國破，豈臣子飲酒之時耶？」眾人齊聲拱立曰：「某等願受教訓。」武公曰：「國不可一日無君，今故太子在申，宜奉之以即王位。諸君以為何如？」襄公曰：「君侯此言，文、武、成、康之靈也。」世子掘突曰：「小子身無寸功，迎立一事，願效微勞，以成先司徒之志。」武公大喜，舉爵勞之。遂於席上草成表章，備下法駕。各國皆欲以兵相助。掘突曰：「原非赴敵，安用多徒？只用本兵足矣。」申侯曰：「下國有車三百乘，願為引導。」次日，掘突遂往申國，迎太子宜臼為王。卻說宜臼在申，終日納悶，不知國舅此去，凶吉如何。忽報鄭世子賷著國舅申侯同諸侯連名表章，奉迎還京，心下倒吃了一驚。展開看時，乃知幽王已被犬戎所殺，父子之情，不覺放聲大哭。掘突奏曰：「太子當以社稷為重，望早正大位，以安人心。」宜臼曰：「孤今負不孝之名於天下矣！事已如此，只索起程。」不一日，到了鎬京。周公先驅入城，掃除宮殿。國舅申侯引著衛、晉、秦三國諸侯，同鄭世子及一班在朝文武，出郭三十里迎接，卜定吉日進城。宜臼見宮室殘毀，淒然淚下。當下先見了申侯，稟命過了。然後服袞冕告廟，即王位，是為平王。<break time="100ms" />　　平王升殿，眾諸侯百官朝賀已畢。平王宣申伯上殿，謂曰：「朕以廢棄之人，獲承宗祧，皆舅氏之力也。」進爵為申公。申伯辭曰：「賞罰不明，國政不清，鎬京亡而復存，乃眾諸侯勤王之功。臣不能禁戢犬戎，獲罪先王，臣當萬死！敢領賞乎？」堅辭三次。平王令復侯爵。衛武公又奏曰：「褒姒母子恃寵亂倫，虢石父尹球等欺君誤國，雖則身死，均當追貶。」平王一一准奏。衛侯和進爵為公。晉侯仇加封河內附庸之地。鄭伯友死於王事，賜諡為桓。世子掘突襲爵為伯，加封祊田千頃。秦君原是附庸，加封秦伯，列於諸侯。小周公咺拜太宰之職。申后號為太后。褒姒與伯服，俱廢為庶人。虢石父、尹球、祭公，姑念其先世有功，兼死於王事，止削其本身爵號，仍許子孫襲位。又出安民榜，撫慰京師被害百姓。大宴群臣，盡歡而散。有詩為證：
    </voice>
</speak>
