<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四回　　　秦文公郊天應夢　　鄭莊公掘地見母
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說平王東遷，車駕至於洛陽，見市井稠密，宮闕壯麗，與鎬京無異，心中大喜。京都既定，四方諸侯，莫不進表稱賀，貢獻方物。惟有荊國不到，平王議欲征之。群臣諫曰：「蠻荊久在化外，宣王始討而服之。每年止貢菁茅一車，以供祭祀縮酒之用，不責他物，所以示羈縻之意。今遷都方始，人心未定，倘王師遠討，未卜順逆。且宜包容，使彼懷德而來。如或始終不悛，俟兵力既足，討之未晚。」自此南征之議遂息。<break time="100ms" />　　秦襄公告辭回國。平王曰：「今岐豐之地，半被犬戎侵據。卿若能驅逐犬戎，此地盡以賜卿，少酬扈從之勞。永作西藩，豈不美哉？」秦襄公稽首受命而歸。即整頓戎馬，為滅戎之計。不及三年，殺得犬戎七零八落，其大將孛丁滿也速等，俱死於戰陣。戎主遠遁西荒。岐豐一片，盡為秦有，闢地千里，遂成大國。髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　文武當年發跡鄉，如何輕棄畀秦邦？岐豐形勝如依舊，安得秦強號始皇！<break time="100ms" />　　卻說秦乃帝顓頊之裔。其後人名皐陶，自唐堯時為士師官。皐陶子伯翳，佐大禹治水，烈山焚澤，驅逐猛獸，以功賜姓曰嬴，為舜主畜牧之事。伯翳生二子：若木，大廉。若木封國於徐，夏商以來，世為諸侯。至紂王時，大廉之後，有蜚廉者，善走，日行五百里；其子惡來有絕力，能手裂虎豹之皮。父子俱以材勇，為紂幸臣，相助為虐。武王克商，誅蜚廉並及惡來。蜚廉少子曰季勝，其曾孫名造父，以善御得幸於周穆王，封於趙，為晉趙氏之祖。其後有非子者，居犬邱，善於養馬，周孝王用之，命畜馬於汧渭二水之間，馬大蕃息。孝王大喜，以秦地封非子為附庸之君，使續嬴祀，號為嬴秦。傳六世至襄公，以勤王功封秦伯，又得岐豐之地，勢益強大，定都於雍，始與諸侯通聘。襄公薨，子文公立。時平王十五年也。<break time="100ms" />　　一日，文公夢酈邑之野，有黃蛇自天而降，止於山坂。頭如車輪，下屬於地，其尾連天。俄頃化為小兒，謂文公曰：「我上帝之子也。帝命汝為白帝，以主西方之祀。」言訖不見。明日，召太史敦占之。敦奏曰：「白者，西方之色。君奄有西方，上帝所命，祠之必當獲福。」乃於鄜邑築高臺，立白帝廟，號曰鄜畤，用白牛祭之。又陳倉人獵得一獸，似豬而多刺，擊之不死，不知其名，欲牽以獻文公。路間，遇二童子，指曰：「此獸名曰『蝟』，常伏地中，啖死人腦，若捶其首即死。」蝟亦作人言曰：「二童子乃雉精，名曰『陳寶』，得雄者王，得雌者霸。」二童子被說破，即化為野雞飛去。其雌者，止於陳倉山之北坂，化為石雞。視蝟，亦失去矣。獵人驚異，奔告文公。文公復立陳寶祠於陳倉山。又終南山，有大梓樹，文公欲伐為殿材，鋸之不斷，砍之不入，忽大風雨，乃止。有一人夜宿山下，聞眾鬼向樹賀喜，樹神亦應之。一鬼曰：「秦若使人被其髮，以朱絲繞樹，將奈之何？」樹神默然。明日，此人以鬼語告於文公。文公依其說，復使人伐之，樹隨鋸而斷。有青牛從樹中走出，逕投雍水。其後近水居民，時見青牛出水中。文公聞之，使騎士候而擊之。牛力大，觸騎士倒地。騎士髮散被面，牛懼更不敢出。文公乃制髦頭於軍中，復立怒特祠，以祭大梓之神。<break time="100ms" />　　時魯惠公聞秦國僭祀上帝，亦遣太宰讓到周，請用郊禘之禮。平王不許。惠公曰：「吾祖周公有大勳勞於王室。禮樂吾祖之所制作，子孫用之何傷？況天子不能禁秦，安能禁魯？」遂僭用郊禘，比於王室。平王知之，不敢問也。自此王室日益卑弱，諸侯各自擅權，互相侵伐，天下紛紛多事矣。史官有詩歎曰：<break time="100ms" />　　　　自古王侯禮數懸，未聞侯國可郊天；一從秦魯開端僭，列國紛紛竊大權。<break time="100ms" />　　再說鄭世子掘突嗣位，是為武公。武公乘周亂，並有東虢及鄶地，遷都於鄶，謂之新鄭。以滎陽為京城，設關於制邑。鄭自是亦遂強大，與衛武公同為周朝卿士。平王十三年，衛武公薨，鄭武公獨秉周政。只為鄭都滎陽，與洛邑鄰近，或在朝，或在國，往來不一。這也不在話下。卻說鄭武公夫人，是申侯之女姜氏。所生二子，長曰寤生，次曰段。為何喚做寤生？原來姜氏夫人分娩之時，不曾坐蓐，在睡夢中產下，醒覺方知。姜氏吃了一驚，以此取名寤生，心中便有不快之意。及生次子段，長成得一表人才，面如傅粉，唇若塗朱，又且多力善射，武藝高強。姜氏心中偏愛此子，若襲位為君，豈不勝寤生十倍？屢次向其夫武公，稱道次子之賢，宜立為嗣。武公曰：「長幼有序，不可紊亂。況寤生無過，豈可廢長而立幼乎？」遂立寤生為世子。只以小小共城，為段之食邑，號曰共叔。姜氏心中愈加不悅。及武公薨，寤生即位，是為鄭莊公，仍代父為周卿士。姜氏夫人見共叔無權，心中怏怏。乃謂莊公曰：「汝承父位，享地數百里，使同胞之弟，容身蕞爾，於心何忍！」莊公曰：「惟母所欲。」姜氏曰：「何不以制邑封之？」莊公曰：「制邑巖險著名，先王遺命，不許分封。除此之外，無不奉命。」姜氏曰：「其次則京城亦可。」莊公默然不語。姜氏作色曰：「再若不允，惟有逐之他國，使其別圖仕進，以餬口耳。」莊公連聲曰：「不敢，不敢！」遂唯唯而退。
    </voice>
</speak>
