<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　次日升殿，即宣共叔段欲封之。大夫祭足諫曰：「不可。天無二日，民無二君。京城有百雉之雄，地廣民眾，與滎陽相等。況共叔，夫人之愛子，若封之大邑，是二君也！恃其內寵，恐有後患。」莊公曰：「我母之命，何敢拒之？」遂封共叔於京城。共叔謝恩已畢，入宮來辭姜氏。姜氏屏去左右，私謂段曰：「汝兄不念同胞之情，待汝甚薄。今日之封，我再三懇求，雖則勉從，中心未必和順。汝到京城，宜聚兵蒐乘，陰為準備。倘有機會可乘，我當相約。汝興襲鄭之師，我為內應，國可得也。汝若代了寤生之位，我死無憾矣！」共叔領命，遂往京城居住。自此國人改口，俱稱為京城太叔。開府之日，西鄙北鄙之宰，俱來稱賀。太叔段謂二宰曰：「汝二人所掌之地，如今屬我封土，自今貢稅，俱要到我處交納，兵車俱要聽我徵調，不可違誤。」二宰久知太叔為國母愛子，有嗣位之望。今日見他丰采昂昂，人才出眾，不敢違抗，且自應承。太叔託名射獵，逐日出城訓練士卒，並收二鄙之眾，一齊造入軍冊。又假出獵為由，襲取鄢及廩延。兩處邑宰逃入鄭國，遂將太叔引兵取邑之事，備細奏聞莊公。莊公微笑不言。班中有一位官員，高聲叫曰：「段可誅也！」莊公抬頭觀看，乃是上卿公子呂。莊公曰：「子封有何高論？」公子呂奏曰：「臣聞『人臣無將，將則必誅。』今太叔內挾母后之寵，外恃京城之固，日夜訓兵講武，其志不篡奪不已。主公假臣偏師，直造京城，縛段而歸，方絕後患。」莊公曰：「段惡未著，安可加誅。」子封曰：「今兩鄙被收，直至廩延，先君土地，豈容日割？」莊公笑曰：「段乃姜氏之愛子，寡人之愛弟。寡人寧可失地，豈可傷兄弟之情，拂國母之意乎！」公子呂又奏曰：「臣非慮失地，實慮失國也，今人心皇皇，見太叔勢大力強，盡懷觀望。不久都城之民，亦將貳心。主公今日能容太叔，恐異日太叔不能容主公，悔之何及？」莊公曰：「卿勿妄言，寡人當思之。」公子呂出外，謂正卿祭足曰：「主公以宮闈之私情，而忽社稷之大計，吾甚憂之！」祭足曰：「主公才智兼人，此事必非坐視，只因大庭耳目之地，不便洩露。子貴戚之卿也，若私叩之，必有定見。」公子呂依言，直叩宮門，再請莊公求見。莊公曰：「卿此來何意？」公子呂曰：「主公嗣位，非國母之意也。萬一中外合謀，變生肘腋，鄭國非主公之有矣。臣寢食不寧，是以再請！」莊公曰：「此事干礙國母。」公子呂曰：「主公豈不聞周公誅管蔡之事乎？『當斷不斷，反受其亂。』望早早決計。」莊公曰：「寡人籌之熟矣！段雖不道，尚未顯然叛逆。我若加誅，姜氏必從中阻撓，徒惹外人議論，不惟說我不友，又說我不孝。我今置之度外，任其所為。彼恃寵得志，肆無忌憚。待其造逆，那時明正其罪，則國人必不敢助，而姜氏亦無辭矣。」公子呂曰：「主公遠見，非臣所及。但恐日復一日，養成勢大，如蔓草不可芟除，可奈何？主公若必欲俟其先發，宜挑之速來。」莊公曰：「計將安出？」公子呂曰：「主公久不入朝，無非為太叔故也。今聲言如周，太叔必謂國內空虛，興兵爭鄭。臣預先引兵伏於京城近處，乘其出城，入而據之。主公從廩延一路殺來，腹背受敵，太叔雖有沖天之翼，能飛去乎？」莊公曰：「卿計甚善，慎毋洩之他人。」公子呂辭出宮門，歎曰：「祭足料事，可謂如神矣。」<break time="100ms" />　　次日早朝，莊公假傳一令，使大夫祭足監國，自己往周朝面君輔政。姜氏聞知此信，心中大喜曰：「段有福為君矣！」遂寫密信一通，遣心腹送到京城，約太叔五月初旬，興兵襲鄭。時四月下旬事也。公子呂預先差人伏於要路，獲住賷書之人，登時殺了，將書密送莊公。莊公啟緘看畢，重加封固，別遣人假作姜氏所差，送達太叔。索有回書，以五月初五日為期，要立白旗一面於城樓，便知接應之處。莊公得書，喜曰：「段之供招在此，姜氏豈能庇護耶！」遂入宮辭別姜氏，只說往周，卻望廩延一路徐徐而進。公子呂率車二百乘，於京城鄰近埋伏。自不必說。<break time="100ms" />　　卻說太叔接了母夫人姜氏密信，與其子公孫滑商議，使滑往衛國借兵，許以重賂。自家盡率京城二鄙之眾，託言奉鄭伯之命，使段監國，祭纛犒軍，揚揚出城。公子呂預遣兵車十乘，扮作商賈模樣，潛入京城。只等太叔兵動，便於城樓放火。公子呂望見火光，即便殺來。城中之人，開門納之。不勞餘力，得了京城。即時出榜安民，榜中備說莊公孝友，太叔背義忘恩之事。滿城人都說太叔不是。<break time="100ms" />　　再說：太叔出兵，不上二日，就聞了京城失事之信。心下慌忙，星夜回轅。屯扎城外，打點攻城。只見手下士卒紛紛耳語。原來軍伍中有人接了城中家信，說：「莊公如此厚德，太叔不仁不義。」一人傳十，十人傳百，都道：「我等背正從逆，天理難容。」哄然而散。太叔點兵，去其大半，知人心已變，急望鄢邑奔走，再欲聚眾。不道莊公兵已在鄢。乃曰：「共吾故封也。」於是走入共城，閉門自守。莊公引兵攻之。那共城區區小邑，怎當得兩路大軍？如泰山壓卵一般，須臾攻破。太叔聞莊公將至，歎曰：「姜氏誤我矣！何面目見吾兄乎！」遂自刎而亡。胡曾先生有詩曰：<break time="100ms" />　　　　寵弟多才占大封，況兼內應在宮中，誰知公論難容逆，生在京城死在共。<break time="100ms" />又有詩說莊公養成段惡，以塞姜氏之口，真千古奸雄也。詩曰：<break time="100ms" />　　　　子弟全憑教育功，養成稔惡陷災凶。一從京邑分封日，太叔先操掌握中。
    </voice>
</speak>
