<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五回　　　寵虢公周鄭交質　　助衞逆魯宋興兵
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />卻說鄭莊公聞公孫滑起兵前來侵伐，問計於群臣。公子呂曰：「『斬草留根，逢春再發。』公孫滑逃死為幸，反興衛師。此衛侯不知共叔襲鄭之罪，故起兵助滑，以救祖母為辭也。依臣愚見，莫如修尺一之書，致於衛侯，說明其故，衛侯必抽兵回國。滑勢既孤，可不戰而擒矣。」公曰：「然。」遂遣使致書於衛。衛桓公得書，讀曰：<break time="100ms" />　　　　寤生再拜奉書，衛侯賢侯殿下：家門不幸，骨肉相殘，誠有愧於鄰國。然封京賜土，非寡人之不友；恃寵作亂，實叔段之不恭。寡人念先人世守為重，不得不除。母姜氏，以溺愛叔段之故，內懷不安，避居潁城，寡人已自迎歸奉養。今逆滑昧父之非，奔投大國。賢侯不知其非義，師徒下臨敝邑。自反並無得罪，惟賢侯同聲亂賊之誅，勿傷吾齒之誼。敝邑幸甚！<break time="100ms" />衛桓公覽罷，大驚曰：「叔段不義，自取滅亡。寡人為滑興師，實為助逆。」遂遣使收回本國之兵。使者未到，滑兵乘廩延無備，已攻下了。鄭莊公大怒，命大夫高渠彌出車二百乘，來爭廩延。時衛兵已撤回，公孫滑勢孤不敵，棄了廩延，仍奔衛國。公子呂乘勝追逐，直抵衛郊。衛桓公大集群臣，問戰守之計。公子州吁進曰：「水來土掩，兵至將迎，又何疑焉？」大夫石碏奏曰：「不可，不可！鄭兵之來，繇我助滑為逆所致。前鄭伯有書到，我不若以書答之，引咎謝罪。不勞師徒，可卻鄭兵。」衛侯曰：「卿言是也。」即命石碏作書，致於鄭伯。書曰：<break time="100ms" />　　　　完再拜上，王卿士鄭賢侯殿下：寡人誤聽公孫滑之言，謂上國殺弟囚母，使孫姪無竄身之地，是以興師。今讀來書，備知京城太叔之逆，悔不可言。即日收回廩延之兵，倘蒙鑒察，當縛滑以獻，復修舊好。惟賢侯圖之！<break time="100ms" />鄭莊公覽書曰：「衛既服罪，寡人又何求焉？」<break time="100ms" />　　卻說國母姜氏，聞莊公興師伐衛，恐公孫滑被殺，絕了太叔之後，遂向莊公哀求：「乞念先君武公遺體，存其一命！」莊公既礙姜氏之面，又度公孫滑孤立無援，不能有為。乃回書衛侯，書中但言「奉教撤兵，言歸於好。滑雖有罪，但逆弟止此一子，乞留上國，以延段祀。」一面取回高渠彌之兵。公孫滑老死於衛。此是後話。<break time="100ms" />　　卻說周平王因鄭莊公久不在位，偶因虢公忌父來朝，言語相投，遂謂虢公曰：「鄭侯父子秉政有年，今久不供職，朕欲卿權理政務，卿不可辭。」虢公叩首曰：「鄭伯不來，必國中有事故也。臣若代之，鄭伯不惟怨臣，且將怨及王矣。臣不敢奉命！」再三謝辭，退歸本國。原來鄭莊公身雖在國，留人於王都，打聽朝中之事，動息傳報。今日平王欲分政於虢公，如何不知。即日駕車如周，朝見已畢，奏曰：「臣荷聖恩，父子相繼秉政。臣實不才，有忝職位，願拜還卿士之爵，退就藩封，以守臣節。」平王曰：「卿久不蒞任，朕心懸懸。今見卿來，如魚得水，卿何故出此言耶？」莊公又奏曰：「臣國中有逆弟之變，曠職日久。今國事粗完，星夜趨朝。聞道路相傳，謂吾王有委政虢公之意。臣才萬分不及虢公，安敢尸位，以獲罪於王乎？」平王見莊公說及虢公之事，心慚面赤，勉強言曰：「朕別卿許久，亦知卿國中有事，欲使虢公權管數日，以候卿來。虢公再三辭讓，朕已聽其還國矣。卿又何疑焉？」莊公又奏曰：「夫政者，王之政也，非臣一家之政也。用人之柄，王自操之。虢公才堪佐理，臣理當避位。不然，群臣必以臣為貪於權勢，昧於進退。惟王察之！」平王曰：「卿父子有大功於國，故相繼付以大政，四十餘年，君臣相得。今卿有疑朕之心，朕何以自明！卿如必不見信，朕當命太子狐，為質於鄭，何如？」莊公再拜辭曰：「從政罷政，乃臣下之職，焉有天子委質於臣之禮？恐天下以臣為要君，臣當萬死！」平王曰：「不然。卿治國有方，朕欲使太子觀風於鄭，因以釋目下之疑。卿若固辭，是罪朕也。」莊公再三不敢受旨。群臣奏曰：「依臣等公議，王不委質，無以釋鄭伯之疑；若獨委質，又使鄭伯乖臣子之義。莫若君臣交質，兩釋猜忌，方可全上下之恩。」平王曰：「如此甚善！」莊公使人先取世子忽待質於周，然後謝恩。周太子狐，亦如鄭為質。史官評論周鄭交質之事，以為君臣之分，至此盡廢矣。詩曰：<break time="100ms" />　　　　腹心手足本無私，一體相猜事可嗤。交質分明同市賈，王綱從此遂陵夷！<break time="100ms" />自交質以後，鄭伯留周輔政，一向無事。平王在位五十一年而崩。鄭伯與周公黑肩同攝朝政。使世子忽歸鄭，迎回太子狐來周嗣位。太子狐痛父之死，未得侍疾含殮，哀痛過甚，到周而薨。其子林嗣立，是為桓王。眾諸侯俱來奔喪，並謁新天子。虢公忌父先到，舉動皆合禮數，人人愛之。<break time="100ms" />　　桓王傷其父以質鄭身死，且見鄭伯久專朝政，心中疑懼，私與周公黑肩商議曰：「鄭伯曾質先太子於國，意必輕朕。君臣之間，恐不相安。虢公執事甚恭，朕欲畀之以政，卿意以為何如？」周公黑肩奏曰：「鄭伯為人慘刻少恩，非忠順之臣也。但我周東遷洛邑，晉鄭功勞甚大，今改元之日，遽奪鄭政，付於他手，鄭伯憤怒，必有跋扈之舉，不可不慮。」桓王曰：「朕不能坐而受制，朕意決矣。」
    </voice>
</speak>
