<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　次日，桓王早朝，謂鄭伯曰：「卿乃先王之臣，朕不敢屈在班僚。卿其自安。」莊公奏曰：「臣久當謝政，今即拜辭。」遂忿忿出朝。謂人曰：「孺子負心，不足輔也！」即日駕車回國。世子忽率領眾官員出郭迎接，問其歸國之故。莊公將桓王不用之語，述了一遍，人人俱有不平之意。大夫高渠彌進曰：「吾主兩世輔周，功勞甚大。況前太子質於吾國，未嘗缺禮。今舍吾主而用虢公，大不義也！何不興師打破周城，廢了今王，而別立賢胤？天下諸侯，誰不畏鄭，方伯之業可成矣！」潁考叔曰：「不可！君臣之倫，比於母子。主公不忍仇其母，何忍仇其君？但隱忍歲餘，入周朝覲，周王必有悔心。主公勿以一朝之忿，而傷先公死節之義。」大夫祭足曰：「以臣愚見，二臣之言，當兼用之。臣願帥兵直抵周疆，託言歲凶，就食溫洛之間。若周王遣使責讓，吾有辭矣。如其無言，主公入朝未晚。」莊公准奏，命祭足領了一枝軍馬，聽其便宜行事。<break time="100ms" />　　祭足巡到溫洛界首：說「本國歲凶乏食，向溫大夫求粟千鍾。」溫大夫以未奉王命，不許。祭足曰：「方今二麥正熟，儘可資食。我自能取，何必求之！」遂遣士卒各備鐮刀，分頭將田中之麥，盡行割取，滿載而回。祭足自領精兵，往來接應。溫大夫知鄭兵強盛，不敢相爭。祭足於界上休兵三月有餘，再巡至成周地方。時秋七月中旬，見田中早稻已熟，吩咐軍士假扮作商人模樣，將車埋伏各村里，三更時分，一齊用力將禾頭割下，五鼓取齊。成周效外，稻禾一空。比及守將知覺，點兵出城，鄭兵已去之遠矣。兩處俱有文書到於洛京，奏聞桓王，說鄭兵盜割麥禾之事。桓王大怒，便欲興兵問罪。周公黑肩奏曰：「鄭祭足雖然盜取禾麥，乃邊庭小事，鄭伯未必得知。以小忿而棄懿親，甚不可也。若鄭伯心中不安，必然親來謝罪修好。」桓王准奏，但命沿邊所在，加意堤防，勿容客兵入境。其芟麥刈禾一事，並不計較。<break time="100ms" />　　鄭伯見周王全無責備之意，果然心懷不安，遂定入朝之議。正欲起行，忽報：「齊國有使臣到來。」莊公接見之間，使臣致其君僖公之命，約鄭伯至石門相會。莊公正欲與齊相結，遂赴石門之約。二君相見，歃血訂盟，約為兄弟，有事相偕。齊侯因問：「世子忽曾婚娶否？」鄭伯對以「未曾」。僖公曰：「吾有愛女，年雖未笄，頗有才慧。倘不棄嫌，願為待年之婦。」鄭莊公唯唯稱謝。及返國之日，向世子忽言之。忽對曰：「妻者齊也，故曰配偶。今鄭小齊大，大小不倫，孩兒不敢仰攀。」莊公曰：「請婚出於彼意，若與齊為甥舅，每事可以仰仗，吾兒何以辭之？」忽又對曰：「丈夫志在自立，豈可仰仗於婚姻耶？」莊公喜其有志，遂不強之。後來齊使至鄭，聞鄭世子不願就婚，歸國奏知僖公。僖公歎曰：「鄭世子可謂謙讓之至矣！吾女年幼，且俟異日再議可也。」後人有詩嘲富室攀高，不如鄭忽辭婚之善。詩曰：<break time="100ms" />　　　　婚姻門戶要相當，大小須當自酌量。卻笑攀高庸俗子，拼財但買一巾方。<break time="100ms" />　　忽一日，鄭莊公正與群臣商議朝周之事，適有衛桓公訃音到來，莊公詰問來使，備知公子州吁弒君之事。莊公頓足歎曰：「吾國行且被兵矣！」群臣問曰：「主公何以料之？」莊公曰：「州吁素好弄兵，今既行篡逆，必以兵威逞志。鄭衛素有嫌隙，其試兵必先及鄭，宜預備之。」<break time="100ms" />　　且說衛州吁如何弒君？原來衛莊公之夫人，乃齊東宮得臣之妹，名曰莊姜，貌美而無子。次妃乃陳國之女，名曰厲媯，亦不生育。厲媯之妹，名曰戴媯，隨姊嫁衛，生子曰完，曰晉。莊姜性不嫉妒，育完為己子，又進宮女於莊公，莊公嬖幸之，生子州吁。州吁性暴戾好武，喜於談兵。莊公溺愛州吁，任其所為。大夫石碏嘗諫莊公曰：「臣聞愛子者，教以義方，弗納於邪。夫寵過必驕，驕必生亂。主公若欲傳位於吁，便當立為世子。如其不然，當稍裁抑之，庶無驕奢淫佚之禍。」莊公不聽。石碏之子石厚，與州吁交好，時嘗並車出獵，騷擾民居。石碏將厚鞭責五十，鎖禁空房，不許出入。厚踰牆而出，遂住州吁府中，一飯必同，竟不回家。石碏無可奈何。後莊公薨，公子完嗣位，是為桓公。桓公生性懦弱。石碏知其不能有為，告老在家，不與朝政。州吁益無忌憚，日夜與石厚商量篡奪之計。其時平王崩訃適至，桓王林新立，衛桓公欲如周弔賀。石厚謂州吁曰：「大事可成矣！明日主公往周，公子可設餞於西門，預伏甲士五百於門外，酒至數巡，袖出短劍而刺之。手下有不從者，即時斬首。諸侯之位，唾手可得。」州吁大悅。預命石厚領壯士五百，埋伏西門之外。州吁自駕車，迎桓公至於行館，早已排下筵席。州吁躬身進酒曰：「兄侯遠行，薄酒奉餞。」桓公曰：「又教賢弟費心。我此行不過月餘便回，煩賢弟暫攝朝政，小心在意。」州吁曰：「兄侯放心。」酒至半巡，州吁起身滿斟金盞，進於桓公。桓公一飲而盡，亦斟滿杯回敬州吁。州吁雙手去接，詐為失手，墜盞於地，慌忙拾取，親自洗滌。桓公不知其詐，命取盞更斟，欲再送州吁。州吁乘此機會，急騰步閃至桓公背後，抽出短劍，從後刺之。刃透於胸，即時傷重而薨。時周桓王元年春三月戊申也。從駕諸臣，素知州吁武力勝眾，石厚又引五百名甲士圍住公館，眾人自度氣力不加，只得降順。以空車載屍殯殮，託言暴疾。州吁遂代立為君。拜石厚為上大夫。桓公之弟晉，逃奔邢國去了。史臣有詩嘆衛莊公寵吁致亂。詩云：<break time="100ms" />　　　　教子須知有義方，養成驕佚必生殃。鄭莊克段天倫薄，猶勝桓侯束手亡。
    </voice>
</speak>
