<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　再說右宰醜同獳羊肩同造陳都，先謁見陳桓公，謝其除亂之恩，然後分頭幹事。右宰醜至濮，將州吁押赴市曹。州吁見醜大呼曰：「汝吾臣也，何敢犯吾？」右宰醜曰：「衛先有臣弒君者，吾效之耳！」州吁俛首受刑。獳羊肩往陳都，蒞殺石厚。石厚曰：「死吾分內。願上囚車，一見父親之面，然後就死。」獳羊肩曰：「吾奉汝父之命，來誅逆子。汝如念父，當攜汝頭相見也！」遂拔劍斬之。公子晉自刑歸衛，以誅吁告於武官，重為桓公發喪，即侯位，是為宣公。尊石碏為國老，世世為卿。從此陳衛益相親睦。<break time="100ms" />　　卻說鄭莊公見五國兵解，正欲遣人打探長葛消息。忽報公子馮自長葛逃回，在朝門外候見。莊公召而問之。公子馮訴言：「長葛已被宋兵打破，佔據了城池。逃命到此，乞求覆護！」言罷痛哭不已。莊公撫慰一番，仍令馮住居館舍，厚其廩餼。不一日，聞州吁被殺於濮，衛已立新君。莊公乃曰：「州吁之事，與新君無干。但主兵伐鄭者，宋也。寡人當先伐之。」乃大集群臣，問以伐宋之策。祭足進曰：「前者五國連兵伐鄭，今我若伐宋，四國必懼，合兵救宋，非勝算也。為今之計，先使人請成於陳，再以利結魯。若魯陳結好，則宋勢孤矣。」莊公從之，遂遣使如陳請成。陳侯不許，公子佗諫曰：「親仁善鄰，國之寶也。鄭來講好，不可違之。」陳侯曰：「鄭伯狡詐不測，豈可輕信？不然，宋衛皆大國，不聞講和，何乃先及我國？此乃離間之計也。況我曾從宋伐鄭，今與鄭成，宋國必怒。得鄭失宋，有何利焉？」遂卻鄭使不見。莊公見陳不許成，怒曰：「陳所恃者，宋衛耳。衛亂初定，自顧不暇，豈能為人？俟我結好魯國，當合齊魯之眾，先報宋仇，次及於陳。此破竹之勢也。」祭足奏曰：「不然，鄭強陳弱，請成自我，陳必疑離間之計，所以不從。若命邊人乘其不備，侵入其境，必當大獲。因使舌辨之士，還其俘獲，以明不欺，彼必聽從。平陳之後，徐議伐宋為當。」莊公曰：「善。」乃使兩鄙宰率徒兵五千，假裝出獵，潛入陳界，大掠男女輜重，約百餘車。陳疆吏申報桓公。桓公大驚，正集群臣商議，忽報：「有鄭使潁考叔在朝門外，齎本國書求見，納還俘獲。」陳桓公問公子佗曰：「鄭使此來如何？」公子佗曰：「通使美意，不可再卻。」桓公乃召潁考叔進見。考叔再拜，將國書呈上。桓公啟而觀之，略曰：<break time="100ms" />　　　　寤生再拜奉書陳賢侯殿下：君方膺王寵，寡人亦忝為王臣，理宜相好，共效屏藩。近者請成不獲，邊吏遂妄疑吾二國有隙，擅行侵掠。寡人聞之，臥不安枕。今將所俘人口輜重，盡數納還，遣下臣潁考叔謝罪。寡人願與君結兄弟之好。惟君許焉。<break time="100ms" />陳侯看畢，方知鄭之修好，出於至誠。遂優禮潁考叔，遣公子佗報聘。自是陳鄭和好。<break time="100ms" />　　鄭莊公謂祭足曰：「陳已平矣，伐宋奈何？」祭足奏曰：「宋爵尊國大，王朝且待以賓禮，不可輕伐。主公向欲朝覲，只因齊侯約會石門，又遇州吁兵至，耽擱至今。今日宜先入周，朝見周王。然後假稱王命，號召齊魯，合兵加宋。兵至有名，萬無不勝矣。」鄭莊公大喜曰：「卿之謀事，可謂萬全。」時周桓王即位已三年矣。莊公命世子忽監國，自與祭足如周，朝見周王。<break time="100ms" />　　正值冬十一月朔，乃賀正之期。周公黑肩勸王加禮於鄭，以勸列國。桓王素不喜鄭，又想起侵奪麥禾之事，怒氣勃勃。謂莊公曰：「卿國今歲收成何如？」莊公對曰：「託賴吾王如天之福，水旱不侵。」桓王曰：「幸而有年，溫之麥，成周之禾，朕可留以自食矣。」莊公見桓王言語相侵，閉口無言，當下辭退。桓王也不設宴，也不贈賄，使人以黍米十車遺之曰：「聊以為備荒之資。」莊公甚悔此來，謂祭足曰：「大夫勸寡人入朝，今周王如此怠慢，口出怨言，以黍禾見訕。寡人欲卻而不受，當用何辭？」祭足對曰：「諸侯所以重鄭者，以世為卿士，在王左右也。王者所賜，不論厚薄，總曰天寵。主公若辭而不受，分明與周為隙。鄭既失周，何以取重於諸侯乎？」正議論間，忽報周公黑肩相訪，私以綵繒二車為贈，言語之際，備極款曲。良久辭去。莊公問祭足曰：「周公此來何意？」祭足對曰：「周王有二子，長曰沱，次曰克。周王寵愛次子，屬周公使輔翼之，將來必有奪嫡之謀。故周公今日先結好我國，以為外援。主公受其綵繒，正有用處。」莊公曰：「何用？」祭足曰：「鄭之朝王，鄰國莫不知之。今將周公所贈綵帛，分布於十車之上，外用錦袱覆蓋，出都之日，宣言『王賜』。再加彤弓弧矢，假說：『宋公久缺朝貢，主公親承王命，率兵討之。』以此號召列國，責以從兵，有不應者，即係抗命。重大其事，諸侯必然信從。宋雖大國，其能當奉命之師乎！」莊公拍祭足肩曰：「卿真智士也！寡人一一聽卿而行。」隴西居士詠史詩曰：<break time="100ms" />　　　　綵繒禾黍不相當，無命如何假託王？畢竟虛名能動眾，睢陽行作戰爭場。
    </voice>
</speak>
