<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　莊公出了周境，一路宣揚王命，聲播宋公不臣之罪，聞者無不以為真。這話直傳至宋國。殤公心中驚懼，遣使密告於衛宣公。宣公乃糾合齊僖公，欲與宋鄭兩國講和，約定月日，在瓦屋之地相會，歃血訂盟，各釋舊憾。宋殤公使人以重幣遺衛，約先期在犬邱一面，商議鄭事，然後並駕至於瓦屋。齊僖公亦如期而至。惟鄭莊公不到。齊侯曰：「鄭伯不來，和議敗矣！」便欲駕車回國。宋公強留與盟。齊侯外雖應承，中懷觀望之意。惟宋衛交情已久，深相結納而散。是時周桓王欲罷鄭伯之政。以虢公忌父代之。周公黑肩力諫，乃用忌父為右卿士，任以國政。鄭伯為左卿士，虛名而已。莊公聞之，笑曰：「料周王不能奪吾爵也！」後聞齊宋合黨，謀於祭足。祭足對曰：「齊宋原非深交，皆因衛侯居間糾合，雖然同盟，實非本心。主公今以王命並布於齊魯，即託魯侯糾合齊侯，協力討宋。魯與齊連壤，世為婚姻，魯侯同事，齊必不違。蔡、衛、郕、許諸國，亦當傳檄召之，方見公討。有不赴者，移師伐之。」莊公依計，遣使至魯，許以用兵之日，侵奪宋地，盡歸魯國。公子翬乃貪橫之徒，欣然諾之。奏過魯君，轉約齊侯，與鄭在中邱取齊。齊侯使其弟夷仲年為將，出車三百乘。魯侯使公子翬為將，出車二百乘，前來助鄭。<break time="100ms" />　　鄭莊公親統著公子呂、高渠彌、潁考叔，公孫閼等一班將士，自為中軍。建大纛一面，名曰「蝥弧」，上書「奉天討罪」四大字，以輅車載之。將彤弓弧矢，懸於車上，號為卿士討罪。夷仲年將左軍，公子翬將右軍，揚威耀武，殺奔宋國。公子翬先到老挑地方，守將引兵出迎。被公子翬奮勇當先，只一陣，殺得宋兵棄甲曳兵，逃命不迭，被俘者二百五十餘人。公子翬將捷書飛報鄭伯，就迎至老挑下寨。相見之際，獻上俘獲。莊公大喜，稱贊不絕口，命幕府填上第一功。殺牛饗士，安歇三日。然後分兵進取，命潁考叔同公子翬領兵功打郜城，公子呂接應；命公孫閼同夷仲年領兵攻打防城，高渠彌接應。將老營安扎老挑，專聽報捷。<break time="100ms" />　　卻說宋殤公聞三國兵已入境，驚得面如土色，急召司馬孔父嘉問計。孔父嘉奏曰：「臣曾遣人到王城打聽，並無伐宋之命。鄭託言奉命，非真命也，齊魯特墮其術中耳。然三國既合，其勢誠不可爭鋒。為今之計，惟有一策，可令鄭不戰而退。」殤公曰：「鄭已得利，肯遽退乎？」孔父嘉曰：「鄭假託王命，遍召列國。今相從者，惟齊魯兩國耳。東門之役，宋、蔡、陳、魯同事。魯貪鄭賂，陳與鄭平，皆入鄭黨，所不致者，蔡衛也。鄭君親將在此，車徒必盛，其國空虛。主公誠以重賂，遣使告急於衛，使糾合蔡國，輕兵襲鄭。鄭君聞己國受兵，必返旆自救。鄭師既退，齊魯能獨留乎？」殤公曰：「卿策雖善，然非卿親往，衛兵未必即動。」孔父嘉曰：「臣當引一枝兵，為蔡鄉導。」<break time="100ms" />　　殤公即簡車徒二百乘，命孔父嘉為將，攜帶黃金白璧綵緞等物，星夜來到衛國，求衛君出師襲鄭。衛宣公受了禮物，遣右宰醜率兵同孔父嘉從間道出其不意，直逼滎陽。世子忽同祭足急忙傳令守城，已被宋衛之兵，在郭外大掠一番，擄去人畜輜重無算。右宰醜便欲攻城，孔父嘉曰：「凡襲人之兵，不過乘其無備，得利即止。若頓師堅城之下，鄭伯還兵來救，我腹背受敵，是坐困耳。不若借徑於戴，全軍而返。度我兵去鄭之時，鄭君亦當去宋矣。」右宰醜從其言，使人假道於戴。戴人疑其來襲己國，閉上城門，授兵登陴。孔父嘉大怒，離戴城十里，同右宰醜分作前後兩寨，準備攻城。戴人固守，屢次出城交戰，互有斬獲。孔父嘉遣使往蔡國乞兵相助。不在話下。此時潁考叔等已打破郜城，公孫閼等亦打破防城，各遣人於鄭伯老營報捷。恰好世子忽告急文書到來。不知鄭伯如何處置，再看下回分解。<break time="100ms" />About this digital edition<break time="100ms" />This e-book comes from the online library Wikisource[1]. This multilingual digital library, built by volunteers, is committed to developing a free accessible collection of publications of every kind: novels, poems, magazines, letters...<break time="100ms" />We distribute our books for free, starting from works not copyrighted or published under a free license. You are free to use our e-books for any purpose (including commercial exploitation), under the terms of the Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Unported[2] license or, at your choice, those of the GNU FDL[3].
    </voice>
</speak>
