<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　且說是夏，齊魯二侯皆至時來，與鄭伯面訂師期。以秋七月朔，在許地取齊，二侯領命而別。鄭莊公回國，大閱軍馬，擇日祭告於太宮，聚集諸將於教場。重制「蝥弧」大旗，建於大車之上，用鐵綰之，這大旗以錦為之，錦方一丈二尺，綴金鈴二十四個，旗上繡「奉天討罪」四大字，旗竿長三丈三尺。莊公傳令：「有能手執大旗，步履如常者，拜為先鋒，即以輅車賜之。」言未畢，班中走出一員大將，頭帶銀盔，身穿紫袍金甲，生得黑面虯鬚，濃眉大眼。眾視之，乃大夫瑕叔盈也。上前奏曰：「臣能執之。」隻手拔起旗竿，緊緊握定。上前三步，退後三步，仍豎立車中，略不氣喘。軍士無不喝采。瑕叔盈大叫：「御人何在？為我駕車！」方欲謝恩，班中又走出一員大將，頭帶雉冠，綠錦抹額，身穿緋袍犀甲，口稱「執旗展步，未為希罕，臣能舞之。」眾人上前觀看，乃大夫潁考叔也。御者見考叔口出大言，更不敢上前，且立住腳觀看。只見考叔左手撩衣，將右手打開鐵綰，從背後倒拔那旗。踴身一跳，那旗竿早拔起到手，忙將左手搭住，順勢打個轉身，將右手托起。左旋右轉，如長槍一般，舞得呼呼的響。那面旗捲而復舒，舒而復捲，觀者盡皆駭然。莊公大喜曰：「真虎臣也！當受此車為先鋒。」言猶未畢，班中又走出一員少年將軍，面如傅粉，唇若塗朱，頭帶束髮紫金冠，身穿織金綠袍，指著考叔大喝道：「你能舞旗，偏我不會舞，這車且留下！」大踏步上前。考叔見他來勢兇猛，一手把著旗竿，一手挾著車轅，飛也似跑去了。那少年將軍不捨，在兵器架上，掉起一柄方天畫戟，隨後趕出教場。將至大路，莊公使大夫公孫獲傳語解勸。那將軍見考叔已去遠，恨恨而返，曰：「此人藐我姬姓無人，吾必殺之！」那少年將軍是誰？乃是公族大夫，名喚公孫閼，字子都，乃男子中第一的美色，為鄭莊公所寵。孟子云：「不知子都之姣者，無目者也。」正是此人。（平日恃寵驕橫，兼有勇力，與考叔素不相睦。）當下回轉教場，兀自怒氣勃勃。莊公誇獎其勇曰：「二虎不得相鬥，寡人自有區處。」另以車馬賜公孫閼，並賜瑕叔盈。兩個各各謝恩而散。髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　軍法從來貴整齊，挾轅拔戟敢胡為！鄭庭雖是多驍勇，無禮之人命必危。<break time="100ms" />　　至七月朔日，莊公留祭足同世子忽守國，自統大兵望許城進發。齊魯二侯，已先在近城二十里下寨等候。三君相見敘禮，讓齊侯居中，魯侯居右，鄭伯居左。是日莊公大排筵席，以當接風。齊侯袖中出檄書一紙，書中數許男不共職貢之罪，今奉王命來討。魯鄭二君俱看過，一齊拱手曰：「必如此，師出方為有名。」約定來日庚辰，協力攻城，先遣人將討檄射進城去。<break time="100ms" />　　次早三營各各放砲起兵。那許本男爵，小小國都，城不高，池不深，被三國兵車，密密扎扎，圍得水洩不漏。城內好生驚怕。只因許莊公是個有道之君，素得民心，願為固守，所以急切未下。齊魯二君，原非主謀，不甚用力。到底是鄭將出力，人人奮勇，個個誇強。就中潁考叔，因公孫閼奪車一事，越要施逞手段。到第三日壬午，考叔在轈車上，將「蝥弧」大旗，挾於脅下，踴身一跳，早登許城。公孫閼眼明手快，見考叔先已登城，忌其有功，在人叢中認定考叔，颼的發一冷箭。也是考叔合當命盡，正中後心，從城上連旗倒跌下來。瑕叔盈只道考叔為守城軍士所傷，一股憤氣，太陽中迸出火星，就地取過大旗，一踴而上，遶城一轉。大呼：「鄭君已登城矣！」眾軍士望見繡旗飄颺，認鄭伯真個登城，勇氣百倍，一齊上城。砍開城門，放齊魯之兵入來。隨後三君並入。許莊公易服雜於軍民中，逃奔衛國去了。<break time="100ms" />　　齊侯出榜安民，將許國土地，讓與魯侯。魯隱公堅辭不受。齊僖公曰：「本謀出鄭，既魯侯不受，宜歸鄭國。」鄭莊公滿念貪許，因見齊魯二君交讓，只索佯推假遜。正在議論之際，傳報：「有許大夫百里引著一個小兒求見。三君同聲喚入。百里哭倒在地，叩首乞哀，願延太岳一線之祀。」齊侯問：「小兒何人？」百里曰：「吾君無子，此君之弟名新臣。」齊魯二侯，各淒然有憐憫之意。鄭莊公見景生情，將計就計，就轉口曰：「寡人本迫於王命，從君討罪，若利其土地，非義舉也。今許君雖竄，其世祀不可滅絕。既其弟見在，且有許大夫可託，有君有臣，當以許歸之。」百里曰：「臣止為君亡國破，求保全六尺之孤耳！土地已屬君掌握，豈敢復望？」鄭莊公曰：「吾之復許，乃真心也。恐叔年幼，不任國事，寡人當遣人相助。」乃分許為二：其東偏，使百里奉新臣以居之；其西偏，使鄭大夫公孫獲居之。名為助許，實是監守一般。齊魯二侯不知是計，以為處置妥當，稱善不已。百里同許叔拜謝了三君。三君亦各自歸國。髯翁有詩單道鄭莊公之詐。<break time="100ms" />　　詩曰：<break time="100ms" />　　　　殘忍全無骨肉恩，區區許國有何親？二偏分處如監守，卻把虛名哄外人。<break time="100ms" />許莊公老死於衛。許叔在東偏受鄭制縛，直待鄭莊公薨後，公子忽突相爭數年，突入而復出，忽出而復入。那時鄭國擾亂，公孫獲病死，許叔方才與百里用計，乘機潛入許都，復整宗廟。此是後話。
    </voice>
</speak>
