<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七回　　　公孫閼爭車射考叔　公子翬獻諂賊隱公
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />話說鄭莊公得了世子忽告急文書，即時傳令班師。夷仲年公子翬等，親到老營來見鄭伯曰：「小將等乘勝正欲進取，忽聞班師之命，何也？」莊公奸雄多智，隱下宋衛襲鄭之事，只云：「寡人奉命討宋，今仰仗上國兵威，割取二邑，已足當削地之刑矣。賓王上爵，王室素所尊禮，寡人何敢多求？所取郜防兩邑，齊魯各得其一，寡人毫不敢私。」夷仲年曰：「上國以王命徵師，敝邑奔走恐後，少效微勞，禮所當然，決不敢受邑。」謙讓再三。莊公曰：「既公子不肯受地，二邑俱奉魯侯，以酬公子老挑首功之勞。」公子翬更不推辭，拱手稱謝。另差別將，領兵分守郜防二邑。不在話下。莊公大犒三軍，臨別與夷仲年公子翬刑牲而盟：「三國同患相恤。後有軍事，各出兵車為助。如背此言，神明不宥！」<break time="100ms" />　　單說夷仲年歸國，見齊僖公，備述取防之事。僖公曰：「石門之盟，『有事相偕』，今雖取邑，理當歸鄭。」夷仲年曰：「鄭伯不受，並歸魯侯矣。」僖公以鄭伯為至公，稱嘆不已。<break time="100ms" />　　再說鄭伯班師，行至中途，又接得本國文書一道，內稱：「宋衛已移兵向戴矣。」莊公笑曰：「吾固知二國無能為也！然孔父嘉不知兵，烏有自救而復遷怒者？吾當以計取之。」乃傳令四將，分為四隊，各各授計，銜枚臥鼓，並望戴國進發。<break time="100ms" />　　再說宋衛合兵攻戴，又請得蔡國領兵助戰，滿望一鼓成功。忽報：「鄭國遣上將公子呂領兵救戴，離城五十里下寨。右宰醜曰：「此乃石厚手中敗將，全不耐戰，何足懼哉！」少頃，又報：「戴君知鄭兵來救，開門接入去了。孔父嘉曰：「此城唾手可得，不意鄭兵相助，又費時日。奈何？」右宰醜曰：「戴既有幫手，必然合兵索戰。你我同升壁壘，察城中之動靜，好做準准備。」二將方在壁壘之上，指手畫腳。忽聽連珠砲響，城上遍插鄭國旗號，公子呂全裝披掛，倚著城樓外檻，高聲叫曰：「多賴三位將軍氣力，寡君已得戴城，多多致謝！」原來鄭莊公設計，假稱公子呂領兵救戴，其實莊公親在戎車之中。只要哄進戴城，就將戴君逐出，並了戴國之軍。城中連日戰守困倦，素聞鄭伯威名，誰敢抵敵？幾百世相傳之城池，不勞餘力，歸於鄭國。戴君引了宮眷，投奔西秦去了。<break time="100ms" />　　孔父嘉見鄭伯白占了戴城，忿氣填胸，將兜鍪擲地曰：「吾今日與鄭誓不兩立！」右宰醜曰：「此老奸最善用兵，必有後繼。倘內外夾攻，吾輩危矣！」孔父嘉曰：「右宰之言，何太怯也！」正說間，忽報：「城中著人下戰書。」孔父嘉即批來日決戰。一面約會衛蔡二國，要將三路軍馬，齊退後二十里，以防衝突。孔父嘉居中，蔡衛左右營，離隔不過三里。立寨甫畢，喘息未定，忽聞寨後一聲砲響，火光接天，車聲震耳。諜者報：「鄭兵到了。」孔父嘉大怒，手持方天畫戟，登車迎敵。只見車聲頓息，火光俱滅了。才欲回營，左邊砲聲又響，火光不絕。孔父嘉出營觀看，左邊火光又滅，右邊砲響連聲，一片火光，隱隱在樹林之外。孔父嘉曰：「此老奸疑軍之計。」傳令「亂動者斬！」少頃，左邊火光又起，喊聲震地，忽報：「左營蔡軍被劫。」孔父嘉曰：「吾當親往救之。」纔出營門，只見右邊火光復熾，正不知何處軍到。孔父嘉喝教御人：「只顧推車向左。」御人著忙，反推向右去。遇著一隊兵車，互相擊刺。約莫更餘，方知是衛國之兵。彼此說明，合兵一處，同到中營。那中營已被高渠彌據了。急回轅時，右有潁考叔，左有公孫閼，兩路兵到。公孫閼接住右宰醜，潁考叔接住孔父嘉，做兩隊廝殺。東方漸曉，孔父嘉無心戀戰，奪路而走。遇著高渠彌，又殺一陣。孔父嘉棄了乘車，跟隨者止存二十餘人，徒步奔脫。右宰醜陣亡。三國車徒，悉為鄭所俘獲。所擄鄭國郊外人畜輜重，仍舊為鄭所有。（此莊公之妙計也。）史官有詩云：<break time="100ms" />　　　　主客雌雄尚未分，莊公智計妙如神。分明鷸蚌相持勢，得利還歸結網人。<break time="100ms" />　　莊公得了戴城，又兼了三國之師，大軍奏凱，滿載而歸。莊公大排筵宴，款待從行諸將。諸將輪番獻卮上壽。莊公面有德色。舉酒瀝地曰：「寡人賴天地祖宗之靈，諸卿之力，戰則必勝，威加上公，於古之方伯如何？」群臣皆稱千歲。惟潁考叔嘿然。莊公睜目視之。考叔奏曰：「君言失矣！夫方伯者，受王命為一方諸侯之長，得專征伐；令無不行，呼無不應。今主公託言王命，聲罪於宋，周天子實不與聞。況傳檄征兵，蔡衛反助宋侵鄭，郕許小國，公然不至。方伯之威，固如是乎？」莊公笑曰：「卿言是也。蔡衛全軍覆沒，已足小懲。今欲問罪郕許，二國孰先？」潁考叔曰：「郕鄰於齊，許鄰於鄭。主公既欲加以違命之名，宜正告其罪，遣一將助齊伐郕，請齊兵同來伐許。得郕則歸之齊，得許則歸之鄭，庶不失兩國共事之誼。俟事畢獻捷於周，亦可遮飾四方之耳目。」莊公曰：「善！但當次第行之。」乃先遣使將問罪郕許之情，告於齊侯。齊侯欣然聽允。遣夷仲年將兵伐郕，鄭遣大將公子呂率兵助之，直入其都。郕人大懼，請成於齊，齊侯受之。就遣使跟隨公子呂到鄭，叩問伐許之期。莊公約齊侯在時來地方會面，轉央齊侯去訂魯侯同事。時周桓王八年之春也。公子呂途中得病歸國，未幾而死。莊公哭之慟曰：「子封不祿，吾失右臂矣！」乃厚卹其家，錄其弟公子元為大夫，時正卿位缺，莊公欲用高渠彌。世子忽密諫曰：「渠彌貪而狠，非正人也。不可重任。」莊公點首。乃改用祭足為上卿，以代公子呂之位。高渠彌為亞卿。不在話下。
    </voice>
</speak>
