<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說鄭莊公聞齊有戎患，乃召世子忽謂曰：「齊與鄭同盟，且鄭每用兵，齊必相從，今來乞師，宜速往救。」乃選車三百乘，使世子忽為大將，高渠彌副之，祝聃為先鋒，星夜望齊國進發。聞齊僖公在歷下，逕來相見。時魯衛二國之師，尚未曾到。僖公感激無已，親自出城犒軍，與世子忽商議退戎之策。世子忽曰：「戎用徒，易進亦易敗；我用車，難敗亦難進。然雖如此，戎性輕而不整，貪而無親，勝不相讓，敗不相救，是可誘而取也。況彼恃勝，必然輕進。若以偏師當敵，詐為敗走，戎必來追。吾預伏兵以待之。追兵遇伏，必駭而奔，奔而逐之，必獲全勝。」僖公曰：「此計甚妙！齊兵伏於東，以遏其前；鄭兵伏於北，以逐其後。首尾功擊，萬無一失。」世子忽領命自去北路，分作兩處埋伏去了。僖公召公子元授計：「汝可領兵伏於東門，只等戎軍來追，即忙殺出。」使公孫戴仲引一軍誘敵：「只要輸不要贏，誘至東門伏兵之處，便算有功。」分撥已定，公孫戴仲開關搦戰。戎帥小良持刀躍馬，領著戎兵三千，出寨迎敵。兩下交鋒，約二十合。戴仲氣力不加，回車便走，卻不進北關，繞城向東路而去。小良不捨，儘力來追。大良見戎兵得勝，盡起大軍隨後，將近東門，忽然炮聲大震，金鼓喧天，茨葦中都是伏兵，如蜂攢蠅集。小良急叫：「中計！」撥回馬頭便走，反將大良後隊衝動，立腳不牢，一齊都奔。公孫戴仲與公子元合兵追趕。大良吩咐小良上前開路，自己斷後，且戰且走。落後者俱被齊兵擒斬。戎兵行至鵲山，回顧追軍漸遠，喘息方定。正欲埋鍋造飯，山坳裏喊聲大舉，一枝軍馬衝出，口稱：「鄭國上將高渠彌在此」。大良小良慌忙上馬，無心戀戰，奪路奔逃。高渠彌隨後掩殺。約行數里之程，前面喊聲又起，卻是世子忽引兵殺到，後面公子元率領齊兵亦至。殺得戎兵七零八落，四散逃命。小良被祝聃一箭，正中腦袋，墜馬而死。大良匹馬潰圍而出，正遇著世子忽戎車，措手不及，亦被世子忽斬之。生擒甲首三百，死者無算。世子忽將大良小良首級並甲首，都解到齊侯軍前獻功。<break time="100ms" />　　僖公大喜曰：「若非世子如此英雄，戎兵安得便退？今日社稷安靖，皆世子之所賜也！」世子忽曰：「偶效微勞，何煩過譽？」於是僖公遣使止住魯衛之兵，免勞跋涉。命大排筵席，專待世子忽。席間又說起：「小女願備箕箒」。世子忽再三謙讓。席散之後，僖公使夷仲年私謂高渠彌曰：「寡君慕世子英雄，願結姻好。前番遣使，未蒙見允。今日寡君親與世子言之，世子執意不從，不知何意。大夫能玉成其事，請以白璧二雙，黃金百鎰為獻。」高渠彌領命，來見世子，備道齊侯相慕之意：「若諧婚好，異日得此大國相助，亦是美事。」世子忽曰：「昔年無事之日，蒙齊侯欲婚我，我尚然不敢仰攀。今奉命救齊，幸而成功，乃受室而歸，外人必謂我挾功求娶，何以自明？」高渠彌再三攛掇，只是不允。次日，齊僖公又使夷仲年來議婚，世子忽辭曰：「未稟父命，私婚有罪。」即日辭回本國。齊僖公怒曰：「吾有女如此，何患無夫？」<break time="100ms" />　　再說鄭世子忽回國，將辭婚之事，稟知莊公。莊公曰：「吾兒能自立功業，不患無良姻也。」祭足私謂高渠彌曰：「君多內寵，公子突、公子儀、公子亹三人，皆有凱覦之志。世子若結婚大國，猶可籍其助援。齊不議婚，猶當請之。奈何自翦羽翼耶？吾子從行，何不諫之？」高渠彌曰：「吾亦言之，奈不聽何？」祭足嘆息而去。髯翁有詩，單論子忽辭婚之事。詩曰：<break time="100ms" />　　　　丈夫作事有剛柔，未必辭婚便失謀。試詠《載驅》並《敞笱》，魯桓可是得長籌？<break time="100ms" />高渠彌素與公子亹相厚，聞祭足之語，益相交結。世子忽言於莊公曰：「渠彌與子亹私通，往來甚密，其心不可測也。」莊公以世子忽之言，面責渠彌。渠彌諱言無有，轉背即與子亹言之。子亹曰：「吾父欲用汝為正卿，為世子所阻而止，今又欲斷吾兩人之往來。父在日猶然；若父百年之後，豈復能相容乎？」高渠彌曰：「世子優柔不斷，不能害人，公子勿憂也。」子亹與高渠彌自此與世子忽有隙。後來高渠彌弒忽立亹，蓋本於此。<break time="100ms" />　　再說祭足為世子忽畫策，使之結婚於陳，修好於衛：「陳衛二國方睦，若與鄭成鼎足之勢，亦足自固。」世子忽以為然。祭足乃言於莊公，遣使如陳求婚。陳侯從之。世子忽至陳，親迎媯氏以歸。魯桓公亦遣使求婚於齊。只因齊侯將女文姜許婚魯侯，又生出許多事來。要知後事，且看下回分解。<break time="100ms" />About this digital edition<break time="100ms" />This e-book comes from the online library Wikisource[1]. This multilingual digital library, built by volunteers, is committed to developing a free accessible collection of publications of every kind: novels, poems, magazines, letters...
    </voice>
</speak>
