<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九回　　　齊侯送文姜婚魯　　祝聃射周王中肩
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />話說齊僖公生有二女，皆絕色也。長女嫁於衛，即衛宣姜，另有表白在後。單說次女文姜，生得秋水為神，芙蓉如面，比花花解語，比玉玉生香，真乃絕世佳人，古今國色。兼且通今博古，出口成文，因此號為文姜。世子諸兒，原是個酒色之徒，與文姜雖為兄妹，各自一母。諸兒長於文姜只二歲，自小在宮中同行同坐，覷耍頑皮。及文姜漸已長成，出落得如花似玉。諸兒已通情竇，見文姜如此才貌，況且舉動輕薄，每有調戲之意。那文姜妖淫成性，又是個不顧禮義的人，語言戲謔，時及閭巷穢褻，全不避忌。諸兒生得長身偉幹，粉面朱唇，天生的美男子，與文姜倒是一對人品。可惜產於一家，分為兄妹，不得配合成雙。如今聚於一處，男女無別，遂至並肩攜手，無所不至。只因礙著左右宮人，單少得同衾貼肉了。也是齊侯夫婦溺愛子女，不預為防範，以致兒女成禽獸之行，後來諸兒身弒國危，禍皆由此。自鄭世子忽大敗戎師，齊僖公在文姜面前，誇獎他許多英雄，今與議婚，文姜不勝之喜。及聞世子忽堅辭不允，心中鬱悶，染成一疾，暮熱朝涼，精神恍惚，半坐半眠，寢食俱廢。有詩為證：<break time="100ms" />　　　　二八深閨不解羞，一樁情事鎖眉頭。鸞凰不入情絲網，野鳥家雞總是愁。<break time="100ms" />世子諸兒以候病為名，時時闖入閨中，挨坐牀頭，遍體撫摩，指問疾苦。但耳目之際，僅不及亂。一日，齊僖公偶到文姜處看視，見諸兒在房，責之曰：「汝雖則兄妹，禮宜避嫌。今後但遣宮人致候，不必自到。」諸兒唯唯而出，自此相見遂稀。未幾，僖公為諸兒娶宋女。魯莒俱有媵，諸兒愛戀新婚，兄妹蹤跡益疏。文姜深閨寂寞，懷念諸兒，病勢愈加，卻是胸中展轉，難以出口。正是：「啞子漫嘗黃柏味，自家有苦自家知。」有詩為證：<break time="100ms" />　　　　春草醉春煙，深閨人獨眠。積恨顏將老，相思心欲燃。幾回明月夜，飛夢到郎邊。<break time="100ms" />　　卻說魯桓公即位之年，年齒已長，尚未聘有夫人。大夫臧孫達進曰：「古者，國君年十五而生子。今君內主尚虛，異日主器何望？非所以重宗廟也。」公子翬曰：「臣聞齊侯有愛女文姜，欲妻鄭世子忽而不果。君盍求之？」桓公曰：「諾。」即使公子翬求婚於齊。齊僖公以文姜病中，請緩其期。宮人卻將魯侯請婚的喜信，報知文姜。文姜本是過時思想之症，得此消息，心下稍舒，病覺漸減。及齊魯為宋公一事，共會於稷，魯侯當面又以姻事為請。齊侯期以明歲。至魯桓公三年，又親至嬴地，與齊侯為會。齊僖公感其慇懃，許之。魯侯遂於嬴地納幣，視常禮加倍隆重。僖公大喜。約定秋九月，自送文姜至魯成婚。魯侯乃使公子翬至齊迎女。齊世子諸兒聞文姜將嫁他國，從前狂心，不覺復萌，使宮人假送花朵於文姜，附以詩曰：<break time="100ms" />　　　　桃有華，燦燦其霞。當戶不折，飄而為苴。吁嗟兮復吁嗟！<break time="100ms" />文姜得詩，已解其情，亦復以詩曰：<break time="100ms" />　　　　桃有英，燁燁其靈，今茲不折，詎無來春？叮嚀兮復叮嚀！<break time="100ms" />諸兒讀其答詩，知文姜有心於彼，想慕轉切。<break time="100ms" />　　未幾，魯使上卿公子翬如齊，迎取文姜。齊僖公以愛女之故，欲親自往送。諸兒聞之，請於父曰：「聞妹子將適魯侯，齊魯世好，此誠美事。但魯侯既不親迎，必須親人往送。父親國事在身，不便遠離，孩兒不才，願代一行。」僖公曰：「吾已親口許下自往送親，安可失信？」說猶未畢，人報：「魯侯停駕讙邑，專候迎親。」僖公曰：「魯，禮義之國，中道迎親，正恐勞吾入境。吾不可以不往。」諸兒默然而退。姜氏心中亦如有所失。其時，秋九月初旬，吉期已迫。文姜別過六宮妃眷，到東宮來別哥哥諸兒。諸兒整酒相待，四目相視，各不相捨，只多了元妃在坐。且其父僖公遣宮人守候，不能交言，暗暗嗟嘆。臨別之際，諸兒挨至車前，單道個「妹子留心，莫忘『叮嚀』之句。」文姜答言：「哥哥保重，相見有日。」齊僖公命諸兒守國，親送文姜至讙，與魯侯相見。魯侯敘甥舅之禮，設席款待。從人皆有厚賜。僖公辭歸。魯侯引文姜到國成親。一來，齊是個大國，二來，文姜如花絕色，魯侯十分愛重。三朝見廟，大夫宗婦，俱來朝見君夫人。僖公復使其弟夷仲年聘魯，問候姜氏。自此齊魯親密。不在話下。無名子有詩，單道文姜出嫁事。詩云：<break time="100ms" />　　　　從來男女慎嫌微，兄妹如何不隔離？只為臨歧言保重，致令他日玷中闈。<break time="100ms" />　　話分兩頭。再說周桓王自聞鄭伯假命伐宋，心中大怒。竟使虢公林父獨秉朝政，不用鄭伯。鄭莊公聞知此信，心怨桓王，一連五年不朝。桓王曰：「鄭寤生無禮甚矣！若不討之，人將效尤。朕當親帥六軍，往聲其罪。」虢公林父諫曰：「鄭有累世卿士之勞，今日奪其政柄，是以不朝。且宜下詔徵之，不必自往，以褻天威。」桓王忿然作色曰：「寤生欺朕，非止一次。朕與寤生誓不兩立！」乃召蔡、衛、陳三國，一同興師伐鄭。是時陳侯鮑方薨，其弟公子佗字伍父，弒太子免而自立，謚鮑為桓公。國人不服，紛紛逃散。周使徵兵，公子佗初即位，不敢違王之命。只得糾集車徒，遣大夫伯爰諸統領，望鄭國進發。蔡衛各遣兵從征。桓王使虢公林父將右軍，以蔡衛之兵屬之；使周公黑肩將左軍，陳兵屬之；王自統大兵為中軍，左右策應。
    </voice>
</speak>
