<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十回　　　楚熊通僭號稱王　　鄭祭足被脅立庶
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />話說陳桓公之庶子名躍，係蔡姬所出，蔡侯封人之甥也。因陳蔡之兵，一同伐鄭，陳國是大夫伯爰諸為將，蔡國是蔡侯之弟蔡季為將。蔡季向伯爰諸私問陳事。伯爰諸曰：「新君佗雖然篡立，然人心不服，又性好田獵，每每微服從禽於郊外，不恤國政。將來國中必然有變。」蔡季曰：「何不討其罪而戮之？」伯爰諸曰：「心非不欲，恨力不逮耳！」及周王兵敗，三國之師各回本國。蔡季將伯爰諸所言，奏聞蔡侯。蔡侯曰：「太子免既死，次當吾甥即位。佗乃篡弒之賊，豈容久竊富貴耶？」蔡季奏曰：「佗好獵，俟其出，可襲而弒也。」蔡侯以為然。乃密遣蔡季率兵車百乘，待於界口，只等逆佗出獵，便往襲之。蔡季遣諜打探，回報：「陳君三日前出獵，見屯界口。」蔡季曰：「吾計成矣。」乃將車馬分為十隊，都扮作獵人模樣，一路打圍前去。正遇陳君隊中射倒一鹿，蔡季馳車奪之。陳君怒，輕身來擒蔡季。季回車便走，陳君招引車徒趕來。只聽得金鑼一聲響喨，十隊獵人，一齊上前，將陳君拿住。蔡季大叫道：「吾非別人，乃蔡侯親弟蔡季是也。因汝國逆佗弒君，奉吾兄之命，來此討賊。止誅一人，餘俱不問。」眾人俱拜伏於地，蔡季一一撫慰。言：「故君之子躍，是我蔡侯外甥，今扶立為君，何如？」眾人齊聲答曰：「如此甚合公心，某等情願前導。」蔡季將逆佗即時梟首，懸頭於車上，長驅入陳。在先跟隨陳君出獵的一班人眾，為之開路，表明蔡人討賊立君之意。於是市井不驚，百姓歡呼載道。蔡季至陳，命以逆佗之首，祭於陳桓公之廟，擁立公子躍為君，是為厲公。此周桓王十四年之事也。公子佗篡位，纔一年零六個月，為此須臾富貴，甘受萬載惡名，豈不愚哉！有詩為證：<break time="100ms" />　　　　弒君指望千年貴，淫獵誰知一旦誅！若是凶人無顯戮，亂臣賊子定紛如。<break time="100ms" />陳自公子躍即位，與蔡甚睦，數年無事。這段話繳過不提。<break time="100ms" />　　且說南方之國曰楚，羋姓，子爵。出自顓頊帝孫重黎，為高辛氏火正之官，能光融天下，命曰祝融。重黎死，其弟吳回嗣為祝融。生子陸終，娶鬼方國君之女，得孕懷十一年。開左脅，生下三子，又開右脅，復生下三子。長曰樊，己姓，封於衛墟，為夏伯，湯伐桀滅之。次曰參胡，董姓，封於韓墟，周時為胡國，後滅於楚。三曰彭祖，彭姓，封於韓墟，為商伯，商末始亡。四曰會人，妐姓，封於鄭墟。五曰安，曹姓，封於邾墟。六曰季連。羋姓，乃季連之苗裔。有名鬻熊者，博學有道，周文王武王俱師之。後世以熊為氏。成王時，舉文武勤勞之後，得鬻熊之曾孫熊繹，封於荊蠻，胙以子男之田，都於丹陽。五傳至熊渠，甚得江漢間民和，僭號稱王。周厲王暴虐，熊渠畏其侵伐，去王號不敢稱。又八傳至於熊儀，是為若敖。又再傳至熊眴，是為蚡冒。蚡冒卒，其弟熊通，弒蚡冒之子而自立。熊通強暴好戰，有僭號稱王之志；見諸侯戴周，朝聘不絕，以此猶懷觀望。及周桓王兵敗於鄭，熊通益無忌憚，僭謀遂決。令尹鬥伯比進曰：「楚去王號已久，今欲復稱，恐駭觀聽。必先以威力制服諸侯方可。」熊通曰：「其道如何？」伯比對曰：「漢東之國，惟隨為大。君姑以兵臨隨，而遣使求成焉。隨服，則漢淮諸國，無不順矣。」熊通從之，乃親率大軍，屯於瑕。遣大夫薳章，求成於隨。隨有一賢臣，名曰季梁，又有一諛臣，名曰少師。隨侯喜諛而疏賢，所以少師有寵。及楚使至隨，隨侯召二臣問之。季梁奏曰：「楚強隨弱，今來求成，其心不可測也。姑外為應承，而內修備禦，方保無虞。」少師曰：「臣請奉成約，往探楚軍。」隨侯乃使少師至瑕，與楚結盟。鬥伯比聞少師將至，奏熊通曰：「臣聞少師乃淺近之徒，以諛得寵。今奉使來此探吾虛實，宜藏其壯銳，以老弱示之。彼將輕我，其氣必驕。驕必怠，然後我可以得志。」大夫熊率比曰：「季梁在彼，何益於事？」伯比曰：「非為今日，吾以圖其後也。」熊通從其計。少師入楚營，左右瞻視，見戈甲朽敝，人或老或弱，不堪戰鬥，遂有矜高之色。謂熊通曰：「吾兩國各守疆宇，不識上國之求成何意？」熊通謬應曰：「敝邑連年荒歉，百姓疲羸。誠恐小國合黨為梗，故欲與上國約為兄弟，為唇齒之援耳。」少師對曰：「漢東小國，皆敝邑號令所及，君不必慮也。」熊通遂與少師結盟。少師行後，熊通傳令班師。少師還見隨侯，述楚軍羸弱之狀：「幸而得盟，即刻班師，其懼我甚矣！願假臣偏師追襲之，縱不能悉俘以歸，亦可掠取其半，使楚今後不敢正眼視隨。」隨侯以為然。方欲起師，季梁聞之，趨入諫曰：「不可！不可！楚自若敖蚡冒以來，世修其政，馮陵江漢，積有歲年。熊通弒姪而自立，兇暴更甚。無故請成，包藏禍心。今以老弱示我，蓋誘我耳。若追之，必墮其計。」隨侯卜之，不吉，遂不追楚師。熊通聞季梁諫止追兵，復召鬥伯比問計。伯比獻策曰：「請合諸侯於沈鹿。若隨人來會，服從必矣。如其不至，則以叛盟伐之。」熊通遂遣使遍告漢東諸國，以孟夏之朔，於沈鹿取齊。
    </voice>
</speak>
