<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　至期，巴、庸、濮、鄧、鄾、絞、羅、鄖、貳、軫、申、江諸國畢集，惟黃，隨二國不至。楚仔，使薳章責黃。黃子遣使告罪。又使屈瑕責隨，隨侯不服。熊通乃率師伐隨，軍於漢淮二水之間。隨侯集群臣問拒楚之策。季梁進曰：「楚初合諸侯，以兵臨我，其鋒方銳，未可輕敵。不如卑辭以請成。楚苟聽我，復修舊好足矣。其或不聽，曲在於楚。楚欺我之辭卑，士有怠心。我見楚之拒請，士有怒氣。我怒彼怠，庶可一戰，以圖僥幸乎？」少師從旁攘臂言曰：「爾何怯之甚也！楚人遠來，乃自送死耳！若不速戰，恐楚人復如前番遁逃，豈不可惜。」隨侯惑其言，乃以少師為戎右，以季梁為御，親自出師楚，布陣於青林山之下。季梁升車以望楚師，謂隨侯曰：「楚兵分左右二軍。楚俗以左為上，其君必在左，君之所在，精兵聚焉。請專攻其右軍，若右敗，則左亦喪氣矣。」少師曰：「避楚君而不攻，寧不貽笑於楚人乎？」隨侯從其言，先攻楚左軍。楚開陣以納隨師。隨侯殺入陣中，楚四面伏兵皆起，人人勇猛，個個精強。少師與楚將鬥丹交鋒，不十合，被鬥丹斬於車下。季梁保著隨侯死戰，楚兵不退。隨侯棄了戎車，微服混於小軍之中；季梁殺條血路，方脫重圍。點視軍卒，十分不存三四。隨侯謂季梁曰：「孤不聽汝言，以至於此！」問：「少師何在？」有軍人見其被殺，奏知隨侯，隨侯嘆息不已。季梁曰：「此誤國之人，君何惜焉？為今之計，作速請成為上。」隨侯曰：「孤今以國聽子。」季梁乃入楚軍求成。熊通大怒曰：「汝主叛盟拒會，以兵相抗。今兵敗求成，非誠心也。」季梁面不改色，從容進曰：「昔者奸臣少師，恃寵貪功，強寡君於行陣，實非出寡君之意。今少師已死，寡君自知其罪，遣下臣稽首於麾下。君若赦宥，當倡率漢東君長，朝夕在庭，永為南服。惟君裁之！」鬥伯比曰：「天意不欲亡隨，故去其諛佞。隨未可滅也。不若許成，使倡率漢東君長，頌楚功績於周，因假位號，以鎮服蠻夷，於楚無不利焉。」熊通曰：「善。」乃使薳章私謂季梁曰：「寡君奄有江漢，欲假位號，以鎮服蠻夷。若徼惠上國，率群蠻以請於周室，幸而得請，寡君之榮，實惟上國之賜。寡君戢兵以待命。」季梁歸言於隨侯，隨侯不敢不從。乃自以漢東諸侯之意，頌楚功績，請王室以王號假楚，彈壓蠻夷。桓王不許。熊通聞之，怒曰：「吾先人熊鬻，有輔導二王之勞，僅封微國，遠在荊山。今地闢民眾，蠻夷莫不臣服，而王不加位，是無賞也，鄭人射王肩，而王不能討，是無罰也。無賞無罰，何以為王！且王號，我先君熊渠之所自稱也。孤亦光復舊號，安用周為？」遂即中軍自立為楚武王，與隨人結盟而去。漢東諸國，各遣使稱賀。桓王雖怒楚，無如之何。自此周室愈弱，而楚益無厭。熊通卒，傳子熊貲，遷都於郢。役屬群蠻，駸駸乎有侵犯中國之勢。後來若非召陵之師，城濮之戰，則其勢不可遏矣。<break time="100ms" />　　話分兩頭。再說鄭莊公自勝王師，深嘉公子元之功，大城櫟邑，使之居守，比於附庸。諸大夫各有封賞；惟祝聃之功不錄。祝聃自言於莊公。公曰：「射王而錄其功，人將議我。」祝聃忿恨，疽發於背而死。莊公私給其家，命厚葬之。<break time="100ms" />　　周桓王十九年夏，莊公有疾，召祭足至牀頭，謂曰：「寡人有子十一人。自世子忽之外，子突、子亹、子儀，皆有貴徵。子突才智福祿，似又出三子之上。三子皆非令終之相也。寡人意欲傳位於突，何如？」祭足曰：「鄧曼，元妃也。子忽嫡長，久居儲位，且屢建大功，國人信從。廢嫡立庶，臣不敢奉命！」莊公曰：「突志非安於下位者，若立忽，惟有出突於外家耳。」祭足曰：「知子莫如父，惟君命之。」莊公歎曰：「鄭國自此多事矣！」乃使公子突出居於宋。五月，莊公薨。世子忽即位，是為昭公。使諸大夫分聘各國，祭足聘宋，因便察子突之變。<break time="100ms" />　　卻說公子突之母，乃宋雍氏之女，名曰雍姞。雍氏宗族，多仕於宋，宋莊公甚寵任之。公子突被出在宋，思念其母雍姞，與雍氏商議歸鄭之策。雍氏告於宋公，宋公許為之計。適祭足行聘至宋，宋公喜曰：「子突之歸，只在祭仲身上也。」乃使南宮長萬伏甲士於朝，以待祭足入朝。致聘行禮畢，甲士趨出，將祭足拘執。祭足大呼：「外臣何罪？」宋公曰：「姑至軍府言之。」是日，祭足被囚於軍府，甲士周圍把守，水洩不通。祭足疑懼，坐不安席。至晚，太宰華督攜酒親至軍府，與祭足壓驚。祭足曰：「寡君使足修好上國，未有開罪，不知何以觸怒？將寡君之禮，或有所缺，抑使臣之不職乎？」華督曰：「皆非也。公子突之出於雍，誰不知之。今子突竄伏在宋，寡君憫焉！且子忽柔懦，不堪為君。吾子若能行廢立之事，寡君願與吾子世修姻好。惟吾子圖之！」祭足曰：「寡君之立，先君所命也。以臣廢君，諸侯將討吾罪矣。」華督曰：「雍姞有寵於鄭先君，母寵子貴，不亦可乎？且弒逆之事，何國蔑有？惟力是視，誰加罪焉！」因附祭足之耳曰：「吾寡君之立，亦有廢而後興。子必行之，寡君當任其無咎。」祭足皺眉不答。華督又曰：「子必不從，寡君將命南宮長萬為將，發車六百乘，納公子突於鄭。出軍之日，斬吾子以殉於軍，吾見子止於今日矣！」祭足大懼，只得應諾。華督復要之立誓。祭足曰：「所不立公子突者，神明殛之！」史官有詩譏祭足云：<break time="100ms" />　　　　丈夫寵辱不能驚，國相如何受脅陵！若是忠臣拼一死，宋人未必敢相輕。<break time="100ms" />華督連夜還報宋公，說：「祭足已聽命了。」
    </voice>
</speak>
