<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十一回　　宋莊公貪賂搆兵　　鄭祭足殺壻逐主
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說宋莊公遣人致書稱賀，就索取三城，及白璧黃金歲輸穀數。厲公召祭足商議。厲公曰：「當初急於得國，以此恣其需索，不敢違命。今寡人即位方新，就來責償；若依其言，府庫一空矣。況嗣位之始，便失三城，豈不貽笑鄰國？」祭足曰：「可辭以『人心未定，恐割地生變，願以三城之貢賦，代輸於宋。』其白璧黃金，姑與以三分之一，婉言謝之。歲輸穀數，請以來年為始。」厲公從其言，作書報之。先貢上白璧三十雙，黃金三千鎰，其三城貢賦，約定冬初交納。使者還報，宋莊公大怒曰：「突死而吾生之，突貧賤而吾富貴之。區區所許，乃子忽之物，於突何與，而敢吝惜？」即日，又遣使往鄭坐索，必欲如數。且立要交割三城，不願輸賦。厲公又與祭足商議，再貢去穀二萬鍾。宋使去而復來，傳言：「若不滿所許之數，要祭足自來回話。」祭足謂厲公曰：「宋受我先君大德，未報分毫。今乃恃立君之功，貪求無厭，且出言無禮，不可聽也。臣請奉使齊魯，求其宛轉。」厲公曰：「齊魯肯為鄭用乎？」祭足曰：「往年我先君伐許伐宋，無役不與齊魯同事。況魯侯之立，我先君實成之。即齊不厚鄭，魯自無辭。」厲公曰：「宛轉之策何在？」祭足曰：「當初華督弒君而立子馮，吾先君與齊魯，並受賄賂，玉成其事。魯受郜之大鼎，吾國亦受商彝。今當訴告齊魯，以商彝還宋。宋公追想前情，必愧而自止。」厲公大喜曰：「寡人聞仲之言，如夢初醒。」即遣使賷了禮幣，分頭往齊魯二國，告立新君，且訴以宋人忘恩背德，索賂不休之事。使人到魯致命，魯桓公笑曰：「昔者，宋君行賂於敝邑，止用一鼎。今得鄭賂已多，猶未滿意乎？寡人當身任之，即日親往宋，為汝君求解。」使者謝別。<break time="100ms" />　　再說鄭使至齊致命，齊僖公向以敗戎之功，感激子忽，欲以次女文姜連姻。雖然子忽堅辭，到底齊侯心內，還偏向他一分。今日鄭國廢忽立突，齊侯自然不喜。謂使者曰：「鄭君何罪，輒行廢立？為汝君者，不亦難乎？寡人當親率諸侯，相見於城下。」禮幣俱不受。使者回報厲公。厲公大驚，謂祭足曰：「齊侯見責，必有干戈之事，何以待之？」祭足曰：「臣請簡兵蒐乘，預作準備，敵至則迎，又何懼焉？」<break time="100ms" />　　且說魯桓公遣公子柔往宋，訂期相會。宋莊公曰：「既魯君有言相訂，寡人當躬造魯境，豈肯煩君遠辱？」公子柔返命。魯侯再遣人往約，酌地之中，在扶鍾為會。時周桓王二十年秋九月也。<break time="100ms" />　　宋莊公與魯侯會於扶鍾。魯侯代鄭稱謝，並為求寬。宋公曰：「鄭君受寡人之恩深矣！譬之雞卵，寡人抱而翼之，所許酬勞，出彼本心。今歸國篡位，直欲負諾，寡人豈能忘情乎？」魯侯曰：「大國所以賜鄭者，鄭豈忘之？但以嗣服未久，府庫空虛，一時未得如約。然遲速之間，決不負諾。此事寡人可以力保。」宋公又曰：「金玉之物，或以府庫不充為辭。若三城交割，只在片言，何以不決？」魯侯曰：「鄭君懼失守故業，遺笑列國，故願以賦稅代之。聞已納粟萬鍾矣。」宋公曰：「二萬鍾之入，原在歲輸數內，與三城無涉。況所許諸物，完未及半。今日尚然，異日事冷，寡人更何望焉？惟君早為寡人圖之！」魯侯見宋公十分固執，怏怏而罷。<break time="100ms" />　　魯侯歸國，即遣公子柔使鄭，致宋公不肯相寬之語。鄭伯又遣大夫雍糾捧著商彝，呈上魯侯，言：「此乃宋國故物，寡君不敢擅留，請納還宋府庫，以當三城。更進白璧三十雙，黃金二千鎰，求君侯善言解釋。」魯桓公情不能已，只得親至宋國，約宋公於穀邱之地相會。二君相見禮畢，魯侯又代鄭伯致不安之意，呈上白璧黃金如數。魯侯曰：「君謂鄭所許諸物，完未及半。寡人正言責鄭，鄭是以勉力輸納。」宋公並不稱謝，但問：「三城何日交割？」魯侯曰：「鄭君念先人世守，不敢以私恩之故，輕棄封疆。今奉一物，可以相當。」即命左右將黃錦袱包裹一物，高高捧著，跪獻於宋公之前。宋公聞說「私恩」二字，眉頭微皺，已有不悅之意。及啟袱觀看，認得商彝，乃當初宋國賂鄭之物，勃然變色；佯為不知，問：「此物何用？」魯侯曰：「此大國故府之珍。鄭先君莊公，向曾效力於上國，蒙上國貺以重器，藏為世寶。嗣君不敢自愛，仍歸上國。乞念昔日更事之情。免其納地。鄭先君咸受其賜，豈惟嗣君？」宋公見提起舊事，不覺兩頰發赤，應曰：「往事寡人已忘之矣，將歸問之故府。」正議論間，忽報：「燕伯朝宋，駕到穀邱。」宋公即請燕伯與魯侯一處相見。燕伯見宋公，訴稱：「地鄰於齊，嘗被齊國侵伐。寡人願邀君之靈，請成於齊，以保社稷。」宋公許之。魯侯謂宋公曰：「齊與紀世仇，嘗有襲紀之心。君若為燕請成，寡人亦願為紀乞好，各修和睦，免搆干戈。」三君遂一同於穀邱結盟。魯桓公回國，自秋至冬，並不見宋國回音。<break time="100ms" />　　鄭國因宋使督促財賄，不絕於道，又遣人求魯侯。魯候只得又約宋公於虛龜之境面會，以決平鄭之事。宋公不至，遣使報魯曰：「寡君與鄭自有成約，君勿與聞可也。」魯侯大怒，罵曰：「匹夫貪而無信，尚然不可，況國君乎？」遂轉轅至鄭，與鄭伯會於武父之地，約定連兵伐宋。髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　逐忽弒隱並元兇，同惡相求意自濃。只為宋莊貪詐甚，致令魯鄭起兵鋒。
    </voice>
</speak>
