<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　宋莊公聞魯候發怒，料想歡好不終。又聞齊侯不肯助突，乃遣公子游往齊結好，訴以子突負德之事：「寡君有悔於心，願與君協力攻突，以復故君忽之位，並為燕伯求平。」使者未返，宋疆吏報：「魯鄭二國興兵來伐，其鋒甚銳，將近睢陽。」宋公大驚，遂召諸大夫計議迎敵。公子御說諫曰：「師之老壯，在乎曲直。我貪鄭賂，又棄魯好，彼有詞矣。不如請罪求和，息兵罷戰，乃為上策。」南宮長萬曰：「兵至城下，不發一矢自救，是示弱也。何以為國？」太宰督曰：「長萬言是也。」宋公遂不聽御說之言，命南宮長萬為將。長萬薦猛獲為先鋒，出車三百乘。兩下排開陣勢。魯侯鄭伯並駕而出，停車陣前，單搦宋君打話。宋公心下懷慚，託病不出。南宮長萬遠遠望見兩枝繡蓋飄揚，知是二國之君。乃撫猛獲之背曰：「今日爾不建功，更待何時？」猛獲應命，手握渾鐵點鋼矛，麾車直進。魯鄭二君看見來勢兇猛，將車退後一步。左右擁出二員上將，魯有公子溺，鄭有原繁，各駕戎車迎住。先問姓名，答曰：「吾乃先鋒猛獲是也。」原繁笑曰：「無名小卒，不得污吾刀斧，換你正將來決一死敵。」猛獲大怒，舉矛直到原繁。原繁掄刀接戰。子溺指引魯軍，鐵葉般裹來。猛獲力戰二將，全無懼怯。魯將秦子梁子，鄭將檀伯，一齊俱上。猛獲力不能加，被梁子一箭射著右臂，不能持矛，束手受縛。兵車甲士，盡為俘獲，只逃走得步卒五十餘人。南宮長萬聞敗，咬牙切齒曰：「不取回猛獲，何面目入城？」乃命長子南宮牛，引車三十乘搦戰：「佯輸詐敗，誘得敵軍追至西門，我自有計。」南宮牛應聲而出，橫戟大罵：「鄭突背義之賊，自來送死，何不速降？」剛遇鄭將引著弓弩手數人，單車巡陣，欺南宮牛年少，便與交鋒。未及三合，南宮牛回車便走，鄭將不捨，隨後趕來。將近西門，砲聲大舉，南宮長萬從後截住，南宮牛回車，兩下夾攻。鄭將連發數箭，射南宮牛不著，心裏落慌，被南宮長萬躍入車中，隻手擒來。鄭將原繁，聞知本營偏將單車赴敵，恐其有失，同檀伯引軍疾驅而前。只見宋國城門大開，太宰華督自率大軍，出城接應。這裏魯將公子溺，亦引秦子梁子助戰。兩下各秉火炬，混殺一場，直殺至雞鳴方止。宋兵折損極多。南宮長萬將鄭將獻功，請宋公遣使到鄭營，願以鄭將換回猛獲。宋公許之。宋使至於鄭營，說明交換之事。鄭伯應允，各將檻車推出陣前，彼此互換。鄭將歸於鄭營，猛獲仍歸宋城去了。是日各自休息不戰。<break time="100ms" />　　卻說公子游往齊致命，齊僖公曰：「鄭突逐兄而立，寡人之所惡也。但寡人方有事於紀，未暇及此，倘貴國肯出師助寡人伐紀，寡人敢不相助伐鄭？」公子游辭了齊侯，回復宋公去訖。<break time="100ms" />　　再說魯侯與鄭伯在營中，正商議攻宋之策，忽報：「紀國有人告急。」魯侯召見，呈上國書，內言：「齊兵攻紀至急，亡在旦夕。乞念婚姻世好，以一旅拔之水火。」魯桓公大驚，謂鄭伯曰：「紀君告急，孤不得不救。宋城亦未可猝拔，不如撤兵。量宋公亦不敢復來索賂矣。」鄭厲公曰：「君既移兵救紀，寡人亦願悉率敝賦以從。」魯侯大喜，即時傳令拔寨，齊望紀國進發。魯侯先行三十里，鄭伯引軍斷後。宋國先得了公子游回音，後知敵營移動，恐別有誘兵之計，不來追趕，只遣諜遠探。回報：「敵兵盡已出境，果往紀國。」方纔放心。太宰華督奏曰：「齊既許助攻鄭，我國亦當助其攻紀。」南宮長萬曰：「臣願往。」宋公發兵車二百乘，仍命猛獲為先鋒，星夜前來助齊。<break time="100ms" />　　卻說齊僖公約會衛侯，並徵燕兵。衛方欲發兵，而宣公適病薨。世子朔即位，是為惠公。惠公雖在喪中，不敢推辭，遣兵車二百乘相助。燕伯懼齊吞並，正欲借此修好，遂親自引兵來會。紀侯見三國兵多，不敢出戰，只深溝高壘，堅守以待。忽一日報到：「魯鄭二君，前來救紀。」紀侯登城而望，心中大喜，安排接應。<break time="100ms" />　　再說魯侯先至，與齊侯相遇於軍前。魯侯曰：「紀乃敝邑世姻，聞得罪於上國，寡人躬來請赦。」齊侯曰：「吾先祖哀公為紀所譖，見烹於周，於今八世，此仇未報。君助其親，我報其仇，今日之事，惟有戰耳。」魯侯大怒，即命公子溺出車。齊將公子彭生接住廝殺。彭生有萬夫不當之勇，公子溺如何敵得過？秦子、梁子二將，並力向前，未能取勝，剛辦得架隔遮攔。衛燕二主，聞齊魯交戰，亦來合攻。卻得後隊鄭伯大軍已到，原繁引檀伯眾將，直衝齊侯老營，紀侯亦使其弟嬴季，引軍出城相助，喊聲震天。公子彭生不敢戀戰，急急回轅。六國兵車，混做一處相殺。魯侯遇見燕伯，謂曰「穀邱之盟，宋、魯、燕三國同事。口血未乾，宋人背盟，寡人伐之。君亦效宋所為，但知媚齊目前，獨不為國家長計乎？」燕伯自知失信。垂首避去，託言兵敗奔逃。衛無大將，其師先潰。齊侯之師亦敗，殺得屍橫遍野，血流成河。彭生中箭幾死。正在危急，又得宋國兵到，魯鄭方纔收軍。胡曾先生詠史詩云：<break time="100ms" />　　　　明欺弱小恣貪謀，只道孤城頃刻收。他國未亡我已敗，令人千載笑齊侯。<break time="100ms" />宋軍方到，喘息未定，卻被魯鄭各遣一軍衝突前來。宋軍不能立營，亦大敗而去。各國收拾殘兵，分頭回國。齊侯回顧紀城，誓曰：「有我無紀，有紀無我，決不兩存也！」紀侯迎接魯鄭二君入城，設享款待，軍士皆重加賞犒。嬴季進曰：「齊兵失利，恨紀愈深，今兩君在堂，願求保全之策！」魯侯曰：「今未可也，當徐圖之。」次日，紀侯遠送出城三十里，垂淚而別。<break time="100ms" />　　魯侯歸國後，鄭厲公又使人來修好，尋武父之盟，自此魯鄭為一黨，宋齊為一黨。時鄭國守櫟大夫子元已卒，祭足奏過厲公，以檀伯代之。此周桓王二十二年也。
    </voice>
</speak>
