<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話分兩頭。卻說衛侯朔初即位之年，因助齊攻紀，為鄭所敗，正在銜恨。忽聞鄭國有使命至，問其來意。知鄭厲公出奔，群臣迎故君忽復位，心中大喜。即發車徒，護送昭公還國。祭足再拜，謝昔日不能保護之罪。昭公雖不治罪，心中怏怏，恩禮稍減於昔日。祭足亦覺跼蹐不安，每每稱疾不朝。高渠彌素失愛於昭公，及昭公復國，恐為所害，陰養死士，為弒忽立亹之計。時鄭厲公在蔡，亦厚結蔡人。遣人傳語檀伯。欲借櫟為巢窟，檀伯不從。於是使蔡人假作商賈，於櫟地往來交易，因而厚結櫟人，暗約為助，乘機殺了檀伯。厲公遂居櫟，增城濬池，大治甲兵，將謀襲鄭，遂為敵國。祭足聞報大驚，急奏昭公，命大夫傅瑕屯兵大陵，以遏厲公來路。厲公知鄭有備，遣人轉央魯侯，謝罪於宋，許以復國之後，仍補前賂未納之數。魯使至宋，宋莊公貪心又起，結連蔡衛，共納厲公。時衛侯朔有送昭公復國之勞，昭公並不修禮往謝，所以亦怨昭公，反與宋公協謀，因即位以來，並未與諸侯相會，乃自將而往。<break time="100ms" />　　公子洩謂公子職曰：「國君遠出，吾等舉事，此其時矣！」公子職曰：「如欲舉事，先定所立，人民有主，方保不亂。」正密議間，閽人報：「大夫寧跪有事相訪。」兩公子迎入。寧跪曰：「二公子忘乘舟之冤乎？今日機會，不可失也！」公子職曰：「正議擁戴，未得其人。」寧跪曰：「吾觀群公子中，惟黔牟仁厚可輔，且周王之婿，可以彈壓國人。」三人遂歃血定議。乃暗約急子壽子原舊一班從人，假傳一個諜報，只說：「衛侯伐鄭，兵敗身死。」於是迎公子黔牟即位。百官朝見已畢，然後宣播衛朔構陷二兄，致父忿死之惡。重為急壽二子發喪，改葬其柩。遣使告立君於周。寧跪引兵營於郊外，以遏惠公歸路。公子洩欲殺宣姜，公子職止之曰：「姜雖有罪，然齊侯之妹也，殺之恐得罪於齊。不如留之，以結齊好。」乃使宣姜出居別宮，月致廩餼無缺。<break time="100ms" />　　再說宋、魯、蔡、衛，共是四國合兵伐鄭。祭足自引兵至大陵，與傅瑕合力拒敵，隨機應變，未嘗挫失。四國不能取勝，只得引回。<break time="100ms" />　　單說衛侯朔伐鄭無功，回至中途，聞二公子作亂，已立黔牟，乃出奔於齊國。齊襄公曰：「吾甥也。」厚其館餼，許以興兵復國。朔遂與襄公立約：「如歸國之日，內府寶玉，盡作酬儀。」襄公大喜。忽報魯侯使到。因齊侯求婚於周，周王允之，使魯侯主婚，要以王姬下嫁。魯侯欲親自至齊，面議其事。襄公想起妹子文姜，久不相會，何不一同請來？遂遣使至魯，並迎文姜。諸大夫請問伐衛之期。襄公曰：「黔牟亦天子婿也。寡人方圖婚於周，此事姑且遲之。」但恐衛人殺害宣姜，遣公孫無知納公子碩於衛。私囑無知，要公子碩烝於宣姜，以為復朔之地。公孫無知領命，同公子碩歸衛，與新君黔牟相見。時公子碩內子已卒，無知將齊侯之意，遍致衛國君臣，並致宣姜。那宣姜倒也心肯。衛國眾臣，素惡宣姜僭位中宮，今日欲貶其名號，無不樂從。只是公子碩念父子之倫，堅不允從。無知私言於公子職曰：「此事不諧，何以復寡君之命？」公子職恐失齊歡，定下計策，請公子碩飲宴，使女樂侑酒，灌得他爛醉，扶入別宮，與宣姜同宿，醉中成就其事。醒後悔之，已無及矣。宣姜與公子碩遂為夫婦。後生男女五人：長男齊子早卒，次戴公申，次文公燬；女二，為宋桓公，許穆公夫人。史臣有詩嘆曰：<break time="100ms" />　　　　子婦如何攘作妻，子烝庶母報非遲！夷姜生子宣姜繼，家法源流未足奇。<break time="100ms" />此詩言昔日宣公烝父妾夷姜，而生急子。今其子昭伯，亦烝宣姜而生男女五人。家法相傳，不但新臺之報也。<break time="100ms" />　　話分兩頭。再說鄭祭足自大陵回，因舊君子突在櫟，終為鄭患，思一制禦之策。想齊與厲公原有戰紀之仇，今日謀納厲公，惟齊不與。況且新君嗣位，正好修睦。又聞魯侯為齊主婚，齊魯之交將合。於是奏知昭公，自賷禮帛，往齊結好，因而結魯。若得二國相助，可以敵宋。自古道：「智者千慮，必有一失。」祭足但知防備厲公，卻不知高渠彌毒謀已就，只慮祭足多智，不敢動手。今見祭足遠行，肆無忌憚。乃密使人迎公子亹在家，乘昭公冬行蒸祭，伏死士於半路，突起弒之，託言為盜所殺。遂奉公子亹為君。使人以公子亹之命，召祭足回國，與高渠彌並執國政。可憐昭公復國，未滿三載，遂遭逆臣之禍！髯仙讀史至此，論昭公自為世子時，已知高渠彌之惡。及兩次為君，不能剪除兇人，留以自禍，豈非優柔不斷之禍？有詩嘆云：<break time="100ms" />　　　　明知惡草自當鉏，蛇虎如何與共居？我不制人人制我，當年枉自識高渠！<break time="100ms" />不知鄭子亹如何結束，且看下回分解。<break time="100ms" />About this digital edition<break time="100ms" />This e-book comes from the online library Wikisource[1]. This multilingual digital library, built by volunteers, is committed to developing a free accessible collection of publications of every kind: novels, poems, magazines, letters...
    </voice>
</speak>
