<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　魯莊公集群臣商議，為齊迎婚之事。施伯曰：「國有三恥，君知之乎？」莊公曰：「何謂三恥？」施伯曰：「先君雖已成服，惡名在口，一恥也；君夫人留齊未歸，引人議論，二恥也；齊為仇國，況君在衰絰之中，乃為主婚，辭之則逆王命，不辭則貽笑於人，三恥也。」魯莊公蹴然曰：「此三恥何以免之？」施伯曰：「欲人勿惡，必先自美；欲人勿疑，必先自信。先君之立，未膺王命。若乘主婚之機，請命於周，以榮名被之九泉，則一恥免矣。君夫人在齊，宜以禮迎之，以成主公之孝，則二恥免矣。惟主婚一事，最難兩全；然亦有策。」莊公曰：「其策何如？」施伯曰：「可將王姬館舍，築於郊外，使上大夫迎而送之，君以喪辭。上不逆天王之命，下不拂大國之情，中不失居喪之禮，如此則三恥亦免矣。」莊公曰：「申繻言汝『智過於腹』。果然！」遂一一依策而行。<break time="100ms" />　　卻說魯使大夫顓孫生至周，請迎王姬；因請以黻冕圭璧，為先君泉下之榮。周莊王許之，擇人使魯，錫桓公命。周公黑肩願行，莊王不許，別遣大夫榮叔。原來莊王之弟王子克，有寵於先王，周公黑肩曾受臨終之託。莊王疑黑肩有外心，恐其私交外國，樹成王子克之黨，所以不用。黑肩知莊王疑己，夜詣王子克家，商議欲乘嫁王姬之日，聚眾作亂，弒莊王而立子克。大夫辛伯聞其謀，以告莊王。乃殺黑肩，而逐子克。子克奔燕。此事表過不提。<break time="100ms" />　　且說魯顓孫生送王姬至齊；就奉魯侯之命，迎接夫人姜氏。齊襄公十分難捨，礙於公論，只得放回。臨行之際，把袂留連，千聲珍重：「相見有日！」各各灑淚而別。姜氏一者貪歡戀愛，不捨齊侯，二者背理賊倫，羞回故里，行一步，懶一步。車至禚地，見行館整潔，嘆曰：「此地不魯不齊，正吾家也。」吩咐從人，回復魯侯：「未亡人性貪閒適，不樂還宮。要吾回歸，除非死後。」魯侯知其無顏歸國，乃為築館於祝邱，迎姜氏居之。姜氏遂往來於兩地。魯侯饋問，四時不絕。後來史官議論，以為魯莊公之於文姜，論情則生身之母，論義則殺父之仇。若文姜歸魯，反是難處之事，只合徘徊兩地，乃所以全魯侯之孝也。髯翁詩曰：<break time="100ms" />　　　　弒夫無面返東蒙，禚地徘徊齊魯中。若使靦顏歸故國，親仇兩字怎融通？<break time="100ms" />　　話分兩頭。再說齊襄公拉殺魯桓公，國人沸沸揚揚，盡說：「齊侯無道，幹此淫殘蔑理之事。」襄公心中暗愧，急使人迎王姬至齊成婚，國人議猶未息；欲行一二義舉，以服眾心。想：「鄭弒其君，衛逐其君，兩件都是大題目。但衛公子黔牟，是周王之婿；方娶王姬，未可便與黔牟作對。不若先討鄭罪，諸侯必然畏服。」又恐起兵伐鄭，勝負未卜。乃佯遣人致書子亹，約於首止，相會為盟。子亹大喜曰：「齊侯下交，吾國安如泰山矣！」欲使高渠彌祭足同往；祭足稱疾不行。原繁私問於祭足曰：「新君欲結好齊侯，君宜輔之，何以不往？」祭足曰：「齊侯勇悍殘忍，嗣守大國，侈然有圖伯之心。況先君昭公有功於齊，齊所念也。夫大國難測，以大結小，必有奸謀。此行也，君臣其為戮乎？」原繁曰：「君言果信，鄭國誰屬？」祭足曰：「必子儀也。是有君人之相，先君莊公曾言之矣。」原繁曰：「人言君多智，吾姑以此試之。」至期，齊襄公遣王子成父管至父二將，各率死士百餘，環侍左右，力士石之紛如緊隨於後。高渠彌引著子亹同登盟壇，與齊侯敘禮已畢。嬖臣孟陽手捧血盂，跪而請歃。襄公目視之，孟陽遽起。襄公執子亹手問曰：「先君昭公，因甚而殂？」子亹變色，驚顫不能出詞。高渠彌代答曰：「先君因病而殂，何煩君問？」襄公曰：「聞蒸祭遇賊，非關病也。」高渠彌遮掩不過，只得對曰：「原有寒疾，復受賊驚，是以暴亡耳。」襄公曰：「君行必有警備，此賊從何而來？」高渠彌對曰：「嫡庶爭立，已非一日，各有私黨，乘機竊發，誰能防之？」襄公又曰：「曾獲得賊人否？」高渠彌曰：「至今尚在緝訪？未有蹤跡。」襄公大怒曰：「賊在眼前，何煩緝訪？汝受國家爵位，乃以私怨弒君。到寡人面前，還敢以言語支吾！寡人今日為汝先君報仇！」叫力士：「快與我下手！」高渠彌不敢分辯。石之紛如先將高渠彌綁縛。子亹叩首乞哀曰：「此事與孤無干，皆高渠彌所為也。乞恕一命！」襄公曰：「既知高渠彌所為，何不討之？汝今日自往地下分辯。」把手一招，王子成父與管至父引著死士百餘，一齊上前，將子亹亂砍，死於非命。隨行人眾，見齊人勢大，誰敢動手，一時盡皆逃散。襄公謂高渠彌曰：「汝君已了，汝猶望活乎？」高渠彌對曰：「自知罪重，只求賜死！」襄公曰：「只與你一刀，便宜了你！」乃帶至國中，命車裂於南門。（車裂者，將罪人頭與四肢，縛於五輛車轅之上，各自分向，各駕一牛，然後以鞭打牛，牛走車行，其人肢體裂而為五。俗言：「五牛分屍」。此乃極重之刑。襄公欲以義舉聞於諸侯，故意用此極刑，張大其事也。）高渠彌已死，襄公命將其首，號令南門，榜曰：「逆臣視此！」一面使人收拾子亹屍首，藳葬於東郭之外。一面遣使告於鄭曰：「賊臣逆子，周有常刑。汝國高渠彌主謀弒君，擅立庶孽，寡君痛鄭先君之不弔，已為鄭討而戮之矣。願改立新君，以邀舊好。」原繁聞之，歎曰：「祭仲之智，吾不及也！」諸大夫共議立君，叔詹曰：「故君在櫟，何不迎之？」祭足曰：「出亡之君，不可再辱宗廟。不如立公子儀。」原繁亦贊成之。於是迎公子儀於陳，以嗣君位，祭足為上大夫，叔詹為中大夫，原繁為下大夫。子儀既即位，乃委國於祭足，恤民修備，遣使修聘於齊陳諸國。又受命於楚，許以年年納貢，永為屬國。厲公無間可乘，自此鄭國稍安。不知後事如何，且看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
