<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十三回　　魯桓公夫婦如齊　　鄭子亹君臣為戮
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說齊襄公見祭足來聘，欣然接之。正欲報聘，忽聞高渠彌弒了昭公，援立子亹，心中大怒，便有興兵誅討之意。因魯侯夫婦將至齊國，且將鄭事擱起，親至濼水迎候。<break time="100ms" />　　卻說魯夫人文姜，見齊使來迎，心下亦想念其兄，欲借歸寧之名，與桓公同行。桓公溺愛其妻，不敢不從。大夫申繻諫曰：「『女有室，男有家』，古之制也。禮無相瀆，瀆則有亂。女子出嫁，父母若在，每歲一歸寧。今夫人父母俱亡，無以妹寧兄之理。魯以秉禮為國，豈可行此非禮之事？」桓公已許文姜，遂不從申繻之諫。夫婦同行，車至濼水，齊襄公早先在矣。慇懃相接，各敘寒溫。一同發駕，來到臨淄，魯侯致周王之命，將婚事議定。齊候十分感激，先設大享，款待魯侯夫婦。然後迎文姜至於宮中，只說與舊日宮嬪相會。誰知襄公預造下密室，另治私宴，與文姜敘情。飲酒中間，四目相視，你貪我愛，不顧天倫，遂成苟且之事。兩下迷戀不捨，遂留宿宮中，日上三竿，尚相抱未起。撇卻魯桓公在外，冷冷清清。魯侯心中疑慮，遣人至宮門細訪。回報：「齊侯未娶正妃，止有偏宮連氏。乃大夫連稱之從妹，向來失寵，齊侯不與相處。姜夫人自入齊宮，只是兄妹敘情，並無他宮嬪相聚。」魯侯情知不做好事，恨不得一步跨進齊宮，觀其動靜。恰好人報：「國母出宮來了。」魯侯盛氣以待。便問姜氏曰：「夜來宮中共誰飲酒？」答曰：「同連妃。」又問：「幾時散席？」答：「久別話長，直到粉牆月上，可半夜矣。」又問：「你兄曾來陪飲否？」答曰：「我兄不曾來。」魯侯笑而問曰：「難道兄妹之情，不來相陪？」姜氏曰：「飲至中間，曾來相勸一杯，即時便去。」魯侯曰：「你席散如何不出宮？」姜氏曰：「夜深不便。」魯侯又問曰：「你在何處安置？」姜氏曰：「君侯差矣！何必盤問至此？宮中許多空房，豈少下榻之處？妾自在西宮過宿，即昔年守閨之所也。」魯侯曰：「你今日如何起得恁遲？」姜氏曰：「夜來飲酒勞倦，今早梳妝，不覺過時。」魯侯又問曰：「宿處誰人相伴？」姜氏曰：「宮娥耳。」魯侯又曰：「你兄在何處睡？」姜氏不覺面赤曰：「為妹的怎管哥哥睡處？言之可笑！」魯侯曰：「只怕為哥的，倒要管妹子睡處！」姜氏曰：「是何言也？」魯侯曰：「自古男女有別。你留宿宮中，兄妹同宿，寡人已盡知之，休得瞞隱！」姜氏口中雖是含糊抵賴，啼啼哭哭，心中卻也十分慚愧。魯桓公身在齊國，無可奈何，心中雖然忿恨，卻不好發作出來，正是「敢怒而不敢言」。即遣人告辭齊侯，且待歸國，再作區處。<break time="100ms" />　　卻說齊襄公自知做下不是。姜氏出宮之時，難以放心，便密遣心腹力士石之紛如跟隨，打聽魯侯夫婦相見有何說話。石之紛如回復：「魯侯與夫人角口，如此如此。」襄公大驚曰：「亦料魯侯久後必知，何其早也？」少頃，見魯使來辭。明知事洩之故，乃固請於牛山一遊，便作餞行。使人連逼幾次，魯侯只得命駕出郊。文姜自留邸舍，悶悶不悅。<break time="100ms" />　　卻說齊襄公一來舍不得文姜回去，二來懼魯侯懷恨成仇，一不做，二不休，吩咐公子彭生待席散之後，送魯侯回邸，要在車中結果魯侯性命。彭生記起戰紀時一箭之恨，欣然領命。是日牛山大宴，盛陳歌舞，襄公意倍殷勤。魯侯只低頭無語。襄公教諸大夫輪流把盞，又教宮娥內侍，捧樽跪勸。魯侯心中憤鬱，也要借杯澆悶，不覺酩酊大醉，別時不能成禮。襄公使公子彭生抱之上車。彭生遂與魯侯同載。離國門約有二里，彭生見魯侯熟睡，挺臂以拉其脅。彭生力大，其臂如鐵，魯侯被拉脅折，大叫一聲，血流滿車而死。彭生謂眾人曰：「魯侯醉後中惡，速馳入城，報知主公。」眾人雖覺蹊蹺，誰敢多言！史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　男女嫌微最要明，夫妻越境太胡行！當時若聽申繻諫，何至車中六尺橫？<break time="100ms" />　　齊襄公聞魯侯暴薨，佯啼假哭，即命厚殮入棺，使人報魯迎喪。魯之從人回國，備言車中被弒之由。大夫申繻曰：「國不可一日無君。且扶世子同主張喪事，候喪車到日，行即位禮。」公子慶父字孟，乃桓公之庶長子，攘臂言曰：「齊侯亂倫無禮，禍及君父。願假我戎車三百乘，伐齊聲罪！」大夫申繻惑其言，私以問謀士施伯曰：「可伐齊否？」施伯曰：「此暖昧之事，不可聞於鄰國。況魯弱齊強，伐未可必勝，反彰其醜。不如含忍，姑請究車中之故，使齊殺公子彭生，以解說於列國，齊必聽從。」申繻告於慶父，遂使施伯草成國書之稿，（世子居喪不言，乃用大夫出名。）遣人如齊，致書迎喪。齊襄公啟書看之。書曰：<break time="100ms" />　　　　外臣申繻等，拜上齊侯殿下：寡君奉天子之命，不敢寧居，來議大婚。今出而不入，道路紛紛皆以車中之變為言。無所歸咎，恥辱播於諸侯，請以彭生正罪。<break time="100ms" />襄公覽畢，即遣人召彭生入朝。彭生自謂有功，昂然而入。襄公當魯使之面罵曰：「寡人以魯侯過酒，命爾扶持上車。何不小心伏侍，使其暴薨？爾罪難辭！」喝令左右縛之，斬於市曹。彭生大呼曰：「淫其妹而殺其夫，皆出汝無道昏君所為，今日又委罪於我！死而有知，必為妖孽，以取爾命！」襄公遽自掩其耳，左右皆笑。襄公一面遣人往周王處謝婚，並訂娶期。一面遣人送魯侯喪車回國，文姜仍留齊不歸。<break time="100ms" />　　魯大夫申繻率世子同迎柩至郊，即於柩前行禮成喪，然後嗣位，是為莊公。申繻、顓孫生、公子溺、公子偃、曹沫一班文武，重整朝綱。庶兄公子慶父、庶弟公子牙、嫡弟季友俱參國政。申繻薦施伯之才，亦拜上士之職。以明年改元，實周莊王之四年也。
    </voice>
</speak>
