<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　周莊王十一年冬十月，齊襄公知姑棼之野有山名貝邱，禽獸所聚，可以遊獵。乃預戒徒人費等，整頓車徒，將以次月往彼田狩。連妃遣宮人送信於公孫無知。無知星夜傳信葵邱，通知連管二將軍，約定十一月初旬，一齊舉事。連稱曰：「主上出獵，國中空虛，吾等率兵直入都門，擁立公孫何如？」管至父曰：「主上睦於鄰國，若乞師來討，何以禦之？不若伏兵於姑棼，先殺昏君，然後奉公孫即位。事可萬全也。」那時葵邱戍卒，因久役在外，無不思家。連稱密傳號令，各備乾糧，往貝邱行事，軍士人人樂從。不在話下。<break time="100ms" />　　再說齊襄公於十一月朔日，駕車出遊。止帶力士石之紛如，及幸臣孟陽一班，架鷹牽犬，準備射獵，不用一大臣相隨。先至姑棼，（原建有離宮。）遊玩竟日。居民餽獻酒肉，襄公歡飲至夜，遂留宿焉。次日起駕，往貝邱來。見一路樹木蒙茸，藤蘿翳鬱，襄公駐車高阜，傳令舉火焚林，然後合圍校射，縱放鷹犬。火烈風猛，狐兔之類，東奔西逸。忽有大豕一隻，如牛無角，似虎無斑，從火中奔出，竟上高阜，蹲踞於車駕之前。時眾人俱往馳射，惟孟陽立於襄公之側。襄公顧孟陽曰：「汝為我射此豕。」孟陽瞪目視之，大驚曰：「非豕也，乃公子彭生也！」襄公大怒曰：「彭生何敢見我？」奪孟陽之弓，親自射之，連發三矢不中。那大豕直立起來，雙拱前蹄，效人行步，放聲而啼，哀慘難聞。嚇得襄公毛骨俱竦，從車中倒撞下來，跌損左足，脫落了絲文屨一隻，被大豕銜之而去，忽然不見。髯翁有詩曰：<break time="100ms" />　　　　魯桓昔日死車中，今日車中遇鬼雄。枉殺彭生應化厲，諸兒空自引雕弓。<break time="100ms" />徒人費與從人等，扶起襄公臥於車中，傳令罷獵，復回姑棼離宮住宿。襄公自覺精神恍惚，心下煩躁。時軍中已打二更，襄公因左足疼痛，展轉不寐，謂孟陽曰：「汝可扶我緩行幾步。」先前墜車，匆忙之際，不知失屨，到此方覺。問徒人費取討。費曰：「屨為大豕銜去矣。」襄公心惡其言，乃大怒曰：「汝既跟隨寡人，豈不看屨之有無？若果銜去，當時何不早言？」自執皮鞭，鞭費之背，血流滿地方止。徒人費被鞭，含淚出門，正遇連稱引著數人打探動靜，將徒人費一索綑住，問曰：「無道昏君何在？」費曰：「在寢室。」又問：「已臥乎？」曰：「尚未臥也。」連稱舉刀欲砍，費曰：「勿殺我，我當先入，為汝耳目。」連稱不信。費曰：「我適被鞭傷，亦欲殺此賊耳。」乃袒衣以背示之。連稱見其血肉淋漓，遂信其言，解費之縛，囑以內應。隨即招管至父引著眾軍士，殺入離宮。<break time="100ms" />　　且說徒人費翻身入門，正遇石之紛如，告以連稱作亂之事。遂造寢室，告於襄公。襄公驚惶無措。費曰：「事已急矣！若使一人偽作主公，臥於牀上，主公潛伏戶後，幸而倉卒不辨，或可脫也。」孟陽曰：「臣受恩踰分，願以身代，不敢恤死。」孟陽即臥於牀，以面向內，襄公親解錦袍覆之。伏身戶後，問徒人費曰：「汝將何如？」費曰：「臣當與紛如協力拒賊。」襄公曰：「不苦背創乎？」費曰：「臣死且不避，何有於創？」襄公嘆曰：「忠臣也！」徒人費令石之紛如引眾拒守中門，自己單身挾著利刃，詐為迎賊，欲刺連稱。其時眾賊已攻進大門，連稱挺劍當先開路。管至父列兵門外，以防他變。徒人費見連稱來勢兇猛，不暇致詳，上前一步便刺。誰知連稱身被重鎧，刃刺不入。卻被連稱一劍劈去，斷其二指，還復一劍，劈下半個頭顱，死於門中。石之紛如便挺矛來鬥，約戰十餘合，連稱轉鬥轉進。紛如漸漸退步，誤絆石階腳跘，亦被連稱一劍砍倒。遂入寢室。侍衛先已驚散。團花帳中，臥著一人，錦袍遮蓋。連稱手起劍落，頭離枕畔，舉火燭之，年少無鬚。連稱曰：「此非君也。」使人遍搜房中，並無蹤影。連稱自引燭照之，忽見戶檻之下，露出絲文屨一隻，知戶後藏躲有人，不是諸兒是誰？打開戶後看時，那昏君因足疼，做一堆兒蹲著。那一隻絲文屨，仍在足上。連稱所見之屨，乃是先前大豕銜去的，不知如何在檻下。分明是冤鬼所為，可不畏哉！連稱認得諸兒，似雞雛一般，一把提出戶外，擲於地下。大罵：「無道昏君！汝連年用兵，黷武殃民，是不仁也；背父之命，疏遠公孫，是不孝也；兄妹宣淫，公行不忌，是無禮也；不念遠戍，瓜期不代，是無信也。仁孝禮信，四德皆失，何以為人？吾今日為魯桓公報仇！」遂砍襄公為數段，以床褥裹其尸，與孟陽同埋於戶下。計襄公在位只五年。史官評論此事，謂襄公疏遠大臣，親暱群小，石之紛如，孟陽，徒人費等，平日受其私恩，從於昏亂，雖視死如歸，不得為忠臣之大節。連稱，管至父徒以久戍不代，遂行篡弒，當是襄公惡貫已滿，假手二人耳。彭生臨刑大呼：「死為妖孽，以取爾命！」大豕見形，非偶然也。髯翁有詩詠費石等死難之事。詩云：<break time="100ms" />　　　　捐生殉主是忠貞，費石千秋無令名！假使從昏稱死節，飛廉崇虎亦堪旌。<break time="100ms" />又詩嘆齊襄公云：<break time="100ms" />　　　　方張惡焰君侯死，將熄兇威大豕狂。惡貫滿盈無不斃，勸人作善莫商量。<break time="100ms" />　　連稱管至父重整軍容，長驅齊國。公孫無知預集私甲，一聞襄公凶信，引兵開門，接應連管二將入城。二將託言：「曾受先君僖公遺命，奉公孫無知即位。」立連妃為夫人。連稱為正卿，號為國舅。管至父為亞卿。諸大夫雖勉強排班，心中不服。惟雍廩再三稽首，謝往日爭道之罪，極其卑順。無知赦之，仍為大夫。高國稱病不朝，無知亦不敢黜之。至父勸無知懸榜招賢，以收人望。因薦其族子管夷吾之才，無知使人召之。未知夷吾肯應召否，且聽下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
