<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說公子小白聞國亂無君，與鮑叔牙計議，向莒子借得兵車百乘，護送還齊。這裏管夷吾引兵晝夜奔馳，行至即墨，聞莒兵已過，從後追之。又行三十餘里，正遇莒兵停車造飯。管夷吾見小白端坐車中，上前鞠躬曰：「公子別來無恙，今將何往？」小白曰：「欲奔父喪耳。」管夷吾曰：「糾居長，分應主喪；公子幸少留，無自勞苦。」鮑叔牙曰：「仲且退，各為其主，不必多言！」夷吾見莒兵睜眉怒目，有爭鬥之色，誠恐眾寡不敵，乃佯諾而退。驀地彎弓搭箭，覷定小白，颼的射來。小白大喊一聲，口吐鮮血，倒於車上。鮑叔牙急忙來救，從人盡叫道：「不好了！」一齊啼哭起來。管夷吾率領那三十乘，加鞭飛跑去了。夷吾在路嘆曰：「子糾有福，合為君也！」還報魯侯，酌酒與子糾稱慶。此時放心落意，一路邑長獻餼進饌，遂緩緩而行。誰知這一箭，只射中小白的帶鉤。小白知夷吾妙手，恐他又射，一時急智，嚼破舌尖，噴血詐倒，連鮑叔牙都瞞過了。鮑叔牙曰：「夷吾雖去，恐其又來，此行不可遲也。」乃使小白變服，載以溫車，從小路疾馳。將近臨淄，鮑叔牙單車先入城中，遍謁諸大夫，盛稱公子小白之賢。諸大夫曰：「子糾將至，何以處之？」鮑叔牙曰：「齊連弒二君，非賢者不能定亂。況迎子糾而小白先至，天也！魯君納糾，其望報不淺。昔宋立子突，索賂無厭，兵連數年。吾國多難之餘，能堪魯之徵求乎？」諸大夫曰：「然則何以謝魯侯？」叔牙曰：「吾已有君，彼自退矣。」大夫隰朋東郭牙齊聲曰：「叔言是也。」於是迎小白入城即位，是為桓公。髯翁有詩單詠射鉤之事。詩曰：<break time="100ms" />　　　　魯公歡喜莒人愁，誰道區區中帶鉤？但看一時權變處，便知有智合諸侯。<break time="100ms" />鮑叔牙曰：「魯兵未至，宜預止之。」乃遣仲孫湫往迎魯莊公，告以有君。莊公知小白未死，大怒曰：「立子以長，孺子安得為君？孤不能空以三軍退也。」仲孫湫回報。齊桓公曰：「魯兵不退，奈何？」鮑叔牙曰：「以兵拒之。」乃使王子成父將右軍，寧越副之；東郭牙將左軍，仲孫湫副之；鮑叔牙奉桓公親將中軍，雍廩為先鋒。兵車共五百乘。分撥已定，東郭牙請曰：「魯君慮吾有備，必不長驅。乾時水草方便，此駐兵之處也。若設伏以待，乘其不備，破之必矣！」鮑叔牙曰：「善。」使寧越仲孫湫各率本部，分路埋伏。使王子成父東郭牙從他路抄出魯兵之後。雍廩挑戰誘敵。<break time="100ms" />　　卻說魯莊公同子糾行至乾時，管夷吾進曰：「小白初立，人心未定，宜速乘之，必有內變。」莊公曰：「如仲之言，小白已射死久矣。」遂出令於乾時安營。魯侯營於前，子糾營於後，相去二十里，次早諜報：「齊兵已到，先鋒雍廩索戰。」魯莊公曰：「先破齊師，城中自然寒膽也。」遂引秦子梁子駕戎車而前，呼雍廩親數之曰：「汝首謀誅賊，求君於我。今又改圖，信義安在？」挽弓欲射雍廩。雍廩佯作羞慚，抱頭鼠竄。莊公命曹沫逐之。雍廩轉轅來戰，不幾合又走。曹沫不舍，奮生平之勇，挺著畫戟趕來，卻被鮑叔牙大兵圍住。曹沫深入重圍，左衝右突，身中兩箭，死戰方脫。<break time="100ms" />　　卻說魯將秦子梁子恐曹沫有失，正待接應。忽聞左右炮聲齊震，寧越仲孫湫兩路伏兵齊起，鮑叔牙率領中軍，如牆而進。三面受敵，魯兵不能抵當，漸漸奔散。鮑叔牙傳令：「有能獲魯侯者，賞以萬家之邑。」使軍中大聲傳呼。秦子急取魯侯繡字黃旗，偃之於地。梁子復取旗建於自車之上，秦子問其故，梁子曰：「吾將以誤齊也。」魯莊公見事急，跳下戎車，別乘軺車，微服而逃。秦子緊緊跟定，殺出重圍。寧越望見繡旗，伏於下道，認是魯君，麾兵圍之數重。梁子免冑以面示曰：「吾魯將也，吾君已去遠矣。」鮑叔牙知齊軍已全勝，鳴金收軍。仲孫湫獻戎輅。寧越獻梁子，齊侯命斬於軍前。齊侯因王子成父東郭牙兩路兵尚無下落，留寧越仲孫湫屯於乾時。大軍奏凱先回。<break time="100ms" />　　再說管夷吾等管轄輜重，在於後營，聞前營戰敗，教召忽同公子糾守營，悉起兵車自來接應。正遇魯莊公，合兵一處。曹沫亦收拾殘車敗卒奔回。計點之時，十停折去其七，夷吾曰：「軍氣已喪，不可留矣！」乃連夜拔營而起。行不二日，忽見兵車當路，乃是王子成父東郭牙抄出魯兵之後。曹沫挺戟大呼曰：「主公速行，吾死於此！」顧秦子曰：「汝當助吾。」秦子便接住王子成父廝殺。曹沫便接住東郭牙廝殺。管夷吾保著魯莊公，召忽保著公子糾，奪路而行。有紅袍小將追魯侯至急，魯莊公一箭，正中其額。又有一白袍者追來，莊公亦射殺之。齊兵稍卻。管仲教把輜重甲兵乘馬之類，連路委棄，恣齊兵搶掠，方纔得脫。曹沫左膊，復中一刀，尚刺殺齊軍無數，潰圍而出。秦子戰死於陣。史官論魯莊公乾時之敗，實為自取。有詩嘆云：<break time="100ms" />　　　　子糾本是仇人胤，何必勤兵往納之？若念深仇天不戴，助糾不若助無知。<break time="100ms" />魯莊公等脫離虎口，如漏網之魚，急急奔走。隰朋東郭牙從後趕來，直追過汶水，將魯境內汶陽之田，盡侵奪之，設守而去。魯人不敢爭較，齊兵大勝而歸。<break time="100ms" />　　齊侯小白早朝，百官稱賀。鮑叔牙進曰：「子糾在魯，有管夷吾召忽為輔，魯又助之，心腹之疾尚在，未可賀也。」齊侯小白曰：「為之奈何？」鮑叔牙曰：「乾時一戰，魯君臣膽寒矣！臣當統三軍之眾，壓魯境上，請討子糾，魯必懼而從也。」齊侯曰：「寡人請舉國以聽子。」鮑叔牙乃簡閱車馬，率領大軍，直至汶陽，清理疆界。遣公孫隰朋，致書於魯侯曰：
    </voice>
</speak>
