<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　管夷吾已入朝，稽首謝罪。桓公親手扶起，賜之以坐。夷吾曰：「臣乃俘戮之餘，得蒙宥死，實為萬幸！敢辱過禮？」桓公曰：「寡人有問於子，子必坐，然後敢請。」夷吾再拜就坐。桓公曰：「齊千乘之國，先僖公威服諸侯，號為小霸。自先襄公政令無常，遂搆大變。寡人獲主社稷，人心未定，國勢不張。今欲修理國政，立綱陳紀，其道何先？」夷吾對曰：「禮義廉恥，國之四維。四維不張，國乃滅亡。今日君欲立國之綱紀，必張四維，以使其民。則紀綱立而國勢振矣。」桓公曰：「如何而能使民？」夷吾對曰：「欲使民者，必先愛民，而後有以處之。」桓公曰：「愛民之道若何？」對曰：「公修公族，家修家族，相連以事，相及以祿，則民相親矣。赦舊罪，修舊宗，立無後，則民殖矣。省刑罰，薄稅斂，則民富矣。卿建賢士，使教於國，則民有禮矣。出令不改，則民正矣。（此愛民之道也。）」桓公曰：「愛民之道既行，處民之道若何？」對曰：「士農工商，謂之四民。士之子常為士，農之子常為農，工商之子常為工商，習焉安焉，不遷其業，則民自安矣。」桓公曰：「民既安矣，甲兵不足，奈何？」對曰：「欲足甲兵，當制贖刑：重罪贖以犀甲一戟，輕罪贖以鞼盾一戟，小罪分別入金，疑罪則宥之，訟理相等者，令納束矢，許其平。金既聚矣，美者以鑄劍戟，試諸犬馬。惡者以鑄鉏夷斤欘，試諸壤土。」桓公曰：「甲兵既定，財用不足如何？」對曰：「銷山為錢，煮海為鹽，其利通於天下。因收天下百物之賤者而居之，以時貿易，為女閭三百，以安行商。商旅如歸，百貨駢集，因而稅之，以佐軍興。如是而財用可足矣。」桓公曰：「財用既足，然軍旅不多，兵勢不振，如何而可？」對曰：「兵貴於精，不貴於多，強於心，不強於力。君若正卒伍，修甲兵，天下諸侯皆將正卒伍，修甲兵，臣未見其勝也。君若強兵，莫若隱其名而修其實。臣請作內政而寄之以之以軍令焉。」桓公曰：「內政若何？」對曰：「內政之法，制國以為二十一鄉。工商之鄉六，士之鄉十五。工商足財，士足兵。」桓公曰：「何以足兵？」對曰：「五家為軌，軌為之長。十軌為里，里設有司。四里為連，連為之長。十連為鄉，鄉有良人焉。即以此為軍令。五家為軌，故五人為伍，軌長率之。十軌為里，故五十人為小戎，里有司率之。四里為連，故二百人為卒，連長率之。十連為鄉，故二千人為旅，鄉良人率之。五鄉立一師，故萬人為一軍，五鄉之師率之。十五鄉出三萬人，以為三軍。君主中軍，高國二子各主一軍。四時之隙，從事田獵：春曰蒐，以索不孕之獸；夏曰苗，以除五穀之災；秋日獮，行殺以順秋氣；冬曰狩，圍守以告成功，使民習於武事。是故軍伍整於里，軍旅整於郊，內教既成，勿令遷徙。伍之人祭祀同福，死喪同恤，人與人相儔，家與家相儔，世同居，少同遊。故夜戰聲相聞，足以不乖，晝戰目相識，足以不散，其歡欣足以相死。居則同樂，死則同哀，守則同固，戰則同強。有此三萬人，足以橫行於天下。」桓公曰：「兵勢既強，可以征天下諸侯乎？」對曰：「未可也。周室未屏，鄰國未附，君欲從事於天下諸侯，莫若尊周而親鄰國。」桓公曰：「其道若何？」對曰：「審吾疆場，而反其侵地，重為皮幣以聘問，而勿受其貲，則四鄰之國親我矣。請以遊士八十人，奉之以車馬衣裘，多其貲帛，使周遊於四方，以號召天下之賢士。又使人以皮幣玩好，鬻行四方，以察其上下之所好。擇其瑕者而攻之，可以益地，擇其淫亂篡弒者而誅之，可以立威。如此，則天下諸侯，皆相率而朝於齊矣。然後率諸侯以事周，使修職貢，則王室尊矣。方伯之名，君雖欲辭之，不可得也。」桓公與管夷吾連語三日三夜，字字投機，全不知倦。桓公大悅。乃復齋戒三日，告於太廟，欲拜管夷吾為相。夷吾辭而不受。桓公曰：「吾納子之伯策。欲成吾志，故拜子為相。何為不受？」對曰：「臣聞大廈之成，非一木之材也；大海之潤，非一流之歸也。君必欲成其大志，則用五傑。」桓公曰「五傑為誰？」對曰：「升降揖遜，進退閒習，辨辭之剛柔，臣不如隰朋；請立為大司行。墾草萊，闢土地，聚粟眾多，盡地之利，臣不如寧越；請立為大司田。平原廣牧，車不結轍，士不旋踵，鼓之而三軍之士，視死如歸，臣不如王子成父；請立為大司馬。決獄執中，不殺無辜，不誣無罪，臣不如賓須無；請立為大司理。犯君顏色，進諫必忠，不避死亡，不撓富貴，臣不如東郭牙；請立為大諫之官。君若欲治國強兵，則五子者存矣。若欲霸王，臣雖不才，強成君命，以效區區。」桓公遂拜管夷吾為相國，賜以國中市租一年。其隰朋以下五人，皆依夷吾所薦，一一拜官，各治其事。遂懸榜國門，凡所奏富強之策，次第盡舉而行之。他日，桓公又問於管夷吾曰：「寡人不幸而好田，又好色，得毋害於霸乎？」夷吾對曰：「無害也。」桓公曰：「然則何為而害霸？」夷吾對曰：「不知賢，害霸；知賢而不用，害霸；用而不任，害霸；任而復以小人參之，害霸。」桓公曰：「善。」於是專任夷吾，尊其號曰仲父，恩禮在高國之上。「國有大政，先告仲父，次及寡人。有所施行，一憑仲父裁決。」又禁國人語言，不許犯夷吾之名，不問貴賤，皆稱仲，蓋古人以稱字為敬也。
    </voice>
</speak>
