<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十六回　　釋檻囚鮑叔薦仲　　戰長勺曹劌敗齊
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說魯莊公得鮑叔牙之書，即召施伯計議曰：「向不聽子言，以致兵敗。今殺糾與存糾孰利？」施伯曰：「小白初立，即能用人。敗我兵於乾時，此非子糾之比也。況齊兵壓境，不如殺糾，與之講和。」時公子糾與管夷吾召忽俱在生竇，魯莊公使公子偃將兵襲之，殺公子糾，執召忽管仲至魯。將納檻車，召忽仰天大慟曰：「為子死孝，為臣死忠，分也！忽將從子糾於地下，安能受桎梏之辱？」遂以頭觸殿柱而死。管夷吾曰：「自古人君，有死臣必有生臣。吾且生入齊國，為子糾白冤。」便束身入檻車之中。<break time="100ms" />　　施伯私謂魯莊公曰：「臣觀管子之容，似有內援，必將不死。此人天下奇才，若不死，必大用於齊，必霸天下。魯自此奉奔走矣。君不如請於齊而生之。管子生，則必德我。德我而為我用，齊不足慮也。」莊公曰：「齊君之仇，而我留之。雖殺糾，怒未解也。」施伯曰：「君以為不可用，不如殺之，以其屍授齊。」莊公曰：「善。」公孫隰朋聞魯將殺管夷吾，疾趨魯庭，來見莊公曰：「夷吾射寡君中鉤，寡君恨之切骨，欲親加刃，以快其志。若以屍還，猶不殺也。」莊公信其言，遂囚夷吾，並函封子糾召忽之首，交付隰朋。隰朋稱謝而行。<break time="100ms" />　　卻說管夷吾在檻車中，已知鮑叔牙之謀，誠恐：「施伯智士，雖然釋放，倘或翻悔，重復追還，吾命休矣。」心生一計，制成《黃鵠》之詞，教役人歌之。詞曰：<break time="100ms" />　　　　黃鵠黃鵠，戢其翼，縶其足，不飛不鳴兮籠中伏。高天何跼兮，厚地何蹐！丁陽九兮逢百六。引頸長呼兮，繼之以哭！黃鵠黃鵠，天生汝翼兮能飛，天生汝足兮能逐，遭此網羅兮誰與贖？一朝破樊而出兮，吾不知其升衢而漸陸。嗟彼弋人兮，徒旁觀而躑躅！<break time="100ms" />役人既得此詞，且歌且走，樂而忘倦。車馳馬奔，計一日得兩日之程，遂出魯境。魯莊公果然追悔，使公子偃追之，不及而返。夷吾仰天嘆曰：「吾今日乃更生也！」行至堂阜，鮑叔牙先在，見夷吾如獲至寶，迎之入館，曰：「仲幸無恙！」即命破檻出之。夷吾曰：「非奉君命，未可擅脫。」鮑叔牙曰：「無傷也，吾行且薦子。」夷吾曰：「吾與召忽同事子糾，既不能奉以君位，又不能死於其難，臣節已虧矣。況復反面而事仇人？召忽有知，將笑我於地下！」鮑叔牙曰：「『成大事者，不恤小恥，立大功者，不拘小諒。』子有治天下之才，未遇其時。主公志大識高，若得子為輔，以經營齊國，霸業不足道也。功蓋天下，名顯諸侯，孰與守匹夫之節，行無益之事哉？」夷吾嘿然不語。乃解其束縛，留之於堂阜。鮑叔遂回臨淄見桓公，先弔後賀？桓公曰：「何弔也？」鮑叔牙曰：「子糾，君之兄也。君為國滅親，誠非得已，臣敢不弔？」桓公曰：「雖然，何以賀寡人？」鮑叔牙曰：「管子天下奇才，非召忽比也，臣已生致之。君得一賢相，臣敢不賀？」桓公曰：「夷吾射寡人中鉤，其矢尚在。寡人每戚戚於心，得食其肉不厭，況可用乎？」鮑叔牙曰：「人臣者各為其主。射鉤之時，知有糾不知有君。君若用之，當為君射天下，豈特一人之鉤哉？」桓公曰：「寡人姑聽之，赦勿誅。」鮑叔牙乃迎管夷吾至於其家。朝夕談論。<break time="100ms" />　　卻說齊桓公修援立之功，高國世卿，皆加采邑。欲拜鮑叔牙為上卿，任以國政。鮑叔牙曰：「君加惠於臣，使不凍餒，則君之賜也！至於治國家，則非臣之所能也。」桓公曰：「寡人知卿，卿不可辭。」鮑叔牙曰：「所謂知臣者，小心敬慎，循禮守法而已。此具臣之事，非治國家之才也。夫治國家者，內安百姓，外撫四夷，勳加於王室，澤布於諸侯，國有泰山之安，君享無疆之福，功垂金石，名播千秋。此帝臣王佐之任，臣何以堪之？」桓公不覺欣然動色，促膝而前曰：「如卿所言，當今亦有其人否？」鮑叔牙曰：「君不求其人則已，必求其人，其管夷吾乎？臣所不若夷吾者有五：寬柔惠民，弗若也；治國家，不失其柄，弗若也；忠信可結於百姓，弗若也；制禮義可施於四方，弗若也；執枹鼓立於軍門，使百姓敢戰無退，弗若也。」桓公曰：「卿試與來，寡人將叩其所學。」鮑叔牙曰：「臣聞『賤不能臨貴，貧不能役富，疏不能制親。』君欲用夷吾，非置之相位，厚其祿入，隆以父兄之禮不可。夫相者，君之亞也，相而召之，是輕之也。相輕則君亦輕。夫非常之人，必待以非常之禮，君其卜日而郊迎之。四方聞君之尊賢禮士而不計私仇，誰不思效用於齊者？」桓公曰：「寡人聽子。」乃命太卜擇吉日，郊迎管子。鮑叔牙仍送管夷吾於郊外公館之中。至期，三浴而三舋之。衣冠袍笏，比於上大夫。桓公親自出郊迎之，與之同載入朝。百姓觀者如堵，無不駭然。史官有詩云：<break time="100ms" />　　　　爭賀君侯得相臣，誰知即是檻車人。只因此日捐私忿，四海欣然號霸君。
    </voice>
</speak>
