<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　再說齊桓公自長勺大挫之後，深悔用兵。乃委國管仲，日與婦人飲酒為樂。有以國事來告者，桓公曰：「何不告仲父？」時有豎貂者，乃桓公之幸童。因欲親近內庭，不便往來，乃自宮以進。桓公憐之，寵信愈加，不離左右。又齊之雍邑人名巫者，謂之雍巫，字易牙，為人多權術，工射御，兼精於烹調之技。一日，衛姬病，易牙和五味以進，衛姬食之而愈，因愛近之。易牙又以滋味媚豎貂，貂薦之於桓公。桓公召易牙而問曰：「汝善調味乎？」對曰：「然。」桓公戲曰：「寡人嘗鳥獸蟲魚之味幾遍矣。所不知者，人肉味何如耳？」易牙既退，及午膳，獻蒸肉一盤，嫩如乳羊，而甘美過之。桓公食之盡，問易牙曰：「此何肉，而美至此？」易牙跪而對曰：「此人肉也。」桓公大驚，問：「何從得之？」易牙曰：「臣之長子三歲矣。臣聞『忠君者不有其家。』君未嘗人味，臣故殺子以適君之口。」桓公曰：「子退矣！」桓公以易牙為愛己，亦寵信之。衛姬復從中稱譽。自此豎貂易牙內外用事，陰忌管仲。至是，豎貂與易牙合詞進曰：「聞『君出令，臣奉令』，今君一則仲父，二則仲父，齊國疑於無君矣！」桓公笑曰：「寡人於仲父，猶身之有股肱也。有股肱方成其身，有仲父方成其君。爾等小人何知？」二人乃不敢再言。管仲秉政三年，齊國大治。髯仙有詩云：<break time="100ms" />　　　　疑人勿用用無疑，仲父當年獨制齊。都似桓公能信任，貂巫百口亦何為？<break time="100ms" />　　是時楚方強盛，滅鄧，克權，服隨，敗鄖，盟絞，役息。凡漢東小國，無不稱臣納貢。惟蔡恃與齊侯婚姻，中國諸侯通盟同兵，未曾服楚。至文王熊貲，稱王已及二世。有鬥祈、屈重、鬥伯比、薳章、鬥廉、鬻拳諸人為輔，虎視漢陽，漸有侵軼中原之意。<break time="100ms" />　　卻說蔡哀侯獻舞，與息侯同娶陳女為夫人。蔡娶在先，息娶在後。息夫人媯氏有絕世之貌，因歸寧於陳，道經蔡國。蔡哀侯曰：「吾姨至此，豈可不一相見？」乃使人要至宮中款待，語及戲謔，全無敬客之意。息媯大怒而去。及自陳返息，遂不入蔡國。息侯聞蔡侯怠慢其妻，思有以報之。乃遣使入貢於楚，因密告楚文王曰：「蔡恃中國，不肯納款。若楚兵加我，我因求救於蔡，蔡君勇而輕，必然親來相救。我因與楚合兵攻之，獻舞可虜也。既虜獻舞，不患蔡不朝貢矣。」楚文王大喜，乃興兵伐息。息侯求救於蔡，蔡哀侯果起大兵，親來救息。安營未定，楚伏兵齊起。哀侯不能抵當，急走息城。息侯閉門不納，乃大敗而走。楚兵從後追趕，直至莘野，活虜哀侯歸國。息侯大犒楚軍，送楚文王出境而返。蔡哀侯始知中了息侯之計，恨之入骨。楚文王回國，欲殺蔡哀侯烹之，以饗太廟。鬻拳諫曰：「王方有事中原，若殺獻舞，諸侯皆懼矣！不如歸之，以取成焉。」再四苦諫，楚文王只是不從。鬻拳憤氣勃發，乃左手執王之袖，右手拔佩刀擬王曰：「臣當與王俱死，不忍見王之失諸侯也！」楚王懼，連聲曰：「孤聽汝！」遂捨蔡侯。鬻拳曰：「王幸聽臣言，楚國之福。然臣而劫君，罪當萬死。請伏斧鑕！」楚王曰：「卿忠心貫日，孤不罪也。」鬻拳曰：「王雖赦臣，臣何敢自赦？」即以佩刀自斷其足，大呼曰：「人臣有無禮於君者，視此！」楚王命藏其足於大府：「以識孤違諫之過！」使醫人療治鬻拳之病，雖愈不能行走。楚王使為大閽，以掌城門，尊之曰太伯。遂釋蔡侯歸國，大排筵席，為之餞行，席中盛張女樂。有彈箏女子，儀容秀麗。楚王指謂蔡侯曰：「此女色技俱勝，可進一觴。」即命此女以大觥送蔡侯，蔡侯一飲而盡。還斟大觥，親為楚王壽。楚王笑曰：「君生平所見，有絕世美色否？」蔡侯想起息侯導楚敗蔡之仇，乃曰：「天下女色，未有如息媯之美者，真天人也。」楚王曰：「其色何如？」蔡侯曰：「目如秋水，臉似桃花，長短適中，舉動生態，目中未見其二！」楚王曰：「寡人得一見息夫人，死不恨矣！」蔡侯曰：「以君之威，雖齊姬宋子，致之不難，何況宇下一婦人乎？」楚王大悅，是日盡歡而散。蔡侯遂辭歸本國。<break time="100ms" />　　楚王思蔡侯之言，欲得息媯，假以巡方為名，來至息國。息侯迎謁道左，極其恭敬。親自闢除館舍，設大饗於朝堂，息侯執爵而前，為楚王壽。楚王接爵在手，微笑而言曰：「昔者寡人曾效微勞於君夫人，今寡人至此，君夫人何惜為寡人進一觴乎？」息侯懼楚之威，不敢違拒，連聲唯唯，即時傳語宮中。不一時，但聞環珮之聲，夫人媯氏盛服而至，別設毯褥，再拜稱謝。楚王答禮不迭。媯氏取白玉卮滿斟以進。素手與玉色相映，楚王視之大驚。果然天上徒聞，人間罕見，便欲以手親接其卮。那媯氏不慌不忙，將卮遞與宮人，轉遞楚正。楚王一飲而盡。媯氏復再拜請辭回宮。楚心念息媯，反未盡飲。席散歸館，寢不能寐。次日，楚王亦設享於館舍，名為答禮，暗伏兵甲。息侯赴席，酒至半酣，楚王假醉，謂息侯曰：「寡人有大功於君夫人，今三軍在此，君夫人不能為寡人一犒勞乎？」息侯辭曰：「敝邑褊小，不足以優從者，容與寡小君圖之。」楚王拍案曰：「匹夫背義，敢巧言拒我？左右何不為我擒下！」息侯正待分訴，伏甲猝起，薳章鬥丹二將，就席間擒息侯而縶之。楚王自引兵逕入息宮，來尋息媯。息媯聞變，嘆曰：「引虎入室，吾自取也！」遂奔入後園中，欲投井而死。被鬥丹搶前一步，牽住衣裾曰：「夫人不欲全息侯之命乎？何為夫婦俱死！」息媯嘿然。鬥丹引見楚王，楚王以好言撫慰，許以不殺息侯，不斬息祀。遂即軍中立息媯為夫人，載以後車。以其臉似桃花，又曰桃花夫人。今漢陽府城外有桃花洞，上有桃花夫人廟，即息媯也。唐人杜牧有詩云：<break time="100ms" />　　　　細腰宮裏露桃新，脈脈無言幾度春。畢竟息亡緣底事？可憐金谷墜樓人！
    </voice>
</speak>
