<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　再說周莊王十五年，王有疾，崩。太子胡齊立，是為僖王。訃告至宋。時宋閔公與宮人遊於蒙澤，使南宮長萬擲戟為戲。原來長萬有一絕技，能擲戟於空中，高數丈，以手接之，百不失一。宮人欲觀其技，所以閔公召長萬同遊。長萬奉命耍弄了一回，宮人都誇獎不已。閔公微有妒恨之意，命內侍取博局與長萬決賭，以大金斗盛酒為罰。這博戲卻是閔公所長。長萬連負五局，罰酒五斗，已醉到八九分地位了，心中不服，再請覆局。閔公曰：「囚乃常敗之家，安敢復與寡人賭勝？」長萬心懷慚忿，嘿嘿無言。忽宮侍報道：「周王有使命到。」閔公問其來意，乃是報莊王之喪，且告立新王。閔公曰：「周已更立新王，即當遣使弔賀。」長萬奏曰：「臣未睹王都之盛，願奉使一往！」閔公笑曰：「宋國即無人，何至以囚奉使？」宮人皆大笑。長萬面頰發赤，羞變成怒，兼乘酒醉，一時性起，不顧君臣之分，大罵曰：「無道昏君！汝知囚能殺人乎？」閔公亦怒曰：「賊囚！怎敢無禮！」便去搶長萬之戟，欲以刺之。長萬也不來奪戟，逕提博局，把閔公打倒。再復揮拳，嗚呼哀哉，閔公死於長萬拳下。宮人驚散。長萬怒氣猶勃勃未息，提戟步行。及於朝門，遇大夫仇牧，問：「主公何在？」長萬曰：「昏君無禮，吾已殺之矣。」仇牧笑曰：「將軍醉耶？」長萬曰：「吾非醉，乃實話也。」遂以手中血污示之。仇牧勃然變色，大罵：「弒逆之賊，天理不容！」便舉笏來擊長萬。怎當得長萬有力如虎，擲戟於地，以手來迎。左手將笏打落，右手一揮，正中其頭，頭如齏粉。齒折，隨手躍去，嵌入門內三寸。真絕力也！仇牧已死，長萬乃拾起畫戟，緩步登車，旁若無人。宋閔公即位共十年，只因一句戲言，遂遭逆臣毒手。春秋世亂，視弒君不啻割雞，可嘆，可嘆！史臣有《仇牧贊》云：<break time="100ms" />　　　　世降道斁，綱常掃地。堂簾不隔，君臣交戲。君戲以言，臣戲以戟。壯哉仇牧，以笏擊賊！不畏強禦，忠肝瀝血。死重泰山，名光日月。<break time="100ms" />太宰華督聞變，挺劍登車，將起兵討亂。行至東宮之西，正遇長萬。長萬並不交言，一戟刺去，華督墜於車下，又復一戟殺之。遂奉閔公之從弟公子游為君，盡逐戴、武、宣、穆、莊之族。群公子出奔蕭，公子御說奔毫。長萬曰：「御說文而有才，且君之嫡弟，今在毫，必有變。若殺御說，群公子不足慮也。」乃使其子南宮牛同猛獲率師圍毫。<break time="100ms" />　　冬十月，蕭叔大心率戴、武、宣、穆、莊五族之眾，又合曹國之師救毫。公子御說悉起毫人，開城接應。內外夾攻，南宮牛大敗被殺。宋兵盡降於御說。猛獲不敢回宋，逕投衛國去了。戴叔皮獻策於御說：「即用降兵旗號，假稱南宮牛等已克毫邑，擒了御說，得勝回朝。」先使數人一路傳言，南宮長萬信之，不做準備。群公子兵到，賺開城門，一擁而入，只叫「單要拿逆賊長萬一人，餘人勿得驚慌。」長萬倉忙無計，急奔朝中，欲奉子游出奔。見滿朝俱是甲士填塞，有內侍走出，言：「子游已被眾軍所殺。」長萬長嘆一聲，思列國惟陳與宋無交，欲待奔陳。又想家有八十餘歲老母，嘆曰：「天倫不可棄也！」復翻身至家，扶母登輦，左手挾戟，右手推輦而行，斬門而出，其行如風，無人敢攔阻者。宋國至陳，相去二百六十餘里，長萬推輦，一日便到。如此神力，古今罕有。<break time="100ms" />　　卻說群公子既殺子游，遂奉公子御說即位，是為桓公。拜戴叔皮為大夫。選五族之賢者，為公族大夫。蕭叔大心仍歸守蕭。遣使往衛，請執猛獲。再遣使往陳，請執南宮長萬。公子目夷時止五歲，侍於宋桓公之側，笑曰：「長萬不來矣！」宋公曰：「童子何以知之？」目夷曰：「勇力人所敬也，宋之所棄，陳必庇之。空手而行，何愛於我？」宋公大悟，乃命齎重寶以賂之。<break time="100ms" />　　先說宋使至衛，衛惠公問於群臣曰：「與猛獲，與不與孰便？」群臣皆曰：「人急而投我，奈何棄之？」大夫公孫耳諫曰：「天下之惡，一也。宋之惡，猶衛之惡。留一惡人，於衛何益。況衛宋之好舊矣，不遺獲，宋必怒。庇一人之惡，而失一國之歡，非計之善也。」衛侯曰：「善。」乃縛猛獲以畀宋。<break time="100ms" />　　再說宋使至陳，以重寶獻於陳宣公。宣公貪其賂，許送長萬。又慮長萬絕力難制，必須以計困之。乃使公子結謂長萬曰：「寡君得吾子，猶獲十城。宋人雖百請，猶不從也。寡君恐吾子見疑，使結布腹心。如以陳國褊小，更適大國，亦願從容數月，為吾子治車乘。」長萬泣曰：「君能容萬，萬又何求？」公子結乃攜酒為歡，結為兄弟。明日長萬親至公子結之家稱謝。公子結復留款，酒半，大出婢妾勸酬。長萬歡飲大醉，臥於坐席。公子結使力士以犀革包裹，用牛筋束之；並囚其老母，星夜傳至於宋。至半路，長萬方醒，奮身蹴踏，革堅縛固，終不能脫。將及宋城，犀革俱被掙破，手足皆露於外。押送軍人以槌擊之，脛骨俱折。宋桓公命與猛獲一同綁至市曹，剁為肉泥。使庖人治為醢，遍賜群臣曰：「人臣有不能事君者，視此醢矣！」八十歲老母，亦並誅之。髯翁有詩嘆曰：<break time="100ms" />　　　　可惜赳赳力絕倫，但知母子昧君臣。到頭駢戮難追悔，好諭將來造逆人。<break time="100ms" />　　宋桓公以蕭叔大心有救毫之功，升蕭為附庸，稱大心為蕭君。念華督死難，仍用其子家為司馬。自是華氏世為宋大夫。
    </voice>
</speak>
