<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十九回　　擒傅瑕厲公復國　　殺子頹惠王反正
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說齊桓公歸國，管仲奏曰：「東遷以來，莫強於鄭。鄭滅東虢而都之，前嵩後河，右洛左濟，虎牢之險，聞於天下，故在昔莊公恃之，以伐宋兼許，抗拒王師。今又與楚為黨。楚，僭國也，地大兵強，吞噬漢陽諸國，與周為敵。君若欲屏王室而霸諸侯，非攘楚不可；欲攘楚，必先得鄭。」桓公曰：「吾知鄭為中國之樞，久欲收之，恨無計耳！」甯戚進曰：「鄭公子突為君二載，祭足逐之而立子忽；高渠彌弒忽而立子亹；我先君殺子亹，祭足又立子儀。祭足以臣逐君，子儀以弟篡兄，犯分逆倫，皆當聲討。今子突在櫟，日謀襲鄭，況祭足已死，鄭國無人。主公命一將往櫟，送突入鄭，則突必懷主公之德，北面而朝齊矣。」桓公然之。遂命賓須無引兵車二百乘，屯於櫟城二十里之外。賓須無預遣人致齊侯之意。鄭厲公突先聞祭足死信，密差心腹到鄭國打聽消息。忽聞齊侯遣兵送已歸國，心中大喜，出城遠接，大排宴會。二人敘話間，鄭國差人已轉，回說：「祭仲已死，如今叔詹為上大夫。」賓須無曰：「叔詹何人？」鄭伯突曰：「治國之良，非將才也。」差人又稟：「鄭城有一奇事：南門之內，有一蛇長八尺，青頭黃尾；門外又有一蛇，長丈餘，紅頭綠尾；鬥於門闕之中，三日三夜，不分勝負。國人觀者如市，莫敢近之。後十七日，內蛇被外蛇咬死。外蛇竟奔入城，至太廟之中，忽然不見。」須無欠身賀鄭伯曰：「君位定矣。」鄭伯突曰：「何以知之？」須無曰：「鄭國外蛇即君也，長丈餘，君居長也。內蛇子儀也，長八尺，弟也。十七日而內蛇被傷，外蛇入城者，君出亡以甲申之夏，今當辛丑之夏，恰十有七年矣。內蛇傷死，此子儀失位之兆；外蛇入於太廟，君主宗祀之徵也。我主方申大義於天下，將納君於正位，蛇鬥適當其時，殆天意乎！」鄭伯突曰：「誠如將軍之言，沒世不敢負德！」賓須無乃與鄭伯定計，夜襲大陵。<break time="100ms" />　　傅瑕率兵出戰，兩下交鋒，不虞賓須無繞出背後，先打破大陵，插了齊國旗號，傅瑕知力不敵，只得下車投降。鄭伯突銜傅瑕十七年相拒之恨，咬牙切齒，叱左右：「斬訖報來！」傅瑕大呼曰：「君不欲入鄭耶？何為殺我？」鄭伯突喚轉問之。傅瑕曰：「君若赦臣一命，臣願梟子儀之首。」鄭伯突曰：「汝有何策，能殺子儀？不過以甘言哄寡人，欲脫身歸鄭耳。」瑕曰：「當今鄭政皆叔詹所掌，臣與叔詹至厚。君能赦我，我潛入鄭國，與詹謀之，子儀之首，必獻於座下。」鄭伯突大罵：「老賊奸詐，焉敢誑吾？吾今放汝入城，汝將與叔詹起兵拒我矣。」賓須無曰：「瑕之妻孥見在大陵，可囚於櫟城為質。」傅瑕叩頭求哀：「如臣失信，誅臣妻子。」且指天日為誓。鄭伯突乃縱之。傅瑕至鄭，夜見叔詹。詹見瑕，大驚曰：「汝守大陵，何以至此？」瑕曰：「齊侯欲正鄭位，命大將賓須無統領大軍，送公子突歸國。大陵已失，瑕連夜逃命至此。齊兵旦晚當至，事在危急。子能斬儀之首，開城迎之，富貴可保，亦免生靈塗炭。轉禍為福，在此一時。不然，悔無及矣！」詹聞言嘿然，良久曰：「吾向日原主迎立故君之議，為祭仲所阻。今祭仲物故，是天助故君。違天必有咎，但不知計將安出？」瑕曰：「可通信櫟城，令速進兵。子出城，偽為拒敵，子儀必臨城觀戰，吾覷便圖之。子引故君入城，大事定矣。」叔詹從其謀，密使人致書於突。傅瑕然後參見子儀，訴以齊兵助突，大陵失陷之事。子儀大驚曰：「孤當以重賂求救於楚，待楚兵到日，內外夾攻，齊兵可退。」叔詹故緩其事。過二日，尚未發使往，諜報：「櫟軍已至城下。」叔詹曰：「臣當引兵出戰。君同傅瑕登城固守。」子儀信以為然。<break time="100ms" />　　卻說鄭伯突引兵先到，叔詹略戰數合，賓須無引齊兵大進，叔詹回車便走。傅瑕從城上大叫曰：「鄭師敗矣！」子儀素無膽勇，便欲下城。瑕從後刺之，子儀死於城上。叔詹叫開城門，鄭伯同賓須無一同入城。傅瑕先往清宮，遇子儀二子，俱殺之。迎突復位。國人素附厲公，歡聲震地。厲公厚賄賓須無，約以冬十月親至齊庭乞盟。須無辭歸。厲公復位數日，人心大定。乃謂傅瑕曰：「汝守大陵，十有七年，力拒寡人，可謂忠於舊君矣。今貪生畏死，復為寡人而弒舊君，汝心不可測也！寡人當為子儀報仇！」喝令力士押出，斬於市曹。其妻孥姑赦弗誅。髯翁有詩嘆云：<break time="100ms" />　　　　鄭突奸雄世所無，借人成事又行誅。傅瑕不愛須臾活，贏得忠名萬古呼。<break time="100ms" />原繁當先贊立子儀，恐其得罪，稱疾告老。厲公使人責之，乃自縊而死。厲公復治逐君之罪，殺公子閼。強鉏避於叔詹之家，叔詹為之求生，乃免死，刖其足。公父定叔出奔衛國。後三年，厲公召而復之，曰：「不可使共叔無後也！」祭足已死勿論。叔詹仍為正卿，堵叔師叔並為大夫，鄭人謂之「三良」。<break time="100ms" />　　再說齊桓公知鄭伯突已復國，衛曹二國，去冬亦曾請盟，欲大合諸侯，刑牲定約。管仲曰：「君新舉霸事，必以簡便為政。」桓公曰：「簡便如何？」管仲曰：「陳、蔡、邾自北杏之後，事齊不貳。曹伯雖未會，已同伐宋之舉。此四國，不必再煩奔走。惟宋衛未嘗與會，且當一見。俟諸國齊心，方舉盟約可也。」言未畢，忽傳報：「周王再遣單蔑報宋之聘，已至衛國。」管仲曰：「宋可成矣。衛居道路之中，君當親至衛地為會，以親諸侯。」桓公乃約宋、衛、鄭三國，會於鄄地。連單子齊侯，共是五位，不用歃血，揖讓而散。諸侯大悅。齊侯知人心悅從，乃大合宋、魯、陳、衛、鄭、許諸國於幽地，歃血為盟，始定盟主之號。此周釐王三年之冬也。
    </voice>
</speak>
