<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說楚文正熊貲，自得息媯立為夫人，寵幸無比。三年之內，生下二子，長曰熊囏，次曰熊惲。息媯雖在楚宮三載，從不與楚王說話。楚王怪之。一日，問其不言之故。息媯垂淚不答。楚王固請言之，對曰：「吾一婦人而事二夫，縱不能守節而死，又何面目向人言語乎？」言訖淚下不止。胡曾先生有詩云：<break time="100ms" />　　　　息亡身入楚王家，回看春風一面花。感舊不言常掩淚，祇應翻恨有容華。<break time="100ms" />楚王曰：「此皆蔡獻舞之故，孤當為夫人報此仇也，夫人勿憂。」乃興兵伐蔡，入其郛。蔡侯獻舞肉袒伏罪，盡出其庫藏寶玉以賂楚，楚師方退。適鄭伯突遣使告復國於楚。楚王曰：「突復位二年，乃始告孤，慢孤甚矣。」復興兵伐鄭。鄭謝罪請成，楚王許之。周釐王四年，鄭伯突畏楚，不敢朝齊。齊桓公使人讓之。鄭伯使上卿叔詹如齊，謂桓公曰：「敝邑困於楚兵，早夜城守，未獲息肩，是以未修歲事。君若能以威加楚，寡君敢不朝夕立於齊庭乎？」桓公惡其不遜，囚詹於軍府。詹視隙逃回鄭國。自是鄭背齊事楚。不在話下。<break time="100ms" />　　再說周釐王在位五年崩。子閬立，是為惠王。惠王之二年，楚文王熊貲淫暴無政，喜於用兵。先年，曾與巴君同伐申國，而驚擾巴師。巴君怒，遂襲那處，克之。守將閻敖游涌水而遁。楚王殺閻敖。閻氏之族怨王。至是，約巴人伐楚，願為內應。巴兵伐楚，楚王親將迎之，大戰於津。不隄防閻族數百人，假作楚軍，混入陣中，竟來跟尋楚王。楚軍大亂，巴兵乘之，遂大敗楚。楚王面頰中箭而奔。巴君不敢追逐，收兵回國，閻氏之族從之，遂為巴人。楚王回至方城，夜叩城門。鬻拳在門內問曰：「君得勝乎？」楚王曰：「敗矣！」鬻拳曰：「自先王以來，楚兵戰無不勝。巴，小國也，王自將而見敗，寧不為人笑乎？今黃不朝楚，若伐黃而勝，猶可自解。」遂閉門不納。楚王憤然謂軍士曰：「此行再不勝，寡人不歸矣！」乃移兵伐黃。王親鼓，士卒死戰，敗黃師於踖陵。是夜，宿於營中，夢息侯怒氣勃勃而前曰：「孤何罪而見殺？又占吾疆土，淫吾妻室，吾已請於上帝矣！」乃以手批楚王之頰。楚王大叫一聲。醒來箭瘡迸裂，血流不止。急傳令回軍，至於湫地，夜半而薨。鬻拳迎喪歸葬。長子熊囏嗣立。鬻拳曰：「吾犯王二次，縱王不加誅，吾敢偷生乎？吾將從王於地下！」乃謂家人曰：「我死，必葬我於絰皇，使子孫知我守門也。」遂自剄而死。熊囏憐之，使其子孫，世為大閽。先儒左氏稱鬻拳為愛君，史官有詩駁之，曰：<break time="100ms" />　　　　諫主如何敢用兵？閉門不納亦堪驚。若將此事稱忠愛，亂賊紛紛盡借名。<break time="100ms" />　　鄭厲公聞楚文王凶信，大喜曰：「吾無憂矣！」叔詹進曰：「臣聞『依人者危，臣人者辱。』今立國於齊楚之間，不辱即危，非長計也。先君桓武及莊，三世為王朝卿士，是以冠冕列國，征服諸侯。今新王嗣統，聞虢晉二國朝王，王為之饗醴命宥，又賜玉五瑴，馬三匹。君不若朝貢於周，若賴王之寵，以修先世卿士之業，雖有大國，不足畏也。」厲公曰：「善。」乃遣大夫師叔如周請朝。師叔回報：「周室大亂。」厲公問：「亂形如何？」對曰：「昔周莊王嬖妾姚姬，謂之王姚，生子頹，莊王愛之，使大夫蒍國為之師傅。子頹性好牛，嘗養牛數百，親自餵養，飼以五穀，被以文繡，謂之『文獸』。凡有出入，僕從皆乘牛而行，踐踏無忌。又陰結大夫蒍國、邊伯、子禽、祝跪、詹父，往來甚密。釐王之世，未嘗禁止。今新王即位，子頹恃在叔行，驕橫益甚。新王惡之，乃裁抑其黨，奪子禽、祝跪、詹父之田。新王又因築苑囿於宮側，蒍國有圃，邊伯有室，皆近王宮，王俱取之，以廣其囿。又膳夫石速進膳不精，王怒，革其祿，石速亦憾王。故五大夫同石速作亂，奉子頹為君以攻王。賴周公忌父同召伯廖等死力拒敵，眾人不能取勝，乃出奔於蘇。先周武王時，蘇忿生為王司寇有功，謂之蘇公，授以南陽之田為采地。忿生死，其子孫為狄所制，乃叛王而事狄，又不繳還采地於周。桓王八年，乃以蘇子之田，畀我先君莊公，易我近周之田。於是蘇子與周嫌隙益深。衛侯朔惡周之立黔牟，亦有夙怨，蘇子因奉子頹奔衛，同衛侯帥師伐王城。周公忌父戰敗，同召伯廖等奉王出奔於鄢。五大夫等尊子頹為王，人心不服。君若興兵納王，此萬世之功也。」厲公曰：「善。雖然，子頹懦弱，所恃者衛燕之眾耳，五大夫無能為也。寡人再使人以理諭之，若悔禍反正，免動干戈，豈不美哉？」一面使人如鄢迎王，暫幸櫟邑。因厲公向居櫟十七年，宮室齊整故也。一面使人致書於王子頹。書曰：<break time="100ms" />　　　　突聞以臣犯君，謂之不忠；以弟奸兄，謂之不順。不忠不順，天殃及之！王子誤聽奸臣之計，放逐其君，若能悔禍之延，奉迎天子，束身歸罪，不失富貴。不然，退處一隅，比於藩服，猶可謝天下之口。惟王子速圖之！<break time="100ms" />子頹得書，猶豫未決。五大夫曰：「騎虎者勢不能復下。豈有尊居萬乘，而復退居臣位者？此鄭伯欺人之語，不可聽之。」頹遂逐出鄭使。鄭厲公乃朝王於櫟，遂奉王襲入成周，取傳國寶器，復還櫟城。時惠王三年也。
    </voice>
</speak>
