<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說楚熊囏熊惲兄弟，雖同是文夫人所生，熊惲才智勝於其兄，為文夫人所愛，國人亦推服之。熊囏既嗣位，心忌其弟，每欲因事誅之，以絕後患。左右多有為熊惲周旋者，是以因循不決。熊囏怠於政事，專好遊獵，在位三年，無所施設。熊惲嫌隙己成，私畜死士，乘其兄出獵，襲而殺之，以病薨告於文夫人。文夫人雖則心疑，不欲明白其事，遂使諸大夫擁立熊惲為君，是為成王。以熊囏未嘗治國，不成為君，號為「堵敖」，不以王禮葬之。任其叔王子善為令尹，即子元也。子元自其兄文王之死，便有篡立之意。兼慕其嫂息媯，天下絕色，欲與私通。況熊囏熊惲二子，年齒俱幼，自恃尊行，全不在眼，只畏大夫鬥伯比正直無私，且多才智，故此不敢縱肆。至是，周惠王十一年，鬥伯比病卒。子元意無忌憚，遂於王宮之旁，大築館舍，每日歌舞奏樂，欲以蠱惑文夫人之意。文夫人聞之，問侍人曰：「宮外樂舞之聲何來？」侍人曰：「此令尹之新館也。」文夫人曰：「先君舞矛，以習武事，以征諸侯，是以朝貢不絕於庭。今楚兵不至中國者十年矣。令尹不圖雪恥，而樂舞於未亡人之側，不亦異乎？」侍人述其言於子元。子元曰：「婦人尚不忘中原，我反忘之；不伐鄭，非丈夫也。」遂發兵車六百乘，自為中軍，鬥御疆鬥梧建大旆為前隊，王孫游王孫嘉為後隊。浩浩蕩蕩，殺奔鄭國而來。鄭文公聞楚師大至，急召百官商議。堵叔曰：「楚兵眾盛，未可敵也，不如請成。」師叔曰：「吾新與齊盟，齊必來救，且宜堅壁以待之。」世子華，年少方剛，請背城一戰。叔詹曰：「三人之言，吾取師叔。然以臣愚見，楚兵不久自退。」鄭文公曰：「令尹自將，安肯退乎？」叔詹曰：「自楚加兵人國，未有用六百乘者。公子元操必勝之心，欲以媚息夫人耳。夫求勝者，亦必畏敗。楚兵若來，臣自有計退之。」正商議間，諜報「楚師斬桔柣關而進，已破外郭，入純門，將及逵市。」堵叔曰：「楚兵偪矣，如行成不可，且奔桐邱以避之。」叔詹曰：「無懼也！」乃使甲士埋伏於城內，大開城門，街市百姓來往如常，並無懼色。鬥御疆等前隊先到，見如此模樣，城上絕無動靜，心中疑惑；謂鬥梧曰：「鄭閒暇如此，必有詭計，哄吾入城。不可輕進，且待令尹來議之。」遂離城五里，扎住營寨。須臾子元大兵已到，鬥御疆等稟知城中如此。子元親自登高阜處以望鄭城。忽見旌旗整肅，甲士林立。看了一回，嘆曰：「鄭有『三良』在，其謀叵測！萬一失利，何面目見文夫人乎？更探聽虛實，方可攻城也。」次日，後隊王孫游遣人來報說：「諜探得齊侯國宋魯二國諸侯，親率大軍，前來救鄭。鬥將軍等不敢前進，特候軍令，準備迎敵。」子元大驚，謂諸將曰：「諸侯若截吾去路，吾腹背受敵，必致損折。吾侵鄭及於逵市，可謂全勝矣。」乃暗傳號令，人銜枚，馬摘鈴，是夜拔寨都起。猶恐鄭兵追趕，命勿撤軍幕，仍建大旆，以疑鄭人。大軍潛出鄭界，乃始鳴鐘擊鼓。唱凱歌而還。先遣報文夫人曰：「令尹全勝而回矣！」夫人謝曰：「令尹若能殲敵成功，宜宣示國人，以彰明罰，告諸太廟，以慰先王之靈。未亡人何與焉？」子元大慚。楚王熊惲，聞子元不戰而還，自是有不悅之意。<break time="100ms" />　　卻說鄭叔詹親督軍士巡城，徹夜不睡。至曉，望見楚幕，指曰：「此空營也，楚師遁矣。」眾猶未信，問：「何以知之？」叔詹曰：「幕乃大將所居，鳴鉦設儆，軍聲震動。今見群鳥棲噪於上，故知其為空幕也。吾度諸侯救兵必至，楚先聞信，是以遁耳！」未幾，諜報：「諸侯救兵果到，未及鄭境，聞楚師已去，各散回本國去了。」眾始服叔詹之智。鄭遣使致謝齊侯救援之勞。自此感服齊國，不敢懷貳。<break time="100ms" />　　再說楚子元自伐鄭無功，內不自安，篡謀益急。欲先通文夫人，然後行事。適文夫人有小恙，子元假稱問安，來至王宮。遂移臥具寢處宮中，三日不出。家甲數百，環列宮外。大夫鬥廉聞之，闖入宮門，直至臥榻。見子元方對鏡整鬢，讓之曰：「此豈人臣櫛沐之所耶？令尹宜速退！」子元曰：「此吾家宮室，與射師何與？」鬥廉曰：「王侯之貴，弟兄不得通屬。令尹雖介弟，亦人臣也。人臣過闕則下，過廟則趨，咳唾其地，猶為不敬，況寢處乎？且寡夫人密邇於此，男女別嫌，令尹豈未聞耶？」子元大怒曰：「楚國之政，在吾掌握，汝何敢多言！」命左右梏其手，拘於廡下，不放出宮。文夫人使侍人告急於鬥伯比之子鬥穀於菟，使其入宮靖難。鬥穀於菟密奏楚王，約會鬥梧鬥御疆及其子鬥班，半夜率甲以圍王宮，將家甲亂砍，眾俱驚散。子元方擁宮人醉寢，夢中驚起，仗劍而出。恰遇鬥班，亦仗劍而入。子元喝曰：「作亂乃孺子耶！」鬥班曰：「我非作亂，特來誅亂者耳。」兩下就在宮中爭戰。不數合，鬥御疆鬥梧齊到。子元度不能勝，奪門欲走，被鬥班一劍砍下頭來。鬥穀於菟將鬥廉開梏放出，一齊至文夫人寢室之外，稽首問安而退。次早，楚成王熊惲御殿，百官朝見已畢，楚王命滅子元之家，榜其罪狀於通衢。髯翁論公子元欲蠱文夫人之事，有詩曰：<break time="100ms" />　　　　堪嗟色膽大於身，不論尊兮不論親。莫怪狂且輕動念，楚夫人是息夫人。
    </voice>
</speak>
