<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　至冬十月，子般念外家黨氏之恩，聞外祖黨臣病死，往臨其喪。慶父密召圉人犖謂曰：「汝不記鞭背之恨乎？夫蛟龍離水，匹夫可制。汝何不報之於黨氏？吾為汝主。」犖曰：「苟公子相助，敢不如命！」乃懷利刃，夤夜奔黨大夫家。時已三更，踰牆而入，伏於舍外。至天明時，小內侍啟門取水，圉人犖突入寢室。子般方下牀穿履，驚問曰：「汝何至此？」犖曰：「來報去年鞭背之恨耳！」子般急取牀頭劍劈之，傷額破腦。犖左手格劍，右手握刃刺般，中脅而死。內待驚報黨氏。黨氏家眾操兵齊來攻犖，犖因腦破不能戰，被眾人亂斫為泥。季友聞子般之變，知是慶父所為，恐及於禍，乃出奔陳國以避難。慶父佯為不知，歸罪於圉人犖，滅其家，以解說於國人。夫人姜氏欲遂立慶父。慶父曰：「二公子猶在，不盡殺絕，未可代也。」姜氏曰：「當立申乎？」慶父曰：「申年長難制，不如立啟。」乃為子般發喪，假訃告為名，親至齊國，告以子般之變，納賄於豎貂，立子啟為君。時年八歲，是為閔公。閔公乃叔姜之子，叔姜是夫人姜氏之娣也。閔公為齊桓公外甥。閔公內畏哀姜，外畏慶父，欲借外家為重。故使人訂齊桓公，會於落姑之地。閔公牽桓公之衣，密訴以慶父內亂之事，垂淚不止。桓公曰：「今者魯大夫誰最賢？」閔公曰：「惟季友最賢，今避難於陳國。」桓公曰：「何不召而復之？」閔公曰：「恐慶父見疑。」桓公曰：「但出寡人之意，誰敢違者？」乃使人以桓公之命，召季友於陳。閔公次於郎地，候季友至郎，並載歸國，立季友為相。託言齊侯所命，不敢不從。時周惠王之六年，魯閔公之元年也。是冬，齊侯復恐魯之君臣不安其位，使大夫仲孫湫來候問，且窺慶父之動靜。閔公見了仲孫湫，流涕不能成語。後見公子申，與之談論魯事，甚有條理。仲孫曰：「此治國之器也！」囑季友善視之。因勸季友早除慶父，季友伸一掌示之。仲孫已悟孤掌難鳴之意，曰：「湫當言於吾君，倘有緩急，不敢坐視。」慶父以重賂來見仲孫。仲孫曰：「苟公子能忠於社稷，寡君亦受其賜，豈惟湫乎？」固辭不受。慶父悚懼而退。仲孫辭閔公歸，謂桓公曰：「不去慶父，魯難未已也！」桓公曰：「寡人以兵去之，何如？」仲孫曰：「慶父兇惡未彰，討之無名。臣觀其志，不安於為下，必復有變。乘其變而誅之，此霸王之業也。」桓公曰：「善。」閔公二年，慶父謀篡益急，只為閔公是齊侯外甥，又且季友忠心相輔，不敢輕動。忽一日，閽人報：「大夫卜齮相訪。」慶父迎進書房，見卜齮怒氣勃勃，問其來意。卜齮訴曰：「我有田與太傅慎不害田莊相近，被慎不害用強奪去。我去告訴主公，主公偏護師傅，反勸我讓他。以此不甘，特來投公子，求於主公前一言。」慶父屏去從人，謂卜齮曰：「主公年幼無知，雖言不聽。子若能行大事，我為子殺慎不害何如？」卜齮曰：「季友在，懼不免。」慶父曰：「主公有童心，嘗夜出武闈，遊行街市。子伏人於武闈，候其出而刺之，但云盜賊，誰能知者。吾以國母之命，代立為君，逐季友如反掌耳。」卜齮許諾。乃求勇士，得秋亞，授以利匕首，使伏武闈。閔公果夜出，秋亞突起，刺殺閔公。左右驚呼，擒住秋亞。卜齮領家甲至奪去。慶父殺慎不害於家。季友聞變，夜叩公子申之門，蹴之起，告以慶父之亂，兩人同奔邾國避難。髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　子般遭弒閔公戕，操刃當時誰主張？魯亂盡由宮閫起，娶妻何必定齊姜！<break time="100ms" />　　卻說國人素服季友，聞魯侯被殺，相國出奔，舉國若狂，皆怨卜齮而恨慶父。是日國中罷市，一聚千人，先圍卜齮之家，滿門遭戮。將攻慶父，聚者益眾。慶父知人心不附，欲謀出奔。想起齊侯曾藉莒力以復國，齊莒有恩，可因莒以自解於齊。況文姜原有莒醫一脈交情，今夫人姜氏，即文姜之姪女，有此因緣，凡事可託。遂微服扮作商人，載了貨賂滿車，出奔莒國。夫人姜氏聞慶父奔莒，安身不牢，亦想至莒國躲避。左右曰：「夫人以仲故，得罪國人，今復聚一國，誰能容之？季友在邾，眾所與也，夫人不如適邾，以乞憐於季。」乃奔邾國，求見季友。季友拒之弗見。季友聞慶父姜氏俱出，遂將公子申歸魯，一面使人告難於齊。齊桓公謂仲孫湫曰：「今魯國無君，取之如何？」仲孫湫曰：「魯，秉禮之國，雖遭弒亂，一時之變，人心未忘周公，不可取也。況公子申明習國事，季友有戡亂之才，必能安集眾庶，不如因而守之。」桓公曰：「諾。」乃命上卿高傒，率南陽甲士三千人，吩咐高傒，相機而動：「公子申果堪主社稷，即當扶立為君，以脩鄰好；不然，便可併兼其地。」高傒領命而行。來至魯國，恰好公子申季友亦到。高傒見公子申相貌端莊，議論條理，心中十分敬重。遂與季友定計，擁立公子申為君，是為僖公。使甲士幫助魯人，築鹿門之城，以防邾莒之變。季友使公子奚斯，隨高傒至齊，謝齊侯定國之功。一面使人如莒，要假手莒人以戮慶父，啖以重賂。
    </voice>
</speak>
