<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說鄭自純門受師以後，日夜隄防楚兵。探知楚國興師，鄭伯大懼，即遣大夫聃伯，率師把守純門，使人星夜告急於齊。齊侯傳檄，大合諸侯於檉，將謀救鄭。鬭章知鄭有準備，又聞齊救將至，恐其失利，至界而返。楚成王大怒，解佩劍賜鬭廉，使即軍中斬鬭章之首。鬭廉乃鬭章之兄也。既至軍中，且隱下楚王之命，密與鬭章商議：「欲免國法，必須立功，方可自贖。」鬭章跪而請教。鬭廉曰：「鄭知退兵，謂汝必不驟來，若疾走襲之，可得志也。」鬭章分軍為二隊，自率前隊先行，鬭廉率後隊接應。卻說鬭章銜枚臥鼓，悄地侵入鄭界，恰遇聃伯在界上點閱車馬。聃伯聞有寇兵，正不知何國，慌忙點兵，在界上迎住廝殺。不期鬭廉後隊已到，反抄出鄭師之後，腹背夾攻。聃伯力不能支，被鬭章只一鐵簡打倒，雙手拿來。鬭廉乘勝掩殺，鄭兵折其大半。鬭章將聃伯上了囚車，便欲長驅入鄭。鬭廉曰：「此番掩襲成功，且圖免死，敢僥幸從事耶？」乃即日班師。鬭章歸見楚成王，叩首請罪，奏曰：「臣回軍是誘敵之計，非怯戰也。」成王曰：「既有擒將之功，權許準罪。但鄭國未服，如何撤兵？」鬭廉曰：「恐兵少不能成功，懼褻國威。」成王怒曰：「汝以兵少為辭，明是怯敵。今添兵車二百乘，汝可再往，若不得鄭成，休見寡人之面！」鬭廉奏曰：「臣願兄弟同往。若鄭不投降，當縛鄭伯以獻。」成王壯其言，許之。乃拜鬭廉為大將，鬭章副之，共率車四百乘，重望鄭國殺來。史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　荊襄自帝勢炎炎，蠶食多邦志未厭。溱洧何辜三受伐？解懸只把霸君瞻。<break time="100ms" />　　且說鄭伯聞聃伯被囚，復遣人如齊請救。管仲進曰：「君數年以來，救燕存魯，城邢封衛，恩德加於百姓，大義布於諸侯，若欲用諸侯之兵，此其時矣。君若救鄭，不如伐楚，伐楚必須大合諸侯。」桓公曰：「大合諸侯，楚必為備，可必勝乎？」管仲曰：「蔡人得罪於君，君欲討之久矣。楚蔡接壤，誠以討蔡為名，因而及楚，《兵法》所謂『出其不意』者也。」（先時，蔡穆公以其妹嫁桓公為第三夫人，一日，桓公與蔡姬共登小舟，遊於池上，採蓮為樂。蔡姬戲以水灑公，公止之。姬知公畏水，故蕩其舟，水濺公衣。公大怒曰：「婢子不能事君！」乃遣豎貂送蔡姬歸國。蔡穆公亦怒曰：「已嫁而歸，是絕之也。」竟將其妹更嫁於楚國，為楚成王夫人。桓公深恨蔡侯，故管仲言及之。）桓公曰：「江黃二國，不堪楚暴，遣使納款，寡人欲與會盟，伐楚之日，約為內應，何如？」管仲曰：「江黃遠齊而近楚，一向服楚，所以僅存。今背而從齊，楚人必怒，怒必加討。當此時，我欲救，則阻道路之遙；不救，則乖同盟之義。況中國諸侯，五合六聚，儘可成功，何必借助蕞爾？不如以好言辭之。」桓公曰：「遠國慕義而來，辭之將失人心。」管仲曰：「君但識吾言於壁，異日勿忘江黃之急也。」桓公遂與江黃二君盟會，密訂伐楚之約，以明年春正月為期。二君言：「舒人助楚為虐，天下稱為『荊舒』，不可不討。」桓公曰：「寡人當先取舒國，以剪楚翼。」乃密寫一書，付於徐子。徐與舒近，徐嬴嫁為齊桓公第二夫人，有婚姻之好，一向歸附於齊，故桓公以舒事囑之。徐果引兵襲取舒國。桓公即命徐子屯兵舒城，以備緩急。江黃二君，各守本界，以候調遣。魯僖公遣季友至齊謝罪，稱：「有邾莒之隙，不得共邢衛之役。今聞會盟江黃，特來申好，嗣有征伐，願執鞭前驅。」桓公大喜，亦以伐楚之事，密與訂約。<break time="100ms" />　　時楚兵再至鄭國，鄭文公請成，以紓民禍。大夫孔叔曰：「不可，齊方有事於楚，以我故也。人有德於我，棄之不祥，宜堅壁以待之。」於是再遣使如齊告急。桓公授之以計，使揚言齊救即至，以緩楚。至期，或君或臣，率一軍出虎牢，於上蔡取齊，等候協力攻楚。於是遍約宋、魯、陳、衛、曹、許之君，俱要如期起兵，名為討蔡，實為伐楚。<break time="100ms" />　　明年，為周惠王之十三年，春正月元旦，齊桓公朝賀已畢，便議討蔡一事。命管仲為大將，率領隰朋、賓須無、鮑叔牙、公子開方、豎人貂等，出車三百乘，甲士萬人，分隊進發。太史奏：「七日出軍上吉。」豎貂請先率一軍，潛行掠蔡，就會集各國車馬。桓公許之。蔡人恃楚，全不設備直待齊兵到時，方纔歛兵設守。豎貂在城下耀武揚威，喝令攻城，至夜方退。蔡穆公認得是豎貂，先年在齊宮曾伏侍蔡姬，受其恩惠，蔡姬退回，又是他送去的，曉得是宵小之輩。乃於夜深，使人密送金帛一車，求其緩兵。豎貂受了，遂私將齊侯糾合七路諸侯，先侵蔡，後伐楚，一段軍機，備細洩漏於蔡：「不日各國軍到，將蔡城蹂為平地，不如及早逃遁為上。」使者回報，蔡侯大驚。當夜率領宮眷，開門出奔楚國。百姓無主，即時潰散，豎貂自以為功，飛報齊侯去訖。
    </voice>
</speak>
