<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說楚成王聞鄭不與首止之盟，喜曰：「吾得鄭矣！」遂遣使通於申侯，欲與鄭修好。原來申侯先曾仕楚，有口才，貪而善媚，楚文王甚寵信之。及文王臨終之時，恐後人不能容他，贈以白璧，使投奔他國避禍。申侯奔鄭，事厲公於櫟，厲公復寵信如在楚時。及厲公復國，遂為大夫。楚臣俱與申侯有舊，所以今日打通這個關節，要申侯從中慫恿，背齊事楚。申侯密言於鄭伯，言：「非楚不能敵齊，況王命乎？不然，齊楚二國，皆將仇鄭，鄭不支矣。」鄭文公惑其言，乃陰遣申侯輸款於楚。周惠王二十六年，齊桓公率同盟諸侯伐鄭，圍新密。時申侯尚在楚，言於楚成王曰：「鄭所以願歸宇下者，正謂惟楚足以抗齊也。王不救鄭，臣無辭以復命矣。」楚王謀於群臣。令尹子文進曰：「召陵之役，許穆公卒於軍中，齊所憐也。許事齊最勤，王若加兵於許，諸侯必救，則鄭圍自解矣。」楚王從之，乃親將伐許，亦圍許城。諸侯聞許被圍，果去鄭而救許，楚師遂退。申侯歸鄭，自以為有全鄭之功，揚揚得意，滿望加封。鄭伯以虎牢之役，謂申侯已過分，不加爵賞。申侯口中不免有怨望之言。明年春，齊桓公復率師伐鄭。陳大夫轅濤塗，自伐楚歸時，與申侯有隙，乃為書致孔叔曰：<break time="100ms" />　　　　申侯前以國媚齊，獨擅虎牢之賞。今又以國媚楚，使子之君，負德背義，自召干戈，禍及民社。必殺申侯，齊兵可不戰而罷。<break time="100ms" />　　孔叔以書呈於鄭文公。鄭伯為前日不聽孔叔之言，逃歸不盟，以致齊兵兩次至鄭，心懷愧悔，亦歸咎於申侯。乃召申侯責之曰：「汝言惟楚能抗齊。今齊兵屢至，楚救安在？」申侯方欲措辯，鄭伯喝教武士推出斬之。函其首，使孔叔獻於齊軍曰：「寡君昔者誤聽申侯之言，不終君好。今謹行誅，使下臣請罪於幕下，惟君侯赦宥之！」齊侯素知孔叔之賢，乃許鄭平。遂會諸侯於寧母。鄭文公終以王命為疑，不敢公然赴會，使其世子華代行，至寧母聽命。<break time="100ms" />　　子華與弟子臧，皆嫡夫人所出。夫人初有寵，故立華為世子。後復立兩夫人，皆有子。嫡夫人寵漸衰，未幾病死。又有南燕姞氏之女，為媵於鄭宮，向未進御。一夕，夢一偉丈夫，手持蘭草謂女曰：「餘為伯儵，乃爾祖也。今以國香贈爾為子，以昌爾國。」遂以蘭授之。及覺，滿室皆香，且言其夢。同伴嘲之曰：「當生貴子。」是日，鄭文公入宮，見此女而悅之。左右皆相顧而笑。文公問其故，乃以夢對。文公曰：「此佳兆也，寡人為汝成之。」遂命採蘭蕊佩之，曰：「以此為符。」夜召幸之，有娠，生子名之曰蘭。此女亦漸有寵，謂之燕姞。世子華見其父多寵，恐他日有廢立之事。乃私謀之於叔詹。叔詹曰：「得失有命，子亦行孝而已。」又謀之於孔叔，孔叔亦勸之以盡孝。子華不悅而去。子臧性好奇詭，聚鷸羽以為冠，師叔曰：「此非禮之服，願公子勿服。」子臧惡其直言，訴於其兄。故子華與叔詹、孔叔、師叔三大夫，心中俱有芥蒂。<break time="100ms" />　　至是，鄭伯使子華代行赴會，子華慮齊侯見怪，不願往。叔詹促之使速行。子華心中益恨，思為自全之術。既見齊桓公，請屏去左右，然後言曰：「鄭國之政，皆聽於洩氏、孔氏、子人氏三族。逃盟之役，三族者實主之。若以君侯之靈，除此三臣，我願以鄭附齊，比於附庸。」桓公曰：「諾。」遂以子華之謀，告於管仲。管仲連聲曰：「不可，不可！諸侯所以服齊者，禮與信也。子奸父命，不可謂禮。以好來而謀亂其國，不可謂信。且臣聞此三族，皆賢大夫，鄭人稱為『三良』。所貴盟主，順人心也。違人自逞，災禍必及。以臣觀之，子華且將不免，君其勿許。」桓公乃謂子華曰：「世子所言，誠國家大事。俟子之君至，當與計之。」子華面皮發赤，汗流浹背，遂辭歸鄭。管仲惡子華之奸，故洩其語於鄭人。先有人報知鄭伯。比及子華復命，詭言：「齊侯深怪君不親行，不肯許成，不如從楚。」鄭伯大喝曰：「逆子幾賣吾國，尚敢謬說耶？」叱左右將子華囚禁於幽室之中。子華穴牆謀遁，鄭伯殺之，果如管仲所料。公子臧奔宋，鄭伯使人追殺之於途中。鄭伯感齊不聽子華之德，再遣孔叔如齊致謝，並乞受盟。胡曾先生詠史詩曰：<break time="100ms" />　　　　鄭用「三良」似屋楹，一朝楹撤屋難撐。子華奸命思專國，身死徒留不孝名。<break time="100ms" />此周惠王二十二年事也。<break time="100ms" />　　是冬，周惠王疾篤。王世子鄭恐惠后有變，先遣下士王子虎告難於齊。未幾，惠王崩。子鄭與周公孔召伯廖商議，且不發喪，星夜遣人密報於王子虎。王子虎言於齊侯，乃大合諸侯於洮。鄭文公亦親來受盟。同歃者，齊、宋、魯、衛、陳、鄭、曹、許，共八國諸侯，各各修表，遣其大夫如周。那幾位大夫：齊大夫隰朋，宋大夫華秀老，魯大夫公孫敖，衛大夫寧速，陳大夫轅選，鄭大夫子人師，曹大夫公子戊，許大夫百佗。八國大夫連轂而至，羽儀甚盛，假以問安為名，集於王城之外。王子虎先驅報信，王世子鄭使召伯廖問勞，然後發喪。諸大夫固請謁見新王，周召二公奉子鄭主喪，諸大夫假便宜，稱君命以弔。遂公請王世子嗣位，百官朝賀，是為襄王。惠后與叔帶暗暗叫苦，不敢復萌異志矣。襄王乃以明年改元，傳諭各國。
    </voice>
</speak>
