<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二十四回　盟召陵禮款楚大夫　會葵邱義戴周天子
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說屈完再至齊軍，請面見齊侯言事。管仲曰：「楚使復來，請盟必矣。君其禮之。」屈完見齊桓公再拜。桓公答禮，問其來意。屈完曰：「寡君以不貢之故，致干君討，寡君已知罪矣。君若肯退師一舍，寡君敢不惟命是聽！」桓公曰：「大夫能輔爾君以修舊職，俾寡人有辭於天子，又何求焉？」屈完稱謝而去。歸報楚王，言：「齊侯已許臣退師矣，臣亦許以入貢，君不可失信也。」少頃，諜報：「八路軍馬，拔寨俱起。」成王再使探實，回言：「退三十里，在召陵駐紮。」楚王曰：「齊師之退，必畏我也。」欲悔入貢之事。子文曰：「彼八國之君，尚不失信於匹夫，君可使匹夫食言於國君乎？」楚王嘿然。乃命屈完賷金帛八車，再往召陵犒八路之師，復備菁茅一車，在齊軍前呈樣過了，然後具表，如周進貢。<break time="100ms" />　　卻說許穆公喪至本國，世子業嗣位，主喪，是為僖公。感桓公之德，遣大夫百佗，率師會於召陵。桓公聞屈完再到，吩咐諸侯：「將各國車徒，分為七隊，分列七方。齊國之兵，屯於南方，以當楚衝。俟齊軍中鼓起，七路一齊鳴鼓，器械盔甲，務要十分整齊，以強中國之威勢。」屈完既入，見齊侯陳上犒軍之物。桓公命分派八軍。其菁茅驗過，仍令屈完收管，自行進貢。桓公曰：「大夫亦曾觀我中國之兵乎？」屈完曰：「完僻居南服，未及睹中國之盛，願借一觀。」桓公與屈完同登戎輅，望見各國之兵，各占一方，聯絡數十里不絕。齊軍中一聲鼓起，七路鼓聲相應，正如雷霆震擊，駭地驚天。桓公喜形於色，謂屈完曰：「寡人有此兵眾，以戰，何患不勝？以攻，何患不克？」屈完對曰：「君所以主盟中夏者，為天子宣布德意，撫恤黎元也。君若以德綏諸侯，誰敢不服？若恃眾逞力，楚國雖褊小，有方城為城，漢水為池，池深城峻，雖有百萬之眾，正未知所用耳！」桓公面有慚色，謂屈完曰：「大夫誠楚之良也！寡人願與汝國修先君之好如何？」屈完對曰：「君惠徼福於敝邑之社稷，辱收寡君於同盟，寡君其敢自外？請與君定盟可乎？」桓公曰：「可。」是晚留屈完宿於營中，設宴款待。<break time="100ms" />　　次日，立壇於召陵，桓公執牛耳為主盟，管仲為司盟。屈完稱楚君之命，同立載書：「自今以後，世通盟好。」桓公先歃，七國與屈完以次受歃。禮畢，屈完再拜致謝。管仲私與屈完言，請放聃伯還鄭。屈完亦代蔡侯謝罪。兩下各許諾。管仲下令班師。途中鮑叔牙問於管仲曰：「楚之罪，僭號為大。吾子以包茅為辭，吾所未解。」管仲對曰：「楚僭號已三世矣，我是以擯之，同於蠻夷。倘責其革號，楚肯俛首而聽我乎？若其不聽，勢必交兵，兵端一開，彼此報復，其禍非數年不解，南北從此騷然矣。吾以包茅為辭，使彼易於共命。苟有服罪之名，亦足以誇耀諸侯，還報天子，不愈於兵連禍結，無已時乎？」鮑叔牙嗟嘆不已。胡曾先生有詩曰：<break time="100ms" />　　　　楚王南海目無周，仲父當年善運籌。不用寸兵成款約，千秋伯業誦齊侯。<break time="100ms" />又髯翁有詩譏桓仲苟且結局，無害於楚，所以齊兵退後，楚兵犯侵中原如故，桓仲不能再興伐楚之師矣。詩云。<break time="100ms" />　　　　南望躊躇數十年，遠交近合各紛然。大聲罪狀謀方壯，直革淫名局始全。昭廟孤魂終負痛，江黃義舉但貽愆。不知一歃成何事，依舊中原戰血鮮！<break time="100ms" />　　陳大夫轅濤塗聞班師之令，與鄭大夫申侯商議曰：「師若取道於陳鄭，糧食衣屨，所費不貲，國必甚病。不若東循海道而歸，使徐莒承供給之勞，吾二國可以少安。」申侯曰：「善，子試言之。」濤塗言於桓公曰：「君北伐戎，南伐楚，若以諸侯之眾，觀兵於東夷，東方諸侯，畏君之威，敢不奉朝請乎？」桓公曰：「大夫之言是也。」少頃，申侯請見，桓公召入。申侯進曰：「臣聞『師不踰時』，懼勞民也。今自春徂夏，霜露風雨，師力疲疾。若取道於陳鄭，糧食衣屨，取之猶外府也。若出於東方，倘東夷梗路，恐不堪戰，將若之何？濤塗自恤其國，非善計也。君其察之！」桓公曰：「微大夫之言，幾誤吾事！」乃命執濤塗於軍，使鄭伯以虎牢之地，賞申侯之功。因使申侯大其城邑，為南北藩蔽。鄭伯雖然從命，自此心中有不樂之意。陳侯遣使納賂，再三請罪，桓公乃赦濤塗。諸侯各歸本國。桓公以管仲功高，乃奪大夫伯氏之駢邑三百戶，以益其封焉。
    </voice>
</speak>
