<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　襄王元年，春祭畢。命宰周公孔賜胙於齊，以彰翼戴之功。齊桓公先期聞信，復大合諸侯於葵邱。時齊桓公在路上，偶與管仲論及周事。管仲曰：「周室嫡庶不分，幾至禍亂。今君儲位尚虛，亦宜早建，以杜後患。」桓公曰：「寡人六子，皆庶出也，以長則無虧，以賢則昭。長衛姬事寡人最久，寡人已許之立無虧矣。易牙豎貂二人，亦屢屢言之。寡人愛昭之賢，意尚未決。今決之於仲父。」管仲知易牙豎貂二人奸佞，且素得寵於長衛姬，恐無虧異日為君，內外合黨，必亂國政。公子昭，鄭姬所出，鄭方受盟，假此又可結好。乃對曰：「欲嗣伯業，非賢不可。君既知昭之賢，立之可也。」桓公曰：「恐無虧挾長來爭，奈何！」管仲曰：「周王之位，待君而定。今番會盟，君試擇諸侯中之最賢者，以昭托之，又何患焉？」桓公點首。比至葵邱，諸侯畢集，宰周公孔亦到，各就館舍。時宋桓公御說薨，世子茲父，讓國於公子目夷，目夷不受，茲父即位，是為襄公。襄公遵盟主之命，雖在新喪，不敢不至，乃墨衰赴會。管仲謂桓公曰：「宋子有讓國之美，可謂賢矣！且墨衰赴會，其事齊甚恭。儲貳之事，可以托之。」桓公從其言，即命管仲私詣宋襄公館舍，致齊侯之意。襄公親自來見齊侯。齊侯握其手，諄諄以公子昭囑之：「異日仗君主持，使主社稷。」襄公愧謝不敢當，然心感齊侯相托之意，已心許之矣。<break time="100ms" />　　至會日，衣冠濟濟，環珮鏘鏘。諸侯先讓天使升壇，然後以次而升。壇上設有天王虛位，諸侯北面拜稽，如朝覲之儀，然後各就位次。宰周公孔捧胙東向而立，傳新王之命曰：「天子有事於文武，使孔賜位舅胙。」齊侯將下階拜受。宰孔止之曰：「天子有後命：以伯舅耋老，加勞，賜一級，無下拜。」桓公欲從之，管仲從旁進曰：「君雖謙，臣不可以不敬。」桓公乃對曰：「天威不違顏咫尺，小白敢貪王命，而廢臣職乎？」疾趨下階，再拜稽首，然後登堂受胙。諸侯皆服齊之有禮。桓公因諸侯未散，復申盟好，頌周《五禁》曰：「毋壅泉，毋遏糴，毋易樹子，毋以妾為妻，毋以婦人與國事。」誓曰：「凡我同盟，言歸於好。」但以載書，加於牲上，使人宣讀，不復殺牲歃血，諸侯無不信服。髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　紛紛疑叛說春秋，攘楚尊周握勝籌。不是桓公功業盛，誰能不歃信諸侯？<break time="100ms" />　　盟事已畢，桓公忽謂宰孔曰：「寡人聞三代有封禪之事，其典何如？可得聞乎？」宰孔曰：「古者封泰山，禪梁父。封泰山者，築土為壇，金泥玉簡以祭天，報天之功。天處高，故崇其土以象高也。禪梁父者，掃地而祭，以象地之卑。以蒲為車，葅稭為藉，祭而掩之，所以報地。三代受命而興，獲祐於天地，故隆此美報也。」桓公曰：「夏都於安邑，商都於毫，周都於豐鎬。泰山梁父，去都城甚遠，猶且封之禪之。今二山在寡人之封內，寡人欲徼寵天王，舉此曠典，諸君以為何如？」宰孔視桓公足高氣揚，似有矜高之色，乃應曰：「君以為可，誰敢曰不可！」桓公曰：「俟明日更與諸君議之。」諸侯皆散。<break time="100ms" />　　宰孔私詣管仲曰：「夫封禪之事，非諸侯所宜言也。仲父不能發一言諫止乎？」管仲曰：「吾君好勝，可以隱奪，難以正格也。夷吾今且言之矣。」乃夜造桓公之前，問曰：「君欲封禪，信乎？」桓公曰：「何為不信？」管仲曰：「古者封禪，自無懷氏至於周成王，可考者七十二家，皆以受命，然後得封。」桓公艴然曰：「寡人南伐楚，至於召陵；北伐山戎，刜令支，斬孤竹；西涉流沙，至於太行；諸侯莫余違也。寡人兵車之會三，衣裳之會六，九合諸侯，一匡天下，雖三代受命，何以過於此？封泰山，禪梁父，以示子孫，不亦可乎？」管仲曰：「古之受命者，先有禎祥示徵，然後備物而封，其典甚隆備也。鄗上之嘉黍，北里之嘉禾，所以為盛。江淮之間，一茅三脊，謂之『靈茅』，王者受命則生焉，所以為藉。東海致比目之魚，西海致比翼之鳥，祥瑞之物，有不召而致者，十有五焉。以書史冊，為子孫榮。今鳳凰麒麟不來，而鴟鴞數至；嘉禾不生，而蓬蒿繁植；如此而欲行封禪，恐列國有識者必歸笑於君矣！」桓公嘿然。明日，遂不言封禪之事。<break time="100ms" />　　桓公既歸，自謂功高無比，益治宮室，務為壯麗。凡乘輿服御之制，比於王者，國人頗議其僭。管仲乃於府中築臺三層，號為「三歸之臺」。言民人歸，諸侯歸，四夷歸也。又樹塞門，以蔽內外。設反坫，以待列國之使臣。鮑叔牙疑其事，問曰：「君奢亦奢，君僭亦僭，毋乃不可乎？」管仲曰：「夫人主不惜勤勞，以成功業，亦圖一日之快意為樂耳。若以禮繩之，彼將苦而生怠。吾之所以為此，亦聊為吾君分謗也。」鮑叔口雖唯唯，心中不以為然。<break time="100ms" />　　話分兩頭。卻說周太宰孔自葵邱辭歸，於中途遇見晉獻公亦來赴會。宰孔曰：「會已撤矣。」獻公頓足恨曰：「敝邑遼遠，不及觀衣裳之盛，何無緣也？」宰孔曰：「君不必恨。今者齊侯自恃功高，有驕人之意。夫月滿則虧，水滿則溢，齊之虧且溢，可立而待，不會亦何傷乎？」獻公乃回轅西向。於路得疾，回至晉國而薨，晉乃大亂。欲知晉亂始末，且看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
