<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　楚王見諸侯兵退，不欲貢茅。屈完曰：「不可以失信於齊！且楚惟絕周，故使齊得私之以為重。若假此以自通於周，則我與齊共之矣。」楚王曰：「奈二王何：」屈完曰：「不序爵，但稱遠臣某可也。」楚王從之。即使屈完為使，賷菁茅十車，加以金帛，貢獻天子。周惠王大喜曰：「楚不共職久矣。今效順如此，殆先王之靈乎？」乃告於文武之廟，因以胙賜楚。謂屈完曰：「鎮爾南方，毋侵中國！」屈完再拜稽首而退。屈完方去後，齊桓公遣隰朋隨至，以服楚告。惠王待隰朋有加禮。隰朋因請見世子，惠王便有不樂之色。乃使次子帶與世子鄭，一同出見。隰朋微窺惠王神色，似有倉皇無主之意。隰朋自周歸，謂桓公曰：「周將亂矣！」桓公曰：「何故？」隰朋曰：「周王長子名鄭，先皇后姜氏所生，已正位東宮矣。姜后薨，次妃陳媯有寵，立為繼后，有子名帶。帶善於趨奉，周王愛之，呼為太叔。遂欲廢世子而立帶。臣觀其神色倉皇，必然此事在心故也。恐《小弁》之事，復見於今日！君為盟主，不可不圖。」桓公乃召管仲謀之。管仲對曰：「臣有一計，可以定周。」桓公曰：「仲父計將安出？」管仲對曰：「世子危疑，其黨孤也。君今具表周王，言：『諸侯願見世子，請世子出會諸侯。』世子一出，君臣之分已定，王雖欲廢立，亦難行矣。」桓公曰：「善。」乃傳檄諸侯，以明年夏月會於首止。再遣隰朋如周，言：「諸侯願見世子，以申尊王之情。」周惠王本不欲子鄭出會，因齊勢強大，且名正言順，難以辭之，只得許諾。隰朋歸報。<break time="100ms" />　　至次年春，桓公遣陳敬仲先至首止，築官以待世子駕臨。夏五月，齊、宋、魯、陳、衛、鄭、許、曹八國諸侯，並集首止。世子鄭亦至，停駕於行宮。桓公率諸侯起居，子鄭再三謙讓，欲以賓主之禮相見。桓公曰：「小白等忝在藩室，見世子如見王也，敢不稽首！」子鄭謝曰：「諸君且休矣。」是夜，子鄭使人邀桓公至於行宮，訴以太叔帶謀欲奪位之事。桓公曰：「小白當與諸臣立盟，共戴世子，世子勿憂也！」子鄭感謝不已，遂留於行宮。諸侯亦不敢歸國，各就館舍，輪番進獻酒食，及犒勞輿從之屬。子鄭恐久勞諸國，便欲辭歸京師。桓公曰：「所以願與世子留連者，欲使天王知吾等愛戴世子，不忍相舍之意，所以杜其邪謀也。方今夏月大暑，稍俟秋涼，當送駕還朝耳。」遂預擇盟期，用秋八月之吉。<break time="100ms" />　　卻說周惠王見世子鄭久不還轅，知是齊侯推戴，心中不悅。更兼惠后與叔帶朝夕在傍，將言語浸潤惠王。太宰周公孔來見，謂之曰：「齊侯名雖伐楚，其實不能有加於楚。今楚人貢獻效順，大非昔比，未見楚之不如齊也。齊又率諸侯擁留世子，不知何意，將置朕於何地！朕欲煩太宰通一密信於鄭伯，使鄭伯棄齊從楚，因為孤致意楚君，努力事周，無負朕意！」宰孔奏曰：「楚之效順，亦齊力也。王奈何棄久暱之伯舅，而就乍附之蠻夷乎？」惠王曰：「鄭伯不離，諸侯不散，能保齊之無異謀乎？朕志決矣，太宰無辭。」宰孔不敢復言。惠王乃為璽書一通，封函甚固，密授宰孔。宰孔不知書中何語，只得使人星夜達於鄭伯。鄭文公啟函讀之，言：「子鄭違背父命，植黨樹私，不堪為嗣。朕意在次子帶也。叔父若能舍齊從楚，共輔少子，朕願委國以聽！」鄭伯喜曰：「吾先公武莊，世為王卿士，領袖諸侯，不意中絕，夷於小國。厲公又有納王之勞，未蒙召用。今王命獨臨於我，政將及焉，諸大夫可以賀我矣。」大夫孔叔諫曰：「齊以我故，勤兵於楚。今乃反齊事楚，是悖德也。況翼戴世子，天下大義，君不可以獨異。」鄭伯曰：「從霸何如從王？且王意不在世子，孤何愛焉！」孔叔曰：「周之主祀，惟嫡與長。幽王之愛伯服，桓王之愛子克，莊王之愛子頹，皆君所知也。人心不附，身死無成。君不惟大義是從，而乃蹈五大夫之覆轍乎？後必悔之！」大夫申侯曰：「天子所命，誰敢違之？若從齊盟，是棄王命也。我去，諸侯必疑，疑則必散，盟未必成。且世子有外黨，太叔亦有內黨，二子成敗，事未可知。不如且歸，以觀其變。」鄭文公乃從申侯之言，托言國中有事，不辭而行。<break time="100ms" />　　齊桓公聞鄭伯逃去，大怒，便欲奉世子以討鄭。管仲進曰：「鄭與周接壤，此必周有人誘之。一人去留，不足以阻大計。且盟期已及，俟成盟而後圖之。」桓公曰：「善。」於是即首止舊壇，歃血為盟。齊、宋、魯、陳、衛、許、曹，共是七國諸侯。世子鄭臨之，不與歃，示諸侯不敢與世子敵也。盟詞曰：「凡我同盟，共翼王儲，匡靖王室。有背盟者，神明殛之！」事畢，世子鄭降階揖謝曰：「諸君以先王之靈，不忘周室，暱就寡人，自文武以下，咸嘉賴之！況寡人其敢忘諸君之賜？」諸侯皆降拜稽首。次日，世子鄭欲歸，各國各具車徒護送。齊桓公同衛侯親自送出衛境，世子鄭垂淚而別。史官有詩讚云：<break time="100ms" />　　　　君王溺愛冢嗣危，鄭伯甘將大義違。首止一盟儲位定，綱常賴此免凌夷。<break time="100ms" />鄭文公聞諸侯會盟，且將討鄭，遂不敢從楚。
    </voice>
</speak>
