<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二十五回　智荀息假途滅虢　　窮百里飼牛拜相
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說晉獻公內蠱於驪姬，外惑於「二五」，益疏太子，而親愛奚齊。只因申生小心承順，又數將兵有功，無間可乘。驪姬乃召優施，告以心腹之事：「今欲廢太子而立奚齊，何策而可？」施曰：「三公子皆在遠鄙，誰敢為夫人難者？」驪姬曰：「三公子年皆強壯，歷事已深，朝中多為之左右，吾未敢動也。」施曰：「然則當以次去之。」驪姬曰：「去之孰先？」施曰：「必先申生。其為人也，慈仁而精潔。精潔則恥於自污，慈仁則憚於賊人。恥於自污，則憤不能忍，憚於賊人，其自賊易也。然世子跡雖見疏，君素知其為人，謗以異謀必不信。夫人必以夜半泣而訴君，若為譽世子者，而因加誣焉，庶幾說可售矣。」驪姬果夜半而泣，獻公驚問其故，再三不肯言。獻公迫之，驪姬對曰：「妾雖言之，君必不信也。妾所以泣者，恐妾不能久侍君為歡耳！」獻公曰：「何出此不祥之言！」驪姬收淚而對曰：「妾聞申生為人，外仁而內忍。其在曲沃，甚加惠於民，民樂為之死，其意欲有所用之也。申生每為人言：君惑於妾，必亂國。舉朝皆聞之，獨君不聞耳。毋乃以靖國之故，而禍及於君。君何不殺妾，以謝申生，可塞其謀。勿以一妾亂百姓。」獻公曰：「申生仁於民，豈反不仁父乎？」驪姬對曰：「妾亦疑之。然妾聞外人之言曰：匹夫為仁，與在上不同。匹夫以愛親為仁，在上者以利國為仁。苟利於國，何親之有？」獻公曰：「彼好潔，不懼惡名乎？」驪姬對曰：「昔幽王不殺宜臼，放之於申，申侯召犬戎，殺幽王於驪山之下，立宜臼為君，是為平王，為東周始祖。至於今，幽王之惡益彰，誰復以不潔之名，加之平王者哉？」獻公意悚然，遂披衣起坐，曰：「夫人言是也！若何而可？」驪姬曰：「君不若稱耄而以國授之。彼得國而厭其欲，其或可以釋君。且昔者，曲沃之兼翼，非骨肉乎？武公惟不顧其親，故能有晉。申生之志，亦猶是也。君其讓之！」獻公曰：「不可。我有武與威以臨諸侯。今當吾身而失國，不可謂武，有子而不勝，不可謂威。失武與威，人能制我，雖生不如死。爾勿憂，吾將圖之。」驪姬曰：「今赤狄皐落氏屢侵吾國，君何不使之將兵伐狄，以觀其能用眾與否也？若其不勝，罪之有名。若勝，則信得眾矣。彼恃其功，必有異謀，因而圖之，國人必服。夫勝敵以靖邊鄙，又以識世子之能否，君何為不使？」獻公曰：「善。」乃傳令使申生率曲沃之眾，以伐皐落氏。少傅里克在朝，諫曰：「太子，君之貳也。故君行則太子監國。夫朝夕視膳，太子之職，遠之猶不可，況可使帥師乎？」獻公曰：「申生已屢將兵矣。」里克曰：「向者從君於行，今專制，固不可也。」獻公仰面而嘆曰：「寡人有子九人，尚未定孰為太子，卿勿多言！」里克嘿然而退，告於狐突。狐突曰：「危哉乎，公子也！」乃遺書申生，勸使勿戰，戰而勝滋忌，不如逃之。申生得書，嘆曰：「君之以兵事使我，非好我也，欲測我心耳。違君之命，我罪大矣。戰而幸死，猶有令名。」乃與皐落大戰於稷桑之地，皐落氏敗走，申生獻捷於獻公。驪姬曰：「世子果能用眾矣，奈何？」獻公曰：「罪未著也，姑待之。」狐突料晉國將亂，乃托言痼疾，杜門不出。<break time="100ms" />　　時有虞虢二國，乃是同姓比鄰，唇齒相依，其地皆連晉界。虢公名醜，好兵而驕，屢侵晉之南鄙。邊人告急，獻公謀欲伐虢。驪姬請曰：「何不更使申生？彼威名素著，士卒為用，可必成功也。」獻公已入驪姬之言，誠恐申生勝虢之後，益立威難制，躊躇未決，問於大夫荀息曰：「虢可伐乎？」荀息對曰：「虞虢方睦，吾攻虢，虞必救之，若移而攻虞，虢又救之。以一敵二，臣未見其必勝也。」獻公曰：「然則寡人無如虢何矣！」荀息對曰：「臣聞虢公淫於色。君誠求國中之美女，教之歌舞，盛其車服，以進於虢，卑詞請平，虢公必喜而受之。彼耽於聲色，將怠棄政事，疏斥忠良，我更行賂犬戎，使侵擾虢境，然後乘隙而圖之，虢可滅也。」獻公用其策，以女樂遺虢，虢公欲受之。大夫舟之僑諫曰：「此晉所以釣虢也，君奈何吞其餌乎？」虢公不聽，竟許晉平。自此，日聽淫聲，夜接美色，視朝稀疏矣。舟之僑復諫，虢公怒，使出守下陽之關。未幾，犬戎貪晉之賂，果侵擾虢境。兵至渭汭，為虢兵所敗。犬戎主遂起傾國之師。虢公恃其前勝，亦率兵拒之，相持於桑田之地。獻公復問於荀息曰：「今戎虢相持，寡人可以伐虢否？」荀息對曰：「虞虢之交未離也。臣有一策，可以今日取虢，而明日取虞。」獻公曰：「卿策如何？」荀息曰：「君厚賂虞，而假道以伐虢。」獻公曰：「吾新與虢成，伐之無名，虞肯信我乎？」荀息曰：「君密使北鄙之人，生事於虢。虢之邊吏，必有責言，因以為名，而請於虞。」獻公又用其策，虢之邊吏，果來責讓，兩下遂治兵相攻。虢公方有犬戎之患，不暇照管。獻公曰：「今伐虢不患無名矣。但不知賂虞當用何物？」荀息對曰：「虞公性雖貪，然非至寶，不可動之。必須用二物前去，但恐君之不舍耳。」獻公曰：「卿試言所用何物？」荀息曰：「虞公最愛者，璧馬之良也。君不有垂棘之璧，屈產之乘乎？請以此二物，假道於虞。虞貪於壁馬，墜吾計矣。」獻公曰：「此二物，乃吾至寶，何忍棄之他人？」荀息曰：「臣固知君之不舍也！雖然，假吾道以伐虢，虢無虞救必滅。虢亡，虞不獨存，璧馬安往乎？夫寄璧外府，養馬外廄，特暫事耳。」大夫里克曰：「虞有賢臣二人，曰宮之奇百里奚，明於料事，恐其諫阻，奈何？」荀息曰：「虞公貪而愚，雖諫必不從也。」獻公即以璧馬交付荀息，使如虞假道。
    </voice>
</speak>
