<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　蹇叔既至，穆公降階加禮，賜坐而問之曰：「井伯數言先生之賢，先生何以教寡人乎？」蹇叔對曰：「秦僻在西土，鄰於戎狄，地險而兵強，進足以戰，退足以守。所以不列於中華者，威德不及故也。非威何畏，非德何懷；不畏不懷，何以成霸？」穆公曰：「威與德二者孰先？」蹇叔對曰：「德為本，威濟之。德而不威，其國外削；威而不德，其民內潰。」穆公曰：「寡人欲布德而立威，何道而可？」蹇叔對曰：「秦雜戎俗，民鮮禮教，等威不辨，貴賤不明，臣請為君先教化而後刑罰。教化既行，民知尊敬其上，然後恩施而知感，刑用而知懼，上下之間，如手足頭目之相為。管夷吾節制之師，所以號令天下而無敵也。」穆公曰：「誠如先生之言，遂可以霸天下乎？」蹇叔對曰：「未也。夫霸天下者有三戎：毋貪，毋忿，毋急。貪則多失，忿則多難，急則多蹶、夫審大小而圖之，烏用貪？衡彼己而施之，烏用忿？酌緩急而布之，烏用急？君能戒此三者，於霸也近矣。」穆公曰：「善哉言乎！請為寡人酌今日之緩急。」蹇叔對曰：「秦立國西戎，此禍福之本也。今齊侯已耄，霸業將衰。君誠善撫雍渭之眾，以號召諸戎，而征其不服者。諸戎既服，然後斂兵以俟中原之變，拾齊之遺，而布其德義。君雖不欲霸，不可得而辭矣。」穆公大悅曰：「寡人得二老，真庶民之長也！」乃封蹇叔為右庶長，為左庶長，位皆上卿，謂之「二相」。並召白乙丙為大夫。自二相兼政，立法教民，興利除害，秦國大治。史官有詩：<break time="100ms" />　　子縶薦奚奚薦叔，轉相汲引布秦庭。<break time="100ms" />　　但能好士如秦穆，人傑何須問地靈。<break time="100ms" />　　穆公見賢才多出於異國，益加採訪。公子縶薦秦人西乞術之賢，穆公亦召用之。素聞晉人繇余負經綸之略，私詢於公孫枝。枝曰：「繇余在晉不遇，今已仕於西戎矣。」奚嘆惜不已。<break time="100ms" />　　卻說之妻杜氏，自從其夫出遊，紡績度日。後遇饑荒，不能存活，攜其子趁食他鄉。展轉流離，遂入秦國，以澣衣為活。其子名視，字孟明，日與鄉人打獵角藝，不肯營生。杜氏屢諭不從。及相秦，杜氏聞其姓名，曾於車中望見，未敢相認。因府中求澣衣婦，杜氏自願入府澣衣，勤於搗濯，府中人皆喜，然未得見奚之胊也。一日，奚坐於堂上，樂工在廡下作樂。杜氏向府中人曰：「老妾頗知音律，願引至廡，一聽其聲。」府中人引至廡下，言於樂工，問其所習。杜氏曰：「能琴亦能歌。」乃以琴授之。杜氏援琴而鼓，其聲淒怨。樂工俱傾耳靜聽，自謂不及。再使之歌，杜氏曰：「老妾自流移至此，未嘗發聲。願言於相君，請得升堂而歌之。」樂工稟知，奚命之立於堂左。杜氏低眉斂袖，揚聲而歌。歌曰：<break time="100ms" />　　，五羊皮！憶別時，烹伏雌，舂黃齏，炊扊扅。今日富貴忘我為？，五羊皮！父梁肉，子啼饑，夫文繡，妻澣衣。嗟乎！富貴忘我為？，五羊皮！昔之日，君行而我啼，今之日，君坐而我離。嗟乎！富貴忘我為？聞歌愕然，召至前詢之，正其妻也。遂相持大慟。良久，問：「兒子何在？」杜氏曰：「村中射獵。」使人召之。是日，夫妻父子，再得完聚。穆公聞妻、子俱到，賜以粟千鍾，金帛一車。次日，奚率妻子孟明視朝見謝恩。穆公亦拜視為大夫，與西乞術、白乙丙並號將軍，謂之「三帥」，專掌征伐之事。<break time="100ms" />　　姜戎子吾離，桀驁侵掠，三帥統兵征之。吾離兵敗奔晉，遂盡有瓜州之地。時西戎主赤斑見秦人強盛，使其臣繇余聘秦以觀穆公之為人。穆公與之遊於苑囿，登三休之台，誇以宮室苑囿之美。繇余曰：「君之為此者，役鬼耶，抑役人耶？役鬼勞神，役人勞民！」穆公異其言，曰：「汝戎夷無禮樂法度，何以為治？」繇余笑曰：「禮樂法度，此乃中國所以亂也！自上聖創為文法，以約束百姓，僅僅小治。其後日漸驕淫。借禮樂之名，以粉飾其身；假法度之威，以督責其下。人民怨望，因生篡奪。若戎夷則不然。上含淳德以遇下，下懷忠信以事其上。上下一體，無形跡之相欺，無文法之相擾。不見其治，乃為至治。」穆公默然，退而述其言於。奚對曰：「此晉國之大賢人，臣熟聞其名矣。」穆公蹴然不悅曰：「寡人聞之，『鄰國有聖人，敵國之憂也。』今繇余賢而用於戎，將為秦患奈何？」奚對曰：「內史廖多奇智，君可謀之。」穆公即召內史廖告以其故。廖對曰：「戎主僻處荒徼，未聞中國之聲。君試遺之女樂，以奪其志。留繇余不遣，以爽其期。使其政事怠廢，上下相疑，雖其國可取，況其臣乎？」穆公曰：「善。」乃與繇余同席而坐，共器而食，居常使蹇叔、、公孫枝等，輪流作伴，叩其地形險夷，兵勢強弱之實。一面裝飾美女，能音樂者六人，遣內史廖至戎報聘，以女樂獻之。戎主赤斑大悅，日聽音而夜御女，遂疏於政事。繇余留秦一年乃歸。戎主怪其來遲，繇余曰：「臣日夜求歸，秦君固留不遺。」戎主疑其有二心於秦，意頗疏之。繇余見戎主耽於女樂，不理政事，不免苦口進諫。戎主拒而不納。穆公因密遣人招之。繇余棄戎歸秦，即擢亞卿，與二相同事。繇余遂獻伐戎之策。三帥兵至戎境，宛如熟路。戎主赤斑不能抵敵，遂降於秦。後人有詩：<break time="100ms" />　　虞違百里終成虜，戎失繇余亦喪邦。<break time="100ms" />　　畢竟賢才能國，請看齊霸與秦強。
    </voice>
</speak>
