<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　過數日，獻公出田於翟桓。驪姬與優施商議，使人謂太子曰：「君夢齊姜訴曰：『苦饑無食。』必速祭之。」齊姜別有祠在曲沃。申生乃設祭，祭齊姜。使人送胙於獻公。獻公未歸，乃留胙於宮中。六日後，獻公回宮。驪姬以鴆入酒，以毒藥傅肉，而獻之曰：「妾夢齊姜苦饑不可忍，因君之出也，以告太子而使祭焉。今致胙於此，待君久矣。」獻公取觶，欲嘗酒。驪姬跪而止之曰：「酒食自外來者，不可不試。」獻公曰：「然。」乃以酒瀝地，地即墳起。又呼犬，取一臠肉擲之，犬啖肉立死。驪姬佯為不信，再呼小內侍，使嘗酒肉。小內侍不肯，強之。纔下口，七竅流血亦死。驪姬佯大驚，疾趨下堂而呼曰：「天乎！天乎！國固太子之國也。君老矣，豈旦暮之不能待，而必欲弒之？」言罷，雙淚俱下。復跪於獻公之前，帶噎而言曰：「太子所以設此謀者，徒以妾母子故也。願君以此酒肉賜妾，妾寧代君而死，以快太子之志！」即取酒欲飲。獻公奪而覆之，氣咽不能出語。驪姬哭倒在地，恨曰：「太子真忍心哉！其父而且欲弒之，況他人乎？始君欲廢之，妾固不肯。後囿中戲我，君又欲殺之，我猶力勸。今幾害我君，妾誤君甚矣！」獻公半晌方言，以手扶驪姬曰：「爾起。孤便當暴之群臣，誅此賊子！」當時出朝，召諸大夫議事。惟狐突久杜門，里克稱足疾，丕鄭父托以他出不至，其餘畢集朝堂。<break time="100ms" />　　獻公以申生逆謀，告訴群臣。群臣知獻公畜謀已久，皆面面相覷，不敢置對。東關五進曰：「太子無道，臣請為君討之。」獻公乃使東關五為將，梁五副之，率車二百乘，以討曲沃。囑之曰：「太子數將兵，善用眾。爾其慎之！」狐突雖然杜門，時刻使人打聽朝事。聞「二五」戒車，心知必往曲沃。急使人密報太子申生。申生以告太傅杜原款。原款曰：「胙已留宮六日，其為宮中置毒明矣。子必以狀自理，群臣豈無相明者？毋束手就死為也！」申生曰：「君非姬氏，居不安，食不飽。我自理而不明，是增罪也。幸而明，君護姬，未必加罪，又以傷君之心。不如我死！」原款曰：「且適他國，以俟後圖如何？」申生曰：「君不察其無罪，而行討於我，我被弒父之名以出，人將以我為鴟鴞矣！若出而歸罪於君，是惡君也。且彰君父之惡，必見笑於諸侯。內困於父母，外困於諸侯，是重困也。棄君脫罪，是逃死也。我聞之：『仁不惡君，智不重困，勇不逃死。』」乃為書以復狐突曰：「申生有罪，不敢愛死。雖然，君老矣，子少，國家多難，伯氏努力以輔國家，申生雖死，受伯氏之賜實多！」於是北向再拜，自縊而死。死之明日，東關五兵到，知申生已死，乃執杜原款囚之，以報獻公曰：「世子自知罪不可逃，乃先死也。」獻公使原款證成太子之罪。原款大呼曰：「天乎冤哉！原款所以不死而就俘者，正欲明太子之心也！胙留宮六日，豈有毒而久不變者乎？」驪姬從屏後急呼曰：「原款輔導無狀，何不速殺之？」獻公使力士以銅鎚擊破其腦而死。群臣皆暗暗流涕。<break time="100ms" />　　梁五、東關五謂優施曰：「重耳夷吾，與太子一體也。太子雖死，二公子尚在，我竊憂之。」優施言於驪姬，使引二公子。驪姬夜半復泣訴獻公曰：「妾聞重耳夷吾，實同申生之謀。申生之死，二公子歸罪於妾，終日治兵，欲襲晉而殺妾，以圖大事，君不可不察！」獻公意猶未信。蚤朝，近臣報：「蒲屈二公子來覲，已至關；聞太子之變，即時俱回轅去矣。」獻公曰：「不辭而去，必同謀也。」乃遣寺人勃鞮率師往蒲，擒拿公子重耳。賈華率師往屈，擒拿公子夷吾。狐突喚其次子狐偃至前，謂曰：「重耳駢脅重瞳，狀貌偉異，又素賢明，他日必能成事。且太子既死，次當及之。汝可速往蒲，助之出奔，與汝兄毛，同心輔佐，以圖後舉。」狐偃遵命，星夜奔蒲城來投重耳。重耳大驚，與狐毛狐偃方商議出奔之事，勃鞮車馬已到。蒲人欲閉門拒守，重耳曰：「君命不可抗也！」勃鞮攻入蒲城，圍重耳之宅。重耳與毛偃趨後園，勃鞮挺劍逐之。毛偃先踰牆出，推牆以招重耳。勃鞮執重耳衣袂，劍起袂絕，重耳得脫去。勃鞮收袂回報。三人遂出奔翟國。<break time="100ms" />　　翟君先夢蒼龍蟠於城上，見晉公子來到，欣然納之。須臾，城下有小車數乘，相繼而至，叫開城甚急。重耳疑是追兵，便教城上放箭。城下大叫曰：「我等非追兵，乃晉臣願追隨公子者。」重耳登城觀看，認得為首一人，姓趙，名衰，字子餘，乃大夫趙威之弟，仕晉朝為大夫。重耳曰：「子餘到此，孤無慮矣。」即命開門放入。餘人乃胥臣、魏犨、狐射姑、顛頡、介子推、先軫，皆知名之士。其他願執鞭負橐，奔走效勞，又有壺叔等數十人。重耳大驚曰：「公等在朝，何以至此？」趙衰等齊聲曰：「主上失德，寵妖姬，殺世子，晉國旦晚必有大亂。素知公子寬仁下士，所以願從出亡。」翟君教開門放入，眾人進見。重耳泣曰：「諸君子能協心相輔，如肉傅骨，生死不敢忘德。」魏犨攘臂前曰：「公子居蒲數年，蒲人咸樂為公子死。若借助於狄，以用蒲人之眾，殺入絳城，朝中積憤已深，必有起為內應者。因以除君側之惡，安社稷而撫民人，豈不勝於流離道途為逋客哉？」重耳曰：「子言雖壯，然震驚君父，非亡人所敢出也。」魏犨乃一勇之夫。見重耳不從，遂咬牙切齒，以足頓地曰：「公子畏驪姬輩如猛虎蛇蝎，何日能成大事乎？」狐偃謂犨曰：「公子非畏驪姬，畏名義耳。」犨乃不言。昔人有古風一篇，單道重耳從亡諸臣之盛：
    </voice>
</speak>
