<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二十八回　里克兩弒孤主　　　穆公一平晉亂
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說荀息擁立公子奚齊，百官都至喪次哭臨，惟狐突託言病篤不至。里克私謂丕鄭父曰：「孺子遂立矣，其若亡公子何？」丕鄭父曰：「此事全在荀叔，姑與探之。」二人登車，同往荀息府中。息延入，里克告曰：「主上晏駕，重耳夷吾俱在外，叔為國大臣，乃不迎長公子嗣位，而立嬖人之子，何以服人？且三公子之黨，怨奚齊子母入於骨髓，只礙主上耳。今聞大變，必有異謀。秦翟輔之於外，國人應之於內，子何策以禦之？」荀息曰：「我受先君遺託，而傅奚齊，則奚齊乃我君矣。此外不知更有他人！萬一力不從心，惟有一死，以謝先君而已。」丕鄭父曰：「死無益也，何不改圖？」荀息曰：「我既以忠信許先君矣，雖無益，敢食言乎？」二人再三勸諭，荀息心如鐵石，終不改言；乃相辭而去。里克謂鄭父曰：「我以叔有同僚之誼，故明告以利害。彼堅執不聽，奈何？」鄭父曰：「彼為奚齊，我為重耳，各成其志，有何不可。」<break time="100ms" />　　於是二人密約，使心腹力士，變服雜於侍衛服役之中，乘奚齊在喪次，就刺殺於苫塊之側。時優施在旁，挺劍來救，亦被殺。一時幕間大亂。荀息哭臨方退，聞變大驚。疾忙趨入，撫屍大慟曰：「我受遺命託孤，不能保護太子，我之罪也！」便欲觸柱而死。驪姬急使人止之曰：「君柩在殯，大夫獨不念乎？且奚齊雖死，尚有卓子在，可輔也。」荀息乃誅守幕者數十人，即日與百官會議，更扶卓子為君，時年纔九歲。里克丕鄭父佯為不知，獨不與議。梁五曰：「孺子之死，實里丕二人為先太子報仇也，今不與公議，其跡昭然。請以兵討之！」荀息曰：「二人者，晉之老臣，根深黨固，七輿大夫，半出其門，討而不勝，大事去矣。不如姑隱之，以安其心而緩其謀。俟喪事既畢，改元正位，外結鄰國，內散其黨，然後乃可圖矣。」梁五退謂東關五曰：「荀卿忠而少謀，作事迂緩，不可恃也。里丕雖同志，而克為先太子之冤，銜怨獨深。若除克，則丕氏之心惰矣。」東關五曰：「何策除之？」梁五曰：「今喪事在邇，誠伏甲東門，視其送葬，突起攻之，此一夫之力也。」東關五曰：「善。我有客屠岸夷者，能負三千鈞絕地而馳。若啖以爵祿，此人可使也。」乃召屠岸夷而語之。夷素與大夫騅遄相厚，密以其謀告於騅遄，問：「此事可行否？」遄曰：「故太子之冤，舉國莫不痛之，皆因驪姬母子之故。今里丕二大夫，欲殲驪姬之黨，迎立公子重耳為君，此義舉也。汝若輔佞仇忠，幹此不義之事，我等必不容汝。徒受萬代罵名，不可，不可！」夷曰：「我儕小人不知也，今辭之何如？」騅遄曰：「辭之，則必復遣他人矣。子不如佯諾，而反戈以誅逆黨，我以迎立之功與子。子不失富貴，而且有令名，與為不義殺身，孰得？」屠岸夷曰：「大夫之教是也。」騅遄曰：「得無變否？」夷曰：「大夫見疑，則請盟！」乃割雞而為盟。夷去。遄即與丕鄭父言之，鄭父亦言於里克，各整頓家甲，約定送葬日齊發。<break time="100ms" />　　至期，里克稱病不會葬。屠岸夷謂東關五曰：「諸大夫皆在葬，惟里克獨留，此天奪其命也。請授甲兵三百人，圍其宮而殲之。」東關五大悅，與甲士三百，偽圍里克之家。里克故意使人如墓告變。荀息驚問其故，東關五曰：「聞里克將乘隙為亂，五等輒使家客，以兵守之。成則大夫之功，不成不相累也。」荀息心如芒刺，草草畢葬，即使「二五」勒兵助攻，自己奉卓子坐於朝堂，以俟好音。東關五之兵先至東市。屠岸夷來見，託言稟事，猝以臂拉其頸，頸折墜，軍中大亂。屠岸夷大呼曰：「公子重耳，引秦翟之兵，已在城外。我奉里大夫之命，為故太子申生伸冤，誅姦佞之黨，迎立重耳為君。汝等願從者皆來，不願者自去。」軍士聞重耳為君，無不踴躍願從者。梁五聞東關五被殺，急趨朝堂，欲同荀息奉卓子出奔。卻被屠岸夷追及，里克、丕鄭父、騅遄各率家甲，一時亦到。梁五料不能脫，拔劍自刎，不斷，被屠岸夷只手擒來，里克趁勢揮刀，劈為兩段。時左行大夫共華，亦統家甲來助，一齊殺入朝門。里克仗劍先行，眾人隨之，左右皆驚散。荀息面不改色，左手抱卓子，右手舉袖掩之。卓子懼而啼。荀息謂里克曰：「孺子何罪？寧殺我，乞留此先君一塊肉！」里克曰：「申生安在？亦先君一塊肉也！」顧屠岸夷曰：「還不下手！」屠岸夷就荀息手中奪來，擲之於階。但聞趷蹋一聲，化為肉餅。荀息大怒，挺佩劍來鬥里克，亦被屠岸夷斬之。遂殺入宮中。驪姬先奔賈君之宮，賈君閉門不納。走入後園，從橋上投水中而死，里克命戮其屍。驪姬之娣，雖生卓子，無寵無權，恕不殺，錮之別室。盡滅「二五」及優施之族。髯仙有詩嘆驪姬云：<break time="100ms" />　　　　譖殺申生意若何？要將稚子掌山河。一朝母子遭駢戮，笑殺當年《暇豫》歌。<break time="100ms" />又有詩嘆荀息從君之亂命，而立庶孽，雖死不足道也！詩云：<break time="100ms" />　　　　昏君亂命豈宜從？猶說硜硜效死忠。璧馬智謀何處去？君臣束手一場空。
    </voice>
</speak>
