<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說丕鄭父同秦大夫冷至，賷著禮幣數車，如晉報聘。行及絳郊，忽聞誅里克之信，鄭父心中疑慮，意欲轉回秦國，再作商量。又念其子豹在絳城：「我一走，必累及豹。」因此去住兩難，躊躇不決。恰遇大夫共華在於郊外，遂邀與相見。鄭父叩問里克緣由，共華一一敘述了。鄭父曰：「吾今猶可入否？」共華曰：「里克同事之人尚多，如華亦在其內，今止誅克一人，其餘並不波及。況子出使在秦，若為不知可也。如懼而不入，是自供其罪矣。」鄭父從其言，乃催車入城。鄭父先復命訖，引進冷至朝見，呈上國書禮物。惠公啟書看之，略曰：<break time="100ms" />　　　　晉秦甥舅之國，地之在晉，猶在秦也。諸大夫亦各忠其國，寡人何敢曰必得地，以傷諸大夫之義。但寡人有疆場之事，欲與呂郤二大夫面議。幸旦暮一來，以慰寡人之望！<break time="100ms" />書尾又一行云：「原地券納還。」惠公是見小之人，看見禮幣隆厚，又且繳還地券，心中甚喜，便欲遣呂飴甥郤芮報秦。<break time="100ms" />　　郤芮私謂飴甥曰：「秦使此來，不是好意。其幣重而言甘，殆誘我也。吾等若往，必劫我以取地矣。」飴甥曰：「吾亦料秦之懽晉，不至若是。此必丕鄭父聞里克之誅，自懼不免，與秦共為此謀，欲使秦人殺吾等而後作亂耳。」郤芮曰：「鄭父與克，同功一體之人，克誅，鄭父安得不懼？子金之料是也。今群臣半是里丕之黨，若鄭父有謀，必更有同謀之人。且先歸秦使而徐察之。」飴甥曰：「善。」乃言於惠公，先遣冷至回秦，言：「晉國未定，稍待二臣之暇，即當趨命。」冷至只得回秦。呂郤二人使心腹每夜伏於丕鄭父之門，伺察動靜。鄭父見呂郤全無行色，乃密請祁舉、共華、賈華、騅遄等，夜至其家議事，五鼓方回。心腹回報所見，如此如此。郤芮曰：「諸人有何難決之事？必逆謀也。」乃與飴甥商議，使人請屠岸夷至，謂曰：「子禍至矣，奈何？」屠岸夷大驚曰：「禍從何來？」郤芮曰：「子前助里克弒幼君，今克已伏法，君將有討於子。吾等以子有迎立之功，不忍見子之受誅，是以告也。」屠岸夷泣曰：「夷乃一勇之夫，聽人驅遣，不知罪之所在。惟大夫救之！」郤芮曰：「君怒不可解也。獨有一計，可以脫禍。」夷遂跪而問計。郤芮慌忙扶起，密告曰：「今丕鄭父黨於里克，有迎立之心，與七輿大夫陰謀作亂，欲逐君而納公子重耳。子誠偽為懼誅者，而見鄭父，與之同謀。若盡得其情，先事出首，吾即以所許鄭父負葵之田，割三十萬以酬子功。子且重用，又何罪之足患乎？」夷喜曰：「夷死而得生，大夫之賜也。敢不效力！但我不善為辭，奈何？」呂飴甥曰：「吾當教子。」乃擬為問答之語，使夷熟記。<break time="100ms" />　　是夜，夷遂叩丕鄭父之門，言有密事。鄭父辭以醉寢，不與相見。夷守門內，更深猶不去。乃延之入。夷一見鄭父，便下跪曰：「大夫救我一命！」鄭父驚問其故。夷曰：「君以我助里克弒卓子，將加戮於我，奈何？」鄭父曰：「呂郤二人為政，何不求之？」夷曰：「此皆呂郤之謀也。吾恨不得食二人之肉，求之何益？」鄭父猶未深信，又問曰：「汝意欲何如？」夷曰：「公子重耳仁孝，能得士心，國人皆願戴之為君。而秦人惡夷吾之背約，亦欲改立重耳。誠得大夫手書，夷星夜往致重耳，使合秦翟之眾，大夫亦糾故太子之黨，從中而起，先斬呂郤之首，然後逐君而納重耳，無不濟矣。」鄭父曰：「子意得無變否？」夷即嚙一指出血，誓曰：「夷若有貳心，當使合族受誅！」鄭父方纔信之。約次日三更，再會定議。至期，屠岸夷復往。則祁舉、共華、賈華、騅遄皆先在，又有叔堅、累虎、特宮、山祈四人，皆故太子申生門下，與鄭父屠岸夷共是十人，重復對天歃血，共扶公子重耳為君。後人有詩云：<break time="100ms" />　　　　只疑屠岸來求救，誰料奸謀呂郤為？強中更有強中手，一人行詐九人危。<break time="100ms" />丕鄭父款待眾人，盡醉而別。屠岸夷私下回報郤芮。芮曰：「汝言無據，必得鄭父手書，方可正罪。」夷次夜再至鄭父之家，索其手書，往迎重耳。鄭父已寫就了，簡後署名，共是十位，其九人俱先有花押，第十屠岸夷也。夷亦請筆書押。鄭父緘封停當，交付夷手，囑他：「小心在意，不可漏泄。」屠岸夷得書，如獲至寶，一逕投郤芮家，呈上芮看。芮乃匿夷於家，將書懷於袖中，同呂飴甥往見國舅虢射，備言如此如此：「若不早除，變生不測。」虢射夜叩宮門，見了惠公，細述丕鄭父之謀：「明日早朝，便可面正其罪，以手書為證。」<break time="100ms" />　　次日，惠公早朝，呂郤等預伏武士於壁衣之內。百官行禮已畢，惠公召丕鄭父問曰：「知汝欲逐寡人而迎重耳，寡人敢請其罪！」鄭父方欲致辯。郤芮仗劍大喝曰：「汝遣屠岸夷將手書迎重耳，賴吾君洪福，屠岸夷已被吾等伺候於城外拿下，搜出其書。同事共是十人。今屠岸夷已招出，汝等不必辯矣。」惠公將原書擲於案下。呂飴甥拾起，按簡呼名，命武士擒下。只有共華告假在家未到，另行捕拿。見在八人，面面相覷，真個是有口難開，無地可入。惠公喝教：「押出朝門斬首！」內中賈華大呼曰：「臣先年奉命伐屈，曾有私放吾君之功，求免一死，可乎？」呂飴甥曰：「汝事先君而私放吾主，今事吾主，復私通重耳，此反覆小人，速宜就戮。」賈華語塞。八人束手受刑。
    </voice>
</speak>
