<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二十九回　晉惠公大誅羣臣　　管夷吾病榻論相
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說里克主意，原要奉迎公子重耳，因重耳辭不肯就，夷吾又以重賂求入，因此只得隨眾行事。誰知惠公即位之後，所許之田，分毫不給，又任用虢射、呂飴甥、郤芮一班私人，將先世舊臣，一概疏遠，里克心中已自不服。及勸惠公畀地於秦，分明是公道話，郤芮反說他為己而設，好生不忿，忍了一肚子氣，敢怒而不敢言。出了朝門，顏色之間，不免露些怨望之意。及丕鄭父使秦，郤芮等恐其與里克有謀，私下遣人窺瞰。鄭父亦慮郤芮等有人伺察，遂不別里克而行。里克使人邀鄭父說話，則鄭父已出城矣。克自往追之，不及而還。早有人報知郤芮。芮求見惠公，奏曰：「里克謂君奪其權政，又不與汾陽之田，心懷怨望。今聞丕鄭父聘秦，自駕往追，其中必有異謀。臣素聞里克善於重耳，君之立非其本意，萬一與重耳內應外合，何以防之？不若賜死，以絕其患。」惠公曰：「里克有功於寡人，今何辭以戮之？」郤芮曰：「克弒奚齊，又弒卓子，又殺顧命之臣荀息，其罪大矣！念其入國之功，私勞也。討其弒逆之罪，公義也。明君不以私勞而廢公議，臣請奉君命行討！」惠公曰：「大夫往矣！」郤芮遂詣里克之家，謂里克曰：「晉侯有命，使芮致之吾子。晉侯云：『微子，寡人不得立，寡人不敢忘子之功。雖然，子弒二君，殺一大夫，為爾君者難矣！寡人奉先君之遺命，不敢以私勞而廢大義，惟子自圖之！』」里克曰：「不有所廢，君何以興？欲加之罪，何患無辭？臣聞命矣！」郤芮復迫之，克乃拔佩劍躍地大呼曰：「天乎冤哉！忠而獲罪，死若有知，何面目見荀息乎？」遂自刎其喉而死。郤芮還報惠公，惠公大悅。髯仙有詩云：<break time="100ms" />　　　　纔入夷吾身受兵，當初何不死申生？方知中立非完策，不及荀家有令名。<break time="100ms" />　　惠公殺了里克，群臣多有不服者。祁舉、共華、賈華、騅遄輩，俱口出怨言。惠公欲誅之，郤芮曰：「丕鄭在外，而多行誅戮，以啟其疑叛之心，不可。君且忍之。」惠公曰：「秦夫人有言，托寡人善視賈君，而盡納群公子。何如？」郤芮曰：「群公子誰無爭心，不可納也。善視賈君，以報秦夫人可矣。」惠公乃入見賈君。時賈君色尚未衰，惠公忽動淫心，謂賈君曰：「秦夫人屬寡人與君為歡，君其無拒。」即往抱持賈君，宮人皆含笑避去。賈君畏惠公之威，勉強從命。事畢，賈君垂淚言曰：「妾不幸事先君不終，今又失身於君。妾身不足惜，但乞君為故太子申生白冤，妾得復於秦夫人，以贖失身之罪！」惠公曰：「二豎子見殺，先太子之冤已白矣。」賈君曰：「聞先太子尚藳葬新城，君必遷冢而為之立諡，庶冤魂獲安，亦國人之所望於君者也。」惠公許之。乃命郤芮之從弟郤乞，往曲沃擇地改葬。使太史議諡，以其孝敬，諡曰「共世子」。再使狐突往彼設祭告墓。<break time="100ms" />　　先說郤乞至曲沃，別製衣衾棺槨，及冥器木偶之類，極其整齊。掘起申生之屍，面色如生，但臭不可當。役人俱掩鼻欲嘔，不能用力。郤乞焚香再拜曰：「世子生而潔，死而不潔乎？若不潔，不在世子，願無駭眾！」言訖，臭氣頓息，轉為異香。遂重殮入棺，葬於高原。曲沃之人，空城來送，無不墮淚。葬之三日，狐突賷祭品來到，以惠公之命，設位拜奠，題其墓曰「晉共太子之墓。」事畢，狐突方欲還國。忽見旌旗對對，戈甲層層，簇擁一隊車馬，狐突不知是誰，倉忙欲避。只見副車一人，髮發斑白，袍笏整齊，從容下車，至於狐突之前，揖曰：「太子有話奉迎，請國舅那步。」突視之，太傅杜原款也。恍惚中忘其已死，問曰：「太子何在？」原款指後面大車曰：「此即太子之車矣。」突乃隨至車前。見太子申生冠纓劍佩，宛如生前，使御者下引狐突升車，謂曰：「國舅亦念申生否？」突垂淚對曰：「太子之冤，行道之人，無不悲涕。突何人，能勿念乎？」申生曰：「上帝憐我仁孝，已命我為喬山之主矣。夷吾行無禮於賈君，吾惡其不潔，欲卻其葬，恐違眾意而止。今秦君甚賢，吾欲以晉畀秦，使秦人奉吾之祀，舅以為何如？」突對曰：「太子雖惡晉君，其民何罪？且晉之先君又何罪？太子舍同姓而求食於異姓，恐乖仁孝之德也。」申生曰：「舅言亦是。然吾已具奏於上帝矣。今當再奏，舅為姑留七日。新城之西偏有巫者，吾將託之以復舅也。」杜原款在車下喚曰：「國舅可別矣！」牽狐突下車，失足跌仆於地，車馬一時不見。突身乃臥於新城外館。心中大驚，問左右：「吾何得在此？」左右曰：「國舅祭奠方畢，焚祝辭神，忽然仆於席上，呼喚不醒。吾等扶至車中，載歸此處安息。今幸無恙。」狐突心知是夢，暗暗稱異。不與人言，只推抱恙，留車外館。至第七日未申之交，門上報：「有城西巫者求見。」突命召入，預屏左右以待之。巫者入見，自言「素與鬼神通語。今有喬山主者，乃晉國故太子申生，託傳語致意國舅：『今已覆奏上帝，但辱其身，斬其胤，以示罰罪而已，無害於晉。』」狐突佯為不知，問曰：「所罰者，何人之罪？」巫曰：「太子但命傳語如此，我亦不知所指何事也？」突命左右以金帛酬巫者，戒勿妄言。巫者叩謝而去。狐突歸國，私與丕鄭父之子丕豹言之。豹曰：「君舉動乖張，必不克終。有晉國者，其重耳乎？」正敘談間，閽人來報：「丕大夫使秦已歸，見在朝中復命。」二人遂各別而歸。
    </voice>
</speak>
