<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十回　　秦晉大戰龍門山　　穆姬登臺要大赦
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說管仲於病中，囑桓公斥遠易牙、豎刁、開方三人，薦隰朋為政。左右有聞其言者，以告易牙。易牙見鮑叔牙謂曰：「仲父之相，叔所薦也。今仲病，君往問之，乃言叔不可以為政，而薦隰朋，吾意甚不平焉。」鮑叔牙笑曰：「是乃牙之所以薦仲也。仲忠於為國，不私其友。夫使牙為司寇，驅逐佞人，則有餘矣。若使當國為政，即爾等何所容身乎？」易牙大慚而退。踰一日，桓公復往視仲，仲已不能言。鮑叔牙隰朋莫不垂淚。是夜，仲卒。桓公哭之慟，曰：「哀哉，仲父！是天折吾臂也！」使上卿高虎董其喪，殯葬從厚。生前采邑，悉與其子，令世為大夫。易牙謂大夫伯氏曰：「昔君奪子駢邑三百，以賞仲之功。今仲父已亡，子何不言於君，而取還其邑？吾當從旁助子。」伯氏泣曰：「吾惟無功，是以失邑。仲雖死，仲之功尚在也。吾何面目求邑於君乎？」易牙嘆曰：「仲死猶能使伯氏心服，吾儕真小人矣！」<break time="100ms" />　　且說桓公念管仲遺言，乃使公孫隰朋為政。未一月，隰朋病卒。桓公曰：「仲父其聖人乎？何以知朋之用於吾不久也？」於是使鮑叔牙代朋之位。牙固辭，桓公曰：「今舉朝無過於卿者，卿欲讓之何人？」牙對曰：「臣之好善惡惡，君所知也。君必用臣，請遠易牙、豎刁、開方，乃敢奉命。」桓公曰：「仲父固言之矣，寡人敢不從子！」即日罷斥三人，不許入朝相見。鮑叔牙乃受事。時有淮夷侵犯杞國，杞人告急於齊。齊桓公合宋、魯、陳、衛、鄭、許、曹七國之君，親往救杞，遷其都於緣陵。諸侯尚從齊之令，以能用鮑叔，不改管仲之政故也。<break time="100ms" />　　話分兩頭。卻說晉自惠公即位，連歲麥禾不熟，至五年，復大荒。倉廩空虛，民間絕食，惠公欲乞糴於他邦。思想惟秦毗鄰地近，且婚姻之國，但先前負約未償，不便開言。郤芮進曰：「吾非負秦約也，特告緩其期耳。若乞糴而秦不與，秦先絕我，我乃負之有名矣。」惠公曰：「卿言是也。」乃使大夫慶鄭，持寶玉如秦告糴。穆公集群臣計議：「晉許五城不與，今因饑乞糴，當與之否？」蹇叔百里奚同聲對曰：「天災流行，何國無之，救災恤鄰，理之常也。順理而行，天必福我。」穆公曰：「吾之施於晉已重矣。」公孫枝對曰：「若重施而獲報，何損於秦？其或不報，曲在彼矣。民憎其上，孰與我敵？君必與之。」丕豹思念之仇，攘臂言曰：「晉侯無道，天降之災。乘其饑而伐之，可以滅晉。此機不可失！」繇余曰：「『仁者不乘危以邀利，智者不僥倖以成功。』與之為當。」穆公曰：「負我者，晉君也。饑者，晉民也。吾不忍以君故，遷禍於民。」於是運粟數萬斛於渭水，直達河、汾、雍、絳之間，舳艫相接，命曰：「泛舟之役」，以救晉之饑。晉人無不感悅。史官有詩稱穆公之善云：<break time="100ms" />　　　　晉君無道致天災，雍絳紛紛送粟來。誰肯將恩施怨者？穆公德量果奇哉！<break time="100ms" />　　明年冬，秦國年荒，晉反大熟。穆公謂蹇叔百里奚曰：「寡人今日乃思二卿之言也，豐凶互有。若寡人去冬遏晉之糴，今日歲饑，亦難乞於晉矣。」丕豹曰：「晉君貪而無信，雖乞之，必不與。」穆公不以為然。乃使冷至亦賷寶玉，如晉告糴。惠公將發河西之粟，以應秦命。郤芮進曰：「君與秦粟，亦將與秦地乎？」惠公曰：「寡人但與粟耳，豈與地哉？」芮曰：「君之與粟為何？」惠公曰：「亦報其『泛舟之役』也。」芮曰：「如以泛舟為秦德，則昔年納君，其德更大。君舍其大而報其小，何哉？」慶鄭曰：「臣去歲奉命乞糴於秦，秦君一諾無辭，其意甚美。今乃閉糴不與，秦怨我矣！」呂飴甥曰：「秦與晉粟，非好晉也，為求地也。不與粟而秦怨，與粟而不與地，秦亦怨，均之怨也，何為與之？」慶鄭曰：「幸人之災，不仁。背人之施，不義。不義不仁，何以守國？」韓簡曰：「鄭之言是也。使去歲秦閉我糴，君意何如？」虢射曰：「去歲天饑晉以授秦，秦弗知取，而貸我粟，是甚愚也！今歲天饑秦以授晉，晉奈何逆天而不取？以臣愚意，不如約會梁伯，乘機伐秦，共分其地，是為上策。」惠公從虢射之言。乃辭冷至曰：「敝邑連歲饑饉，百姓流離，今冬稍稔，流亡者漸歸故里，僅能自給，不足以相濟也。」冷至曰：「寡君念婚姻之誼，不責地，不閉糴，固曰：『同患相恤也。』寡君濟君之急，而不得報於君，下臣難以復命。」呂飴甥郤芮大喝曰：「汝前與丕鄭父合謀，以重幣誘我，幸天破奸謀，不墮汝計。今番又來饒舌！可歸語汝君，要食晉粟，除非用兵來取！」冷至含憤而退。慶鄭出朝，謂太史郭偃曰：「晉侯背德怒鄰，禍立至矣。」郭偃曰：「今秋沙鹿山崩，草木俱偃。夫山川國之主也，晉將有亡國之禍，其在此乎？」史臣有詩譏晉惠公云：<break time="100ms" />　　　　泛舟遠道賑饑窮，偏遇秦饑意不同。自古負恩人不少，無如晉惠負秦公。<break time="100ms" />　　冷至回復秦君，言：「晉不與秦粟，反欲糾合梁伯，共興伐秦之師。」穆公大怒曰：「人之無道，乃至出於意料若此！寡人將先破梁，而後伐晉。」百里奚曰：「梁伯好土功，國之曠地，皆築城建室，而無民以實之，百姓胥怨，此其不能用眾助晉明矣。晉君雖無道，而呂郤俱疆力自任，若起絳州之眾，必然震驚西鄙。《兵法》云：『先發制人。』今以君之賢，諸大夫之用命，往聲晉侯負德之罪，勝可必也。因以餘威，乘梁之敝，如振槁葉耳！」穆公然之。乃大起三軍，留蹇叔繇余輔太子罃守國，孟明視引兵巡邊，彈壓諸戎。穆公同百里奚親將中軍，西乞術白乙丙保駕。公孫枝將右軍，公子縶將左軍，共車四百乘，浩浩蕩蕩，殺奔晉國來。
    </voice>
</speak>
