<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　晉之西鄙，告急於惠公。惠公問於群臣曰：「秦無故興兵犯界，何以禦之？」慶鄭進曰：「秦兵為主上背德之故，是以來討，何謂無故？依臣愚見，只宜引罪請和，割五城以全信，免動干戈。」惠公大怒曰：「以堂堂千乘之國，而割地求和，寡人何面目為君哉？」喝令：「先斬慶鄭，然後發兵迎敵！」虢射曰：「未出兵，先斬將，於軍不利。姑赦令從征，將功折罪。」惠公准奏。當日大閱車馬，選六百乘。命郤步揚、家僕徒、慶鄭、蛾晰分將左右，己與虢射居中軍調度，屠岸夷為先鋒。離絳州望西進發。晉侯所駕之馬，名曰「小駟」，乃鄭國所獻。其馬身材小巧，毛鬣潤澤，步驟安穩，惠公平昔甚愛之。慶鄭又諫曰：「古者出征大事，必乘本國出產之馬。其馬生在本土，解人心意，安其教訓，服習道路，故遇戰隨人所使，無不如志。今君臨大敵，而乘異產之馬，恐不利也。」惠公叱曰：「此吾慣乘，汝勿多言！」<break time="100ms" />　　卻說秦兵已渡河東，三戰三勝，守將皆奔竄。長驅而進，直至韓原下寨。晉惠公聞秦軍至韓，乃蹙額曰：「寇已深矣，奈何？」慶鄭曰：「君自招之，又何問焉？」惠公曰：「鄭無禮，可退！」晉兵離韓原十里下寨，使韓簡往探秦兵多少。簡回報曰：「秦師雖少於我，然其鬥氣十倍於我。」惠公曰：「何故？」簡對曰：「君始以秦近而奔梁，繼以秦援而得國，又以秦賑而免饑，三受秦施而無一報。君臣積憤，是以來伐，三軍皆有責負之心，其氣銳甚，豈止十倍而已！」惠公慍曰：「此乃慶鄭之語，定伯亦為此言乎？寡人當與秦決一死敵！」遂命韓簡往秦軍請戰曰：「寡人有甲車六百乘，足以待君。君若退師，寡人之願：若其不退，寡人即欲避君，其奈此三軍之士何！」穆公笑曰：「孺子何驕也？」乃使公孫枝代對曰：「君欲國，寡人納之。君欲粟，寡人給之。今君欲戰，寡人敢拒命乎？」韓簡退曰：「秦理直，吾不知死所矣！」晉惠公使郭偃卜車右，諸人莫吉，惟慶鄭為可。惠公曰：「鄭黨於秦，豈可任哉？」乃改用家僕徒為車右，而使郤步揚御車，逆秦師於韓原。百里奚登壘，望見晉師甚眾，謂穆公曰：「晉侯將致死於我，君其勿戰。」穆公指天曰：「晉負我已甚，若無天道則已，天而有知，吾必勝之！」乃於龍門山下，整列以待。須臾，晉兵亦布陣畢，兩陣對圓，中軍各鳴鼓進兵。屠岸夷恃勇，手握渾鐵槍一條，何止百斤之重，先撞入對陣，逢人便刺，秦軍披靡。正遇白乙丙，兩下交戰，約莫五十餘合，殺得性起，各跳下車來，互相扭結。屠岸夷曰：「我與你拼個死活，要人幫助的，不為好漢！」白乙丙曰：「正要獨手擒拿你，方是英雄！」吩咐眾人：「都莫來！」兩個拳搥腳踢，直扭入陣後去了。晉惠公見屠岸夷陷陣，急叫韓簡梁繇靡，引軍沖其左，自引家僕徒等沖其右，約於中軍取齊。穆公見晉分兵兩路沖來，亦分作兩路迎敵。且說惠公之車，正遇見公孫枝，惠公遂使家僕徒接戰。那公孫枝有萬夫不當之勇，家僕徒如何鬥得過？惠公教步揚：「用心執轡，寡人親自助戰。」公孫枝橫戟大喝曰：「會戰者一齊上來！」只這一聲喝，如霹靂震天，把個國舅虢射嚇得伏於車中，不敢出氣。那小駟未經戰陣，亦被驚嚇，不繇御人做主，向前亂跑，遂陷於泥濘之中。步揚用力鞭打，奈馬小力微，拔腳不起。正在危急，恰好慶鄭之車，從前而過。惠公呼曰：「鄭速救我！」慶鄭曰：「虢射何在？乃呼鄭耶？」惠公又呼曰：「鄭速將車來載寡人！」鄭曰：「君穩乘小駟，臣當報他人來救也！」遂催轅轉左而去。步揚欲往覓他車，爭奈秦兵圍裹將來，不能得出。再說韓簡一軍沖入，恰遇著秦穆公中軍，遂與秦將西乞術交戰，三十餘合，未分勝敗。蛾晰引軍又到，兩下夾攻，西乞術不能當，被韓簡一戟刺於車下。梁繇靡大叫：「敗將無用之物，可協力擒捉秦君！」韓簡不顧西乞術，驅率晉兵，逕奔戎輅，來捉穆公。穆公嘆曰：「我今日反為晉俘，天道何在？」纔嘆一聲，只見正西角上，一隊勇士約三百餘人，高叫：「勿傷吾恩主！」穆公抬頭看之，見那三百餘人，一個個蓬首袒肩，腳穿草履，步行如飛，手中皆執大砍刀，腰懸弓箭，如混世魔王手下鬼兵一般。腳蹤到處，將晉兵亂砍。韓簡與梁繇靡慌忙迎敵。又見一人飛車從北而至，乃慶鄭也。高叫：「勿得戀戰，主公已被秦兵困於龍門山泥濘之中，可速往救駕！」韓簡等無心廝殺，撇了那一夥壯士，逕奔龍門山來救晉侯。誰知晉惠公已被公孫枝所獲，並家僕徒、虢射、步揚等，一齊就縛，已歸大寨去了。韓簡頓足曰：「獲秦君猶可相抵，慶鄭誤我矣！」梁繇靡曰：「君已在此，我輩何歸？」遂與韓簡各棄兵仗，來投秦寨，與惠公做一處。再說那壯士三百餘人，救了秦穆公，又救了西乞術。秦兵乘勝掩殺，晉兵大潰。龍門山下屍積如山，六百乘得脫者，十分中之二三耳。慶鄭聞晉君見擒，遂偷出秦軍，遇蛾晰被傷在地，扶之登車，同回晉國。髯翁有詩，詠韓原大戰之事。詩曰：<break time="100ms" />　　　　龍門山下嘆輿屍，只為昏君不報施。善惡兩家分勝敗，明明天道豈無知！
    </voice>
</speak>
