<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說秦穆公還於大寨，謂百里奚曰：「不聽井伯之言，幾為晉笑。」那壯士三百餘人，一齊到營前叩首。穆公問曰：「汝等何人，乃肯為寡人出死力耶？」壯士對曰：「君不記昔年亡善馬乎？吾等皆食馬肉之人也。」原來穆公曾出獵於梁山，夜失良馬數匹，使吏求之。尋至岐山之下，有野人三百餘，群聚而食馬肉。吏不敢驚之，趨報穆公：「速遣兵往捕，可盡得。」穆公嘆曰：「馬已死矣，又因而戮人，百姓將謂寡人貴畜而賤人也。」乃索軍中美酒數十甕，使人賷往岐下，宣君命而賜之曰：「寡君有言：『食良馬肉，不飲酒傷人。』今以美酒賜汝。」野人叩頭謝恩，分飲其酒，齊嘆曰：「盜馬不罪，更慮我等之傷，而賜以美酒，君之恩大矣。何以報之！」至是，聞穆公伐晉，三百餘人，皆舍命趨至韓原，前來助戰。恰遇穆公被圍，一齊奮勇救出。真個是：<break time="100ms" />　　　　種瓜得瓜，種豆得豆。施薄報薄，施厚報厚。有施無報，何異禽獸！<break time="100ms" />穆公仰天嘆曰：「野人且有報德之義，晉侯獨何人哉？」乃問眾人中：「有願仕者，寡人能爵祿之。」壯士齊聲應曰：「吾儕野人，但報恩主一時之惠，不願仕也！」穆公各贈金帛，野人不受而去。穆公嘆息不已，後人有詩云：<break time="100ms" />　　　　韓原山下兩交鋒，晉甲重重困穆公。當日若誅牧馬士，今朝焉得出樊籠？<break time="100ms" />穆公點視將校不缺，單不見白乙丙一人。使軍士遍處搜尋，聞土窟中有哼聲，趨往視之，乃是白乙丙與屠岸夷相持滾入窟中，各各力盡氣絕，尚扭定不放手。軍士將兩下拆開，抬放兩個車上，載回本寨。穆公問白乙丙，已不能言。有人看見他兩人拼命之事，向前奏知如此如此。穆公嘆曰：「兩人皆好漢也！」問左右：「有識晉將姓名者乎？」公子縶就車中觀看，奏曰：「此乃勇士屠岸夷也。臣前弔晉二公子，夷亦奉本國大臣之命來迎，相遇於旅次，是以識之。」穆公曰：「此人可留為秦用乎？」公子縶曰：「弒卓子，殺里克，皆出其手。今日正當順天行誅。」穆公乃下令將屠岸夷斬首。親解錦袍，以覆白乙丙，命百里奚先以溫車載回秦國就醫。丙服藥，吐血數斗，半年之後，方纔平復。此是後話。<break time="100ms" />　　再說穆公大獲全勝，拔寨都起，使人謂晉侯曰：「君不欲避寡人，寡人今亦不能避君，願至敝邑而請罪焉！」惠公俛首無言。穆公使公孫枝率車百乘，押送晉君至秦。虢射、韓簡、梁繇靡、家徒僕、郤步揚、郭偃、郤乞等，皆披髮垢面，草行露宿相隨，如奔喪之狀。穆公復使人弔諸大夫，且慰之曰：「爾君臣謂要食晉粟，用兵來取。寡人之留爾君，聊以致晉之粟耳，敢為已甚乎？二三子何患無君？勿過戚也！」韓簡等再拜稽首曰：「君憐寡君之愚，及於寬政，不為已甚，皇天后土，實聞君語。臣等敢不拜賜！」秦兵回至雍州界上，穆公集群臣議曰：「寡人受上帝之命，以平晉亂，而立夷吾。今晉君背寡人之德，即得罪於上帝也。寡人欲用晉君，郊祀上帝，以答天貺，何如？」公子縶曰：「君言甚當。」公孫枝進曰：「不可。晉大國也，吾俘虜其民，已取怨矣。又殺其君，以益其忿，晉之報秦，將甚於秦之報晉也！」公子縶曰：「臣意非徒殺晉君已也，且將以公子重耳代之。殺無道而立有道，晉人德我不暇，又何怨焉？」公孫枝曰：「公子重耳，仁人也。父子兄弟，相去一間耳。重耳不肯以父喪為利，其肯以弟死為利乎？若重耳不入，別立他人，與夷吾何擇？如其肯入，必且為弟而仇秦。君廢前德於夷吾，而樹新仇於重耳，臣竊以為不可。」穆公曰：「然則逐之乎？囚之乎？抑復之乎？三者孰利？」公孫枝對曰：「囚之，一匹夫耳！於秦何益？逐之，必有謀納者。不如復之。」穆公曰：「不喪功乎？」枝對曰：「臣意亦非徒復之已也。必使歸吾河西五城之地，又使其世子圉留質於吾國，然後許成焉。如是，則晉君終身不敢惡秦，且異日父死子繼，吾又以為德於圉。晉世世戴秦，利孰大乎？」穆公曰：「子桑之算，及於數世矣！」乃安置惠公於靈臺山之離宮，以千人守之。<break time="100ms" />　　穆公發遣晉侯，方欲起程。忽見一班內侍，皆服衰絰而至。穆公意謂有夫人之變，方欲問之。那內侍口述夫人之命，曰：「上天降災，使秦晉兩君，棄好即戎。晉君之獲，亦婢子之羞也。若晉君朝入，則婢子朝死，夕入，則婢子夕死！今特使內侍以喪服迎君之師。若赦晉侯，猶赦婢子，惟君裁之！」穆公大驚，問：「夫人在宮作何狀？」內侍奏曰：「夫人自聞晉君見獲，便攜太子服喪服，徒步出宮，至於後園崇臺之上，立草舍而居。臺下俱積薪數十層，送饔飱者履薪上下。吩咐：『只待晉君入城，便自殺於臺上。縱火焚吾屍，以表兄弟之情也。』」穆公嘆曰：「子桑勸我，勿殺晉君。不然，幾喪夫人之命矣！」於是使內侍去其衰絰，以報穆姬曰：「寡人不日歸晉侯也。」穆姬方纔回宮。內侍跪而問曰：「晉侯見利忘義，背吾君之約，又負君夫人之託，今日乃自取囚辱，夫人何為哀痛如此？」穆姬曰：「吾聞『仁者雖怨不忘親，雖怒不棄禮。』若晉侯遂死於秦，吾亦與有罪矣！」內侍無不誦君夫人之賢德。畢竟晉侯如何回國，且看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
