<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十三回　宋公伐齊納子昭　　楚人伏兵劫盟主
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說高虎乘雍巫統兵出城，遂伏壯士於城樓，使人請豎刁議事。豎刁不疑，昂然而來。高虎置酒樓中相待，三杯之後，高虎開言：「今宋公糾合諸侯，起大兵送太子到此，何以禦之？」豎刁曰：「已有易牙統兵出郊迎敵矣。」虎曰：「眾寡不敵，奈何？老夫欲借重吾子，以救齊難。」豎刁曰：「刁何能為？如老大夫有差遣，惟命是聽！」虎曰：「欲借子之頭，以謝罪於宋耳！」刁愕然遽起。虎顧左右喝曰：「還不下手！」壁間壯士突出，執豎刁斬之。虎遂大開城門，使人傳呼曰：「世子已至城外，願往迎者隨我！」國人素惡雍巫豎刁之為人，因此不附無虧，見高虎出迎世子，無不攘臂樂從，隨行者何止千人。國懿仲入朝，直叩宮門，求見無虧，奏言：「人心思戴世子，相率奉迎，老臣不能阻當，主公宜速為避難之計。」無虧問：「雍巫豎刁安在？」懿仲曰：「雍巫勝敗未知。豎刁已為國人所殺矣。」無虧大怒曰：「國人殺豎刁，汝安得不知？」顧左右欲執懿仲，懿仲奔出朝門。無虧帶領內侍數十人，乘一小車，憤然仗劍出宮，下令欲發丁壯授甲，親往禦敵。內侍輩東喚西呼，國中無一人肯應，反叫出許多冤家出來。正是：<break time="100ms" />　　　　恩德終須報，冤仇撒不開。從前作過事，沒興一齊來。<break time="100ms" />這些冤家，無非是高氏、國氏、管氏、鮑氏、寧氏、陳氏、晏氏、東郭氏、南郭氏、北郭氏、公孫氏、閭邱氏眾官員子姓。當初只為不附無虧，被雍巫豎刁殺害的，其家屬人人含怨，個個銜冤，今日聞宋君送太子入國，雍巫統兵拒戰，論起私心，巴不得雍巫兵敗。又怕宋國兵到，別有一番殺戮之慘，大家懷著鬼胎。及聞高老相國殺了豎刁，往迎太子，無不喜歡，都道：「今日天眼方開！」齊帶器械防身，到東門打探太子來信，恰好撞見無虧乘車而至，仇人相見，分外眼睜，一人為首，眾人相助，各各挺著器械，將無虧圍住。內侍喝道：「主公在此，諸人不得無禮！」眾人道：「那裏是我主公！」便將內侍亂砍，無虧抵擋不住，急忙下車逃走，亦被眾人所殺。東門鼎沸，卻得國懿仲來撫慰一番，眾人方纔分散。懿仲將無虧屍首抬至別館殯殮，一面差人飛報高虎。<break time="100ms" />　　再說雍巫正屯兵東關，與宋相持，忽然軍中夜亂，傳說：「無虧豎刁俱死，高虎相國率領國人，迎接太子昭為君，吾等不可助逆。」雍巫知軍心已變，心如芒刺，急引心腹數人，連夜逃奔魯國去訖。天明，高虎已到，安撫雍巫所領之眾。直至郊外，迎接世子昭，與宋、衛、曹、邾四國請和。四國退兵。高虎奉世子昭行至臨淄城外，暫停公館，使人報國懿仲整備法駕，同百官出迎。卻說公子元公子潘聞知其事，約會公子商人，一同出郭奉迎新君。公子商人咈然曰：「我等在國奔喪，昭不與哭泣之位，今乃借宋兵威，以少凌長，強奪齊國，於理不順。聞諸侯之兵已退，我等不如各率家甲，聲言為無虧報仇，逐殺子昭。吾等三人中，憑大臣公議一人為君，也免得受宋國箝制，滅了先公盟主的志氣。」公子元曰：「若然，當奉宮中之令而行，庶為有名。」乃入宮稟知長衛姬。長衛姬泣曰：「汝能為無虧報仇，我死無恨矣！」即命糾集無虧舊日一班左右人眾，合著三位公子之黨，同拒世子。豎刁手下亦有心腹，欲為其主報仇，也來相助，分頭據住臨淄城各門。國懿仲畏四家人眾，將府門緊閉，不敢出頭了。高虎謂世子昭曰：「無虧豎刁雖死，餘黨尚存，況有三公子為主，閉門不納。若欲求入，必須交戰，儻戰而不勝，前功盡棄。不如仍走宋國求救為上。」世子昭曰：「但憑國老主張。」高虎乃奉世子昭復奔宋國。宋襄公纔班師及境，見世子昭來到，大驚，問其來意。高虎一一告訴明白。襄公曰：「此寡人班師太早之故也。世子放心，有寡人在，何愁不入臨淄哉？」即時命大將公孫固增添車馬。（先前有衛、曹、邾三國同事，止用二百乘，今日獨自出車，加至四百乘。）公子蕩為先鋒，華御事為合後，親將中軍，護送世子，重離宋境，再入齊郊。時有高虎前驅，把關將吏，望見是高相國，即時開門延入，直逼臨淄下寨。宋襄公見國門緊閉，吩咐三軍准備攻城器具。城內公子商人謂公子元公子潘曰：「宋若攻城，必然驚動百姓。我等率四家之眾，乘其安息未定，合力攻之。幸而勝固善，不幸而敗，權且各圖避難，再作區處。強如死守於此，萬一諸侯之師畢集，如之奈何？」元潘以為然。乃於是日，夜開城門，各引軍出來劫宋寨，不知虛實，單劫了先鋒公子蕩的前營。蕩措手不及，棄寨而奔。中軍大將公孫固，聞前寨有失，急引大軍來救。後軍華御事，同齊國老大夫高虎，亦各率部下接應。兩下混戰，直至天明。四家黨羽雖眾，各為其主，人心不齊，怎當得宋國大兵。當下混戰了一夜，四家人眾，被宋兵殺得七零八落。公子元恐世子昭入國，不免於禍，乘亂引心腹數人，逃奔衛國避難去訖。公子潘公子商人收拾敗兵入城。宋兵緊隨其後，不能閉門，崔夭為世子昭御車，長驅直入。上卿國懿仲聞四家兵散，世子已進城，乃聚集百官，同高虎擁立世子昭即位。即以本年為元年，是為孝公。孝公嗣位，論功行賞，進崔夭為大夫。大出金帛，厚犒宋軍。襄公留齊境五日，方纔回宋。時魯僖公起大兵來救無虧，聞孝公已立，中道而返，自此魯齊有隙。不在話下。
    </voice>
</speak>
