<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十四回　宋襄公假仁失衆　　齊姜氏乘醉遣夫
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說楚成王假飾乘車赴會，跟隨人眾，俱是壯丁，內穿暗甲，身帶暗器，都是成得臣鬥勃選練來的，好不勇猛！又遣蒍呂臣鬥般二將統領大軍，隨後而進，准備大大廝殺。宋襄公全然不知，墮其圈套。正是：「沒心人遇有心人，要脫身時難脫身」了！楚王拿住了襄公，眾甲士將公館中所備獻享犒勞之儀，及倉中積粟，擄掠一空。隨行車乘，皆為楚有。陳、蔡、鄭、許、曹五位諸侯，人人悚懼，誰敢上前說個方便！楚成王邀眾諸侯至於館寓，面數宋襄公六罪，曰：「汝伐齊之喪，擅行廢置，一罪也；滕子赴會稍遲，輒加縶辱，二罪也；用人代牲，以祭淫鬼，三罪也；曹缺地主之儀，其事甚小，汝乃恃強圍之，四罪也；以亡國之餘，不能度德量力，天象示戒，猶思圖伯，五罪也；求諸侯於寡人，而妄自尊大，全無遜讓之禮，六罪也。天奪其魄，單車赴會，寡人今日統甲車千乘，戰將千員，踏碎睢陽城，為齊鄫各國報仇！諸君但少駐車駕，看寡人取宋而回，更與諸君痛飲十日方散。」眾諸侯莫不唯唯。襄公頓口無言，似木雕泥塑一般，只多著兩行珠淚。須臾，楚國大兵俱集，號曰千乘，實五百乘。楚成王賞勞了軍士，拔寨都起，帶了宋襄公，殺向睢陽城來。列國諸侯，奉楚王之命，俱屯盂地，無敢歸者。史官有詩譏宋襄之失。詩云：<break time="100ms" />　　　　無端媚楚反遭殃，引得睢陽做戰場。昔日齊桓曾九合，何嘗容楚近封疆？<break time="100ms" />　　卻說公子目夷自盂地盟壇逃回本國，向司馬公孫固說知宋公被劫一事：「楚兵旦暮且到，速速調兵，登陴把守。」公孫固曰：「國不可一日無君，公子須暫攝君位，然後號令賞罰，人心始肅。」目夷附公孫固之耳曰：「楚人執我君以伐我，有挾而求也。必須如此如此，楚人必放吾君歸國。」固曰：「此言甚當。」乃向群臣言：「吾君未必能歸矣！我等宜推戴公子目夷，以主國事。」群臣知目夷之賢，無不欣然。公子目夷告於太廟，南面攝政。三軍用命，鈴柝嚴明，睢陽各路城門，把守得鐵桶相似。方纔安排停當，楚王大軍已到，立住營寨。使將軍鬥勃向前打話，言：「爾君已被我拘執在此，生殺在我手。早早獻土納降，保全汝君性命！」公孫固在城樓答曰：「賴社稷神靈，國人已立新君矣。生殺任你，欲降不可得也！」鬥勃曰：「汝君見在，安得復立一君乎？」公孫固曰：「立君以主社稷也，社稷無主，安得不立新君？」鬥勃曰：「某等願送汝君歸國，何以相酬？」公孫固曰：「故君被執，已辱社稷，雖歸亦不得為君矣。歸與不歸，惟楚所命。若要決戰，我城中甲車未曾損折，情願決一死敵！」鬥勃見公孫固答語硬掙，回報楚王。楚王大怒，喝教攻城。城上矢石如雨，楚兵多有損傷。連攻三日，乾折便宜，不能取勝。楚王曰：「彼國既不用宋君，殺之何如？」成得臣對曰：「王以殺鄫子為宋罪，今殺宋公，是效尤也。殺宋公猶殺匹夫耳，不能得宋，而徒取怨，不如釋之。」楚王曰：「攻宋不下，又釋其君，何以為名？」得臣對曰：「臣有計矣。今不與盂之會者，惟齊魯二國。齊與我已兩次通好，且不必較。魯禮義之邦，一向輔齊定伯，目中無楚。若以宋之俘獲獻魯，請魯君於亳都相會，魯見宋俘，必恐懼而來。魯宋是葵邱同盟之人，況魯侯甚賢，必然為宋求情，我因以為魯君之德。是我一舉而兼得宋魯也。」楚王鼓掌大笑曰：「子玉真有見識！」乃退兵屯於亳都，用宜申為使，將鹵獲數車，如曲阜獻捷。其書云：<break time="100ms" />　　　　宋公傲慢無禮，寡人已幽之於亳。不敢擅功，謹獻捷於上國，望君辱臨，同決其獄！<break time="100ms" />魯僖公覽書大驚，正是「兔死狐悲，物傷其類。」明知楚使獻捷，詞意誇張，是恐嚇之意。但魯弱楚強，若不往會，恐其移師來伐，悔無及矣！乃厚待宜申，先發回書，馳報楚王，言：「魯侯如命，即日赴會。」魯僖公隨後發駕，大夫仲遂從行。來至亳都，仲遂因宜申先容，用私禮先見了成得臣，囑其於楚王前，每事方便。得臣引魯僖公與楚成王相見，各致敬慕之意。其時，陳、蔡、鄭、許、曹五位諸侯，俱自盂地來會，和魯僖公共是六位，聚於一處商議。鄭文公開言，欲尊楚王為盟主，諸侯囁嚅未應。魯僖公奮然曰：「盟主須仁義布聞，人心悅服。今楚王恃兵車之眾，襲執上公，有威無德，人心疑懼。吾等與宋，俱有同盟之誼，若坐視不救，惟知奉楚，恐被天下豪傑恥笑。楚若能釋宋公之囚，終此盟好，寡人敢不惟命是聽！」眾諸侯皆曰：「魯侯之言甚善！」仲遂將這話私告於成得臣，得臣轉聞於楚王。楚王曰：「諸侯以盟主之義責寡人，寡人其可違乎？」乃於亳郊，更築盟壇，期以十二月癸丑日，歃血要神，同赦宋罪。<break time="100ms" />　　約會已定。先一日，將宋公釋放，與眾諸侯相見。宋襄公且羞且憤，滿肚不樂，卻又不得不向諸侯稱謝。至日，鄭文公拉眾諸侯，敦請楚成王登壇主盟。成王執牛耳，宋魯以下，次第受歃。襄公敢怒而不敢言。事畢，諸侯各散。宋襄公訛聞公子目夷已即君位，將奔衛以避之。公子目夷遣使已到，致詞曰：「臣所以攝位者，為君守也。國固君之國，何為不入？」須臾，法駕齊備，迎襄公以歸，目夷退就臣列。胡曾先生論襄公之釋，全虧公子目夷定計，神閒氣定，全不以舊君為意；若手忙腳亂，求歸襄公，楚益視為奇貨，豈肯輕放。有詩贊云：<break time="100ms" />　　　　金注何如瓦注奇？新君能解舊君圍。為君守位仍推位，千古賢名誦目夷。<break time="100ms" />又有詩說六位諸侯，公然媚楚求寬，明明把中國操縱之權，授之於楚，楚目中尚有中國乎？詩云：<break time="100ms" />　　　　從來兔死自狐悲，被劫何人劫是誰？用夏媚夷全不恥，還誇釋宋得便宜。
    </voice>
</speak>
