<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　楚兵大獲全勝，復渡泓水，奏凱而還。方出宋界，哨馬報「楚王親率大軍接應，見屯柯澤。」得臣即於柯澤謁見楚王獻捷。楚成王曰：「明日鄭君將率其夫人，至此勞軍，當大陳俘馘以誇示之。」原來鄭文公的夫人羋氏，正是楚成王之妹，是為文羋，以兄妹之親，駕了輜軿，隨鄭文公至於柯澤，相會楚王。楚王示以俘獲之盛。鄭文公夫婦稱賀，大出金帛，犒賞三軍。鄭文公敦請楚王來日赴宴。次早，鄭文公親自出郭，邀楚王進城。設享於太廟之中，行九獻禮，比於天子。食品數百，外加籩豆六器，宴享之侈，列國所未有也。文羋所生二女，曰伯羋叔羋，未嫁在室。文羋又率之以甥禮見舅，楚王大喜。鄭文公同妻女更番進壽，自午至戌，吃得楚王酩酊大醉。楚王謂文羋曰：「寡人領情過厚，已踰量矣！妹與二甥，送我一程何如？」文羋曰：「如命。」鄭文公送楚王出城，先別。文羋及二女，與楚王並駕而行，直至軍營。原來楚王看上了二甥美貌，是夜拉入寢室，遂成枕席之歡。文羋徬徨於帳中，一夜不寐，然畏楚王之威，不敢出聲。（以舅納甥，真禽獸也！）次日，楚王將軍獲之半，贈於文羋，載其二女以歸，納之後宮。鄭大夫叔詹嘆曰：「楚王其不得令終乎？享以成禮，禮而無別，是不終也。」<break time="100ms" />　　且不說楚宋之事。再表晉公子重耳，自周襄王八年適齊，至襄王十四年，前後留齊共七年了。遭桓公之變，諸子爭立，國內大亂，及至孝公嗣位，又反先人之所為，附楚仇宋，紛紛多事，諸侯多與齊不睦，趙衰等私議曰：「吾等適齊，謂伯主之力，可借以圖復也。今嗣君失業，諸侯皆叛，此其不能為公子謀，亦明矣。不如更適他國，別作良圖。」乃相與見公子，欲言其事。公子重耳溺愛齊姜，朝夕歡宴，不問外事。眾豪傑伺候十日，尚不能見。魏犨怒曰：「吾等以公子有為，故不憚勞苦，執鞭從遊。今留齊七載，偷安惰志，日月如流，吾等十日不能一見，安能成其大事哉？」狐偃曰：「此非聚談之處，諸君都隨我來。」乃共出東門外里許，其地名曰桑陰。一望都是老桑，綠蔭重重，日色不至。趙衰等九位豪傑，打一圈兒席地而坐。趙衰曰：「子犯計將安出？」狐偃曰：「公子之行，在我而已。我等商議停妥，預備行裝，一等公子出來，只說邀他郊外打獵，出了齊城，大家齊必劫他上路便了。但不知此行，得力在於何國？」趙衰曰：「宋方圖伯，且其君好名之人，盍往投之。如不得志，更適秦楚，必有遇焉。」狐偃曰：「吾與公孫司馬有舊，且看如何？」眾人商議許久方散。只道幽僻之處，無人知覺，卻不道「若要不聞，除非莫說，若要不知，除非莫作。」其時姜氏的婢妾十餘人，正在樹上採桑喂蠶，見眾人環坐議事，停手而聽之，盡得其語，回宮時，如此恁般，都述於姜氏知道。姜氏喝道：「那有此話，不得亂道！」乃命蠶妾十餘人，幽之一室，至夜半盡殺之，以滅其口。蹴公子重耳起，告之曰：「從者將以公子更適他國，有蠶妾聞其謀，吾恐洩漏其機，或有阻當，今已除卻矣。公子宜早定行計。」重耳曰：「人生安樂，誰知其他。吾將老此，誓不他往。」姜氏曰：「自公子出亡以來，晉國未有寧歲。夷吾無道，兵敗身辱，國人不悅，鄰國不親，此天所以待公子也。公子此行，必得晉國，萬勿遲疑！」重耳迷戀姜氏，猶弗肯。次早，趙衰、狐偃、臼季、魏犨四人，立宮門之外，傳語：「請公子郊外射獵！」重耳尚高臥未起，使宮人報曰：「公子偶有微恙，尚未梳櫛，不能往也。」齊姜聞言，急使人單召狐偃入宮。姜氏屏去左右，問其來意。狐偃曰：「公子向在翟國，無日不馳車驟馬，伐狐擊兔。今在齊，久不出獵，恐其四肢懶惰，故來相請，別無他意。」姜氏微笑曰：「此番出獵，非宋即秦楚耶？」狐偃大驚曰：「一獵安得如此之遠？」姜氏曰：「汝等欲劫公子逃歸，吾已盡知，不得諱也。吾夜來亦曾苦勸公子，奈彼執意不從。今晚吾當設宴，灌醉公子，汝等以車夜載出城，事必諧矣。」狐偃頓首曰：「夫人割房闈之愛，以成公子之名，賢德千古罕有！」狐偃辭出，與趙衰等說知其事。凡車馬人眾鞭刀糗糒之類，收拾一一完備，趙衰狐毛等先押往郊外停泊。只留狐偃、魏犨、顛頡三人，將小車二乘，伏於宮門左右，專等姜氏送信，即便行事。正是：「要為天下奇男子，須歷人間萬里程。」<break time="100ms" />　　是晚，姜氏置酒宮中，與公子把盞。重耳曰：「此酒為何而設？」姜氏曰：「知公子有四方之志，特具一杯餞行耳。」重耳曰：「人生如白駒過隙，苟可適志，何必他求？」姜氏曰：「縱欲懷安，非丈夫之事也。從者乃忠謀，子必從之！」重耳勃然變色，擱杯不飲。姜氏曰：「子真不欲行乎？抑誑妾也？」重耳曰：「吾不行。誰誑汝！」姜氏帶笑言曰：「行者，公子之志，不行者，公子之情。此酒為餞公子，今且以留公子矣。願與公子盡歡可乎？」重耳大喜，夫婦交酢，更使侍女歌舞進觴。重耳已不勝飲，再四強之，不覺酪酊大醉，倒於席上。姜氏覆之以衾，使人召狐偃。狐偃知公子已醉，急引魏犨顛頡二人入宮，和衾連席，抬出宮中。先用重褥襯貼，安頓車上停當。狐偃拜辭姜氏，姜氏不覺淚流。有詞為證：<break time="100ms" />　　　　公子貪歡樂，佳人慕遠行；要成鴻鵠志，生割鳳鸞情。
    </voice>
</speak>
