<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　宋襄公志欲求伯，被楚人捉弄一場，反受大辱，怨恨之情，痛入骨髓，但恨力不能報。又怪鄭伯倡議，尊楚王為盟主，不勝其憤，正要與鄭國作對。時周襄王之十四年春三月，鄭文公如楚行朝禮，宋襄公聞之大怒，遂起傾國之兵，親討鄭罪，使上卿公子目夷輔世子王臣居守。目夷諫曰：「楚鄭方睦，宋若伐鄭，楚必救之。此行恐不能取勝，不如修德待時為上。」大司馬公孫固亦諫。襄公怒曰：「司馬不願行，寡人將獨往！」固不敢復言，遂出師伐鄭。襄公自將中軍，公孫固為副，大夫樂僕伊、華秀老、公子蕩、向訾守等皆從行。諜人報知鄭文公。文公大驚，急遣人告急於楚。楚成王曰：「鄭事我如父，宜亟救之。」成得臣進曰：「救鄭不如伐宋。」楚成王曰：「何故？」得臣對曰：「宋公被執，國人已破膽矣。今復不自量，以大兵伐鄭，其國必虛，乘虛而擣之，其國必懼，此不待戰而知勝負者也。若宋還而自救，彼亦勞矣。以逸制勞，安往而不得志耶？」楚王以為然。即命得臣為大將，鬥勃副之，興兵伐宋。宋襄公正與鄭相持，得了楚兵之信，兼程而歸，列營於泓水之南以拒楚。成得臣使人下戰書。公孫固謂襄公曰：「楚師之來，為救鄭也。吾以釋鄭謝楚，楚必歸。不可與戰。」襄公曰：「昔齊桓公興兵伐楚，今楚來伐而不與戰，何以繼桓公之業乎？」公孫固又曰：「臣聞『一姓不再興』。天之棄商久矣，君欲興之，得乎？且吾之甲不如楚堅，兵不如楚利，人不如楚強。宋人畏楚如畏蛇蝎，君何恃以勝楚？」襄公曰：「楚兵甲有餘，仁義不足。寡人兵甲不足，仁義有餘。昔武王虎賁三千，而勝殷億萬之眾，惟仁義也。以有道之君，而避無道之臣，寡人雖生不如死矣。」乃批戰書之尾，約以十一月朔日，交戰於泓陽。命建大旗一面於輅車，旗上寫「仁義」二字。公孫固暗暗叫苦，私謂樂僕伊曰：「戰主殺而言仁義，吾不知君之仁義何在也？天奪君魄矣，竊為危之！吾等必戒慎其事，毋致喪國足矣。」至期，公孫固未雞鳴而起，請於襄公，嚴陣以待。<break time="100ms" />　　且說楚將成得臣屯兵於泓水之北，鬥勃請：「五鼓濟師，防宋人先布陣以扼我。」得臣笑曰：「宋公專務迂闊，全不知兵。吾早濟早戰，晚濟晚戰，何所懼哉？」天明，甲乘始陸續渡水。公孫固請於襄公曰：「楚兵天明始渡，其意甚輕。我今乘其半渡，突前擊之，是吾以全軍而制楚之半也。若令皆濟，楚眾我寡，恐不敵，奈何？」襄公指大旗曰：「汝見『仁義』二字否？寡人堂堂之陣，豈有半濟而擊之理？」公孫固又暗暗叫苦。須臾，楚兵盡濟。成得臣服瓊弁，結玉纓，繡袍軟甲，腰掛彫弓，手執長鞭，指揮軍士，東西布陣，氣宇昂昂，旁若無人。公孫固又請於襄公曰：「楚方布陣，尚未成列，急鼓之必亂。」襄公唾其面曰：「咄！汝貪一擊之利，不顧萬世之仁義耶？寡人堂堂之陣，豈有未成列而鼓之之理？」公孫固又暗暗叫苦。楚兵陣勢已成，人強馬壯，漫山遍野，宋兵皆有懼色。襄公使軍中發鼓，楚軍中亦發鼓。襄公自挺長戈，帶著公子蕩向訾守二將，及門官之眾，催車直沖楚陣。得臣見來勢凶猛，暗傳號令，開了陣門，只放襄公一隊車騎進來。公孫固隨後趕上護駕，襄公已殺入陣內去了。只見一員上將擋住陣門，口口聲聲叫道：「有本事的快來決戰！」那員將乃鬥勃也。公孫固大怒，挺戟直刺鬥勃，勃即舉刀相迎。兩下交戰，未及二十合，宋將樂僕伊引軍來到，鬥勃微有著忙之意。恰好陣中又沖出一員上將蔿氏呂臣，接住樂僕伊廝殺。公孫固乘忙，覷個方便，撥開刀頭，馳入楚軍。鬥勃提刀來趕，宋將華秀老又到，牽住鬥勃，兩對兒在陣前廝殺。公孫固在楚陣中，左沖右突，良久，望見東北角上甲士如林，圍裹甚緊，疾驅赴之。正遇宋將向訾守，流血被面，急呼曰：「司馬可速來救主！」公孫固隨著訾守，殺入重圍，只見門官之眾，一個個身帶重傷，兀自與楚軍死戰不退。原來襄公待下人極有恩，所以門官皆盡死力。楚軍見公孫固英勇，稍稍退卻。公孫固上前看時，公子蕩要害被傷，臥於車下，「仁義」大旗，已被楚軍奪去了。襄公身被數創，右股中箭，射斷膝筋，不能起立。公子蕩見公孫固到來，張目曰：「司馬好扶主公，吾死於此矣！」言訖而絕。公孫固感傷不已。扶襄公於自己車上，以身蔽之，奮勇殺出。向訾守為後殿，門官等一路擁衛，且戰且走。比及脫離楚陣，門官之眾，無一存者。宋之甲車，十喪八九。樂僕伊華秀老見宋公已離虎穴，各自逃回。成得臣乘勝追之，宋軍大敗。輜重器械，委棄殆盡。公孫固同襄公連夜奔回。宋兵死者甚眾，其父母妻子，皆相訕於朝外，怨襄公不聽司馬之言，以致於敗。襄公聞之，嘆曰：「君子不重傷，不擒二毛。寡人將以仁義行師，豈效此乘危扼險之舉哉？」舉國無不譏笑。後人相傳，以為宋襄公行仁義，失眾而亡，正指戰泓之事。髯翁有詩嘆云：<break time="100ms" />　　　　不恤滕鄫恤楚兵，寧甘傷股博虛名。宋襄若可稱仁義，盜跖文王兩不明。
    </voice>
</speak>
