<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十五回　晉重耳周遊列國　　秦懷嬴重婚公子
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說公子重耳怪狐偃用計去齊，奪魏犨之戈以刺偃，偃急忙下車走避，重耳亦跳下車挺戈逐之。趙衰、臼季、狐射姑、介子推等，一齊下車解勸。重耳投戟於地，恨恨不已。狐偃叩首請罪曰：「殺偃以成公子，偃死愈於生矣！」重耳曰：「此行有成則已，如無所成，吾必食舅氏之肉！」狐偃笑而答曰：「事若不濟，偃不知死在何處，焉得與爾食之？如其克濟，子當列鼎而食，偃肉腥臊，何足食？」趙衰等並進曰：「某等以公子負大有為之志，故舍骨肉，棄鄉里，奔走道途，相隨不舍，亦望垂功名於竹帛耳。今晉君無道，國人孰不願戴公子為君？公子自不求入，誰走齊國而迎公子者！今日之事，實出吾等公議，非子犯一人之謀，公子勿錯怪也。」魏犨亦厲聲曰：「大丈夫當努力成名，聲施後世。奈何戀戀兒女子目前之樂，而不思終身之計耶？」重耳改容曰：「事既如此，惟諸君命。」狐毛進乾糒，介子推捧水以進，重耳與諸人各飽食。壺叔等割草飼馬，重施銜勒，再整輪轅，望前進發。有詩為證：<break time="100ms" />　　　　鳳脫雞群翔萬仞，虎離豹穴奔千山。要知重耳能成伯，只在周遊列國間。<break time="100ms" />　　不一日行至曹國。卻說曹共公為人，專好遊嬉，不理朝政，親小人，遠君子，以諛佞為腹心，視爵位如糞土。朝中服赤芾乘軒車者，三百餘人，皆里巷市井之徒，脅肩諂笑之輩。見晉公子帶領一班豪傑到來，正是「薰蕕不同器」了！惟恐其久留曹國，都阻擋曹共公不要延接他。大夫僖負羈諫曰：「晉曹同姓，公子窮而過我，宜厚禮之。」曹共公曰：「曹，小國也，而居列國之中，子弟往來，何國無之？若一一待之以禮，則國微費重，何以支吾？」負羈又曰：「晉公子賢德聞於天下，且重瞳駢脅，大貴之徵，不可以尋常子弟視也。」曹共公一團稚氣，說賢德他也不管，說到重瞳駢脅，便道：「重瞳寡人知之，未知駢脅如何？」負羈對曰：「駢脅者，駢脅骨相合如一，乃異相也。」曹共公曰：「寡人不信，姑留館中，俟其浴而觀之。」乃使館人自延公子進館，以水飯相待，不致餼，不設享，不講賓主之禮。重耳怒而不食。館人進澡盆請浴，重耳道路腌臢，正想洗滌塵垢，乃解衣就浴。曹共公與嬖幸數人，微服至館，突入浴堂，迫近公子，看他的駢脅，言三語四，嘈雜一番而去。狐偃等聞有外人，急忙來看，猶聞嬉笑之聲。詢問館人，乃曹君也。君臣無不慍怒。<break time="100ms" />　　卻說僖負羈諫曹伯不聽，歸到家中，其妻呂氏迎之，見其面有憂色，問：「朝中何事？」負羈以晉公子過曹，曹君不禮為言。呂氏曰：「妾適往郊外採桑，正值晉公子車從過去。妾觀晉公子猶未的，但從行者數人，皆英傑也。吾聞：『有其君者，必有其臣；有其臣者，必有其君。』以從行諸子觀之，晉公子必能光復晉國，此時興兵伐曹，玉石俱焚，悔之無及。曹君既不聽忠言，子當私自結納可也。妾已備下食品數盤，可藏白璧於中，以為贄見之禮。結交在未遇之先，子宜速往。」僖負羈從其言，夜叩公館。重耳腹中方餒，含怒而坐。聞曹大夫僖負羈求見饋飧，乃召之入。負羈再拜，先為曹君請罪，然後述自家致敬之意。重耳大悅，嘆曰：「不意曹國有此賢臣！亡人幸而返國，當圖相報！」重耳進食，得盤中白璧，謂負羈曰：「大夫惠顧亡人，使不飢餓於土地足矣，何用重賄？」負羈曰：「此外臣一點敬心，公子萬乞勿棄！」重耳再三不受。負羈退而嘆曰：「晉公子窮困如此，而不貪吾璧，其志不可量也！」次日，重耳即行，負羈私送出城十里方回。史官有詩云：<break time="100ms" />　　　　錯看龍虎作狉，盲眼曹共識見微；堪嘆乘軒三百輩，無人及得負羈妻！<break time="100ms" />　　重耳去曹適宋。狐偃前驅先到，與司馬公孫固相會。公孫固曰：「寡君不自量，與楚爭勝，兵敗股傷，至今病不能起。然聞公子之名，向慕久矣。必當掃除館舍，以候車駕。」公孫固入告於宋襄公，襄公正恨楚國，日夜求賢人相助，以為報仇之計。聞晉公子遠來，晉乃大國，公子又有賢名，不勝之喜！其奈傷股未痊，難以面會。隨命公孫固郊迎授館，待以國君之禮，饋之七牢。次日，重耳欲行。公孫固奉襄公之命，再三請其寬留，私問狐偃：「當初齊桓公如何相待？」偃備細告以納姬贈馬之事。公孫固回復宋公。宋公曰：「公子昔年已婚宋國矣。納女吾不能，馬則如數可也。」亦以馬二十乘相贈，重耳感激不已。住了數日，饋問不絕。狐偃見宋襄公病體沒有痊好之期，私與公孫固商議復國一事。公孫固曰：「公子若憚風塵之勞，敝邑雖小，亦可以息足。如有大志，敝邑新遭喪敗，力不能振，更求他大國，方可濟耳。」狐偃曰：「子之言，肺腑也。」即日告知公子，束裝起程。宋襄公聞公子欲行，復厚贈資糧衣履之類，從人無不歡喜。<break time="100ms" />　　自晉公子去後，襄公箭瘡日甚一日，不久而薨。臨終，謂世子王臣曰：「吾不聽子魚之言，以及於此！汝嗣位，當以國委之。楚，大仇也，世世勿與通好。晉公子若返國，必然得位，得位必能合諸侯，吾子孫謙事之，可以少安。」王臣再拜受命。襄公在位十四年薨。王臣主喪即位，是為成公。髯仙有詩論宋襄公德力俱無，不當列於五伯之內。詩云：<break time="100ms" />　　　　一事無成身死傷，但將迂語自稱揚。腐儒全不稽名實，五伯猶然列宋襄。
    </voice>
</speak>
