<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十六回　晉呂郤夜焚公宮　　秦穆公再平晉亂
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說狐毛狐偃兄弟，從公子重耳在秦，聞知父親狐突被子圉所害，搥胸大哭。趙衰臼季等都來問慰。趙衰曰：「死者不可復生，悲之何益？且同見公子，商議大事。」毛偃收淚，同趙衰等來見重耳。毛偃言：「惠公已薨，子圉即位，凡晉臣從亡者，立限喚回，如不回，罪在親黨。怪老父不召臣等兄弟，將來殺害。」說罷，痛上心來，重復大哭。重耳曰：「二舅不必過傷，孤有復國之日，為汝父報仇。」即時駕車來見穆公，訴以晉國之事。穆公曰：「此天以晉國授公子，不可失也！寡人當身任之。」趙衰代對曰：「君若庇蔭重耳，幸速圖之！若待子圉改元告廟，君臣之分已定，恐動搖不易也。」穆公深然其言。重耳辭回甥館，方纔坐定，只見門官通報：「晉國有人到此，說有機密事，求見公子。」公子召入，問其姓名。其人拜而言曰：「臣乃晉大夫欒枝之子欒盾也。因新君性多猜忌，以殺為威，百姓胥怨，群臣不服，臣父特遣盾私送款於公子。子圉心腹，只有呂省郤芮二人，舊臣郤步揚韓簡等一班老成，俱疏遠不用，不足為慮。臣父已約會郤溱舟之僑等，歛集私甲，只等公子到來，便為內應。」重耳大喜，與之訂約，以明年歲首為期，決至河上。欒盾辭去。重耳對天禱祝，以蓍布筮。得《泰卦》六爻安靜，重耳疑之。召狐偃占其吉凶。偃拜賀曰：「是為天地配享，小往大來，上吉之兆。公子此行，不惟得國，且有主盟之分。」重耳乃以欒盾之言告狐偃。偃曰：「公子明日便與秦公請兵，事不宜遲。」重耳乃於次日復入朝謁秦穆公，穆公不待開言，便曰：「寡人知公子急於歸國矣。恐諸臣不任其事，寡人當親送公子至河。」重耳拜謝而出。丕豹聞穆公將納公子重耳，願為先鋒效力，穆公許之。太史擇吉於冬之十二月。先三日，穆公設宴，餞公子於九龍山，贈以白璧十雙，馬四百匹。帷席器用，百物俱備，糧草自不必說。趙衰等九人，各白璧一雙，馬四匹。重耳君臣俱再拜稱謝。<break time="100ms" />　　至日，穆公自統謀臣百里奚繇余，大將公子縶公孫枝，先鋒丕豹等，率兵車四百乘，送公子重耳離了雍州城，望東進發。秦世子罃與重耳素本相得，依依不舍，直送至渭陽，垂淚而別。詩曰：<break time="100ms" />　　　　猛將精兵似虎狼，共扶公子立邊疆；懷公空自誅狐突，隻手安能掩太陽？<break time="100ms" />周襄王十六年，晉懷公圉之元年，春正月，秦穆公同晉公子重耳行至黃河岸口。渡河船隻，俱已預備齊整，穆公重設餞筵，丁寧重耳曰：「公子返國，毋忘寡人夫婦也。」乃分軍一半，命公子縶丕豹護送公子濟河，自己大軍屯於河西。正是：「眼望捷旌旗，耳聽好消息。」<break time="100ms" />　　卻說壺叔主公子行李之事，自出奔以來，曹衛之間，擔饑受餓，不止一次，正是無衣惜衣，無食惜食，今日渡河之際，收拾行裝，將日用的壞籩殘豆，敝席破帷，件件搬運入船，有吃不盡的酒餔之類，亦皆愛惜如寶，擺列船內。重耳見了，呵呵大笑，曰：「吾今日入晉為君，玉食一方，要這些殘敝之物何用？」喝教拋棄於岸，不留一些。狐偃私嘆曰：「公子未得富貴，先忘貧賤，他日憐新棄舊，把我等同守患難之人，看做殘敝器物一般，可不枉了這十九年辛苦！乘今日尚未濟河，不如辭之，異時還有相念之日。」乃以秦公所贈白璧一雙，跪獻於重耳之前曰：「公子今已渡河，便是晉界。內有諸臣，外有秦將，不愁晉國不入公子之手。臣之一身，相從無益，願留秦邦，為公子外臣。所有白璧一雙，聊表寸意。」重耳大驚曰：「孤方與舅氏共享富貴，何出此言？」狐偃曰：「臣自知有三罪於公子，不敢相從。」重耳曰：「三罪何在？」狐偃對曰：「臣聞『聖臣能使其君尊，賢臣能使其君安。』今臣不肖，使公子困於五鹿，一罪也；受曹衛二君之慢，二罪也；乘醉出公子於齊城，致觸公子之怒，三罪也。向以公子尚在羈旅，臣不敢辭。今入晉矣，臣奔走數年，驚魂幾絕，心力並耗，譬之餘籩殘豆，不可再陳，敝席破帷，不可再設。留臣無益，去臣無損，臣是以求去耳！」重耳垂淚而言曰：「舅氏責孤甚當，乃孤之過也。」即命壺叔將已棄之物，一一取回；復向河設誓曰：「孤返國，若忘了舅氏之勞，不與同心共政者，子孫不昌！」即取白璧投之於河曰：「河伯為盟證也！」時介子推在他船中，聞重耳與狐偃立盟，笑曰：「公子之歸，乃天意也，子犯欲竊以為己功乎？此等貪圖富貴之輩，吾羞與同朝！」自此有棲隱之意。<break time="100ms" />　　重耳濟了黃河，東行至於令狐，其宰鄧惛，發兵登城拒守。秦兵圍之。丕豹奮勇先登，遂破其城，獲鄧惛斬之。桑泉臼衰，望風迎降。晉懷公聞諜報大驚，悉起境內車乘甲兵，命呂省為大將，郤芮副之，屯於廬柳，以拒秦兵，畏秦之強，不敢交戰。公子縶乃為秦穆公書，使人送呂郤軍中。略曰：<break time="100ms" />　　　　寡人之為德於晉，可謂至矣。父子背恩，視秦如仇，寡人忍其父，不能復忍其子。今公子重耳，賢德著聞，多士為輔，天人交助，內外歸心。寡人親率大軍，屯於河上，命縶護送公子歸晉，主其社稷。子大夫若能別識賢愚，倒戈來迎，轉禍為福，在此一舉！<break time="100ms" />呂郤二人覽書，半晌不語。欲接戰，誠恐敵不過秦兵，又如龍門山故事；欲迎降，又恐重耳記著前仇，將他償里克丕鄭之命。躊躇了多時，商量出一個計較來。乃答書於公子縶，其略云：<break time="100ms" />　　　　某等自知獲罪公子，不敢釋甲：然翼戴公子，實某等之願也！倘得與從亡諸子，共矢天日，各無相害，子大夫任其無咎，敢不如命。
    </voice>
</speak>
