<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　文公與狐偃商議了多時，使狐偃預備溫車於宮之後門，只用數人相隨。文公召心腹內侍，吩咐如此如此，不可洩漏。是晚，依舊如常就寢。至五鼓，託言感寒疾腹病，使小內侍執燈如廁，遂出後門，與狐偃登車出城而去。次早，宮中俱傳主公有病，各來寢室問安，俱辭不見。宮中無有知其出外者。天明，百官齊集朝門，不見文公視朝，來至公宮詢問。只見朱扉雙閉，門上掛著一面免朝牌，守門者曰：「主公夜來偶染寒疾，不能下牀。直待三月朔視朝，方可接見列位也。」趙衰曰：「主公新立，百事未舉，忽有此疾，正是『天有不測風雲，人有旦夕禍福。』」眾人信以為真，各各嘆息而去。呂郤二人聞知文公患病不出，直至三月朔方纔視朝，暗暗歡喜曰：「天教我殺重耳也！」<break time="100ms" />　　且說晉文公狐偃潛行離了晉界，直入秦邦，遣人致密書於秦穆公，約於王城相會。穆公聞晉侯微行來到，心知國中有變。乃託言出獵，即日命駕，竟至王城來會晉侯。相見之間，說明來意。穆公笑曰：「天命已定，呂郤輩何能為哉？吾料子餘諸人，必能辦賊，君勿慮也！」乃遣大將公孫枝屯兵河口，打探絳都消息，便宜行事。晉侯權住王城。<break time="100ms" />　　卻說勃鞮恐呂郤二人見疑，數日前，便寄宿於郤芮之家，假作商量。至二月晦日，勃鞮說郤芮曰：「主公約來早視朝，想病當小愈。宮中火起，必然出外。呂大夫守住前門，郤大夫守住後門，我領家眾據朝門，以遏救火之人。重耳雖插翅難逃也！」郤芮以為然，言於呂省。是晚，家眾各帶兵器火種，分頭四散埋伏。約莫三更時分，於宮門放起火來。那火勢好不兇猛！宮人都在睡夢中驚醒，只道宮中遺漏，大驚小怪，一齊都亂起來。火光中但見戈甲紛紛，東沖西撞，口內大呼：「不要走了重耳！」宮人遇火者，爛額焦頭，逢兵者，傷肢損體。哀哭之聲，耳不忍聞。呂省仗劍直入寢宮，來尋文公，並無蹤影。撞見郤芮，亦仗劍從後宰門入來，問呂省：「曾了事否？」呂省對答不出，只是搖頭。二人又冒火覆身搜尋一遍，忽聞外面喊聲大舉，勃鞮倉忙來報曰：「狐、趙、欒、魏等各家，悉起兵眾前來救火，若至天明，恐國人俱集，我等難以脫身。不如乘亂出城，候至天明，打聽晉侯死生的確，再作區處。」呂郤此時，不曾殺得重耳，心中早已著忙了，全無主意。只得號召其黨，殺出朝門而去。史官有詩云：<break time="100ms" />　　　　毒火無情殺械成，誰知車駕在王城！晉侯若記留袂恨，安得潛行會舅甥？<break time="100ms" />且說狐、趙、欒、魏等各位大夫，望見宮中失火，急忙歛集兵眾，准備撓鉤水桶，前來救火，原不曾打帳廝殺。直至天明，將火撲滅，方知呂郤二人造反。不見了晉侯，好大吃驚！有先前吩咐心腹內侍，火中逃出，告知：「主公數日前，於五鼓微服出宮，不知去向。」趙衰曰：「此事問狐國舅便知。」狐毛曰：「吾弟子犯，亦於數日前入宮，是夜便不曾歸家。想君臣相隨，必然預知二賊之逆謀。吾等只索嚴守都城，修葺宮寢，以待主公之歸可也。」魏犨曰：「賊臣造逆，焚宮弒主，今雖逃不遠，乞付我一旅之師，追而斬之。」趙衰曰：「甲兵，國家大權，主公不在，誰敢擅動。二賊雖逃，不久當授首矣。」<break time="100ms" />　　再說呂郤等屯兵郊外，打聽得晉君未死，諸大夫閉城謹守；恐其來追，欲奔他國，但未決所向。勃鞮紿之曰：「晉君廢置，從來皆出秦意。況二位與秦君原有舊識，今假說公宮失火，重耳焚死。去投秦君，迎公子雍而立之，重耳雖不死，亦難再入矣。」呂省曰：「秦君向與我有王城之盟，今日只合投之。但未知秦肯容納否？」勃鞮曰：「吾當先往道意，如其慨許，即當偕往。不然，再作計較。」勃鞮行至河口，聞公孫枝屯兵河西，即渡河求見，各各吐露心腹，說出真情。公孫枝曰：「既賊臣見投，當誘而誅之，以正國法，無負便宜之託可也。」乃為書託勃鞮往召呂郤。書略曰：<break time="100ms" />　　　　新君入國，與寡君原有割地之約。寡君使枝宿兵河西，理明疆界，恐新君復如惠公故事也。今聞新君火厄，二大夫有意於公子雍，此寡君之所願聞。大夫其速來共計！<break time="100ms" />呂郤得書，欣然而往。至河西軍中，公孫枝出迎。敘話之後，設席相款。呂郤坦然不疑。誰知公孫枝預遣人報知秦穆公，先至王城等候。呂郤等留連三日，願見秦君。公孫枝曰：「寡君駕在王城，同往可也。車徒暫屯此地，俟大夫返駕，一同濟河何如？」呂郤從其言。行至王城，勃鞮同公孫枝先驅入城，見了秦穆公，使丕豹往迎呂郤。穆公伏晉文公於圍屏之後。呂郤等繼至，謁見已畢，說起迎立子雍之事。穆公曰：「公子雍已在此了！」呂郤齊聲曰：「願求一見。」穆公呼曰：「新君可出矣！」只見圍屏後一位貴人，不慌不忙，叉手步出。呂郤睜眼看之，乃文公重耳也。嚇得呂省郤芮魂不附體，口稱「該死！」叩頭不已。穆公邀文公同坐。文公大罵：「逆賊！寡人何負於汝而反？若非勃鞮出首，潛出宮門，寡人已為灰燼矣！」呂郤此時，方知為勃鞮所賣。報稱：「勃鞮實歃血同謀，願與俱死。」文公笑曰：「勃鞮若不共歃，安知汝謀如此？」喝叫武士拿下，就命勃鞮監斬。須臾，二顆人頭，獻於階下。可憐呂省郤芮輔佐惠懷，也算一時豪傑，索性屯軍廬柳之時，與重耳做個頭敵，不失為從一忠臣！既已迎降，又復背叛，今日為公孫枝所誘，死於王城，身名俱敗，豈不哀哉！文公即遣勃鞮，將呂郤首級，往河西招撫其眾；一面將捷音馳報國中。眾大夫皆喜曰：「不出子餘所料也！」趙衰等忙備法駕，往河東迎接晉侯。要知後事如何，且看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
