<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />公子縶讀其回書，已識透其狐疑之意。乃單車造於廬柳，來見呂郤。呂郤欣然出迎，告以衷腹曰：「某等非不欲迎降，懼公子不能相容，欲以盟為信耳。」縶曰：「大夫若退軍於西北，縶將以大夫之誠，告於公子，而盟可成也。」呂郤應諾。候公子縶別去，即便出令，退屯於郇城。重耳使狐偃同公子縶至郇城，與呂郤相會。是日，刑牲歃血，立誓共扶重耳為君，各無二心。盟訖，即遣人相隨狐偃至臼衰，迎接重耳到郇城大軍之中，發號施令。懷公不見呂郤捷音，使寺人勃鞮至晉軍催戰。行至中途，聞呂郤退軍郇城，與狐偃公子縶講和，叛了懷公，迎立重耳，慌忙回報。懷公大驚，急集郤步揚、韓簡、欒枝、士會等一班朝臣計議。那一班朝臣，都是向著公子重耳的，平昔見懷公專任呂郤，心中不忿：「今呂郤等尚且背叛，事到臨頭，召我等何用。」一個個託辭，有推病的，有推事的，沒半個肯上前。懷公嘆了一口氣道：「孤不該私自逃回，失了秦歡，以致如此！」勃鞮奏曰：「群臣私約共迎新君，主公不可留矣！臣請為御，暫適高梁避難，再作區處。」<break time="100ms" />　　不說懷公出奔高梁。再說公子重耳，因呂郤遣人來迎，遂入晉軍。呂省郤芮叩首謝罪，重耳將好言撫慰。趙衰臼季等從亡諸臣，各各相見，吐露心腹，共保無虞。呂郤大悅，乃奉重耳入曲沃城中，朝於武公之廟。絳都舊臣，欒枝郤溱為首，引著士會、舟之僑、羊舌職、荀林父、先蔑箕、鄭先都等三十餘人，俱至曲沃迎駕。郤步揚、梁繇靡、韓簡、家僕徒等，另做一班，俱往絳都郊外邀接。重耳入絳城即位，是為文公。按重耳四十三歲奔翟，五十五歲適齊，六十一歲適秦，及復國為君，年已六十二歲矣。<break time="100ms" />　　文公既立，遣人至高梁刺殺懷公。子圉自去年九月嗣位，至今年二月被殺，首尾為君，不滿六個月。哀哉！寺人勃鞮收而葬之，然後逃回。不在話下。<break time="100ms" />　　卻說文公宴勞秦將公子縶等，厚犒其軍。有丕豹哭拜於地，請改葬其父丕鄭。文公許之。文公欲留用丕豹，豹辭曰：「臣已委質於秦庭，不敢事二君也。」乃隨公子縶到河西，回復秦穆公。穆公班師回國，史臣有詩美秦穆公云：<break time="100ms" />　　　　轔轔車騎過河東，龍虎乘時氣象雄；假使雍州無義旅，縱然多助怎成功？<break time="100ms" />　　卻說呂省郤芮迫於秦勢，雖然一時迎降，心中疑慮，到底不能釋然，對著趙衰臼季諸人，未免有慚愧之意。又見文公即位數日，並不曾爵一有功，戮一有罪，舉動不測，懷疑益甚。乃相與計較，欲率家甲造反，焚燒公宮，弒了重耳，別立他公子為君。思想：「在朝無可與商者。惟寺人勃鞮，乃重耳之深仇，今重耳即位，勃鞮必然懼誅，此人膽力過人，可邀與共事。」使人招之，勃鞮隨呼而至。呂郤告以焚宮之事，勃鞮欣然領命。三人歃血為盟，約定二月晦日會齊，夜半一齊舉事。呂郤二人，各往封邑，暗集人眾。不在話下。<break time="100ms" />　　卻說勃鞮雖然當面應承，心中不以為然。思量道：「當初奉獻公之命，去伐蒲城。又奉惠公所差，去刺重耳，這是桀犬吠堯，各為其主。今日懷公已死，重耳即位，晉國方定，又幹此大逆無道之事，莫說重耳有天人之助，未必成事；縱使殺了重耳，他從亡許多豪傑，休想輕輕放過了我。不如私下往新君處出首，把這話頭，反做個進身之階。此計甚妙。」又想：「自己是個有罪之人，不便直叩公宮。」遂於深夜往見狐偃。狐偃大驚，問曰：「汝得罪新君甚矣！不思遠引避禍，而夤夜至此何也？」勃鞮曰：「某之此來，正欲見新君，求國舅一引進耳！」狐偃曰：「汝見主公，乃自投死也。」勃鞮曰：「某有機密事來告，欲救一國人性命，必面見主公，方可言之。」狐偃遂引至公宮門首，偃叩門先入，見了文公，述勃鞮求見之語。文公曰：「鞮有何事，救得一國人性命？此必託言求見，借舅氏作面情討饒耳。」狐偃曰：「『芻蕘之言，聖人擇焉。』主公新立，正宜捐棄小忿，廣納忠告，不可拒之。」文公意猶未釋。乃使近侍傳語責之曰：「汝斬寡人之袂，此衣猶在，寡人每一見之寒心。汝又至翟行刺寡人，惠公限汝三日起身，汝次日即行，幸我天命見祐，不遭毒手。今寡人入國，汝有何面目來見？可速逃遁，遲則執汝付刑矣！」勃鞮呵呵大笑曰：「主公在外奔走十九年，世情尚未熟透耶？先君獻公，與君父子；惠公則君之弟也。父仇其子，弟仇其兄，況勃鞮乎？勃鞮小臣，此時惟知有獻惠，安知有君哉？昔管仲為公子糾射桓公中其鉤，桓公用之，遂伯天下。如君所見，將修射鉤之怨，而失盟主之業矣。不見臣，不為臣損，但恐臣去，而君之禍不遠也。」狐偃奏曰：「勃鞮必有所聞而來，君必見之。」文公乃召勃鞮入宮。勃鞮並不謝罪，但再拜口稱「賀喜！」文公曰：「寡人嗣位久矣，汝今日方稱賀，不已晚乎？」勃鞮對曰：「君雖即位，未足賀也。得勃鞮，此位方穩，乃可賀耳！」文公怪其言，屏開左右，願聞其說。勃鞮將呂郤之謀，如此恁般，細述一遍：「今其黨布滿城中，二賊又往封邑聚兵。主公不若乘間與狐國舅微服出城，往秦國起兵，方可平此難也。臣請留此，為誅二賊之內應。」狐偃曰：「事已迫矣！臣請從行。國中之事，子餘必能料理。」文公叮囑勃鞮：「凡事留心，當有重賞！」勃鞮叩首辭出。
    </voice>
</speak>
