<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　再說晉文公欲行復國之賞，乃大會群臣，分為三等：以從亡為首功，送款者次之，迎降者又次之。三等之中，又各別其勞之輕重，而上下其賞。第一等從亡中，以趙衰狐偃為最；其他狐毛、胥臣、魏犨、狐射姑、先軫、顛頡，以次而敘。第二等送款者，以欒枝郤溱為最，其他士會、舟之僑、孫伯糾、祁滿等，以次而敘。第三等迎降者，郤步揚、韓簡為最；其他梁繇靡，家僕徒、郤乞、先蔑、屠擊等，以次而敘。無采地者賜地，有采地者益封。別以白璧五雙賜狐偃曰：「向者投璧於河，以此為報。」又念狐突冤死，立廟於晉陽之馬鞍山，後人因名其山曰狐突山。又出詔令於國門：「倘有遺下功勞未敘者，許其自言。」小臣壺叔進曰：「臣自蒲城相從主公，奔走四方，足踵俱裂。居則侍寢食，出則戒車馬，未嘗頃刻離左右也。今主公行從亡之賞，而不及於臣，意者臣有罪乎？」文公曰：「汝來前，寡人為汝明之。夫導我以仁義，使我肺俯開通者，此受上賞；輔我以謀議，使我不辱諸侯者，此受次賞；冒矢石，犯鋒鏑，以身衛寡人者，此復受次賞。故上賞賞德，其次賞才，又其次賞功。若夫奔走之勞，匹夫之力，又在其次。三賞之後，行且及汝矣。」壺叔愧服而退。文公乃大出金帛，遍賞輿儓僕隸之輩，受賞者無不感悅。惟魏犨顛頡二人，自恃才勇，見趙衰狐偃都是文臣，以辭令為事，其賞卻在己上，心中不悅，口內稍有怨言。文公念其功勞，全不計較。<break time="100ms" />　　又有介子推，原是從亡人數，他為人狷介無比，因濟河之時，見狐偃有居功之語，心懷鄙薄，恥居其列，自隨班朝賀一次以後，託病居家，甘守清貧，躬自織屨，以侍奉其老母。晉侯大會群臣，論功行賞，不見子推，偶爾忘懷，竟置不問了。鄰人解張，見子推無賞，心懷不平；又見國門之上，懸有詔令：「倘有遺下功勞未敘，許其自言。」特地叩子推之門，報此消息。子推笑而不答。老母在廚下聞之，謂子推曰：「汝效勞十九年，且曾割股救君，勞苦不小。今日何不自言？亦可冀數鍾之粟米，共朝夕之饔飱，豈不勝於織屨乎？」子推對曰：「獻公之子九人，惟主公最賢。惠懷不德，天奪其助，以國屬於主公。諸臣不知天意，爭據其功，吾方恥之！吾寧終身織屨，不敢貪天之功以為己力也！」老母曰：「汝雖不求祿，亦宜入朝一見，庶不沒汝割股之勞。」子推曰：「孩兒既無求於君，何以見為？」老母曰：「汝能為廉士，吾豈不能為廉士之母？吾母子當隱於深山，毋溷於市井中也。」子推大喜曰：「孩兒素愛綿上，高山深谷，今當歸此。」乃負其母奔綿上，結廬於深谷之中，草衣木食，將終其身焉。鄰舍無知其去跡者。惟解張知之，乃作書夜懸於朝門。文公設朝，近臣收得此書，獻於文公。文公讀之，其詞曰：<break time="100ms" />　　　　有龍矯矯，悲失其所；數蛇從之，周流天下。龍飢乏食，一蛇割股；龍返於淵，安其壤土。數蛇入穴，皆有寧宇；一蛇無穴，號於中野！<break time="100ms" />　　文公覽畢，大驚曰：「此介子推之怨詞也！昔寡人過衛乏食，子推割股以進。今寡人大賞功臣，而獨遺子推，寡人之過何辭？」即使人往召子推，子推已不在矣。文公拘其鄰舍，詰問子推去處：「有能言者，寡人並官之。」解張進曰：「此書亦非子推之書，乃小人所代也。子推恥於求賞，負其母隱於綿上深谷之中。小人恐其功勞泯沒，是以懸書代為白之。」文公曰：「若非汝懸書，寡人幾忘子推之功矣！」遂拜解張為下大夫，即日駕車，用解張為前導，親往綿山，訪求子推。只見峰巒疊疊，草樹萋萋，流水潺潺，行雲片片，林鳥群噪，山谷應聲，竟不得子推蹤跡。正是：「只在此山中，雲深不知處。」左右拘得農夫數人到來，文公親自問之。農夫曰：「數日前，曾有人見一漢子，負一老嫗，息於此山之足，汲水飲之，復負之登山而去。今則不知所之也。」文公命停車於山下，使人遍訪，數日不得。文公面有慍色，謂解張曰：「子推何恨寡人之深耶？吾聞子推甚孝，若舉火焚林，必當負其母而出矣。」魏犨進曰：「從亡之日，眾人皆有功勞，豈獨子推哉？今子推隱身以要君，逗遛車駕，虛費時日。待其避火而出，臣當羞之！」乃使軍士於山前山後，周圍放火，火烈風猛，延燒數里，三日方息。子推終不肯出，子母相抱，死於枯柳之下。軍士尋得其駭骨。文公見之，為之流涕。命葬於綿山之下，立祠祀之。環山一境之田，皆作祠田，使農夫掌其歲祀。「改綿山曰介山，以志寡人之過！」後世於綿上立縣，謂之介休，言介子推休息於此也。焚林之日，乃三月五日清明之候。國人思慕子推，以其死於火，不忍舉火，為之冷食一月。後漸減至三日。至今太原、上黨、西河、雁門各處、每歲冬至後一百五日，預作乾糒，以冷水食之，謂之「禁火」，亦曰「禁煙」。因以清明前一日為寒食節，遇節，家家插柳於門，以招子推之魂，或設野祭，焚紙錢，皆為子推也。胡曾有詩云：<break time="100ms" />　　　　羈絏從游十九年，天涯奔走備顛連；食君刳股心何赤？辭祿焚軀志甚堅！綿上煙高標氣節，介山祠壯表忠賢。只今禁火悲寒食，勝卻年年掛紙錢。<break time="100ms" />　　文公既定君臣之賞，大修國政，舉善任能，省刑薄歛，通商禮賓，拯寡救乏，國中大治。周襄王使太宰周公孔，及內使叔興，賜文公以侯伯之命。文公待之有加禮。叔興歸見襄王，言：「晉侯必伯諸侯，不可不善也。」襄王自此疏齊而親晉，不在話下。
    </voice>
</speak>
