<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十七回　介子推守志焚綿上　太叔帶怙寵入宮中
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說晉文公在王城，誅了呂省郤芮，向秦穆公再拜稱謝。因以親迎夫人之禮，請逆懷嬴歸國。穆公曰：「弱女已失身子圉，恐不敢辱君之宗廟，得備嬪嬙之數足矣。」文公曰：「秦晉世好，非此不足以主宗祀。舅其勿辭！且重耳之出，國人莫知，今以大婚為名，不亦美乎？」穆公大喜，乃邀文公復至雍都，盛飾輜軿，以懷嬴等五人歸之。又親送其女，至於河上，以精兵三千護送，謂之「紀綱之僕」。（今人稱管家為紀綱，蓋始於此。）文公同懷嬴等濟河，趙衰諸臣，早備法駕於河口，迎接夫婦升車。百官扈從，旌旗蔽日，鼓樂喧天，好不鬧熱！昔時宮中夜遁，如入土之龜，縮頭縮尾；今番河上榮歸，如出岡之鳳，雙宿雙飛。正所謂「彼一時，此一時」也。文公至絳，國人無不額手稱慶。百官朝賀，自不必說。遂立懷嬴為夫人。<break time="100ms" />　　當初晉獻公嫁女伯姬之時，使郭偃卜卦，其繇云：「世作甥舅，三定我君。」伯姬為秦穆公夫人，穆公女懷嬴，又為晉文公夫人，豈不是「世作甥舅？」穆公先送夷吾歸國，又送重耳歸國，今日文公避難而出，又虧穆公誘誅呂郤，重整山河，豈不是「三定我君」？又穆公曾夢寶夫人，引之遊於天闕，謁見上帝，遙聞殿上呼穆公之名曰：「任好聽旨，汝平晉亂！」如是者再。穆公先平里克之亂，復平呂郤之亂，一筮一夢，無不應驗。詩云：<break time="100ms" />　　　　萬物榮枯皆有定，浮生碌碌空奔忙；笑彼愚人不安命，強覓冬雷和夏霜。<break time="100ms" />　　文公追恨呂郤二人，欲盡誅其黨。趙衰諫曰：「惠懷以嚴刻失人心，君宜更之以寬。」文公從其言，乃頒行大赦。呂郤之黨甚眾，雖見赦文，猶不自安，訛言日起，文公心以為憂。忽一日侵晨，小吏頭須叩宮門求見。文公方解髮而沐，聞之怒曰：「此人竊吾庫藏，致寡人行資缺乏，乞食曹衛。今日尚何見為？」閽人如命辭之。頭須曰：「主公得無方沐乎？」閽者驚曰：「汝何以知之？」頭須曰：「夫沐者，俯首曲躬，其心必覆；心覆則出言顛倒，宜我之求見而不得也。且主公能容勃鞮，得免呂郤之難；今獨不能容頭須耶？頭須此來，有安晉國之策。君必拒之，頭須從此逃矣。」閽人遽以其言告於文公，文公曰：「是吾過也！」亟索冠帶裝束，召頭須入見。頭須叩頭請罪訖，然後言曰：「主公知呂郤之黨幾何？」文公蹙眉而言曰：「眾甚。」頭須奏曰：「此輩自知罪重，雖奉赦猶在懷疑，主公當思所以安之。」文公曰：「安之何策？」頭須奏曰：「臣竊主公之財，使主公饑餓。臣之獲罪，國人盡知。若主公出遊而用臣為御，使舉國之人，聞且見之，皆知主公之不念舊惡，而群疑盡釋矣。」文公曰：「善。」乃託言巡城，用頭須為御。呂郤之黨見之，皆私語曰：「頭須竊君之藏，今且仍舊錄用，況他人乎？」自是訛言頓息。文公仍用頭須掌庫藏之事。因有恁般容人之量，所以能安定晉國。<break time="100ms" />　　文公先為公子時，已娶過二妻。初娶徐嬴早卒。再娶偪姞，生一子一女，子名驩，女曰伯姬。逼姞亦薨於蒲城。文公出亡時，子女俱幼，棄之於蒲，亦是頭須收留，寄養於蒲民遂氏之家，歲給粟帛無缺。一日，乘間言於文公。文公大驚曰：「寡人以為死於兵刃久矣，今猶在乎？何不早言？」頭須奏曰：「臣聞『母以子貴，子以母貴。』君周遊列國，所至送女，生育已繁。公子雖在，未卜君意何如？是以不敢遽白耳。」文公曰：「汝如不言，寡人幾負不慈之名！」即命頭須往蒲，厚賜遂氏，迎其子女以歸，使懷嬴母之。遂立驩為太子，以伯姬賜與趙衰為妻，謂之趙姬。<break time="100ms" />　　翟君聞晉侯嗣位，遣使稱賀，送季隗歸晉。文公問季隗之年，對曰：「別來八載，今三十有二矣。」文公戲曰：「猶幸不及二十五年也。」齊孝公亦遣使送姜氏於晉，晉侯謝其玉成之美。姜氏曰：「妾非不貪夫婦之樂，所以勸駕者，正為今日耳。」文公將齊翟二姬平昔賢德，述於懷嬴。懷嬴稱讚不已，固請讓夫人之位於二姬。於是更定宮中之位，立齊女為夫人，翟女次之，懷嬴又次之。趙姬聞季隗之歸，亦勸其夫趙衰，迎接叔隗母子。衰辭曰：「蒙主公賜婚，不敢復念翟女也！」趙姬曰：「此世俗薄德之語，非妾所願聞也。妾雖貴，然叔隗先配，且有子矣，豈可憐新而棄舊乎？」趙衰口雖唯唯，意猶未決。趙姬乃入宮奏於文公曰：「妾夫不迎叔隗，欲以不賢之名遺妾，望父侯作主！」文公乃使人至翟，迎叔隗母子以歸。趙姬以內子之位讓翟女，趙衰又不可。趙姬曰：「彼長而妾幼，彼先而妾後，長幼先後之序，不可亂也。且聞子盾，齒已長矣，而又有才，自當立為嫡子。妾居偏房，理所當然。若必不從，妾惟有退居宮中耳！」衰不得已，以姬言奏於文公。文公曰：「吾女能推讓如此，雖周太姙莫能過也！」遂宣叔隗母子入朝，立叔隗為內子，立盾為嫡子。叔隗亦固辭，文公喻以趙姬之意，乃拜受謝恩而出。盾時年十七歲，生得氣宇軒昂，舉動有則，通詩書，精射御，趙衰甚愛之。後趙姬生三子，曰同，曰括，曰嬰，其才皆不及盾。此是後話。史官敘趙姬之賢德，讚云：<break time="100ms" />　　　　陰性好閉，不嫉則妒，惑夫逞驕，篡嫡敢怒。褒進申絀，服懽臼怖，理顯勢窮，誤人自誤。貴而自賤，高而自卑，同括下盾，隗壓於姬。謙謙令德，君子所師，文公之女，成季之妻。
    </voice>
</speak>
