<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　周襄王聞二將被擒，謂富辰曰：「早不從卿言，致有此禍。」富辰曰：「翟勢甚狂，吾王暫爾出巡，諸侯必有倡議納王者。」周公孔奏曰：「王師雖敗，若悉起百官家屬，尚可背城一戰。奈何輕棄社稷，委命於諸侯乎？」召公過奏曰：「言戰者，乃危計也。以臣愚見，此禍皆本於叔隗，吾王先正其誅，然後堅守以待諸侯之救，可以萬全。」襄王嘆曰：「朕之不明，自取其禍！今太后病危，朕暫當避位，以慰其意。若人心不忘朕，聽諸侯自圖之可也。」因謂周召二公曰：「太叔此來，為隗后耳。若取隗氏，必懼國人之謗，不敢居於王城。二卿為朕繕兵固守，以待朕之歸可也。」周召二公頓首受命。襄王問於富辰曰：「周之接壤，惟鄭、衛、陳三國，朕將安適？」富辰對曰：「陳衛弱，不如適鄭。」襄王曰：「朕曾用翟伐鄭，鄭得無怨乎？」富辰曰：「臣之勸王適鄭者，正為此也。鄭之先世，有功於周，其嗣必不忘。王以翟伐鄭，鄭心不平，固日夜望翟之背周，以自明其順也。今王適鄭，彼必喜於奉迎，又何怨焉？」襄王意乃決。富辰又請曰：「王犯翟鋒而出，恐翟人悉眾與王為難，奈何？臣願率家屬與翟決戰，王乘機出避可也。」乃盡召子弟親黨，約數百人，勉以忠義，開門直犯翟營，牽住翟兵。襄王同簡師父左鄢父等十餘人，出城望鄭國而去。富辰與赤丁大戰，所殺傷翟兵甚眾，辰亦身被重傷，遇頹叔桃子，慰之曰：「子之忠諫，天下所知也，今日可以無死。」富辰曰：「昔吾屢諫王，王不聽，以及此。若我不死戰，王必以我為懟矣。」復力戰多時，力盡而死。子弟親黨，同死者三百餘人。史官有詩讚曰：<break time="100ms" />　　　　用夷凌夏豈良謀？納女宣淫禍自求。驟諫不從仍死戰，富辰忠義播《春秋》。<break time="100ms" />富辰死後，翟人方知襄王已出王城。時城門復閉，太叔命釋原伯貫之囚，使於門外呼之。周召二公立於城樓之上，謂太叔曰：「本欲開門奉迎，恐翟兵入城剽掠，是以不敢。」太叔請於赤丁，求其屯兵城外，當出府庫之藏為犒，赤丁許之。太叔遂入王城，先至冷宮，放出隗后，然後往謁惠太后。太后見了太叔，喜之不勝，一笑而絕。太叔且不治喪，先與隗后宮中聚闊。欲尋小東殺之，小東懼罪，先已投井自盡矣。嗚呼哀哉！<break time="100ms" />　　次日，太叔假傳太后遺命，自立為王，以叔隗為王后，臨朝受賀。發府藏大犒翟軍，然後為太后發喪。國人為之歌曰：<break time="100ms" />　　　　莫喪母，且娶婦，婦得嫂，臣娶后。為不慚，言可醜！誰其逐之？我與爾左右！<break time="100ms" />太叔聞國人之歌，自知眾論不服，恐生他變。乃與隗氏移駐於溫，大治宮室，日夜取樂。王城內國事，悉委周召二公料理，名雖為王，實未嘗與臣民相接也。原伯貫逃往原城去了。此段話且擱過不提。<break time="100ms" />　　且說周襄王避出王城，雖然望鄭國而行，心中未知鄭意好歹。行至氾地，其地多竹而無公館，一名竹川。襄王詢士人，知入鄭界，即命停車，借宿於農民封氏草堂之內。封氏問：「官居何職？」襄王言曰：「我周天子也。為國中有難，避而到此。」封氏大驚，叩頭謝罪曰：「吾家二郎，夜來夢紅日照於草堂。果有貴人下降。」即命二郎殺雞為黍。襄王問：「二郎何人？」對曰：「民之後母弟也。與民同居於此，共爂同耕，以奉養後母。」襄王嘆曰：「汝農家兄弟，如此和睦，朕貴為天子，反受母弟之害，朕不如此農民多矣！」因淒然淚下。大夫左鄢父進曰：「周公大聖，尚有骨肉之變。吾主不必自傷，作速告難於諸侯，料諸侯必不坐視。」襄王乃親作書稿，使人分告齊、宋、陳、鄭、衛諸國。略曰：<break time="100ms" />　　　　不穀不德，得罪於母之寵子弟帶，越在鄭地汜。敢告。<break time="100ms" />簡師父奏曰：「今日諸侯有志圖伯者，惟秦與晉。秦有蹇叔、百里奚、公孫枝諸賢為政，晉有趙衰、狐偃、胥臣諸賢為政，必能勸其君以勤王之義，他國非所望也。」襄王乃命簡師父告於晉；使左鄢父告於秦。且說鄭文公聞襄王居氾，笑曰：「天子今日方知翟之不如鄭也。」即日使工師往氾地創立廬舍，親往起居，省視器具，一切供應，不敢菲薄。襄王見鄭文公頗有慚色。魯宋諸國，亦遣使問安，各有餽獻。惟衛文公不至。魯大夫臧孫辰字文仲，聞之嘆曰：「衛侯將死矣！諸侯之有王，猶木之有本，水之有源也。木無本必枯，水無源必竭，不死何為？」時襄王十八年之冬十月也。至明年春，衛文公薨。世子鄭立，是為成公。果應臧文仲之言。此是後話。
    </voice>
</speak>
