<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十八回　周襄王避亂居鄭　　晉文公守信降原
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說周襄王聞宮人小東之語，心頭一時火起，急取牀頭寶劍，趨至中宮，來殺太叔。纔行數步，忽然轉念：「太叔乃太后所愛，我若殺之，外人不知其罪，必以我為不孝矣。況太叔武藝高強，倘然不遜，挺劍相持，反為不美。不如暫時隱忍，俟明日詢有實跡，將隗后貶退，諒太叔亦無顏復留，必然出奔外境，豈不穩便？」嘆了一口氣，擲劍於地，復回寢宮，使隨身內侍，打探太叔消息。回報：「太叔知小東來訴我王，已脫身出宮去矣。」襄王曰：「宮門出入，如何不稟命於朕？亦朕之疏於防範也！」次早，襄王命拘中宮侍妾審問。初時抵賴，喚出小東面證，遂不能隱，將前後醜情，一一招出。襄王將隗后貶入冷宮，封鎖其門，穴牆以通飲食。太叔帶自知有罪，逃奔翟國去了。惠太后驚成心疾，自此抱病不起。<break time="100ms" />　　卻說頹叔桃子，聞隗后被貶，大驚曰：「當初請兵伐鄭，是我二人；請婚隗氏，又是我二人。今忽然被斥，翟君必然見怪。太叔今出奔在翟，定有一番假話，哄動翟君。倘然翟兵到來問罪，我等何以自解？」即日乘輕車疾馳，趕上太叔，做一路商量：「若見翟君，須是如此如此。」不一日，行到翟國，太叔停駕於郊外。頹叔桃子先入城見了翟君，告訴道：「當初我等原為太叔請婚，周王聞知美色，乃自取之，立為正宮。只為往太后處問安，與太叔相遇，偶然太叔敘起前因，說話良久，被宮人言語誣謗，周王輕信，不念貴國伐鄭之勞，遂將王后貶入冷宮，太叔逐出境外。忘親背德，無義無恩，乞假一旅之師，殺入王城，扶立太叔為王，救出王后，仍為國母，誠貴國之義舉也。」翟君信其言，問：「太叔何在？」頹叔桃子曰：「現在郊外候命。」翟君遂迎太叔入城。太叔請以甥舅之禮相見，翟君大喜。遂撥步騎五千，使大將赤丁同頹叔桃子，奉太叔以伐周。<break time="100ms" />　　周襄王聞翟兵臨境，遣大夫譚伯為使，至翟軍中，諭以太叔內亂之罪。赤丁殺之，驅兵直逼王城之下。襄王大怒，乃拜卿士原伯貫為將，毛衛副之，率車三百乘，出城禦敵。伯貫知翟兵勇猛，將軘車聯絡為營，如堅城一般，赤丁衝突數次，俱不能入。連日搦戰，亦不出應。赤丁憤甚，乃定下計策，於翠雲山搭起高臺，上建天子旌旗，使軍士假扮太叔，在臺上飲宴歌舞為樂，卻教頹叔桃子各領一千騎兵，伏於山之左右，只等周兵到時，臺上放砲為號，一齊攏殺將來。又教親兒赤風子引騎兵五百，直逼其營辱罵，以激其怒。若彼開營出戰，佯輸詐敗，引他走翠雲山一路，便算功勞。赤丁與太叔引大隊在后准備接應。分撥停當。<break time="100ms" />　　卻說赤風子引五百騎兵搦戰，原伯貫登壘望之，欺其寡少，便欲出戰。毛衛諫曰：「翟人詭詐多端，只宜持重。俟其懈怠，方可擊也。」挨至午牌時分，翟軍皆下馬坐地，口中大罵：「周王無道之君，用這般無能之將，降又不降，戰又不戰，待要何如？」亦有臥地而罵者。原伯貫忍耐不住，喝教開營。營門開處，湧出車乘百餘，車上立著一員大將，金盔繡襖，手執大桿刀，乃原伯貫也。赤風子忙叫：「孩兒們快上馬！」自挺鐵搠來迎戰，不上十合，撥馬往西而走。軍士多有上馬不及者，周軍亂搶馬匹，全無行列。赤風子回馬，又戰數合，漸漸引至翠雲山相近。赤風子委棄馬匹器械殆盡，引數騎奔山後去了。原伯貫抬頭一望，見山上飛龍赤旗飄颭，繡傘之下，蓋著太叔，大吹大擂飲酒。原伯貫曰：「此賊命合盡於吾手！」乃揀平坦處驅車欲上。山上檑木砲石打將下來，原伯正沒計較。忽聞山坳中連珠砲響，左有頹叔，右有桃子，兩路鐵騎，如狂風驟雨，圍裹將來。原伯心知中計，急教回車，來路上已被翟軍砍下亂木，縱橫道路，車不能行。原伯喝令步卒開路，軍士都心慌膽落，不戰而潰。原伯無計可施，卸下繡袍，欲雜於眾中逃命。有小軍叫曰：「將軍到這裏來！」頹叔聽得叫聲，疑為原伯，指揮翟騎追之，擒獲二十餘人，原伯果在其內。比及赤丁大軍到時，已大獲全勝，車馬器械，悉為所俘。有逃脫的軍士，回營報知毛衛。毛衛只教堅守，一面遣人馳奏周王，求其添兵助將。不在話下。頹叔將原伯貫綁縛獻功於太叔。太叔命囚之於營。頹叔曰：「今伯貫被擒，毛衛必然喪膽。若夜半往劫其營，以火攻之，衛可擒也。」太叔以為然，言於赤丁。赤丁用其策，暗傳號令。是夜三鼓之後，赤丁自引步軍千餘，俱用利斧，劈開索鏈，劫入大營，就各車上，將蘆葦放起火來。頃刻延燒，遍營中火球亂滾，軍士大亂。頹叔桃子各引精騎，乘勢殺入，銳不可當。毛衛急乘小車，從營後而遁。正遇著步卒一隊，為首乃是太叔帶，大喝：「毛衛哪裏走？」毛衛著忙，被太叔一鎗刺於車下。翟軍大獲全勝，遂圍王城。
    </voice>
</speak>
