<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　是月，郤縠卒於軍。晉文公悼惜不已，使人護送其喪歸國。以先軫有取五鹿之功，升為元帥。用胥臣佐下軍，以補先軫之缺。（因趙衰前薦胥臣多聞，是以任之。）文公欲遂滅衛國，先軫諫曰：「本為楚困齊宋，來拯其危，今齊宋之患未解，而先覆人國，非伯者存亡恤小之義也。況衛雖無道，其君已出，廢置在我。不如移兵東伐曹。比及楚師救衛，則我已在曹矣。」文公然其言。<break time="100ms" />　　三月，晉師圍曹。曹共公集群臣問計。僖負羈進曰：「晉君此行，為報觀脅之怨也。其怒方深，不可較力。臣願奉使謝罪請平，以救一國百姓之難。」曹共公曰：「晉不納衛，肯獨納曹乎？」大夫于朗進曰：「臣聞晉侯出亡過曹，負羈私餽飲食，今又自請奉使，此乃賣國之計，不可聽之。主公先斬負羈，臣自有計退晉。」曹共公曰：「負羈謀國不忠，姑念世臣，免殺罷官。」負羈謝恩出朝去了。正是：「閉門不管窗前月，吩咐梅花自主張。」共公問于朗：「計將安出？」于朗曰：「晉侯恃勝，其氣必驕。臣請詐為密書，約以黃昏獻門。預使精兵挾弓弩，伏於城堧之內，哄得晉侯入城，將懸門放下，萬矢俱發，不愁不為齏粉。」曹共公從其計。晉侯得于朗降書，便欲進城。先軫曰：「曹力未虧，安知非詐？臣請試之。」乃擇軍中長鬚偉貌者，穿晉侯衣冠代行。寺人勃鞮自請為御。黃昏左側，城上豎起降旗一面，城門大開，假晉侯引著五百餘人，長驅而入。未及一半，但聞城堧之內，梆聲亂響，箭如飛蝗射來。急欲回車，門已下閘。可惜勃鞮及三百餘人，死做一堆！幸得晉侯不去，不然，「崑崗失火，玉石俱焚」了。晉文公先年過曹，曹人多有認得的，其夜倉卒不辨真偽。于朗只道晉侯已死，在曹共公面前，好不誇嘴！及至天明辨驗，方知是假的，早減了一半興。其未曾入城者，逃命來見晉侯。晉侯怒上加怒，攻城愈急。于朗又獻計曰：「可將射死晉兵，暴屍於城上，彼軍見之，必然慘沮，攻不盡力。再延數日，楚救必至，此乃搖動軍心之計也。」曹共公從之。晉軍見城頭用枰竿懸屍，纍纍相望，口中怨嘆不絕。文公謂先軫曰：「軍心恐變，如之奈何？」先軫對曰：「曹國墳墓，俱在西門之外。請分軍一半，列營於墓地，若將發掘者，城中必懼，懼必亂，而後乃可乘也。」文公曰：「善。」乃令軍中揚言：「將發曹人之墓。」使狐毛狐偃率所部之眾，移屯墓地，備下鍬鋤，限定來日午時，各以墓中髑髏獻功。城內聞知此信，心膽俱裂。曹共公使人於城上大叫：「休要發墓，今番真正願降！」先軫亦使人應曰：「汝誘殺我軍，復磔屍城上，眾心不忍，故將發墓，以報此恨！汝能殯殮死者，以棺送還吾軍，吾當歛兵而退矣。」曹人覆曰：「既如此，請寬限三日！」先軫應曰：「三日內不送屍棺，難怪我辱汝祖宗也！」曹共公果然收取城上屍骸，計點數目，各備棺木，三日之內，盛歛得停停當當，裝載乘車之上。先軫定下計策，預令狐毛、狐偃、欒枝、胥臣整頓兵車，分作四路埋伏。只等曹人開門出棺，四門一齊攻打進去。到第四日，先軫使人於城下大叫：「今日還我屍棺否？」曹人城上應曰：「請解圍退兵五里，即當交納。」先軫稟知文公，傳令退兵，果退五里之遠。城門開處，棺車分四門推出。纔出得三分之一，忽聞砲聲大舉，四路伏兵一齊發作，城門被喪車填塞，急切不能關閉，晉兵乘亂攻入。曹共公方在城上彈壓，魏犨在城外看見，從車中一躍登城，劈胸揪住，縛做一束。于朗越城欲遁，被填頡獲住斬之。晉文公率眾將登城樓受捷。魏犨獻曹伯襄，顛頡獻于朗首級，眾將各有擒獲。晉文公命取仕藉觀之，乘軒者三百人，各有姓名，按藉拘拿，無一脫者。籍中不見僖負羈名字，有人說：「負羈為勸曹君行成，已除籍為民矣。」文公乃面數曹伯之罪曰：「汝國只有一賢臣汝不能用，郤任用一班宵小，如小兒嬉戲，不亡何待」喝教：「幽於大寨，俟勝楚之後，待聽處分。」其乘軒三百人，盡行誅戮，抄沒其家，以賞勞軍士。僖負羈有盤飱之惠，家住北門，環北門一帶，傳令：「不許驚動，如有犯僖氏一草一木者斬首！」晉侯分調諸將，一半守城，一半隨駕，出屯大寨。胡曾先生詠史詩云：<break time="100ms" />　　　　曹伯慢賢遭縶虜，負羈行惠免誅夷。眼前不肯行方便，到後方知是與非。<break time="100ms" />　　郤說魏犨顛頡二人，素有挾功驕恣之意，今日見晉侯保全僖氏之令，魏犨忿然曰：「吾等今日擒君斬將，主公並無一言褒獎。些須盤飱，所惠幾何，郤如此用情，真個輕重不分了！」顛頡曰：「此人若仕於晉，必當重用，我等被他欺壓，不如一把火燒死了他，免其後患。便主公曉得，難道真個斬首不成？」魏犨曰：「言之有理。」二人相與飲酒，候至夜靜，私領軍卒，圍住僖負羈之家，前後門放起火來，火燄沖天。魏犨乘醉恃勇，躍上門樓，冒著火勢，在簷溜上奔走如飛，欲尋僖負羈殺之。誰知棟榱焚毀，倒塌下來，撲陸一聲，魏犨失腳墜地，跌個仰面朝天。只聽得天崩地裂之聲，一根敗棟刮喇的，正打在魏犨胸脯上。魏犨大痛無聲，登時口吐鮮血，前後左右，火毬亂滾，只得掙䦟起來，兀自攀著庭柱，仍躍上屋，盤旋而出。滿身衣服，俱帶著火，扯得赤條條，方免焚身之禍。魏犨雖然勇猛，此時不繇不困倒了。剛遇顛頡來到，扶到空閒去處，解衣衣之，一同上車，回寓安歇。
    </voice>
</speak>
