<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　明日，楚王拜得臣為大將，親統大兵，糾合陳、蔡、鄭、許四路諸侯，一同伐宋，圍其緡邑。宋成公使司馬公孫固如晉告急。晉文公集群臣問計。先軫進曰：「方今惟楚強橫，而於君有私恩。今楚戍穀伐宋，生事中原，此天授我以救災恤患之名也。取威定伯，在此舉矣！」文公曰：「寡人欲解齊宋之患，如何而可？」狐偃進曰：「楚始得曹而新婚於衛，是二國又皆主公之仇也。若興師以伐曹衛，楚必移兵來救，則齊宋寬矣。」文公曰：「善。」乃以其謀告公孫固，使回報宋公，令其堅守。公孫固領命去了。文公以兵少為慮。趙衰進曰：「古者大國三軍，次國二軍，小國一軍。我曲沃武公，始以一軍受命。獻公始作二軍，以滅霍、魏、虞、虢諸國，拓地千里。晉在今日，不得為次國，宜作三軍。」文公曰：「三軍既作，遂可用否？」趙衰曰：「未也。民未知禮，雖聚而易散。君盍大蒐以示之禮，使民知尊卑長幼之序，動親上死長之心，然後可用。」文公曰：「作三軍，必須立元帥，誰堪其任？」趙衰對曰：「夫為將者，有勇不如有智，有智不如有學。君如求智勇之將，不患無人。若求有學者，臣所見惟郤縠一人耳。縠年五十餘矣，好學不倦，說《禮》《樂》而敦《詩》《書》。夫《禮》、《樂》、《詩》、《書》，先王之法，德義之府也。民生以德義為本，兵事以民為本。惟有德義者，方能恤民。能恤民者，方能用兵。」文公曰：「善。」乃召郤縠為元帥，縠辭不受。文公曰：「寡人知卿，卿不可辭！」強之再三，乃就職。擇日，大蒐於被廬，作中上下三軍。郤縠將中軍，郤溱佐之，祁瞞掌大將旗鼓。使狐偃將上軍，偃辭曰：「臣兄在前，弟不可以先兄。」乃命狐毛將上軍，狐偃佐之。使趙衰將下軍，衰辭曰：「臣貞慎不如欒枝，有謀不如先軫，多聞不如胥臣。」乃命欒枝將下軍，先軫佐之。荀林父御戎，魏犨為車右，趙衰為大司馬。郤縠登壇發令。三通鼓罷，操演陣法，少者在前，長者在後，坐作進退，皆有成規。有不能者，教之；三教而不遵，以違令論，然後用刑。一連操演三日，奇正變化，指揮如意。眾將見卻縠寬嚴得體，無不悅服。方欲鳴金收軍，忽將臺之下，起一陣旋風，竟將大帥旗杆，吹為兩段，眾皆變色。卻縠曰：「帥旗倒折，主將當應之。吾不能久與諸子同事，然主公必成大功。」眾問其故，縠但笑而不答。時周襄王十九年，冬十二月之事也。<break time="100ms" />　　明年春，晉文公議分兵以伐曹衛，謀於郤縠。縠對曰：「臣已與先軫商議停當矣。今日非與曹衛為難也，分兵可以當曹衛，而不可以當楚。主公宜以伐曹為名，假道於衛，衛曹方睦，必然不允。我乃從南河濟師，出其不意，直搗衛境，所謂『迅雷不及掩耳』，勝有八九。既勝衛，然後乘勢而臨曹。曹伯素失民心，又惕於敗衛之威，其破曹必矣！」文公喜曰：「子真有學之將也！」即使人如衛假道伐曹。衛大夫元咺請於成公曰：「始晉君出亡過我，先君未嘗加禮。今來假道，君必聽之。不然，彼將先衛而後曹矣。」成公曰：「寡人與曹共服於楚，若假以伐曹之路，恐未結晉歡，而先取楚怒也。怒晉，猶恃有楚，並怒楚，將何恃乎？」遂不許。晉使回報文公。文公曰：「不出元帥所料也！」乃命迂道南行。渡了黃河，行至五鹿之野，文公曰：「嘻！此介子推割股處也！」不覺淒然淚下，諸將皆感嘆助悲。魏犨曰：「吾等當拔城取邑，為君雪往年之恥，何用嘆息？」先軫曰：「武子之言是也。臣願率本部之兵，獨取五鹿。」文公壯其言，許之。魏犨曰：「吾當助子一臂。」二將升車前進。先軫令軍士多帶旗幟，凡所過山林高阜之處，便教懸插，務要透出林表。魏犨曰：「吾聞『兵行詭道』，今遍張旗表，反使敵人知備，不知何意？」先軫曰：「衛素臣服於齊，近改事荊蠻，國人不順，每虞中國之來討。吾主欲繼齊圖伯，不可示弱，當以先聲奪之。」<break time="100ms" />　　卻說五鹿百姓，不意晉兵猝然來到，登城瞭望，但見旌旗布滿山林，正不知兵有多少。不論城內城外居民，爭先逃竄，守臣禁止不住。先軫兵到，無人守禦，一鼓拔之。遣人報捷於文公。文公喜形於色，謂狐偃曰：「舅云得土，今日驗矣！」乃留老將郤步揚屯守五鹿，大軍移營，進屯斂盂。郤縠忽然得病，文公親往視之。郤縠曰：「臣蒙主公不世之遇，本欲塗肝裂腦，以報知己。奈天命有限，當應折旗之兆，死在旦夕！尚有一言奉啟。」文公曰：「卿有何言？寡人無不聽教。」縠曰：「君之伐曹衛，本謀固以致楚也。致楚必先計戰，計戰必先合齊秦。秦遠而齊近，君速遣一使結好齊侯，願與結盟。齊方惡楚，亦思結晉。倘得齊侯降臨，則衛曹必懼而請成，因而收秦。此制楚之全策也。」文公曰：「善。」遂遣使通好於齊，敘述桓公先世之好，願與結盟，同攘荊蠻。<break time="100ms" />　　時齊孝公已薨，國人推立其弟潘，是為昭公。潘，葛嬴所生也，新嗣大位。以取穀之故，正欲結晉以抗楚。聞知晉侯屯軍斂盂，即日命駕至衛地相會。衛成公見五鹿已失，忙使寧速之子寧俞，前來謝罪請成。文公曰：「衛不容假道，今懼而求成，非其本心。寡人旦夕當踏平楚丘矣。」寧俞還報衛侯。時楚丘城中，訛傳晉兵將到，一夕五驚。俞謂衛成公曰：「晉怒方盛，國人震恐，君不如暫出城避之。晉知主公已出，必不來攻楚丘。然後再乞晉好，保全社稷可也。」成公嘆曰：「先君不幸失禮於亡公子，寡人又一時不明，不允假道，以至如此。累及國人，寡人亦無面目居於國中！」乃使大夫咺同其弟叔武攝國事，自己避居襄牛之地；一面使大夫孫炎，求救於楚。時乃春二月也。髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　納姬贈馬怪紛紛，患難何須具主賓？誰知五鹿開疆者，便是當年求乞人！
    </voice>
</speak>
