<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四十回　　先軫詭謀激子玉　　晉楚城濮大交兵
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說趙衰奉了晉侯密旨，乘車來看魏犨。時魏犨胸脯傷重，病臥於牀，問：「來者是幾人？」左右曰：「止趙司馬單車至此。」魏犨曰：「此探吾死生，欲以我行法耳！」乃命左右取疋帛：「為我束胸，我當出見使者。」左右曰：「將軍病甚，不宜輕動。」魏犨大喝曰：「病不至死，決勿多言！」如常裝束而出。趙衰問曰：「聞將軍病，猶能起乎？主公使衰問子所苦。」魏犨曰：「君命至此，不敢不敬，故勉強束胸以見吾子。犨自知有罪當死；萬一獲赦，尚將以餘息報君父之恩，其敢自逸！」於是距躍者三，曲踊者三。趙衰曰：「將軍保重，衰當為主公言之。」乃復命於文公，言：「魏犨雖傷，尚能躍踊，且不失臣禮，不忘報效。君若赦之，後必得其死力。」文公曰：「苟足以申法而警眾，寡人亦何樂乎多殺？」須臾，荀林父拘顛頡至，文公罵曰：「汝焚僖大夫之家何意？」顛頡曰：「介子推割股啖君，亦遭焚死，況盤飱乎？臣欲使僖負羈附於介山之廟也！」文公大怒曰：「介子推逃祿不仕，何與寡人？」乃問趙衰曰：「顛頡主謀放火，違命擅刑，合當何罪？」趙衰應曰：「如令當斬首！」文公喝命軍正用刑。刀斧手將顛頡擁出轅門斬之。命以其首祭負羈於僖氏之家，懸其首於北門，號令曰：「今後有違寡人之令者，視此！」文公又問趙衰曰：「魏犨與顛頡同行，不能諫阻，合當何罪？」趙衰應曰：「當革職，使立功贖罪。」文公乃革魏犨右戎之職，以舟之僑代之。將士皆相顧曰：「顛魏二將，有十九年從亡大功，一違君命，或誅或革，況他人乎？國法無私，各宜謹慎！」自此三軍肅然知畏。史官有詩云：<break time="100ms" />　　　　亂國全憑用法嚴，私勞公議兩難兼。祇因違命功難贖，豈為盤飱一夕淹？<break time="100ms" />　　話分兩頭。卻說楚成王伐宋，克了緡邑，直至睢陽，四面築起長圍，欲俟其困，迫而降之。忽報：「衛國遣使臣孫炎告急。」楚王召問其事，孫炎將晉取五鹿，及衛君出居襄牛之事，備細訴說：「如救兵稍遲，楚丘不守。」楚王曰：「吾舅受困，不得不救。」乃分申息二邑之兵，留元帥成得臣及鬥越椒、鬥勃、宛春一班將佐，同各路諸侯圍宋。自統蒍呂臣鬥宜申等，率中軍兩廣，親往救衛。四路諸侯，亦慮本國有事，各各辭回，止留其將統兵。陳將轅選，蔡將公子印，鄭將石癸，許將百疇，俱聽得臣調度。單說楚王行至半途，聞晉兵已移向曹國，正議救曹。未幾，報至：「晉兵已破曹，執其君。」楚王大驚曰：「晉之用兵，何神速乃爾？」遂駐軍於申城，遣人往穀，取回公子雍及易牙等，以穀地仍復歸齊，使申公叔侯與齊講和，撤戍而還。又遣人往宋，取回成得臣之師，且戒諭之曰：「晉侯在外十九年矣，年踰六旬，而果得晉國，備嘗險阻，通達民情，殆天假之年，以昌大晉國之業。非楚所能敵也，不如讓之。」使命至穀，申公叔侯致穀修好於齊，班師回楚。惟成得臣自恃其才，憤憤不平，謂眾諸侯曰：「宋城旦暮且破，奈何去之？」鬥越椒亦以為然。得臣使回見楚王：「願少待破宋，奏凱而回。如遇晉師，請決一死戰；若不能取勝，甘伏軍法。」楚王召子文問曰：「孤欲召子玉還，而子玉請戰，於卿何如？」子文曰：「晉之救宋，志在圖伯；然晉之伯，非楚利也。能與晉抗者惟楚，楚若避晉，則晉遂伯矣。且曹衛我之與國。見楚避晉，必懼而附晉。姑令相持，以堅曹衛之心，不亦可乎？王但戒子玉勿輕與晉戰，若講和而退，猶不失南北之局也。」楚王如其言，吩咐越椒，戒得臣勿輕戰，可和則和。成得臣聞越椒回復之話，且喜不即班師，攻宋愈急，晝夜不息。<break time="100ms" />　　宋成公初時，得公孫固報言，晉侯將伐曹衛以解宋圍，乃悉力固守。及楚成王分兵一半，救衛去了，得臣之圍愈急，心下轉慌。大夫門尹般進曰：「晉知救衛之師已行，未知圍宋之師未退也。臣請冒死出城，再見晉君，乞其救援。」宋成公曰：「求人至再，豈可以空言往乎？」乃籍庫藏中寶玉重器之數，造成冊籍，獻於晉侯，以求進兵，只等楚兵寧靜，便照冊輸納。門尹般再要一人幫行，宋公使華秀老同之。二人辭了宋公，覷個方便，縋城而出。偷過敵寨，一路挨訪晉軍，到於何處，逕奔軍前告急。門尹般華秀老二人見了晉侯，涕泣而言：「敞邑亡在旦夕，寡君惟是不腆宗器，願納左右，乞賜哀憐！」文公謂先軫曰：「宋事急矣！若不往救，是無宋也。若往救，必須戰楚。郤縠曾為寡人策之，非合齊秦為助不可。今楚歸穀地於齊，與之通好，秦楚又無隙，未肯合謀，將若之何？」先軫對曰：「臣有一策，能使齊秦自來戰楚。」文公欣然，問：「卿有何妙計，使齊秦自來戰楚？」先軫對曰：「宋之賂我，可謂厚矣！受賂而救，君何義焉？不如辭之。使宋以賂晉之物，分賂齊秦，求二國向楚宛轉，乞其解圍。二國自謂力能得之於楚，必遣使至楚。楚若不從，則齊秦之隙成矣。」文公曰：「倘請之而從，齊秦將以宋奉楚，與我何利焉？」先軫對曰：「臣又有一策，能使楚必不從齊秦之請。」文公曰：「卿又有何計，使楚必不從齊秦之請？」先軫曰：「曹衛，楚所愛也；宋，楚所嫉也。我已逐衛侯，執曹伯矣。二國土地，在我掌握，與宋連界。誠割取二國田土，以界宋人，則楚之恨宋愈甚。齊秦雖請，其肯從乎？齊秦憐宋而怒楚，雖欲不與晉合，不可得也。」文公撫掌稱善。乃使門尹般以寶玉重器之數，分作二籍，轉獻齊秦二國，門尹般如秦，華秀老如齊，約定一般說話，相見之間，須要極其哀懇。
    </voice>
</speak>
