<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　文公又使人往襄牛見衛成公，亦以復國許之。成公大喜。寧俞諫曰：「此晉國反間之計，不可信之。」成公不聽，亦致書得臣，大約如曹伯之語。時得臣方聞宛春被拘之報，咆哮叫跳，大罵：「晉重耳，你是跑不傷餓不死的老賊！當初在我國中，是我刀砧上一塊肉，今纔得返國為君，輒如此欺負人！自古『兩國相爭，不罪來使。』如何將我使臣拿住？吾當親往與他講理。」正在發怒，帳外小卒報道：「曹衛二國，各有書札上達元帥。」得臣想道：「衛侯曹伯流離之際，有甚書來通我？必是打探得晉國什麼破綻，私來報我，此乃天助我成功也！」啟書看時，如此恁般，卻是從晉絕楚的話頭，氣得心頭一片無明火，直透上三千丈不止，大叫道：「這兩封書，又是老賊逼他寫的！老賊，老賊！今日不是你就是我，定要拼個死活！」吩咐大小三軍，撤了宋圍，且去尋晉重耳做對。「待我敗了晉軍，怕殘宋走往那裏去！」鬥越椒曰：「吾王曾叮嚀『不可輕戰』。若元帥要戰之時，還須稟命而行。況齊秦二國，曾為宋求情，恨元帥不從，必然遣兵助晉。我國雖有陳、蔡、鄭、許相幫，恐非齊秦之敵。必須入朝請添兵益將，方可赴敵。」得臣曰：「就煩大夫一行，以速為貴。」越椒奉元帥將令，逕到申邑，來見楚王，奏知請兵交戰之意。楚王怒曰：「寡人戒勿與戰，子玉強要出師，能保必勝乎？」越椒對曰：「得臣有言在前：『如若不勝，甘當軍令。』」楚王終不快意，乃使鬥宜申將西廣之兵而往。（楚兵二廣，東廣在左，西廣在右，凡精兵俱在東廣。止分西廣之兵，不過千人，又非精卒，乃是楚王疑其兵敗，不肯多發之意。）成得臣之子成大心，聚集宗人之兵，約六百人，自請助戰。楚王許之。鬥宜申同越椒領兵至宋，得臣看兵少，心中愈怒，大言曰：「便不添兵，難道我勝不得晉？」即日約會四路諸侯之兵，拔寨都起。這一去，正中了先軫的機謀了。髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　久困睢陽功未收，勃然一怒戰群侯；得臣縱有沖天志，怎脫今朝先軫謀！<break time="100ms" />得臣以西廣戎車，兼成氏本宗之兵，自將中軍。使鬥宜申率申邑之師，同鄭許二路兵將為左軍。使鬥勃率息邑之兵，同陳蔡二路兵將為右軍。雨驟風馳，直逼晉侯大寨，做三處屯聚。<break time="100ms" />　　晉文公集諸將問計。先軫曰：「本謀致楚，欲以挫之。且楚自伐齊圍宋，以至於今，其師老矣。必戰楚，毋失敵！」狐偃曰：「主公昔日在楚君面前，曾有一言：『他日治兵中原，請避君三舍。』今遂與楚戰，是無信也。主公向不失信於原人，乃失信於楚君乎？必避楚。」諸將皆艴然曰：「以君避臣，辱甚矣！不可，不可！」狐偃曰：「子玉雖剛狠，然楚君之惠，不可忘也。吾避楚，非避子玉。」諸將又曰：「倘楚兵追至，奈何？」狐偃曰：「若我退，楚亦退，必不能復圍宋矣。如我退而楚進，則以臣逼君，其曲在彼。避而不得，人有怒心；彼驕我怒，不勝何為？」文公曰：「子犯之言是也。」傳令「三軍俱退！」晉軍退三十里，軍吏來稟曰：「已退一舍之地矣。」文公曰：「未也。」又退三十里，文公仍不許駐軍。直退到九十里之程，地名城濮，恰是三舍之遠，方教安營息馬。時齊孝公命上卿國懿仲之子國歸父為大將，崔夭副之；秦穆公使其次子小子憖為大將，白乙丙副之；各率大兵，協同晉師戰楚，俱於城濮下寨。宋圍已解，宋成公亦遣司馬公孫固如晉軍拜謝，就留軍中助戰。<break time="100ms" />　　卻說楚軍見晉軍移營退避，各有喜色。鬥勃曰：「晉侯以君避臣，於我亦有榮名矣。不如借此旋師，雖無功，亦免於罪。」得臣怒曰：「吾已請添兵將，若不一戰，何以復命？晉軍既退，其氣已怯，宜疾追之！」傳令「速進！」楚軍行九十里，恰與晉軍相遇，得臣相度地勢，憑山阻澤，據險為營。晉諸將言於先軫曰：「楚若據險，攻之難拔，宜出兵爭之。」先軫曰：「夫據險以固守也。子玉遠來，志在戰而不在守。雖據險，安所用之？」時文公亦以戰楚為疑。狐偃奏曰：「今日對壘，勢在必戰。戰而勝，可以伯諸侯；即使不勝，我國外河內山，足以自固。楚其奈我何？」文公意猶未決。是夜就寢，忽得一夢，夢見如先年出亡之時，身在楚國，與楚王手搏為戲，氣力不加，仰面倒地，楚王伏於身上，擊破其腦，以口啑之。既覺，大懼。時狐偃同宿帳中，文公呼而告之，如此恁般：「夢中鬥楚不勝，被飲吾腦，恐非吉兆乎？」狐偃稱賀曰：「此大吉之兆也！君必勝矣！」文公曰：「吉在何處？」狐偃對曰：「君仰面倒地，得天相照；楚王伏於身上，乃伏地請罪也。腦所以柔物，君以腦予楚，柔服之矣，非勝而何？」文公意乃釋然；天色乍明，軍吏報：「楚國使人來下戰書。」文公啟而觀之，書云：<break time="100ms" />　　　　請與君之士戲，君憑軾而觀之，得臣與寓目焉。<break time="100ms" />狐偃曰：「戰，危事也，而曰戲，彼不敬其事矣，能無敗乎？」文公使欒枝答其書云：<break time="100ms" />　　　　寡人未忘楚君之惠，是以敬退三舍，不敢與大夫對壘。大夫必欲觀兵，敢不惟命！詰朝相見。
    </voice>
</speak>
