<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說晉文公既敗楚師，移屯於楚大寨。寨中所遺糧草甚廣，各軍資之以食，戲曰：「此楚人館穀我也。」齊秦及諸將等，皆北面稱賀。文公謝不受，面有憂色。諸將曰：「君勝敵而憂，何也？」文公曰：「子玉非甘出人下者，勝不可恃，能勿懼乎？」國歸父小子憖等辭歸，文公以軍獲之半遺之，二國奏凱而還。宋公孫固亦歸本國，宋公自遣使拜謝齊秦。不在話下。<break time="100ms" />　　先軫囚祁瞞至文公之前，奏其違命辱師之罪。文公曰：「若非上下二軍先勝，楚兵尚可制乎？」命司馬趙衰定其罪，斬祁瞞以徇於軍，號令曰：「今後有違元帥之令者，視此！」軍中益加悚懼。大軍留有莘三日，然後下令班師。行至南河，哨馬稟復：「河下船隻，尚未齊備。」文公使召舟之僑。僑亦不在。原來舟之僑是虢國降將，事晉已久，滿望重用立功，卻差他南河拘集船隻，心中不平。恰好接得家報，其妻在家病重，僑料晉楚相持，必然日久，未必便能班師，因此暫且回國看視。不想夏四月戊辰，師至城濮，己巳交戰，便大敗楚師，休兵三日，至癸酉大軍遂還，前後不過六日，晉侯便至河下，遂誤了濟河之事。文公大怒，欲令軍士四下搜捕民船。先軫曰：「南河百姓，聞吾敗楚，誰不震恐？若使搜捕，必然逃匿。不若出令以厚賞募之。」文公曰：「善。」纔懸賞軍門，百姓爭艤船應募，頃刻舟集如蟻，大軍遂渡了黃河。文公謂趙衰曰：「曹衛之恥已雪矣，惟鄭仇未報，奈何？」趙衰對曰：「君旋師過鄭，不患鄭之不來也。」文公從之。<break time="100ms" />　　行不數日，遙見一隊車馬，簇擁著一位貴人，從東而來。前隊欒枝迎住，問：「來者何人？」答曰：「吾乃周天子之卿士王子虎也。聞晉侯伐楚得勝，少安中國，故天子親駕鑾輿，來犒三軍，先令虎來報知。」欒枝即引子虎來見文公。文公問於群下曰：「今天子下勞寡人，道路之間，如何行禮？」趙衰曰：「此去衡雍不遠，有地名踐土，其地寬平，連夜建造王宮於此，然後主公引列國諸侯迎駕，以行朝禮，庶不失君臣之義也。」文公遂與王子虎訂期，約以五月之吉，於踐土候周王駕臨。子虎辭去。大軍望衡雍而進。途中又見車馬一隊，有一使臣來迎，乃是鄭大夫子人九。奉鄭伯之命，恐晉兵來討其罪，特遣行成。晉文公怒曰：「鄭聞楚敗而懼，非出本心，寡人俟覲王之後，當親率師徒，至於城下。」趙衰進曰：「自我出師以來，逐衛君，執曹伯，敗楚師，兵威已大震矣。又求多於鄭，奈勞師何？君心許之。若鄭堅心來歸，赦之可也；如其復貳，姑休息數月，討之未晚。」文公乃許鄭成。大軍至衡雍下寨。一面使狐毛狐偃帥本部兵，往踐土築造王宮；一面使欒枝入鄭城，與鄭伯為盟。鄭伯親至衡雍，致餼謝罪。文公復與歃血訂好。話間，因誇美子玉之英勇。鄭伯曰：「已自殺於連谷矣。」文公嘆息久之。鄭伯既退，文公私謂諸臣曰：「吾今日不喜得鄭，喜楚之失子玉也。子玉死，餘人不足慮，諸卿可高枕而臥矣！」髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　得臣雖是莽男兒，勝負將來未可知；盡說楚兵今再敗，可憐連谷有輿屍！<break time="100ms" />卻說狐毛狐偃築王宮於踐土，照依明堂之制。怎見得？有《明堂賦》為證：<break time="100ms" />　　　　赫赫明堂，居國之陽。嵬峨特立，鎮壓殊方。所以施一人之政令，朝萬國之侯王。面室有三，總數惟九。間太廟於正位，處太室於中霤；啟閉乎三十六戶，羅列乎七十二牖。左個右個，為季孟之交分；上圓下方，法天地之奇偶。及夫諸位散設，三公最崇。當中階而列位，與群臣而不同。諸侯東階之東，西面而北上；諸伯西階之西，東面而相向；諸子應門之東而鵠立，諸男應門之西而鶴望。戎夷金木之戶外，蠻狄水火而位配。九采外屏之右以成列，四塞外屏之左而遙對。朱干玉戚，森聳以相參；龍旗豹韜，抑揚而相錯。肅肅沉沉，巒崇壑深。煙收而卿士齊列，日出而天顏始臨。戴冕旒以當軒，見八紘之稽顙；負斧扆而南面，知萬國之歸心。<break time="100ms" />王宮左右，又別建館舍數處，晝夜并工，月餘而畢。傳檄諸侯：「俱要五月朔日，踐土取齊。」是時，宋成公王臣，齊昭公潘，俱係舊好；鄭文公捷，是新附之國；率先來赴。他如魯僖公申，與楚通好；陳穆公款，蔡莊公甲午，與楚連兵，（都是楚黨。）至是懼罪，亦來赴會。邾莒小國，自不必說。惟許僖公業，事楚最久，不願從晉。秦穆公任好，雖與晉合，從未與中國會盟，遲疑不至。衛成公鄭，出在襄牛；曹共公襄，見拘五鹿；晉侯曾許以復國，尚未明赦，亦不與會。
    </voice>
</speak>
