<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四十一回　連谷城子玉自殺　　踐土壇晉侯主盟
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說楚將鬥越椒與小將軍成大心，不去追趕祁瞞，竟殺入中軍，越椒見大將旗迎風蕩颺，一箭射將下來。晉軍不見了帥旗，即時大亂。卻得荀林父先蔑兩路接應兵到，荀林父接住鬥越椒廝殺，先蔑便接住成大心廝殺。成得臣麾軍大進，攘臂大呼曰：「今日若容晉軍一個生還，誓不回軍！」正在施設，先軫郤溱兵到，兩下混戰多時。欒枝、胥臣、狐毛、狐偃一齊都到，如銅牆鐵壁，圍裹將來。得臣方知左右二軍已潰，無心戀戰，急急傳令鳴金收軍。怎當得晉兵眾盛，把楚家兵將，分做十來處圍住。小將軍成大心一枝畫戟，神出鬼沒，率領宗兵六百人，無不一以當百，保護其父得臣，拼命殺出重圍。不見了鬥越椒，復翻身殺入。那鬥越椒，乃是子文之從弟，生得狀如熊虎，聲若豺狼，有萬夫不當之勇，精於射藝，矢無虛發。在晉軍中左沖右突，正尋覓成家父子。恰好成大心遇見，說：「元帥有了，將軍可快行！」兩個遂合做一處，各奮神威，復救出許多楚軍，潰圍而出。<break time="100ms" />　　晉文公在有莘山上，觀見晉兵得勝，忙使人教先軫傳諭各軍：「但逐楚兵出了宋衛之境足矣。不必多事擒殺，以傷兩國之情，負了楚王施惠之意。」先軫遂約住諸軍，不行追趕。祁瞞違令出戰，囚於後軍，伺候發落。胡曾先生有詩云：<break time="100ms" />　　　　避兵三舍為酬恩，又誡窮追免楚軍；兩敵交鋒尚如此，平居負義是何人？<break time="100ms" />陳、蔡、鄭、許四國，損兵折將，各自逃生，回本國去了。單說成得臣同成大心鬥越椒出了重圍，急投大寨。前哨報：「寨中已豎起齊秦兩家旗號了！」原來國歸父小子憖二將殺散楚兵，據了大寨，輜重糧草，盡歸其手。得臣不敢經過，只得倒轉從有莘山後，沿睢水一路而行。鬥宜申鬥勃各引殘兵來會。行至空桑地面，忽然連珠砲響，一軍當路，旗上寫「大將魏」字。魏犨先在楚國，獨制貘獸，楚人無不服其神勇，今日路當險處，遇此勁敵，那殘兵又都是個傷弓之鳥，誰人不喪膽消魂！早已望風而潰了。鬥越椒大怒，叫小將軍保護元帥，奮起精神，獨力拒戰。鬥宜申鬥勃也只得勉強相幫。魏犨力戰三將，水泄不漏。正在相持，忽見北來一人，飛馬而至，大叫：「將軍罷戰，先元帥奉主公之命：『放楚將生還本國，以報出亡時款待之德。』」魏犨方纔住手，教軍士分開兩下，大喝：「饒你去！」得臣等奔走不迭，回至連谷，點檢殘軍，中軍雖有損折，尚十存六七；其申息之師，分屬左右二軍者，所存十無一二。哀哉！古人有弔戰場詩云：<break time="100ms" />　　　　勝敗兵家不可常，英雄幾個老沙場？禽奔獸駭投坑穽，肉顫筋飛飽劍鋩；鬼火熒熒魂宿草，悲風颯颯骨侵霜。勸君莫羨封侯事，一將功成萬命亡！<break time="100ms" />得臣大慟曰：「本圖為楚國揚萬里之威，不意中晉人詭謀，貪功敗績，罪復何辭？」乃與鬥宜申鬥勃俱自囚於連谷，使其子大心部領殘軍，去見楚王，自請受誅。時楚成王尚在申城，見成大心至，大怒曰：「汝父有言在前：『不勝甘當軍令。』今又何言？」大心叩頭曰：「臣父自知其罪，便欲自殺，臣實止之；欲使就君之戳，以申國法也。」楚王曰：「楚國之法，兵敗者死。諸將速宜自裁，毋污吾斧鑕！」大心見楚王無憐赦之意，號泣而出，回復得臣。得臣嘆曰：「縱楚王赦我，我亦何面目見申息之父老乎？」乃北向再拜，拔佩劍自刎而死。<break time="100ms" />　　卻說蒍賈在家，問其父蒍呂臣曰：「聞令尹兵敗，信乎？」呂臣曰：「信。」蒍賈曰：「王何以處之？」蒍呂臣曰：「子玉與諸將請死，王聽之矣。」蒍賈曰：「子玉剛愎而驕，不可獨任；然其人強毅不屈，使得智謀之士，以為之輔，可使立功。今雖兵敗，他日能報晉仇者，必子玉也。父親何不諫而留之？」呂臣曰：「王怒甚，恐言之無益。」蒍賈曰：「父親不記范巫矞似之言乎？」呂臣曰：「汝試言之。」蒍賈曰：「矞似善相人，主上為公子時，矞似曾言：『主上與子玉子西三人，日後皆不得其死。』主上切記其言，即位之日，即賜子玉子西免死牌各一面，欲使矞似之言不驗也。主上怒中，偶忘之耳。父親若言及此，主上必留二臣無疑矣。」呂臣即時往見楚王，奏曰：「子玉罪雖當死，然吾王曾有免死牌在彼，可以赦之。」楚王愕然曰：「豈非范巫矞似之故耶？微子言，寡人幾忘之矣！」乃使大夫潘尪同成大心乘急傳宣楚王命：「敗將一概免死！」比及到連谷時，得臣先死半日矣。左師將軍鬥宜申懸梁自縊，因身軀重大，懸帛斷絕，恰好免死命至，留下性命。鬥勃原要收殮子玉子西之屍，方纔自盡，故此亦不曾死。單死了個成得臣，豈非命乎？潛淵居士有詩弔之云：<break time="100ms" />　　　　楚國昂藏一丈夫，氣吞全晉挾雄圖；一朝失足身軀喪，始信堅強是死徒。<break time="100ms" />　　成大心殯殮父屍。鬥宜申、鬥勃、鬥越椒等，隨潘尪到申城謁楚王，伏地拜謝不殺之恩。楚王知得臣自殺，懊悔不已。還駕郢都，升蒍呂臣為令尹；貶鬥宜申為商邑尹，謂之商公；鬥勃出守襄城。楚王轉憐得臣之死，拜其子成大心成嘉俱為大夫。令尹子文致政居家，聞得臣兵敗，嘆曰：「不出蒍賈所料！吾之識見，反不如童子，寧不自羞！」嘔血數升，伏牀不起。召其子鬥般囑曰：「吾死在旦夕。惟有一言囑汝：汝叔越椒，自初生之日，已有熊虎之狀，豺狼之聲，此滅族之相也。吾比時曾勸汝祖勿育之，汝祖不聽。吾觀蒍呂臣不壽，勃與宜申，皆非善終之相，楚國為政，非汝則越椒。越椒傲狠好殺，若為政，必有非理之望，鬥氏之祖宗其不祀乎？吾死後，椒若為政，汝必逃之，無與其禍也。」般再拜受命。子文遂卒。未幾，蒍呂臣亦死。成王追念子文之功，使鬥般嗣為令尹，越椒為司馬，蒍賈為工正。不在話下。
    </voice>
</speak>
