<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四十三回　智甯俞假鴆復衞　　老燭武縋城說秦
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說周襄王受朝已畢，欲返洛陽。眾諸侯送襄王出河陽之境，就命先蔑押送衛侯於京師。時衛成公有微疾，晉文公使隨行醫衍，與衛侯同行，假以視疾為名，實使之酖殺衛侯，以洩胸中之忿：「若不用心，必死無赦！」又吩咐先蔑：「作急在意，了事之日，一同醫衍回話。」<break time="100ms" />　　襄王行後，眾諸侯未散，晉文公曰：「寡人奉天子之命，得專征伐。今許人一心事楚，不通中國。王駕再臨，諸君趨走不暇，穎陽密邇，置若不聞，怠慢莫甚！願偕諸君問罪於許。」眾諸侯皆曰：「敬從君命。」時晉侯為主，齊、宋、魯、蔡、陳、秦、莒、邾八國諸侯，皆率車徒聽命，一齊向穎陽進發。只有鄭文公捷，原是楚王姻黨，懼晉來附，見晉文公處置曹衛太過，心中有不平之意，思想：「晉侯出亡之時，自家也曾失禮於他，看他親口許復曹衛，兀自不肯放手。如此懷恨，未必便忘情於鄭也。不如且留楚國一路，做個退步，後來患難之時，也有個依靠。」上卿叔詹見鄭伯躊躇，似有背晉之意，遂進諫曰：「晉幸辱收鄭矣，君勿貳也。貳且獲罪不赦。」鄭伯不聽，使人揚言「國中有疫。」託言祈禱，遂辭晉先歸，陰使人通款於楚曰：「晉侯惡許之暱就上國也，驅率諸侯，將問罪焉。寡君畏上國之威，不敢從兵，敢告。」許人聞有諸侯之兵，亦遣人告急於楚。楚成王曰：「吾兵新敗，勿與晉爭。俟其厭兵之後，而求成焉。」遂不救許。諸侯之兵，圍了穎陽，水洩不漏。<break time="100ms" />　　時曹共公襄，尚羈五鹿城中，不見晉侯赦令，欲求能言之人，往說晉侯。小臣侯獳，請攜重賂以行，曹共公許之。侯獳聞諸侯在許，逕至穎陽，欲求見晉文公。適文公以積勞之故，因染寒疾，夢有衣冠之鬼，向文公求食，叱之而退，病勢愈加，臥不能起，方召太卜郭偃，占問吉凶。侯獳遂以金帛一車，致於郭偃，告之以情，使借鬼神之事，為曹求解，須如此恁般進言。郭偃受其賄囑，許為講解。既見，晉侯示之以夢。布封得「天澤」之象，陰變為陽。偃獻繇於文公，其詞曰：<break time="100ms" />　　　　陰極生陽，蟄蟲開張；大赦天下，鐘鼓堂堂。<break time="100ms" />文公問曰：「何謂也？」郭偃對曰：「以封合之於夢，必有失祀之鬼神，求赦於君也。」文公曰：「寡人於祀事，有舉無廢。且鬼神何罪，而求赦耶？」偃曰：「以臣之愚度之，其曹乎？曹叔振鐸，文之昭也。晉先君唐叔，武之穆也。昔齊桓公為會，而封邢衛異姓之國。今君為會，而滅曹衛同姓之國。況二國已蒙許復矣。踐土之盟，君復衛而不復曹，同罪異罰，振鐸失祀，其見夢不亦宜乎？君若復曹伯，以安振鐸之靈，布寬仁之令，享鐘鼓之樂，又何疾之足患？」這一席話，說得文公心下豁然，覺病勢頓去其半。即日遣人召曹伯襄於五鹿，使復歸本國為君，所畀宋國田土，亦吐還之。曹伯襄得釋，如籠鳥得翔於霄漢，檻猿復升於林木，即統本國之兵，趨至穎陽，面謝晉侯復國之恩，遂協助眾諸侯圍許。文公病亦漸愈。許僖公見楚救不至，乃面縛銜璧，向晉軍中乞降，大出金帛犒軍。文公乃與諸侯解圍而去。<break time="100ms" />　　秦穆公臨別，與晉文公相約：「異日若有軍旅之事，秦兵出，晉必助之，晉兵出，秦亦助之，彼此同心協力，不得坐視。」二君相約已定，各自分路。晉文公在半途，聞鄭國遣使復通款於楚，勃然大怒，便欲移兵伐鄭。趙衰諫曰：「君玉體乍平，未可習勞。且士卒久敝，諸侯皆散，不如且歸，休息一年，而後圖之。」文公乃歸。<break time="100ms" />　　話分兩頭。再表周襄王回至京師，群臣謁見稱賀畢。先蔑稽首，致晉侯之命，乞以衛侯付司寇。時周公閱為太宰秉政，閱請羈衛侯於館舍，聽其修省。襄王曰：「置大獄太重，舍公館太輕。」乃於民間空房，別立囚室而幽之。襄王本欲保全衛侯，只因晉文公十分忿恨，又有先蔑監押，恐拂其意，故幽之別室，名為囚禁，實寬之也。寧俞緊隨其君，寢處必偕，一步不離，凡飲食之類，必親嘗過，方纔進用。先蔑催促醫衍數次，奈寧俞防範甚密，無處下手。醫衍沒奈何，只得以實情告於寧俞曰：「晉君之強明，子所知也。有犯必誅，有怨必報。衍之此行，實奉命用酖，不然，衍且得罪。衍將為脫死之計，子勿與知可也。」寧俞附耳言曰：「子既剖腹心以教我，敢不曲為子謀乎？子之君老矣，遠於人謀，而近於鬼謀。近聞曹君獲宥，特以巫史一言，子若薄其酖以進，而託言鬼神，君必不罪。寡君當有薄獻。」醫衍會意而去。寧俞假以衛侯之命，向衍取藥酒療疾，因密致寶玉一函。衍告先蔑曰：「衛侯死期至矣！」遂調酖於甌以進，用毒甚少，雜他藥以亂其色。寧俞請嘗，衍佯不許，強逼衛侯而灌之。纔灌下兩三口，衍張目仰看庭中，忽然大叫倒地，口吐鮮血，不省人事，仆甌於地，酖酒狼藉。寧俞故意大驚小怪，命左右將太醫扶起。半晌方蘇，問其緣故。衍言：「方灌酒時，忽見一神人，身長丈餘，頭大如斛，裝束威嚴，自天而下，直入室中。言：『奉唐叔之命，來救衛侯。』遂用金鎚，擊落酒甌，使我魂魄俱喪也！」衛侯自言所見，與衍相同。寧俞佯怒曰：「汝原來用毒以害吾君，若非神人相救，幾不免矣。我與汝義不俱生！」即奮臂欲與衍鬥，左右為之勸解。先蔑聞其事，亦飛駕來視，謂寧俞曰：「汝君既獲神祐，後祿未艾，蔑當復於寡君。」衛侯服酖，又薄又少，以此受毒不深。略略患病，隨即痊安。先蔑與醫衍還晉，將此事回復文公。文公信以為然，赦醫衍不誅。史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　酖酒何名毒衛侯？漫教醫衍碎磁甌。文公怒氣雖如火，怎脫今朝寧武謀！
    </voice>
</speak>
