<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四十四回　叔詹據鼎抗晉侯　　弦高假命犒秦軍
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說秦穆公私與鄭盟，背晉退兵，晉文公大怒。狐偃進曰：「秦雖去不遠，臣請率偏師追擊之。軍有歸心，必無鬥志，可一戰而勝也。既勝秦，鄭必喪膽，將不攻自下矣。」文公曰：「不可。寡人昔賴其力，以撫有社稷。若非秦君，寡人何能及此？以子玉之無禮於寡人，寡人猶避之三舍，以報其施，況婚姻乎？且無秦，何患不能圍鄭？」乃分兵一半，營於函陵，攻圍如故。鄭伯謂燭武曰：「秦兵之退，子之力也。晉兵未退，如之奈何？」燭武對曰：「聞公子蘭有寵於晉侯，若使人迎公子蘭歸國，以請成於晉，晉必從矣。」鄭伯曰：「此非老大夫，亦不堪使也。」石申父曰：「武勞矣，臣願代一行。」乃攜重寶出城，直叩晉營求見。文公命之入。石申父再拜，將重寶上獻，致鄭伯之命曰：「寡君以密邇荊蠻，不敢顯絕，然實不敢離君侯之宇下也。君侯赫然震怒，寡君知罪矣。不腆世藏，願效贄於左右。寡君有弟蘭，獲侍左右，今願因蘭以乞君侯之憐。君侯使蘭監鄭之國，當朝夕在庭，其敢有二心！」文公曰：「汝離我於秦，明欺我不能獨下鄭也，今又來求成，莫非緩兵之計，欲俟楚救耶？若欲我退兵，必依我二事方可。」石申父曰：「請君侯命之！」文公曰：「必迎立公子蘭為世子，且獻謀臣叔詹出來，方表汝誠心也。」<break time="100ms" />　　石申父領了晉侯言語，入城回復鄭伯。鄭伯曰：「孤未有子，聞子蘭昔有夢徵，立為世子，社稷必享之。但叔詹乃吾股肱之臣，豈可去孤左右？」叔詹對曰：「臣聞『主憂則臣辱，主辱則臣死。』今晉人索臣，臣不往，兵必不解。是臣避死不忠，而遺君以憂辱也。臣請往！」鄭伯曰：「子往必死，孤不忍也！」叔詹對曰：「君不忍於一詹，而忍於百姓之危困，社稷之隕墜乎？舍一臣以救百姓而安社稷，君何愛焉？」鄭伯涕淚而遣之。石申父同侯宣多，送叔詹於晉軍，言：「寡君畏君之靈，二事俱不敢違。今使詹聽罪於幕下，惟君侯處裁！且求賜公子蘭為敝邑之適嗣，以終上國之德。」晉侯大悅，即命狐偃召公子蘭於東鄙，命石申父侯宣多在營中等候。<break time="100ms" />　　且說晉侯見了叔詹，大喝：「汝執鄭國之柄，使其君失禮於賓客，一罪也；受盟而復懷貳心，二罪也。」命左右速具鼎鑊，將烹之。叔詹面不改色，拱手謂文公曰：「臣願得盡言而死。」文公曰：「汝有何言？」詹對曰：「君侯辱臨敝邑，臣常言於君曰：『晉公子賢明，其左右皆卿才，若返國，必伯諸侯。』及溫之盟，臣又勸吾君：『必終事晉，無得罪，罪且不赦。』天降鄭禍，言不見納。今君侯委罪於執政，寡君明其非辜，堅不肯遣；臣引『主辱臣死』之義，自請就誅，以救一城之難。夫料事能中，智也；盡心謀國，忠也；臨難不避，勇也；殺身救國，仁也。仁智忠勇俱全，有臣如此，在晉國之法，固宜烹矣！」乃據鼎耳而號曰：「自今已往，事君者以詹為戒！」文公悚然，命赦勿殺，曰：「寡人聊以試子，子真烈士也！」加禮甚厚。不一日，公子蘭取至，文公告以相召之意；使叔詹同石申父侯宣多等，即以世子之禮相見，然後跟隨入城。鄭伯立公子蘭為世子，晉師方退。自是秦晉有隙。髯翁有詩嘆云：<break time="100ms" />　　　　甥舅同兵意不欺，卻因燭武片言移；為貪東道蠅頭利，數世兵連那得知？<break time="100ms" />　　是年魏犨醉後，墜車折臂，內傷病復發，嘔血斗餘死。文公錄其子魏顆嗣爵。未幾，狐毛狐偃，亦相繼而卒。晉文公哭之慟曰：「寡人得脫患難，以有今日，多賴舅氏之力，不意棄我而去，使寡人失其右臂矣。哀哉！」胥臣進曰：「主公惜二狐之才，臣舉一人，可為卿相，惟主公主裁！」文公曰：「卿所舉何人也？」胥臣曰：「臣前奉使，舍於冀野，見一人方秉耒而耨，其妻饋以午餐，雙手捧獻，夫亦斂容接之。夫祭而後食，其妻侍立於旁。良久食畢，夫俟其妻行而後復耨，始終無惰容。夫妻之間，相敬如賓，況他人乎？臣聞『能敬者必有德。』往問姓名，乃郤芮之子郤缺也。此人若用於晉，不弱於子犯。」文公曰：「其父有大罪，安可用其子乎？」胥臣曰：「以堯舜為父，而有丹朱商均之不肖；以鯀為父，而有禹之聖；賢不肖之間，父子不相及也。君奈何因已往之惡，而棄有用之才乎？」文公曰：「善。卿為我召之。」胥臣曰：「臣恐其逃奔他國，為敵所用，已攜歸在臣家中矣。君以使命往，方是禮賢之道。」文公依其言，使內侍以簪纓袍服，往召郤缺。郤缺再拜稽首辭曰：「臣乃冀野農夫，君不以先臣之罪，加之罪戮，已荷寬宥，況敢賴寵以玷朝班？」內侍再三傳命勸駕，郤缺乃簪佩入朝。郤缺生得身長九尺，隆準豐頤，聲如洪鐘。文公一見大喜，乃遷胥臣為下軍元帥，使郤缺佐之。復改二行為二軍，謂之「新上」「新下」。以趙衰將「新上軍」，箕鄭佐之；胥臣之子胥嬰將「新下軍」，先都佐之。舊有三軍，今又添二軍，共是五軍，亞於天子之制，豪傑向用，軍政無闕。楚成王聞之而懼，乃使大夫鬥章請平於晉。晉文公念其舊德，許之通好，使大夫陽處父報聘於楚。不在話下。<break time="100ms" />　　周襄王二十四年，鄭文公捷薨。群臣奉其弟公子蘭即位，是為穆公，果應昔日夢蘭之兆。是冬，晉文公有疾，召趙衰、先軫、狐射姑、陽處父諸臣，入受顧命，使輔世子驩為君，勿替伯業。復恐諸子不安於國，預遣公子雍出仕於秦，公子樂出仕於陳。雍乃杜祁所生，樂乃辰嬴所生也。又使其幼子黑臀，出仕於周，以親王室。文公薨，在位八年，享年六十八歲。史臣有詩讚云：<break time="100ms" />　　　　道路奔馳十九年，神龍返穴遂乘權。河陽再覲忠心顯，城濮三軍義問宣。雪恥酬恩中始快，賞功罰罪政無偏。雖然廣儉繇天授，左右匡扶賴眾賢。
    </voice>
</speak>
