<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　次日，襄公同諸將奏凱而歸，因殯在曲沃，且回曲沃。欲俟還絳之後，將秦帥孟明等三人獻俘於太廟，然後施刑。先以敗秦之功，告於殯宮，遂治窀穸之事。襄公墨縗視葬，以表戰功。母夫人嬴氏，因會葬亦在曲沃，已知三帥被擒之信，故意問襄公曰：「聞我兵得勝，孟明等俱被囚執，此社稷之福也。但不知已曾誅戮否？」襄公曰：「尚未。」文嬴曰：「秦晉世為婚姻，相與甚歡。孟明等貪功起釁，妄動干戈，使兩國恩變為怨。吾量秦君，必深恨此三人。我國殺之無益，不如縱之還秦，使其君自加誅戮，以釋二國之怨，豈不美哉？」襄公曰：「三帥用事於秦，獲而縱之，恐貽晉患。」文嬴曰：「『兵敗者死』，國有常刑。楚兵一敗，得臣伏誅。豈秦國獨無軍法乎？況當時晉惠公被執於秦，秦君且禮而歸之，秦之有禮於我如此。區區敗將，必欲自我行戮，顯見我國無情也。」襄公初時不肯，聞說到放還惠公之事，悚然動心。即時詔有司釋三帥之囚，縱歸秦國。孟明等得脫囚繫，更不入謝，抱頭鼠竄而逃。先軫方在家用飯，聞晉侯已赦三帥，吐哺入見，怒氣沖沖，問襄公：「秦囚何在？」襄公曰：「母夫人請放歸即刑，寡人已從之矣。」先軫勃然唾襄公之面曰：「咄！孺子不知事如此！武夫千辛萬苦，方獲此囚，乃壞於婦人之片言耶？放虎歸山，異日悔之晚矣！」襄公方才醒悟，拭面而謝，曰：「寡人之過也！」遂問班部中：「誰人敢追秦囚者？」陽處父願往。先軫曰：「將軍用心，若追得，便是第一功也。」陽處父駕起追風馬，掄起斬將刀，出了曲沃西門，來追孟明。史臣有詩讚襄公能容先軫，所以能嗣伯業。詩曰：<break time="100ms" />　　　　婦人輕喪武夫功，先軫當時怒氣沖，拭面容言無慍意，方知嗣伯屬襄公。<break time="100ms" />　　卻說孟明等三人，得脫大難，路上相議曰：「我等若得渡河，便是再生，不然，猶恐晉君追悔，如之奈何？」比到河下，並無一個船隻，嘆曰：「天絕我矣！」嘆聲未絕，見一漁翁，蕩著小艇，從西而來，口中唱歌曰：<break time="100ms" />　　　　囚猿離檻兮，囚鳥出籠。有人遇我兮，反敗為功。<break time="100ms" />孟明異其言，呼曰：「漁翁渡我！」漁翁曰：「我渡秦人，不渡晉人！」孟明曰：「吾等正是秦人，可速渡我！」漁翁曰：「子非崤中失事之人耶？」孟明應曰：「然。」漁翁曰：「吾奉公孫將軍將令，特艤舟在此相候，已非一日矣。此舟小，不堪重載，前行半里之程有大舟，將軍可以速往。」說罷，那漁翁反棹而西，飛也似去了。三帥循河而西，未及半里，果有大船數隻泊於河中，離岸有半箭之地，那漁舟已自在彼招呼。孟明和西乞白乙跣足下船，未及撐開，東岸上早有一位將官，乘車而至，乃大將陽處父也。大叫：「秦將且住！」孟明等各各吃驚。須臾之間，陽處父停車河岸，見孟明已在舟中，心生一計，解自家所乘左驂之馬，假托襄公之命，賜與孟明：「寡君恐將軍不給於乘，使處父將此良馬，追贈將軍，聊表相敬之意。伏乞將軍俯納！」陽處父本意要哄孟明上岸相見，收馬拜謝，乘機縛之。那孟明漏網之魚，「脫卻金鉤去，回頭再不來」，心上也防這一著，如何再肯登岸。乃立於船頭之上，遙望陽處父，稽首拜謝曰：「蒙君不殺之恩，為惠已多，豈敢復受良馬之賜？此行寡君若不加戮，三年之後，當親到上國，拜君之賜耳！」陽處父再欲開口，只見舟師水手運槳下篙，船已蕩入中流去了。陽處父惘然如有所失，悶悶而回，以孟明之言，奏聞於襄公。先軫忿然進曰：「彼云『三年之後，拜君之賜』者，蓋將伐晉報仇也。不如乘其新敗喪氣之日，先往伐之，以杜其謀。」襄公以為然，遂商議伐秦之事。<break time="100ms" />　　話分兩頭。再說秦穆公聞三帥為晉所獲，又悶又怒，寢食俱廢。過了數日，又聞三帥已釋放還歸，喜形於色。左右皆曰：「孟明等喪師辱國，其罪當誅。昔楚殺得臣以警三軍，君亦當行此法也。」穆公曰：「孤自不聽蹇叔百里奚之言，以累及三帥，罪在於孤，不在他人。」乃素服迎之於郊，哭而唁之，復用三帥主兵，愈加禮待。百里奚嘆曰：「吾父子復得相會，已出望外矣！」遂告老致政。穆公乃以繇余公孫枝為左右庶長，代蹇叔百里奚之位。此話且擱過一邊。<break time="100ms" />　　再說晉襄公正議伐秦，忽邊吏馳報：「今有翟主白部胡，引兵犯界，已過箕城。望乞發兵防禦！」襄公大驚曰：「翟晉無隙，如何相犯？」先軫曰：「先君文公，出亡在翟，翟君以二隗妻我君臣，一住十二年，禮遇甚厚。及先君返國，翟君又遣人拜賀，送二隗還晉。先君之世，從無一介束帛，以及於翟。翟君念先君之好，隱忍不言。今其子白部胡嗣位，自恃其勇，故乘喪來伐耳。」襄公曰：「先君勤勞王事，未暇報及私恩。今翟君伐我之喪，是我仇也，子載為寡人創之。」先軫再拜辭曰：「臣忿秦帥之歸，一時怒激，唾君之面，無禮甚矣！臣聞『兵事尚整，惟禮可以整民。』無禮之人，不堪為帥。願主公罷臣之職，別擇良將！」襄公曰：「卿為國發憤，乃忠心所激，寡人豈不諒之？今禦翟之舉，非卿不可，卿其勿辭！」先軫不得已，領命而出，嘆曰：「我本欲死於秦，誰知卻死於翟也！」聞者亦莫會其意。襄公自回絳都去了。
    </voice>
</speak>
