<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　再說孟明等三帥，進了東崤，約行數里，地名上天梯、墮馬崖、絕命巖、落魂澗、鬼愁窟、斷雲峪，一路都是有名的險處，車馬不能通行。前哨褒蠻子，已自去得遠了。孟明曰：「蠻子已去，料無埋伏矣。」吩咐軍將，解了轡索，卸了甲冑，或牽馬而行，或扶車而過，一步兩跌，備極艱難，七斷八續，全無行伍。有人問道：「秦兵當日出行，也從崤山過去的，不見許多艱阻。今番回轉，如何說得恁般？」這有個緣故。當初秦兵出行之日，乘著一股銳氣，且沒有晉兵攔阻，輕車快馬，緩步徐行，任意經過，不覺其若。今日往來千里，人馬俱疲困了，又擄掠得滑國許多子女金帛，行裝重滯，況且遇過晉兵一次，雖然硬過，還怕前面有伏，心下慌忙，倍加艱阻，自然之理也。孟明等過了上天梯第一層險隘，正行之間，隱隱聞鼓角之聲，後隊有人報道：「晉兵從後追至矣！」孟明曰：「我既難行，他亦不易，但愁前阻，何怕後追？吩咐各軍，速速前進便了！」教白乙前行：「我當親自斷後，以禦追兵。」又驀過了墮馬崖。將近絕命巖了，眾人發起喊來，報道：「前面有亂木塞路，人馬俱不能通，如何是好？」孟明想：「這亂木從何而來？莫非前面果有埋伏？」乃親自上前來看，但見巖旁有一碑，鐫上五字道：「文王避雨處。」碑旁豎立紅旗一面，旗竿約長三丈有餘，旗上有一「晉」字。旗下都是縱橫亂木。孟明曰：「此是疑兵之計也。事已至此，便有埋伏，只索上前。」遂傳令教軍士先將旗竿放倒，然後搬開柴木，以便跋涉。誰知這面晉字紅旗，乃是伏軍的記號。他伏於巖谷僻處，望見旗倒，便知秦兵已到，一齊發作。秦軍方纔搬運柴木，只聞前面鼓聲如雷，遠遠望見旌旗閃爍，正不知多少軍馬。白乙丙且教安排器械，為沖突之計。只見山巖高處，立著一位將軍，姓狐名射姑，字賈季，大叫道：「汝家先鋒褒蠻子，已被縛在此了。來將早早投降，免遭屠戮！」原來褒蠻子恃勇前進，墮於陷坑之中，被晉軍將撓鉤搭起，綁縛上囚車了。白乙丙大驚，使人報知西乞術與主將孟明，商議並力奪路。孟明看這條路徑，只有尺許之闊，一邊是危峰峻石，一邊臨著萬丈深溪，便是落魂澗了，雖有千軍萬馬，無處展施。心生一計，傳令：「此非交鋒之地。教大軍一齊退轉東崤寬展處，決一死戰，再作區處。」白乙丙奉了將令，將軍馬退回。一路聞金鼓之聲，不絕於耳。纔退至墮馬崖，只見東路旌旗，連接不斷，卻是大將梁弘同副將萊駒，引著五千人馬，從後一步步襲來。秦軍過不得墮馬崖，只得又轉。此時好像螞蟻在熱盤之上，東旋西轉，沒有個定處。孟明教軍士從左右兩旁，爬山越溪，尋個出路。只見左邊山頭上金鼓亂鳴，左有一枝軍占住，叫道：「大將先且居在北，孟明早早投降！」右邊隔溪一聲砲響，山谷俱應，又豎起大將胥嬰的旗號。孟明此時，如萬箭攢心，沒擺佈一頭處。軍士每分頭亂竄，爬山越溪，都被晉兵斬獲。孟明大怒，同西乞白乙二將，仍殺到墮馬崖來。那柴木上都摻有硫黃燄硝引火之物，被韓子輿放起火來，燒得「燄騰騰煙漲迷天，紅赫赫火星撒地。」後面梁弘軍馬已到，逼得孟明等三帥叫苦不迭。左右前後，都是晉兵布滿，孟明謂白乙丙曰：「汝父真神算也！今日困於絕地，我死必矣！你二人變服，各自逃生。萬一天幸，有一人得回秦國，奏知吾主，興兵報仇，九泉之下，亦得吐氣！」西乞術白乙丙哭曰：「吾等生則同生，死則同死，縱使得脫，何面目獨歸故國？……」言之未已，手下軍兵，看看散盡，委棄車仗器械，連路堆積。孟明等三帥，無計可施，聚於巖下，坐以待縛。晉兵四下圍裹將來，如饅頭一般，把秦家兵將，做個餤子，一個個束手受擒。殺得血污溪流，屍橫山徑，匹馬隻輪，一些不曾走漏。髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　千里雄心一旦灰，西崤無復隻輪回；休誇晉帥多奇計，蹇叔先曾墮淚來。<break time="100ms" />　　先且居諸將會集於東崤之下，將三帥及褒蠻子，上了囚車。俘獲軍士及車馬，並滑國擄掠來許多子女玉帛，盡數解到晉襄公大營，襄公墨縗受俘，軍中歡呼動地。襄公問了三帥姓名，又名：「褒蠻子何人也？」梁弘曰：「此人雖則牙將，有兼人之勇，萊駒曾失利一陣，若非落於陷坑，亦難制縛。」襄公駭然曰：「既如此驍勇，留之恐有他變！」喚萊駒上前：「汝前日戰輸與他，今日在寡人面前，可斬其頭以洩恨。」萊駒領命，將褒蠻子縛於庭柱，手握大刀，方欲砍去。那蠻子大呼曰：「汝是我手下敗將，安敢犯吾？」這一聲，就如半空中起個霹靂一般，屋宇俱震動。蠻子就呼聲中，將兩臂一撐，麻索俱斷。萊駒吃一大驚，不覺手顫，墮刀於地。蠻子便來搶這把大刀。有個小校，名曰狼曋，從旁觀見，先搶刀在手，將蠻子一刀劈倒，再復一刀，將頭割下，獻於晉侯之前。襄公大喜曰：「萊駒之勇，不及一小校也！」乃黜退萊駒不用，立狼曋為車右之職。狼曋謝恩而出，自謂受知於君，不往元帥先軫處拜謝。先軫心中，頗有不悅之意。
    </voice>
</speak>
