<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說楚成王之長子，名曰商臣，先時欲立為太子，問於鬥勃。勃對曰：「楚國之嗣，利於少，不利於長，歷世皆然。且商臣之相，蠭目豺聲，其性殘忍，今日愛而立之，異日復惡而黜之，其為亂必矣。」成王不聽，竟立為嗣，使潘崇傅之。商臣聞鬥勃不欲立己，心懷怨恨。及鬥勃救蔡，不戰而歸，商臣譖於成王曰：「子上受陽處父之賂，故避之以為晉名。」成王信其言，遂不許鬥勃相見，使人賜之以劍。鬥勃不能自明，以劍刎喉而死。成大心自詣成王之前，叩頭涕泣，備述退師之故，如此恁般：「並無受賂之事，若以退為罪，罪宜坐臣。」成王曰：「卿不必引咎，孤亦悔之矣！」自此成王有疑太子商臣之意。後又愛少子職，遂欲廢商臣而立職，誠恐商臣謀亂，思尋其過失而誅之。宮人頗聞其語，傳播於外。商臣猶豫未信，以告於太傅潘崇。崇曰：「吾有一計，可察其說之真假。」商臣問：「計將安出？」潘崇曰：「王妹羋氏，嫁於江國，近以歸寧來楚，久住宮中，必知其事。江羋性最躁急，太子誠為設享，故加怠慢，以激其怒，怒中之言，必有洩漏。」商臣從其謀，乃具享以待江羋。羋氏來至東宮，商臣迎拜甚恭，三獻之後，漸漸疏慢，中饋但使庖人供饌，自不起身，又故意與行酒侍兒，竊竊私語，羋氏兩次問話，俱失應答。羋氏大怒，拍案而起，罵曰：「役夫不肖如此，宜王之欲殺汝而立職也！」商臣假意謝罪，羋氏不顧，竟上車而去，罵聲猶不絕口。<break time="100ms" />　　商臣連夜告於潘崇，因叩以自免之策。潘崇曰：「子能北面而事職乎？」商臣曰：「吾不能以長事少也。」潘崇曰：「若不能屈首事人，盍適他國？」商臣曰：「無因也，祇取辱焉。」潘崇曰：「舍此二者，別無策矣！」商臣固請不已，潘崇曰：「有一策，甚便捷，但恐汝不忍耳！」商臣曰：「死生之際，有何不忍？」潘崇附耳曰：「除非行大事，乃可轉禍為福。」商臣曰：「此事吾能之！」乃部署宮甲，至夜半，託言宮中有變，遂圍王宮。潘崇仗劍，同力士數人入宮，徑造成王之前。左右皆驚散。成王問曰：「卿來何事？」潘崇答曰：「王在位四十七年矣，成功者退，今國人思得新王，請傳位於太子！」成王惶遽答曰：「孤即當讓位，但不知能相活否？」潘崇曰：「一君死，一君立，國豈有二君耶？何王之老而不達也？」成王曰：「孤方命庖人治熊掌，俟其熟而食之，雖死不恨！」潘崇厲聲曰：「熊掌難熟，王欲延時刻，以待外救乎？請王自便，勿俟臣動手！」言畢，解束帶投於王前。成王仰天呼曰：「好鬥勃！好鬥勃！孤不聽忠言，自取其禍，復何言哉！」遂以帶自挽其頸，潘崇命左右拽之，須臾氣絕。江羋曰：「殺吾兄者，我也！」亦自縊而死。時周襄王二十六年，冬十月之丁未日也。髯翁論此事，謂成王以弟弒兄，其子商臣，遂以子弒父，天理報應，昭昭不爽。有詩嘆曰：<break time="100ms" />　　　　楚君昔日弒熊囏，今日商臣報叔冤。天遣潘崇為逆傅，痴心猶想食熊蹯。<break time="100ms" />　　商臣既弒其父，遂以暴疾訃於諸侯，自立為王，是為穆王。加潘崇之爵為太師，使掌環列之尹，復以為太子之室賜之。令尹鬥般等，皆知成王被弒，無人敢言。商公鬥宜申聞成王之變，託言奔喪，因來郢都，與大夫仲歸謀弒穆王。事露，穆王使司馬鬥越椒擒宜申仲歸殺之。巫者范矞似言：「楚成王與子玉子西三人，俱不得其死。」至是，其言果驗矣！鬥越椒覬令尹之位，乃說穆王曰：「子揚常向人言：『父子世秉楚政，受先王莫大之恩，愧不能成先王之志。』其意欲扶公子職為君。子上之來，子揚實召之。今子上伏誅，子揚意不自安，恐有他謀，不可不備。」穆王疑之，乃召鬥般使殺公子職，鬥般辭以不能。穆王怒曰：「汝欲成先王之志耶？」自舉銅鎚擊殺之。公子職欲奔晉，鬥越椒追殺之於郊外。穆王拜成大心為令尹。未幾，大心亦卒。遂遷鬥越椒為令尹，蒍賈為司馬。後穆王復念子文治楚之功，錄鬥克黃為箴尹。克黃字子儀，乃鬥般之子，子文之孫也。<break time="100ms" />　　晉襄公聞楚成王之死，問於趙盾曰：「天其遂厭楚乎？」趙盾對曰：「楚君雖橫，猶可以禮義化誨。商臣不愛其父，況其他乎？臣恐諸侯之禍，方未艾耳！」不幾年，穆王遣兵四出，先滅江，次滅六，滅蓼，又用兵陳鄭，中原多事，果如趙盾之言。此是後話。<break time="100ms" />　　卻說周襄王二十七年，春二月，秦孟明視請於穆公，欲興師伐晉，以報崤山之敗。穆公壯其志，許之。孟明遂同西乞白乙，率車四百乘伐晉。晉襄公慮秦有報怨之舉，每日使人遠探，一得此信，笑曰：「秦之拜賜者至矣！」遂拜先且居為大將，趙衰為副，狐鞫居為車右，迎秦師於境上。大軍將發之際，狼曋自請以私屬效勞，先且居許之。時孟明等尚未出境。先且居曰：「與其俟秦至而戰，不如伐秦。」遂西行至於彭衙，方與秦兵相遇，兩邊各排成陣勢。狼曋請於先且居曰：「昔先元帥以曋為無勇，罷黜不用，今日曋請自試，非敢求錄功，但以雪前之恥耳。」言畢，遂與其友鮮伯等百餘人，直犯秦陣，所向披靡，殺死秦兵無算。鮮伯為白乙所殺。先且居登車，望見秦陣已亂，遂驅大軍掩殺前去。孟明等不能當，大敗而走。先且居救出狼曋，曋遍體皆傷，嘔血斗餘，踰日而亡。晉兵凱歌還朝。且居奏於襄公曰：「今日之勝，狼曋之力，與臣無與也。」與襄公命以上大夫之禮，葬狼曋於西郭，使群臣皆送其葬。此是襄公激勵人才的好處。史臣有詩誇狼曋之勇云：<break time="100ms" />　　　　壯哉狼車右，斬囚如割雞！被黜不妄怒，輕身犯敵威。一死表生平，秦師因以摧。重泉若有知，先軫應低眉。
    </voice>
</speak>
