<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四十六回　楚商臣宮中弒父　　秦穆公殽谷封屍
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說翟主白部胡被殺，有逃命的敗軍，報知其弟白暾。白暾涕泣曰：「俺說『晉有天助，不可伐之。』吾兄不聽，今果遭難也！」欲將先軫屍首，與晉打換部胡之屍，遣人到晉軍打話。且說郤缺提了白部胡首級，同諸將到中軍獻功，不見了元帥。有守營軍士說道：「元帥單車出營去了，但吩咐『緊閉寨門』。不知何往？」先且居心疑，偶於案上見表章一道，取而觀之，云：<break time="100ms" />　　　　臣中軍大夫先軫奏言：臣自知無禮於君。君不加誅討，而復用之，幸而戰勝，賞賚將及矣。臣歸而不受賞，是有功而不賞也；若歸而受賞，是無禮而亦可論功也。有功不賞，何以勸功？無禮論功，何以懲罪？功罪紊亂，何以為國？臣將馳入翟軍，假手翟人，以代君之討。臣子且居有將略，足以代臣。臣軫臨死昌昧！<break time="100ms" />且居曰：「吾父馳翟師死矣！」放聲大哭。便欲乘車闖入翟軍，查看其父下落。此時郤缺、欒盾、狐鞫居、狐射姑等，畢集營中，死勸方住。眾人商議：「必先使人打聽元帥生死，方可進兵。」忽報：「翟主之弟白暾，差人打話。」召而問之，乃是彼此換屍之事。且居知死信真實，又復痛哭了一場。約定：「明日軍前，各抬亡靈，彼此交換。」翟使回復去後，先且居曰：「戎狄多詐，來日不可不備。」乃商議令郤缺欒盾仍舊張兩翼於左右，但有交戰之事，便來夾攻。二狐同守中軍。<break time="100ms" />　　次日，兩邊結陣相持，先且居素服登車，獨出陣前，迎接父屍。白暾畏先軫之靈，拔去箭翎，將香水浴淨，自脫錦袍包裹，裝載車上，如生人一般，推出陣前，付先且居收領。晉軍中亦將白部胡首級，交割還翟。翟送還的，是香噴噴一具全屍；晉送去的，只是血淋淋一顆首級。白暾心懷不忍，便叫道：「你晉家好欺負人！如何不把全屍還我？」先且居使人應曰：「若要取全屍，你自去大谷中亂屍內尋認！」白暾大怒，手執開山大斧，指揮翟騎沖殺過來。這裏用軘車結陣，如牆一般，連沖突數次，皆不能入。引得白暾躑躅咆哮，有氣莫吐。忽然晉軍中鼓聲驟起，陣門開處，一員大將，橫戟而出，乃狐射姑也。白暾便與交鋒。戰不多合，左有郤缺，右有欒盾，兩翼軍士圍裹將來。白暾見晉兵眾盛，急忙撥轉馬頭，晉軍從後掩殺。翟兵死者，不計其數。狐射姑認定白暾，緊緊追趕。白暾恐沖動本營，拍馬從刺斜裏跑去。射姑不捨，隨著馬尾趕來。白暾回首一看，帶轉馬頭，問曰：「將軍面善，莫非賈季乎？」射姑答曰：「然也。」白暾曰：「將軍別來無恙？將軍父子，俱住吾國十二年，相待不薄，今日留情，異日豈無相見？我乃白部之弟白暾是也。」狐射姑見提起舊話，心中不忍，便答道：「我放汝一條生路，汝速速回軍，無得淹久於此。」言畢回車，至於大營。晉兵已自得勝，便拿不著白暾，眾俱無話。是夜白暾潛師回翟，白部胡無子，白暾為之發喪，遂嗣位為君。此是後話。<break time="100ms" />　　且說晉師凱旋而歸，參見晉襄公，呈上先軫的遺表。襄公憐軫之死，親殮其屍。只見兩目復開，勃勃有生氣。襄公撫其屍曰：「將軍死於國事，英靈不泯，遺表所言，足見忠愛，寡人不敢忘也！」乃即柩前，拜先且居為中軍元帥，以代父職，其目遂瞑。後人於箕城立廟祀之。襄公嘉郤缺殺白部胡之功，仍以冀為之食邑，謂曰：「爾能蓋父之愆，故還爾父之封也。」又謂胥臣曰：「舉郤缺者，吾子之功。微子，寡人何由任缺？」乃以先茅之縣賞之。諸將見襄公賞當其功，無不悅服。<break time="100ms" />　　時許蔡二國，因晉文公之變，復受盟於楚。晉襄公拜陽處父為大將，帥師伐許，因而侵蔡。楚成王命鬥勃同成大心，帥師救之。行及泜水，隔岸望見晉軍，遂逼泜水下寨。晉軍營於泜水之北，兩軍只隔得一層水面，擊柝之聲，彼此相聞。晉軍為楚師所拒，不能前進。如此相持，約有兩月。看看歲終，晉軍糧食將盡，陽處父意欲退軍。既恐為楚所乘，又嫌於避楚，為人所笑。乃使人渡泜水，直入楚軍，傳語鬥勃曰：「諺云『來者不懼，懼者不來。』將軍若欲與吾戰，吾當退去一舍之地，讓將軍濟水而陣，決一死敵；如將軍不肯濟，將軍可退一舍之地，讓我渡河南岸，以請戰期。若不進不退，勞師費財，何益於事？處父今駕馬於車，以候將軍之命，惟速裁決！」鬥勃忿然曰：「晉欺我不敢渡河耶？」便欲渡河索戰。成大心急止曰：「晉人無信，其言退舍，殆誘我耳。若乘我半濟而擊之，我進退俱無據矣。不如姑退，以讓晉涉。我為主，晉為客，不亦可乎？」鬥勃悟曰：「孫伯之言是也！」乃傳令軍中，退三十里下寨，讓晉濟水。使人回復陽處父。處父使改其詞，宣言於眾，只說：「楚將鬥勃，畏晉不敢涉水，已遁去矣。」軍中一時傳遍。處父曰：「楚師已遁，我何濟為？歲暮天寒，且歸休息，以俟再舉可也。」遂班師還晉。鬥勃退舍二日，不見晉師動靜，使人偵之，已去遠矣。亦下令班師而回。
    </voice>
</speak>
