<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　次早，穆公拜蕭史為中大夫。蕭史雖列朝班，不與國政，日居鳳樓之中，不食火食，時或飲酒數杯耳。弄玉學其導氣之方，亦漸能絕粒。蕭史教弄玉吹蕭，為《來鳳》之曲。約居半載，忽然一夜，夫婦於月下吹簫，遂有紫鳳集於臺之左，赤龍盤於臺之右。蕭史曰：「吾本上界仙人，上帝以人間史籍散亂，命吾整理。乃以周宣王十七年五月五日，降生於周之蕭氏，為蕭三郎。至宣王末年，史官失職，吾乃連綴本末，備典籍之遺漏。周人以吾有功於史，遂稱吾為蕭史，今歷一百十餘年矣。上帝命我為華山之主，與子有夙緣，故以簫聲作合，然不應久住人間。今龍鳳來迎，可以去矣。」弄玉欲辭其父，蕭史不可，曰：「既為神仙，當脫然無慮，豈容於眷屬生係戀耶？」於是蕭史乘赤龍，弄玉乘紫鳳，自鳳臺翔雲而去。（今人稱佳婿為「乘龍」，正謂此也。）是夜，有人於太華山聞鳳鳴焉。次早，宮侍報知穆公。穆公惘然，徐嘆曰：「神仙之事，果有之也！倘此時有龍鳳迎寡人，寡人視棄山河，如棄敝屣耳！」命人於太華蹤跡之，杳然無所見聞。遂立祠於明星巖，歲時以酒果祀之，至今稱為蕭女祠，祠中時聞鳳鳴也。六朝鮑照有《蕭史曲》云：<break time="100ms" />　　　　蕭史愛少年，嬴女童顏。火粒願排棄，霞霧好登攀。龍飛逸天路，鳳起出秦關。身去長不返，簫聲時往還。<break time="100ms" />又江總亦有詩云：<break time="100ms" />　　　　弄玉秦家女，蕭史仙處童。來時兔月滿，去後鳳樓空。密笑開還斂，浮聲咽更通。相期紅粉色，飛向紫煙中。<break time="100ms" />　　穆公自是厭言兵革，遂超然有世外之想。以國政專任孟明，日修清淨無為之業。未幾，公孫枝亦卒。孟明薦子車氏之三子，奄息、仲行、鍼虎並有賢德，國中稱為「三良」。穆公皆拜為大夫，恩禮甚厚。又三年，為周襄王三十一年春二月望目，穆公坐於鳳臺觀月，想念其女弄玉，不知何往，更無會期，驀然睡去。夢見蕭史與弄玉，控一鳳來迎，同游廣寒之宮，清冷徹骨。既醒，遂得寒疾，不數日薨，人以為仙去矣。在位三十九年，年六十九歲。穆公初娶晉獻公女，生太子罃，至是即位，是為康公。葬穆公於雍。用西戎之俗，以生人殉葬，凡用一百七十七人。子車氏之三子亦與其數。國人哀之，為賦《黃鳥》之詩。詩見《毛詩．國風》。後人論穆公用「三良」殉葬，以為死而棄賢，失貽謀之道。惟宋蘇東坡學士有題秦穆公墓詩，出人意表。詩云：<break time="100ms" />　　　　橐泉在城東，墓在城中無百步，乃知昔未有此城，秦人以此識公墓。昔公生不誅孟明，豈有死之日，而忍用其良？乃知三子殉公意，亦如齊之二子從田橫。古人感一飯，尚能殺其身。今人不復見此等，乃以所見疑古人。古人不可望，今人益可傷！<break time="100ms" />　　話分兩頭。卻說晉襄公六年，立其子夷皋為世子，使庶弟公子樂出仕於陳。是年，趙衰、欒枝、先且居、胥臣先後皆卒，連喪四卿，位署俱虛。明年，乃大蒐車徒於夷，舍二軍，仍復三軍之舊。襄公欲使士穀梁益耳將中軍，使箕鄭父先都將上軍。先且居之子先克進曰：「狐趙有大功於晉，其子不可廢也。且士穀位司空，與梁益耳俱未有戰功，驟為大將，恐人心不服。」襄公從之。乃以狐射姑為中軍元帥，趙盾佐之；以箕鄭父為上軍元帥，荀林父佐之；以先蔑為下軍元帥，先都佐之。狐射姑登壇號令，指揮如意，傍若無人。其部下軍司馬臾駢諫曰：「駢聞之：『師克在和。』今三軍之師，非夙將，即世臣也。元帥宜虛心諮訪，常存謙退。夫剛而自矜，子玉所以敗於晉也，不可不戒。」射姑大怒，喝曰：「吾發令之始，匹夫何敢亂言，以慢軍士？」叱左右鞭之一百。眾人俱有不服之意。再說士穀梁益耳聞先克阻其進用，心中大恨。先都不得上軍元帥之職，亦深恨之。時太傅陽處父聘於衛，不與其事。及處父歸國，聞狐射姑為元帥，乃密奏於襄公曰：「射姑剛而好上，不得民心，此非大將之才也。臣曾佐子餘之軍，與其子盾相善，極知盾賢而且能。夫尊賢使能，國之令典。君如擇帥，無如盾者。」襄公用其言，乃使陽處父改楥蒐於董。狐射姑未知易帥之事，欣然長中軍之班，襄公呼其字曰：「賈季，向也寡人使盾佐吾子，今吾子佐盾。」射姑不敢言，唯唯而退。襄公乃拜趙盾為中軍元帥，而使狐射姑佐之。其上軍下軍如故。趙盾自此當國，大修政令，國人悅服。有人謂陽處父曰：「子孟言無隱，忠則忠矣，獨不虞取怨於人乎？」處父曰：「苟利國家，何敢避私怨也？」次日，狐射姑獨見襄公，問曰：「蒙主公念先人之微勞，不以臣為不肖，使司戎政；忽然更易，臣未知罪。意者以先臣偃之勳，不如衰乎？抑別有所謂耶？」襄公曰：「無他也。陽處父謂寡人，言吾子不得民心，難為大將。是以易之。」射姑嘿然而退。
    </voice>
</speak>
