<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　是年秋，八月，晉襄公病，將死，召太傅陽處父，上卿趙盾及諸臣，在榻前囑曰：「寡人承父業，破狄伐秦，未嘗挫銳氣於外國。今不幸命之不長，將與諸卿長別。太子夷皋年幼，卿等宜盡心輔佐，和好鄰國，不失盟主之業可也。」群臣再拜受命。襄公遂薨。次日，群臣欲奉太子即位。趙盾曰：「國家多難，秦狄為仇，不可以立幼主。今杜祁之子公子雍，見仕於秦，好善而長，可迎之以嗣大位。」群臣莫對。狐射姑曰：「不如立公子樂。其母，君之嬖也。樂仕於陳，而陳素睦於晉，非若秦之為怨，迎之，則朝發而夕至矣。」趙盾曰：「不然。陳小而遠，秦大而近。迎君於陳不加睦，而迎於秦，可以釋怨而樹援，必公子雍乃可。」眾議方息。乃使先蔑為正使，士會副之，如秦報喪，因迎公子雍為君。將行，荀林父止之曰：「夫人太子皆在，而欲迎君於他國，恐事之不成，將有他變。子何不託疾以辭之？」先蔑曰：「政在趙氏，何變之有？」林父謂人曰：「『同官為僚。』吾與士伯為同僚，不敢不盡吾心。彼不聽吾言，恐有去日，無來日矣。」不說先蔑往秦。且說狐射姑見趙盾不從其言，怒曰：「狐趙等也。今有趙其無狐耶？」亦陰使人召公子樂於陳，將為爭立之計。早有人報知趙盾。盾使其客公孫杵臼，率家丁百人，伏於中路，候公子樂行過，要而殺之。狐射姑益怒曰：「使趙孟有權者，陽處父也。處父族微無援，今出宿郊外，主諸國會葬之事，刺之易耳。盾殺公子樂，我殺處父，不亦可乎？」乃與其弟狐鞫居謀。鞫居曰：「此事吾力能任之。」與家人詐為盜，夜半踰牆而入，處父尚秉燭觀書，鞫居直前擊之，中肩。處父驚而走，鞫居逐殺之，取其首以歸。陽處父之從人，有認得鞫居者，走報趙盾。盾佯為不信，叱曰：「陽太傅為盜所害，安敢誣人？」令人收殮其屍。此九月中事。<break time="100ms" />　　至冬十月，葬襄公於曲沃。襄夫人穆嬴同太子夷皋送葬，謂趙盾曰：「先君何罪？其適嗣亦何罪？乃舍此一塊肉，而外求君於他國耶？」趙盾曰：「此國家大事，非盾一人之私也。」葬畢，奉主入廟。趙宣子即廟中謂諸大夫曰：「先君惟能用刑賞，以伯諸侯。今君柩在殯，而狐鞫居擅殺太傅，為諸臣者，誰不自危？此不可不討也！」乃執鞫居付司冠，數其罪而斬之。即於其家，搜出陽處父之首，以線縫於頸而葬之。狐射姑懼趙盾已知其謀，乃夜乘小車，出奔翟國，投翟主白暾去訖。<break time="100ms" />　　時翟國有長人曰僑如，身長一丈五尺，謂之長翟。力舉千鈞，銅頭鐵額，瓦礫不能傷害。白暾用之為將，使之侵魯。文公使叔孫得臣帥師拒之。時值冬月，凍霧漫天，大夫富父終甥，知將雨雪，進計曰：「長翟驍勇異常，但可智取，不可力敵。」乃於要道，深掘陷坑數處，將草蓐掩蓋，上用浮土。是夜果降大雪，鋪平地面，不辨虛實。富父終甥引一枝軍，去劫僑如之寨。僑如出戰，終甥詐敗，僑如奮勇追殺。終甥留下暗號，認得路徑，沿坑而走。僑如隨後趕來，遂墜於深坑之中。得臣伏兵悉起，殺散翟兵。終甥以戈刺僑如之喉而殺之，取其屍載以大車，見者都駭，以為防風氏之骨，不是過也。得臣適生長子，遂名曰叔孫僑如，以志軍功。自此魯與齊衛合兵伐翟，白暾走死，遂滅其國。狐射姑轉入赤翟潞國，依潞大夫酆舒。趙盾曰：「賈季，吾先人同時出亡者，左右先君，功勞不淺。吾誅鞫居，正以安賈季也。彼懼罪而亡，何忍使孤身棲止於翟境乎？」乃使臾駢送其妻子往潞。臾駢喚集家丁，將欲起行。眾家丁稟曰：「昔蒐夷之日，主人盡忠於狐帥，反被其辱，此仇不可不報。今元帥使主人押送其妻孥，此天賜我也。當盡殺之，以雪其恨！」臾駢連聲曰：「不可，不可！元帥以送孥見委，寵我也。元帥送之，而我殺之，元帥不怒我乎？乘人之危，非仁也；取人之怒，非智也。」乃迎其妻子登車，將家財細細登籍，親送出境，毫無遺失。射姑聞之，嘆曰：「吾有賢人而不知，吾之出奔宜也！」趙盾自此重臾駢之人品，有重用之意。<break time="100ms" />　　再說先蔑同士會如秦，迎公子雍為君。秦康公喜曰：「吾先君兩定晉君，當寡人之身，復立公子雍，是晉君世世自秦出也。」乃使白乙丙率車四百乘，送公子雍於晉。<break time="100ms" />　　卻說襄夫人穆嬴自送葬歸朝之後，每日侵晨，必抱太子夷皋於懷，至朝堂大哭，謂諸大夫曰：「此先君適子也，奈何棄之！」既散朝，則命車適於趙氏，向趙盾頓首曰：「先君臨終，以此子囑卿，盡心輔佐。君雖棄世，言猶在耳。若立他人，將置此子於何地耶？不立吾兒，吾子母有死而已。」言畢，號哭不已。國人聞之，無不哀憐穆嬴，而歸咎於趙盾。諸大夫亦以迎雍失策為言。趙盾患之，謀於郤缺曰：「士伯已往秦迎長君矣，何可再立太子？」缺曰：「今日舍幼子而立長君，異日幼子漸長，必然有變。可亟遣人往秦，止住士伯為上。」盾曰：「先定君，然後發使，方為有名。」即時會集群臣，奉夷皋即位，是為靈公，時年纔七歲耳。
    </voice>
</speak>
