<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四十八回　刺先克五將亂晉　　召士會壽餘紿秦
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說箕鄭父、士穀、梁益耳三人商議，只等秦兵緊急，便從中作亂，欲更趙盾之位，不意趙盾襲敗秦兵，奏凱而回，心中愈憤。先都為下軍佐，因主將先蔑為趙盾所賣，出奔於秦，亦恨趙盾。湊著蒯得被先克以軍事奪其田祿，中懷怨望，訴於士穀。穀曰：「先克倚恃趙孟之屬，故敢橫行如此。盾所專制，惟中軍耳。誠得一死士，先往刺克，則盾勢孤矣。此事非得先子會不可！」蒯得曰：「子會因主帥為盾所賣，意亦恨之。」士穀曰：「既如此，則克不難辦也。」遂附耳曰：「只須如此恁般，便可了事。」蒯得大喜曰：「吾當即往言之。」蒯得往見先都，倒是先都開口說起：「趙孟背了士季，襲敗秦師，全無信義，難與同事。」蒯得遂以士穀之言，告於先都。都曰：「誠如此，晉國之幸也！」<break time="100ms" />　　時冬月將盡，約至新春，先克往箕城，謁拜其祖先軫之祠。先都使家丁伏於箕城之外，只等先克過去，遠遠跟定，覷個空隙，群起刺殺之。從人驚散。趙盾聞先克為賊所殺，大怒，嚴令司寇緝獲，五日一比。先都等情慌，與蒯得商議，慫恿士穀梁益耳等作速舉事。梁益耳醉中洩其語於梁弘。弘大驚曰：「此滅族之事也！」乃密告於臾駢，駢轉聞於趙盾。盾即聚甲戒車，吩咐伺候聽令。先都聞趙氏聚甲戒車，疑其謀已洩，急走士穀處，催並速發。箕鄭父欲借上元節晉侯賜酺，乘亂行事，議久不決。趙盾先遣臾駢圍先都之家，執都付獄。梁益耳蒯得慌忙之際，欲與箕鄭父士穀團集四族家丁，劫出先都，一同為亂。趙盾使人反以先都之謀，告於箕鄭父，請他入朝商議。箕鄭父曰：「趙孟見召，殆不疑我也。」遂輕身而往。原來趙孟為箕鄭父見為上軍元帥，恐其鼓眾同亂，假意召之。鄭父不知是計，坦然入朝。趙盾留住於朝房，與之議先都之事。密遣荀林父、郤缺、欒盾領著三枝軍馬，分頭拿捕士穀、梁益耳、蒯得三人。俱下獄訖，荀林父等三將，至朝房回話。林父大聲喝曰：「箕鄭父亦在作亂數內，如何還不就獄？」鄭父曰：「我有居守之勞，彼時三軍在外，我獨居中，不以此時為亂，今日諸卿濟濟，乃求死耶？」趙盾曰：「汝之遲於為亂，正欲待先都蒯得也。我已訪知的實，不須多辯！」箕鄭父俯首就獄。<break time="100ms" />　　趙盾奏聞晉靈公，欲將先都等五人行誅。靈公年幼，唯唯而已。靈公既入宮，襄夫人聞五人在獄，問靈公曰：「相國如此處置？」靈公曰：「相國言：『罪並應誅。』」襄夫人曰：「此輩事起爭權，原無篡逆之謀。且主謀殺先克者，不過一二人，罪有首從，豈可一概誅戮？邇年老成彫喪，人才稀少，一朝而戮五臣，恐朝堂之位遂虛矣。可不慮乎？」明日，靈公以襄夫人之言，述於趙盾。盾奏曰：「主少國疑，大臣擅殺，不大誅戮，何以懲後？」遂將先都、士穀、箕鄭父、梁益耳、蒯得五人，坐以不君之罪，斬於市曹。錄先克之子先縠為大夫。國人畏趙盾之嚴，無不股栗。<break time="100ms" />　　狐射姑在潞國聞其事，駭曰：「幸哉！我之得免於死也。」一日，潞大夫酆舒問於狐射姑曰：「趙盾比趙衰二人孰賢？」射姑曰：「趙衰乃冬日之日，趙盾乃夏日之日。冬日賴其溫，夏日畏其烈。」酆舒笑曰：「卿宿將，亦畏趙孟耶？」<break time="100ms" />　　閒話休提。卻說楚穆王自篡位之後，亦有爭伯中原之志。聞諜報：「晉君新立，趙盾專政，諸大夫自相爭殺。」乃召群臣計議，欲加兵於鄭。大夫范山進曰：「晉君年幼，其臣志在爭權，不在諸侯。乘此時出兵以爭北方，誰能當者！」穆王大悅，使鬥越椒為大將，蒍賈副之，帥車三百乘伐鄭。自引兩廣精兵，屯於狼淵，以為聲援。別遣息公子朱為大將，公子茷副之，帥車三百乘伐陳。<break time="100ms" />　　且說鄭穆公聞楚兵臨境，急遣大夫公子堅、公子龐、樂耳三人，引兵拒楚於境上，囑以固守勿戰，別遣人告急於晉。越椒連日挑戰，鄭兵不出。蒍賈密言於越椒曰：「自城濮之後，楚兵久不至鄭矣。鄭人恃有晉救，不與我戰。乘晉之未至，誘而擒之，可以雪往日之恥。不然，遷延日久，諸侯畢集，恐復如子玉故事，將奈何？」越椒曰：「今欲誘之，當用何計？」蒍賈附耳曰：「必須如此恁般……。」越椒從其謀，乃傳令軍中，言：「糧食將缺，可於村落掠取，以供食用。」自於帳中鼓樂飲酒，每日至夜半方散。有人傳至狼淵，楚穆王疑鬥越椒玩敵，欲自往督戰。范山曰：「伯嬴智士，此必有計，不出數日，捷音當至矣。」
    </voice>
</speak>
