<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　齊西南門有地名申池，池水清潔可浴，池旁竹木甚茂。時夏五月，懿公欲往申池避暑，乃命邴歜御車，閻職驂乘。右師華元私諫曰：「君刖邴歜之父，納閻職之妻，此二人者，安知不銜怨於君？而君乃親近之。齊臣中未嘗缺員，何必此二人也？」懿公曰：「二子未嘗敢怨寡人也，卿勿疑。」乃駕車遊於申池，飲酒甚樂。懿公醉甚，苦熱，命取繡榻，置竹林密處，臥而乘涼。邴歜與閻職浴於申池之中，邴歜恨懿公甚深，每欲弒之，以報父仇，未得同事之人，知閻職有奪妻之怨，欲與商量，而難於啟口，因在池中同浴，心生一計，故意以折竹擊閻職之頭。職怒曰：「奈何欺我？」邴歜帶笑言曰：「奪汝之妻，尚然不怒，一擊何傷，乃不能忍耶？」閻職曰：「失妻雖吾之恥，然視刖父之屍，輕重何如？子忍於父，而責我不能忍於妻，何其昧也！」邴歜曰：「我有心腹之言，正欲語子，一向隱忍不言，惟恐子已忘前恥，吾雖言之，無益於事耳。」閻職曰：「人各有心，何日忘之，但恨力不及也。」邴歜曰：「今凶人醉臥竹中，從遊者惟吾二人，此天遣我以報復之機，時不可失！」閻職曰：「子能行大事，吾當相助。」二人拭體穿衣，相與入竹林中，看時，懿公正在熟睡，鼻息如雷，內侍守於左右。邴歜曰：「主公酒醒，必覓湯水，汝輩可預備以待。」內侍往備湯水。閻職執懿公之手，邴歜扼其喉，以佩劍刎之，頭墜於地。二人扶其屍，藏於竹林之深處，棄其頭於池中。（懿公在位纔四年耳。）內侍取水至，邴歜謂之曰：「商人弒君而立，齊先君使我行誅。公子元賢孝，可立為君也。」左右等唯唯，不敢出一言。邴歜與閻職駕車入城，復置酒痛飲，歡呼相慶。早有人報知上卿高傾國歸父，高傾曰：「盍討其罪而戮之，以戒後人？」國歸父曰：「弒君之人，吾不能討，而人討之，又何罪焉？」邴閻二人飲畢，命以大車裝其家資，以駢車載其妻子，行出南門，家人勸使速馳，邴歜曰：「商人無道，國人方幸其死，吾何懼哉？」徐徐而行，俱往楚國去訖。高傾與國歸父聚集群臣商議，請公子元為君，是為惠公。髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　仇人豈可與同遊？密邇仇人仇報仇。不是逆臣無遠計，天教二憾逞凶謀。<break time="100ms" />　　話分兩頭。卻說魯文公名興，乃僖公嫡夫人聲姜之子，於周襄王二十六年嗣位。文公娶齊昭公女姜氏為夫人，生二子，曰惡，曰視。其嬖妾秦女敬嬴，亦生二子，曰倭，曰叔肹。四子中惟倭年長。而惡乃嫡夫人所生，故文公立惡為世子。時魯國任用三桓為政。孟孫氏曰公孫敖，生子曰穀，曰難。叔孫氏曰公孫茲，生子曰叔仲彭生，曰叔孫得臣。文公以彭生為世子太傅。季孫氏曰季無佚，乃季友之子，無佚生行父，即季文子也。魯莊公有庶子曰公子遂，亦曰仲遂，住居東門，亦曰東門遂，自僖公之世，已與三桓一同用事。論起輩數，公孫敖與仲遂為再從兄弟，季孫行父又是下一輩了。因公孫敖得罪於仲遂，客死於外，故孟孫氏失權，反是仲孫氏、叔孫氏、季孫氏三家為政。<break time="100ms" />　　且說公孫敖如何得罪。敖娶莒女戴己為內子，即穀之母；其娣聲己，即難之母也。戴己病卒，敖性淫，復往聘己氏之女。莒人辭曰：「聲己尚在，當為繼室。」敖曰：「吾弟仲遂未娶，即與遂納聘可也。」莒人許之。魯文公七年，公孫敖奉君命如莒修聘，因順便為仲遂逆女。及鄢陵，敖登城而望，見己氏色甚美，是夜竟就己氏同宿，自娶歸家。仲遂見奪其妻，大怒，訴於文公，請以兵攻之。叔仲彭生諫曰：「不可。臣聞之：『兵在內為亂，在外為寇。』幸而無寇，可啟亂乎？」文公乃召公孫敖，使退還己氏於莒，以釋仲遂之憾。敖與遂兄弟講和如故。敖一心思念己氏，至次年，奉命如周，奔襄王之喪，不至京師，竟攜弔幣，私往莒國，與己氏夫婦相聚。魯文公亦不追究，立其子穀主孟氏之祀。其後敖忽思故國，使人言於穀，穀轉請於其叔仲遂。遂曰：「汝父若欲歸，必依我三件事，乃可。無入朝，無與國政，無攜帶己氏。」穀使人回復公孫敖。敖急於求歸，欣然許之。敖歸魯三年，果然閉戶不出。忽一日，盡取家中寶貨金帛，復往莒國。孟孫穀想念其父，踰年病死。其子仲孫蔑尚幼，乃立孟孫難為卿。未幾，己氏卒，公孫敖復思歸魯，悉以家財納於文公，並及仲遂，使其子難為父請命。文公許之，遂復歸。至齊，病不能行，死於堂阜。孟孫難固請歸其喪於魯。難乃罪人之後，又權主宗祀，以待仲蔑之長，所以不甚與事。季孫行父讓仲遂與彭生得臣是叔父行，每事不敢自專。而彭生仁厚，居師傅之任。得臣屢掌兵權，所以仲遂得臣二人，尤當權用事。敬嬴恃文公之寵，恨其子不得為嗣，乃以重賂交結仲遂，因以其子倭託之，曰：「異日倭得為君，魯國當與子共之。」仲遂感其相託之意，有心要推戴公子倭。念：「叔仲彭生，乃是世子惡之傅，必不肯同謀。而叔孫得臣，性貪賄賂，可以利動。」時時以敬嬴所賜分贈之，曰：「此嬴氏夫人命我贈子者。」又使公子倭時時詣得臣之門，謙恭請教，故得臣亦心向之。<break time="100ms" />　　周匡王四年，魯文公十有八年也。是年春，文公薨，世子惡主喪即位。各國皆遣使弔問。時齊惠公元，新即大位，欲反商人之暴政，特地遣人至魯，會文公之葬。仲遂謂叔孫得臣曰：「齊魯世好也。桓僖二公，歡若兄弟。孝公結怨，延及商人，遂為仇敵。今公子元新立，我國未曾致賀，而彼先遺人會葬，此修好之美意，不可不往謝之。乘此機會，結齊為援，以立公子倭，此一策也。」叔孫得臣曰：「子去，我當同行。」畢竟二人如齊，商量出甚事來，且看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
