<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　再說周匡王五年，為宣公元年。正旦，朝賀方畢，仲遂啟奏：「君內主尚虛，臣前與齊侯，原有婚媾之約，事不容緩。」宣公曰：「誰為寡人使齊者？」仲遂對曰：「約出自臣，臣願獨往。」乃使仲遂如齊，請婚納幣。遂於正月至齊，二月迎夫人姜氏以歸，因密奏宣公曰：「齊雖為甥舅，將來好惡，未可測也。況國有大故者，必列會盟，方成諸侯。臣曾與齊侯歃血為盟，約以歲時朝聘，不敢有闕。蓋預以定位囑之。君必無恤重賂，請齊為會。若彼受賂而許會，因恭謹以事之，則兩國相親，有唇齒之固，君位安於泰山矣。」宣公然其言，隨遣季孫行父往齊謝婚，致詞曰：<break time="100ms" />　　　　寡君賴君之靈寵，備守宗廟，恐恐焉懼不得列於諸侯，以為君羞。君若惠顧寡君，賜以會好，所有不腆濟西之田，晉文公所以貺先君者，願效贄於上國，惟君辱收之！<break time="100ms" />齊惠公大悅，乃約魯君以夏五月，會於平州之地。<break time="100ms" />　　　至期，魯宣公先往，齊侯繼至，先敘甥舅之情，再行兩君相見之禮。仲遂捧濟西土田之籍以進，齊侯並不推辭。事畢，宣公辭齊侯回魯。仲遂曰：「吾今日始安枕而臥矣。」自此，魯或朝或聘，君臣如齊，殆無虛日，無令不從，無役不共。至齊惠公晚年，感魯侯承順之意，仍以濟西田還之。此是後話。<break time="100ms" />　　話分兩頭。卻說楚莊王旅即位三年，不出號令，日事田獵。及在宮中，惟日夜與婦人飲酒為樂。懸令於朝門曰：「有敢諫者，死無赦！」大夫申無畏入謁，莊王右抱鄭姬，左抱蔡女，踞坐於鐘鼓之間，問曰：「大夫之來，欲飲酒乎？聞樂乎？抑有所欲言也？」申無畏曰：「臣非飲酒聽樂也。適臣行於郊，有以隱語進臣者，臣不能解，願聞之於大王。」莊王曰：「噫！是何隱語，而大夫不能解。盍為寡人言之！」申無畏曰：「有大鳥，身被五色，止於楚之高阜三年矣。不見其飛，不聞其鳴，不知此何鳥也？」莊王知其諷己，笑曰：「寡人知之矣！是非凡鳥也。三年不飛，飛必沖天。三年不鳴，鳴必驚人。子其俟之。」申無再拜而通。居數日，莊王淫樂如故。大夫蘇從請間見莊王，至而大哭。莊王曰：「蘇子何哀之甚也？」蘇從對曰：「臣哭夫身死而楚國之將亡也！」莊王曰：「子何為而死？楚國又何為而亡乎？」蘇從曰：「臣欲進諫於王，王不聽，必殺臣。臣死而楚國更無諫者。恣王之意，以墮楚政，楚之亡可立而待矣。」莊王勃然變色曰：「寡人有令：『敢諫者死。』明知諫之必死，而又欲入犯寡人，不亦愚乎？」蘇從曰：「臣之愚，不及王之愚之甚也！」莊王益怒曰：「寡人胡以愚甚？」蘇從曰：「大王居萬乘之尊，享千里之稅，士馬精強，諸侯畏服，四時貢獻，不絕於庭，此萬世之利也。今荒於酒色，溺於音樂，不理朝政，不親賢才，大國攻於外，小國叛於內，樂在目前，患在日後。夫以一時之樂，而棄萬世之利，非甚愚而何？臣之愚，不過殺身。然大王殺臣，後世將呼臣為忠臣，與龍逢比干並肩，臣不愚也。君之愚，乃至求為匹夫而不可得。臣言畢於此矣。請借大王之佩劍，臣當刎頸王前，以信大王之令！」莊王幡然起立曰：「大夫休矣！大夫之言，忠言也，寡人聽子。」乃絕鐘鼓之懸，屏鄭姬，疏蔡女，立樊姬為夫人，使主宮政。曰：「寡人好獵，樊姬諫我不從，遂不食鳥獸之肉，此吾賢內助也。」任蒍賈、潘尪、屈蕩，以分令尹鬥越椒之權。早朝宴罷，發號施令。令鄭公子歸生伐宋，戰於大棘，獲宋右師華元。命蒍賈救鄭，與晉師戰於北林，獲晉將解揚以歸，踰年放還。自是楚勢日強，莊王遂侈然有爭伯中原之志。<break time="100ms" />　　卻說晉上卿趙盾，因楚日強橫，欲結好於秦以拒楚。趙穿獻謀曰：「秦有屬國曰崇，附秦最久，誠得偏師以侵崇國，秦必來救，因與講和，如此，則我占上風矣。」趙盾從之。乃言於靈公，出車三百乘，遣趙穿為將，侵崇。趙朔曰：「秦晉之仇深矣。又侵其屬國，秦必益怒，焉肯與我議和？」趙盾曰：「吾已許之矣。」朔復言於韓厥，厥微微冷笑，附朔耳言曰：「尊公此舉，欲樹穿以固趙宗，非為和秦也。」趙朔嘿然而退。秦聞晉侵崇，竟不來救，興兵伐晉，圍焦。趙穿還兵救焦，秦師始退。穿自此始與兵政。臾駢病卒，穿遂代之。<break time="100ms" />　　是時晉靈公年長，荒淫暴虐，厚斂於民，廣興土木，好為遊戲。寵任一位大夫，名屠岸賈。（乃屠擊之子，屠岸夷之孫。）岸賈阿諛取悅，言無不納。命岸賈於絳州城內，起一座花園，遍求奇花異草，種植其中。惟桃花最盛，春間開放，爛如錦繡，名曰桃園。園中築起三層高臺，中間建起一座絳霄樓，畫棟雕梁，丹楹刻桷，四圍朱欄曲檻，憑欄四望，市井俱在目前。靈公覽而樂之，不時登臨，或張弓彈鳥，與岸賈賭賽飲酒取樂。一日，召優人呈百戲於臺上，園外百姓聚觀，靈公謂岸賈曰：「彈鳥何如彈人？寡人與卿試之。中目者為勝；中肩臂者免；不中者以大斗罰之。」靈公彈右，岸賈彈左。臺上高叫一聲：「看彈！」弓如月滿，彈似流星，人叢中一人彈去了半隻耳朵，一個彈中了左胛。嚇得眾百性每亂驚亂逃，亂嚷亂擠，齊叫道：「彈又來了！」靈公大怒，索性教左右會放彈的，一齊都放。那彈如雨點一般飛去，百姓躲避不迭，也有破頭的，傷額的，彈出眼烏珠的，打落門牙的，啼哭號呼之聲，耳不忍聞。又有喚爹的，叫娘的，抱頭鼠竄的，推擠跌倒的，倉忙奔避之狀，目不忍見。靈公在臺望見，投弓於地，呵呵大笑，謂岸賈曰：「寡人登臺，遊玩數遍，無如今日之樂也！」自此百姓每望見臺上有人，便不敢在桃園前行走。市中為之諺云：<break time="100ms" />　　　　莫看臺，飛丸來。出門笑且忻，歸家哭且哀！
    </voice>
</speak>
