<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />又有周人所進猛犬，名曰靈獒，身高三尺，色如紅炭，能解人意。左右有過，靈公即呼獒使噬之。獒起立嚙其顙，不死不已。有一奴，專飼此犬，每日啖以羊肉數斤，犬亦聽其指使。其人名獒奴，使食中大夫之俸。靈公廢了外朝，命諸大夫皆朝於內寢。每視朝或出遊，則獒奴以細鍊牽犬，侍於左右，見者無不悚然。其時列國離心，萬民嗟怨，趙盾等屢屢進諫，勸靈公禮賢遠佞，勤政親民，靈公如瑱充耳，全然不聽，反有疑忌之意。<break time="100ms" />　　忽一日，靈公朝罷，諸大夫皆散，惟趙盾與士會，尚在寢門，商議國家之事，互相怨嘆。只見有二內侍抬一竹籠，自閨而出。趙盾曰：「宮中安有竹籠出外？此必有故。」遙呼：「來，來！」內侍只低頭不應。盾問曰：「竹籠中所置何物？」內侍曰：「爾相國也，欲看時可自來看，我不敢言。」盾心中愈疑，邀士會同往察之，但見人手一隻，微露籠外。二位大夫拉住竹籠細看，乃支解過的一個死人。趙盾大驚，問其來歷，內侍還不肯說。盾曰：「汝再不言，吾先斬汝矣！」內侍方纔告訴道：「此人乃宰夫也。主公命煮熊蹯，急欲下酒，催促數次，宰夫只得獻上。主公嘗之，嫌其未熟，以銅斗擊殺之，又砍為數段，命我等棄於野外。立限時刻回報，遲則獲罪矣。」趙盾乃放內侍依舊扛抬而去。盾謂士會曰：「主上無道，視人命如草菅。國家危亡，只在旦夕。我與子同往苦諫一番，何如？」士會曰：「我二人諫而不從，更無繼者。會請先入諫，若不聽，子當繼之。」時靈公尚在中堂，士會直入。靈公望見，知其必有諫諍之言，乃迎而謂曰：「大夫勿言，寡人已知過矣，今當改之！」士會稽首對曰：「人誰無過，過而能改，社稷之福也！臣等不勝欣幸！」言畢而退，述於趙盾。盾曰：「主公若果悔過，旦晚必有施行。」<break time="100ms" />　　至次日，靈公免朝，命駕車往桃園遊玩。趙盾曰：「主公如此舉動，豈像改過之人？吾今日不得不言矣！」乃先往桃園門外，候靈公至，上前參謁。靈公訝曰：「寡人未嘗召卿，卿何以至此？」趙盾稽首再拜，口稱：「死罪！微臣有言啟奏，望主公寬容採納！臣聞：『有道之君，以樂樂人，無道之君，以樂樂身。』夫宮室嬖倖，田獵遊樂，一身之樂止此矣，未有以殺人為樂者。今主公縱犬噬人，放彈打人，又以小過支解膳夫，此有道之君所不為也，而主公為之。人命至重，濫殺如此，百姓內叛，諸侯外離，桀紂滅亡之禍，將及君身！臣今日不言，更無人言矣。臣不忍坐視君國之危亡，故敢直言無隱。乞主公回輦入朝，改革前非，毋荒遊，毋嗜殺。使晉國危而復安，臣雖死不恨！」靈公大慚，以袖掩面曰：「卿且退，容寡人只今日遊玩，下次當依卿言。」趙盾身蔽園門，不放靈公進去。屠岸賈在旁言曰：「相國進諫，雖是好意，然車駕既已至此，豈可空回，被人恥笑？相國暫請方便。如有政事，俟主公明日早朝，於朝堂議之，何如？」靈公接口曰：「明日早朝，當召卿也。」趙盾不得已，將身閃開，放靈公進園，瞋目視岸賈曰：「亡國敗家，皆由此輩！」恨恨不已。<break time="100ms" />　　岸賈侍靈公遊戲。正在歡笑之際，岸賈忽然嘆曰：「此樂不可再矣！」靈公問曰：「大夫何發此嘆？」岸賈曰：「趙相國明早必然又來聒絮，豈容主公復出耶？」靈公忿然作色曰：「自古臣制於君，不聞君制於臣。此老在，甚不便於寡人，何計可以除之？」岸賈曰：「臣有客鉏麑者，家貧，臣常周給之，感臣之惠，願效死力。若使行刺於相國，主公任意行樂，又何患哉？」靈公曰：「此事若成，卿功非小！」是夜，岸賈密召鉏麑，賜以酒食，告以：「趙盾專權欺主，今奉晉侯之命，使汝往刺。汝可伏於趙相國之門，俟其五鼓赴朝刺殺，不可誤事。」鉏麑領命而行，扎縛停當，帶了雪花般匕首，潛伏趙府左右。聞譙鼓已交五更，便踅到趙府門首，見重門洞開，乘車已駕於門外，望見堂上燈光影影。鉏麑乘間踅進中門，躲在暗處，仔細觀看。堂上有一位官員，朝衣朝冠，垂紳正笏，端然而坐。此位官員，正是相國趙盾，因欲趨朝，天色尚早，坐以待旦。鉏麑大驚，退出門外，嘆曰：「不忘恭敬，民之主也！賊殺民主，則為不忠，受君命而棄之，則為不信，不忠不信，何以立於天地之間哉？」乃呼於門曰：「我，鉏麑也，寧違君命，不忍殺忠臣，我今自殺！恐有後來者，相國謹防之！」言罷，望著門前一株大槐，一頭觸去，腦漿迸裂而死。史臣有贊云：<break time="100ms" />　　　　壯哉鉏麑，刺客之魁！聞義能徙，視死如歸。報屠存趙，身滅名垂，槐陰所在，生氣依依！<break time="100ms" />此時驚動了守門人役，將鉏麑如此恁般，報知趙盾。盾之車右提彌明曰：「相國今日不可入朝，恐有他變。」趙盾曰：「主公許我早朝，我若不往，是無禮也。死生有命，吾何慮哉？」吩咐家人，暫將鉏麑淺埋於槐樹之側。趙盾登車入朝，隨班行禮。靈公見趙盾不死，問屠岸賈以鉏麑之事。岸賈答曰：「鉏麑去而不返，有人說道觸槐而死，不知何故？」靈公曰：「此計不成，奈何？」岸賈奏曰：「臣尚有一計，可殺趙盾，萬無一失。」靈公曰：「卿有何計？」岸賈曰：「主公來日，召趙盾飲於宮中，先伏甲士於後壁。俟三爵之後，主公可向趙盾索佩劍觀看，盾必捧劍呈上。臣從旁喝破：『趙盾拔劍於君前，欲行不軌，左右可救駕！』甲士齊出，縛而斬之。外人皆謂趙盾自取誅戮，主公可免殺大臣之名，此計如何？」靈公曰：「妙哉，妙哉！可依計而行。」
    </voice>
</speak>
