<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十回　　東門遂援立子倭　　趙宣子桃園強諫
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說仲孫遂同叔孫得臣二人如齊拜賀新君，且謝會葬之情。行禮已畢，齊惠公賜宴，因問及魯國新君：「何以名惡？世間嘉名頗多，何遍用此不美之字？」仲遂對曰：「先寡君初生此子，使太史占之，言：『當惡死，不得享國。』故先寡君名之曰惡，欲以厭之。然此子非先寡君所愛也。所愛者長子名倭，為人賢孝，能敬禮大臣，國人皆思奉之為君，但壓於嫡耳。」惠公曰：「古來亦有『立子以長』之義，況所愛乎？」叔孫得臣曰：「魯國故事，立子以嫡，無嫡方立長。先寡君狃於常禮，置倭而立惡，國人皆不順焉。上國若有意為魯改立賢君，願結婚姻之好，專事上國，歲時朝聘，不敢有闕。」惠公大悅曰：「大夫能主持於內，寡人惟命是從，豈敢有違？」仲遂叔孫得臣請歃血立誓，因設婚約。惠公許之。遂等既返，謂季孫行父曰：「方今晉業已替，齊將復強，彼欲以嫡女室公子倭，此厚援不可失也。」行父曰：「嗣君，齊侯之甥也。齊侯有女，何不室嗣君，而乃歸之公子乎？」仲遂曰：「齊侯聞公子倭之賢，立心與倭交懽，願為甥舅。若夫人姜氏，乃昭公之女，桓公諸子，相攻如仇敵，故四世皆以弟代兄，彼不有其兄，何有於甥？」行父嘿然，歸而嘆曰：「東門氏將有他志矣！」（仲遂家住東門，故呼為東門氏。）行父密告於叔仲彭生。彭生曰：「大位已定，誰敢貳心耶？」殊不以為意。<break time="100ms" />　　仲遂與敬嬴私自定計，伏勇士於廄中，使圉人偽報：「馬生駒甚良！」敬嬴使公子倭同惡與視往廄看駒毛色。勇士突起，以木棍擊惡殺之，並殺視。仲遂曰：「太傅彭生尚在，此人不除，事猶未了。」乃使內侍假傳嗣君有命，召仲叔彭生入宮。彭生將行，其家臣公冉務人，素知仲遂結交宮禁之事，疑其有詐，止之曰：「太傅勿入，入必死。」彭生曰：「有君命，雖死，其可逃乎？」公冉務人曰：「果君命，則太傅不死矣。若非君命而死，死之何名？」彭生不聽。務人牽其袂而泣。彭生絕袂登車，逕造宮中，問嗣君何在？內侍詭對曰：「內廄馬生駒，在彼閱之。」即引彭生往廄所。勇士復攢擊殺之，埋其屍於馬糞之中。敬嬴使人告姜氏曰：「君與公子視，被劣馬騠齧，俱死矣。」姜氏大哭，往廄視之，則二屍俱已移出於宮門之外。季孫行父聞惡視之死，心知仲逐所為，不敢明言，私謂仲遂曰：「子作事太毒，吾不忍聞也。」仲遂曰：「此嬴氏夫人所為，與某無與。」行父曰：「晉若來討，何以待之？」仲遂曰：「齊宋往事，已可知矣。彼弒其長君，尚不成討；今二孺子死，又何討焉？」行父撫嗣君之屍，哭之不覺失聲。仲遂曰：「大臣當議大事，乃效兒女子悲啼何益！」行父乃收淚。叔孫得臣亦至，問其兄彭生何在？仲遂辭以不知。得臣笑曰：「吾兄死為忠臣，是其志也，何必諱哉？」仲遂乃私告以屍處，且曰：「今日之事，立君為急。公子倭賢而且長，宜嗣大位。」百官莫不唯唯。乃奉公子倭為君，是為宣公。百官朝賀。胡曾先生詠史詩云：<break time="100ms" />　　　　外權內寵私謀合，無罪嗣君一旦休；可笑模棱季文子，三思不復有良謀。<break time="100ms" />得臣掘馬糞，出彭生之屍而殯之。不在話下。<break time="100ms" />　　再說嫡夫人姜氏，聞二子俱被殺，仲遂扶公子倭為君，搥胸大哭，絕而復甦者幾次。仲遂又獻媚於宣公，引「母以子貴」之文，尊敬嬴為夫人，百官致賀。姜夫人不安於宮，日夜啼哭，命左右收拾車仗，為歸齊之計。仲遂偽使人留之曰：「新君雖非夫人所出，然夫人嫡母也，孝養自當不缺。奈何向外家寄活乎？」姜氏罵曰：「賊遂！我母子何負於汝，而行此慘毒之事？今乃以虛言留我！鬼神有知，決不汝宥也！」姜氏不與敬嬴相見，一逕出了宮門，登車而去。經過大市通衢，放聲大哭，叫曰：「天乎，天乎！二孺子何罪？婢子又何罪？賊遂蔑理喪心，殺嫡立庶！婢子今與國人永辭，不復再至魯國矣！」路人聞者，莫不哀之，多有泣下者。是日，魯國為之罷市。因稱姜氏為哀姜，又以出歸於齊，謂之出姜。出姜至齊，與昭公夫人母子相見，各訴其子之冤，抱頭而哭。齊惠公惡聞哭聲，另築室以遷其母子。出姜竟終於齊。<break time="100ms" />　　卻說魯宣公同母之弟叔肹，為人忠直，見其兄藉仲遂之力，殺弟自立，意甚非之，不往朝賀。宣公使人召之，欲加重用。肹堅辭不往。有友人問其故，肹曰：「吾非惡富貴，但見吾兄，即思吾弟，是以不忍耳！」友人曰：「子既不義其兄，盍適他國乎？」肹曰：「兄未嘗絕我，我何敢於絕兄乎？」適宣公使有司候問，且以粟帛贈之，肹對使者拜辭曰：「肹幸不至凍餓，不敢費公帑。」使者再三致命，肹曰：「俟有缺乏，當來乞取，今決不敢受也。」友人曰：「子不受爵祿，亦足以明志矣。家無餘財，稍領饋遺，以給朝夕饔飱之資，未為傷廉。並卻之，不已甚乎？」肹笑而不答。友人嘆息而去。使者不敢留，回復宣公。宣公曰：「吾弟素貧，不知何以為生？」使人夜伺其所為，方挑燈織屨，俟明早賣之，以治朝餐。宣公嘆曰：「此子欲學伯夷叔齊，採首陽之薇耶？吾當成其志可也。」肹至宣公末年方卒。終其身未嘗受其兄一寸之絲，一粒之粟，亦終其身未嘗言兄之過。史臣有贊云：<break time="100ms" />　　　　賢者叔肹，感時泣血。織屨自贍，於公不屑。頑民恥周，采薇甘絕。惟叔嗣音，入而不涅。一乳同枝，兄頑弟潔。形彼東門，言之污舌！<break time="100ms" />魯人高叔肹之義，稱頌不置。成公初年，用其子公孫嬰齊為大夫。於是叔孫氏之外，另有叔氏。叔老、叔弓、叔輒、叔鞅、叔詣，皆其後也。此是後話，擱過一邊。
    </voice>
</speak>
