<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十一回　責趙盾董狐直筆　　誅鬪椒絕纓大會
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說晉靈公謀殺趙盾，雖然其事不成，卻喜得趙盾離了絳城，如村童離師，頑豎離主，覺得胸懷舒暢，快不可言，遂攜帶宮眷於桃園住宿，日夜不歸。再說趙穿在西郊射獵而回，正遇見盾朔父子，停車相見，詢問緣由。趙穿曰：「叔父且莫出境，數日之內，穿有信到，再決行止。」趙盾曰：「既然如此，吾權住首陽山，專待好音。汝凡事謹慎，莫使禍上加禍！」趙穿別了盾朔父子，回至絳城，知靈公住於桃園，假意謁見，稽首謝罪，言：「臣穿雖忝宗戚，然罪人之族，不敢復侍左右，乞賜罷斥！」靈公信為真誠，乃慰之曰：「盾累次欺蔑寡人，寡人實不能堪，與卿何與？卿可安心供職。」穿謝恩畢，復奏曰：「臣聞『所貴為人主者，惟能極人生聲色之樂也。』主公鐘鼓雖懸，而內宮不備，何樂之有？齊桓公嬖幸滿宮，正娶之外，如夫人者六人。先君文公雖出亡，患難之際，所至納姬，迄於返國，年踰六旬，尚且妾媵無數。主公既有高臺廣囿，以為寢處之所，何不多選良家女子，充牣其中，使明師教之歌舞，以備娛樂，豈不美哉？」靈公曰：「卿所言，正合寡人之意。今欲搜括國中女色，何人可使？」穿對曰：「大夫屠岸賈可使。」靈公遂命屠岸賈專任其事。不拘城內郊外，有顏色女子，年二十以內未嫁者，咸令報名選擇，限一月內回話。趙穿借此公差，遣開了屠岸賈，又奏於靈公曰：「桃園侍衛單弱，臣於軍中精選驍勇二百人，願充宿衛，伏乞主裁！」靈公復准其奏。<break time="100ms" />　　趙穿回營，果然挑選了二百名甲士。那甲士問道：「將軍有何差遣？」趙穿曰：「主上不恤民情，終日在桃園行樂，命我挑選汝等，替他巡警。汝等俱有室家，此去立風宿露，何日了期？」軍士皆嗟怨曰：「如此無道昏君，何不速死？若相國在此，必無此事。」趙穿曰：「吾有一語，與汝等商量，不知可否？」眾軍士皆曰：「將軍能救拔我等之苦，恩同再生！」穿曰：「桃園不比深宮邃密，汝等以二更為候，攻入園中，託言討賞，我揮袖為號，汝等殺了晉候，我當迎還相國，別立新君。此計何如？」軍士皆曰：「甚善！」趙穿皆勞以酒食，使列於桃園之外。入告靈公。靈公登臺閱之，人人精勇，個個剛強。靈公大喜，即留趙穿侍酒，飲至二更，外面忽聞喊聲，靈公驚問其故。趙穿曰：「此必宿衛軍士，驅逐夜行之人耳。臣往諭之，勿驚聖駕。」當下趙穿命掌燈，步下層臺。甲士二百人，已毀門而入。趙穿穩住了眾人，引至臺前，升樓奏曰：「軍士知主公飲宴，欲求餘瀝犒勞，別無他意。」公傳旨，教內侍取酒分犒眾人，倚欄看給。趙穿在旁呼曰：「主公親犒汝等，可各領受！」言畢，以袖麾之，眾甲士認定了晉侯，一湧而上。靈公心中著忙，謂趙穿曰：「甲士登臺何意？卿可傳諭速退！」趙穿曰：「眾人思見相國盾，意欲主公召還歸國耳。」靈公未及答言，戟已攢刺，登時身死。左右俱各驚走。趙穿曰：「昏君已除，汝等勿得妄殺一人，且隨我往迎相國還朝也。」只為晉侯無道好殺，近侍朝夕懼誅，所以甲士行逆，莫有救者。百姓怨苦日久，反以晉侯之死為快，絕無一人歸罪於趙穿。七年之前，慧星入北斗，占云：「齊、宋、晉三國之君，皆將死亂。」至是驗矣！髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　崇臺歌管未停聲，血濺朱樓起外兵，莫怪臺前無救者，避丸之後絕人行。<break time="100ms" />　　屠岸賈正在郊外，捱門捱戶的訪問美色女子，忽報：「晉侯被弒！」吃了大驚，心知趙穿所為，不敢聲張，潛回府第。士會等聞變，趨至桃園，寂無一人。亦料趙穿往迎相國，將園門封鎖，靜以待之。不一日，趙盾回車，入於絳城，巡到桃園，百官一時並集。趙盾伏於靈公之屍，痛哭了一場，哀聲聞於園外。百姓聞者皆曰：「相國忠愛如此，晉侯自取其禍，非相國之過也。」趙盾吩咐將靈公殯殮，歸葬曲沃。一面會集群臣，議立新君。時靈公尚未有子，趙盾曰：「先君襄公之歿，吾常倡言欲立長君，眾謀不協，以及今日。此番不可不慎！」士會曰：「國有長君，社稷之福，誠如相國之言。」趙盾曰：「文公尚有一子，始生之時，其母夢神人以黑手塗其臀，因名曰黑臀。今仕於周，其齒已長，吾意欲迎立之，何如？」百官不敢異同，皆曰：「相國處分甚當。」趙盾欲解趙穿弒君之罪，乃使穿如周，迎公子黑臀歸晉，朝於太廟，即晉侯之位，是為成公。<break time="100ms" />　　成公既立，專任趙盾以國政，以其女妻趙朔，是為莊姬。盾因奏曰：「臣母乃狄女，君姬氏有遜讓之美，遣人迎臣母子歸晉，臣得僭居適子，遂主中軍。今君姬氏三子同、括、嬰皆長，願以位歸之。」成公曰：「卿之弟，乃吾娣所鐘愛，自當並用，毋勞過讓。」乃以趙同、趙括、趙嬰並為大夫。趙穿佐中軍如故。穿私謂盾曰：「屠岸賈諂事先君，與趙氏為仇，桃園之事，惟岸賈心懷不順。若不除此人，恐趙氏不安！」盾曰：「人不罪汝，汝反罪人耶？吾宗族貴盛，但當與同朝修睦，毋用尋仇為也。」趙穿乃止。岸賈亦謹事趙氏，以求自免。
    </voice>
</speak>
