<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　樂伯軍中有一小校，精於射藝，姓養名繇基，軍中稱為神箭養叔。自請於樂伯，願與越椒較射。乃立於河口大叫曰：「河闊如此，箭何能及？聞令尹善射，吾當與比較高低，可立於橋堵之上，各射三矢，死生聽命！」越椒問曰：「汝何人也？」應曰：「吾乃樂將軍部下小將養繇基也。」趙椒欺其無名，乃曰：「汝要與我比箭，須讓我先射三矢。」養繇基曰：「莫說三矢，就射百矢，吾何懼哉！躲閃的不算好漢！」乃各約住後隊，分立於橋堵之南北。越椒挽弓先發一箭，恨不得將養繇基連頭帶腦射下河來。誰知「忙者不會，會者不忙。」養繇基見箭來，將弓梢一撥，那箭早落在水中。高叫：「快射，快射！」越椒又將第二箭搭上弓弦，覷得親切，嗖的發來。養繇基將身一蹲，那枝箭從頭而過。越椒叫曰：「你說不許躲閃，如何蹲身躲箭？非丈夫也！」繇基答曰：「你還有一箭，吾今不躲，你若這箭不中，須還我射來。」越椒想道：「他若不躲閃，這枝箭管情射著。」便取第三枝箭，端端正正的射去，叫聲：「著了！」養繇基兩腳站定，並不轉動，箭到之時，張開大口，剛剛的將箭鏃咬住。越椒三箭都不中，心下早已著慌，只是大丈夫出言在前，不好失信，乃叫道：「讓你也射三箭，若射不著，還當我射。」養繇基笑曰：「要三箭方射著你，便是初學了。我只須一箭，管教你性命遭於我手！」越椒曰：「你口出大言，必有些本事，好歹由你射來。」心下想道：「那里一箭便射得正中？若一箭不中，我便喝住他。」大著膽由他射出。誰知養繇基的箭，百發百中。那時養繇基取箭在手，叫一聲：「令尹看射！」虛把弓拽一拽，卻不曾放箭。越椒聽得弓弦響，只說箭來，將身往左一閃。養繇基曰：「箭還在我手，不曾上弓，講過『躲閃的，不算好漢。』你如何又閃去？」越椒曰：「怕人躲閃的，也不算會射！」繇基又虛把弓弦拽響，越椒又往右一閃。養繇基乘他那一閃時，接手放一箭來，鬥越椒不知箭到，躲閃不及，這箭直貫其腦。可憐好個鬥越椒，做了楚國數年令尹，今日死於小將養繇基的一箭之下！髯仙有詩云：<break time="100ms" />　　　　人生知足最為良，令尹貪心又想王；神箭將軍聊試技，越椒已在隔橋亡。<break time="100ms" />鬥家軍已自飢困，看見主將中箭，慌得四散奔走。楚將公子側公子嬰齊，分路追逐，殺得屍同山積，血染河紅。越椒子鬥賁皇，逃奔晉國，晉侯用為大夫，食邑於苗，謂之苗賁皇。<break time="100ms" />　　莊王已獲全勝，傳令班師，有被擒者，即於軍前斬首。凱歌還於郢都，將鬥氏宗族，不拘大小，盡行斬首。只有鬥班之子，名曰克黃，官拜箴尹，是時莊王遣使行聘齊秦二國。鬥克黃領命使齊，歸及宋國，聞越椒作亂之事，左右曰：「不可入矣！」克黃曰：「君，猶天也，天命其可棄乎？」命馳入郢都，復命畢，自詣司寇請囚，曰：「吾祖子文，曾言『越椒有反相，必主滅族。』臨終囑吾父逃避他國。吾父世受楚恩，不忍他適，為越椒所誅。今日果應吾祖之口！既不幸為逆臣之族，又不幸違先祖之訓，今日死其分也！安敢逃刑耶？」莊王聞之，嘆曰：「子文真神人也。況治楚功大，何忍絕其嗣乎？」乃赦克黃之罪，曰：「克黃死不逃刑，乃忠臣也。」命復其官，改名曰鬥生，言其宜死而得生也。<break time="100ms" />　　莊王嘉繇基一箭之功，厚加賞賜，使將親軍，掌車右之職。因令尹未得其人，聞沈尹虞邱之賢，使權主國事。置酒大宴群臣於漸臺之上，妃嬪旨從。莊王曰：「寡人不御鐘鼓，已六年於此矣。今日叛臣授首，四境安靖，願與諸卿同一日之遊，名曰：『太平宴』。文武大小官員，俱來設席，務要盡歡而止。」群臣皆再拜，依次就坐。庖人進食，太史奏樂。飲至日落西山，興尚未已。莊王命秉燭再酌，使所幸許姬姜氏，遍送諸大夫之酒，眾俱起席立飲。忽然一陣怪風，將堂燭盡滅，左右取火未至。席中有一人，見許姬美貌，暗中以手牽其袂。許姬左手絕袂，右手攬其冠纓，纓絕，其人驚懼放手。許姬取纓在手，循步至莊王之前，附耳奏曰：「妾奉大王命，敬百官之酒，內有一人無禮，乘燭滅，強牽妾袖。妾已攬得其纓，王可促火察之。」莊王急命掌燈者：「且莫點燭！寡人今日之會，約與諸卿盡歡，諸卿俱去纓痛飲，不絕纓者不懽。」於是百官皆去其纓，方許秉燭，竟不知牽袖者為何人也。席散回宮，許姬奏曰：「妾聞『男女不瀆。』況君臣乎？今大王使妾獻觴於諸臣，以示敬也。牽妾之袂，而王不加察，何以肅上下之禮，而正男女之別乎？」莊王笑曰：「此非婦人所知也！古者，君臣為享，禮不過三爵，但卜其晝，不卜其夜。今寡人使群臣盡懽，繼之以燭，酒後狂態，人情之常。若察而罪之，顯婦人之節，而傷國士之心，使群臣俱不歡，非寡人出令之意也。」許姬嘆服。後世名此宴為「絕纓會」。髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　暗中牽袂醉中情，玉手如風已絕纓；盡說君王江海量，畜魚水忌十分清。
    </voice>
</speak>
