<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　趙盾終以桃園之事為歉。一日，步至史館，見太史董狐，索簡觀之。董狐將史簡呈上。趙盾觀簡上，明寫：「秋七月乙丑，趙盾弒其君夷皋於桃園。」盾大驚曰：「太史誤矣！吾已出奔河東，去絳城二百餘里，安知弒君之事？而子乃歸罪於我，不亦誣乎？」董狐曰：「子為相國，出亡未嘗越境，返國又不討賊，謂此事非子主謀，誰其信之？」盾曰：「猶可改乎？」狐曰：「是是非非，號為信史。吾頭可斷，此簡不可改也！」盾嘆曰：「嗟乎！史臣之權，乃重於卿相！恨吾未即出境，不免受萬世之惡名，悔之無及。」自是趙盾事成公，益加敬謹。趙穿自恃其功，求為正卿，盾恐礙公論，不許。穿憤恚，疽發於背而死。穿子趙㫋，求嗣父職，盾曰：「待汝他日有功，雖卿位不難致也。」史臣論趙盾不私趙穿父子，皆董狐直筆所致。有贊云：<break time="100ms" />　　　　庸史紀事，良史誅意。穿弒其君，盾蒙其罪。寧斷吾頭，敢以筆媚？卓哉董狐，是非可畏！<break time="100ms" />時乃周匡王之六年也。是年，匡王崩，其弟瑜立，是為定王。<break time="100ms" />　　定王元年，楚莊王興師伐陸渾之戎，遂涉雒水，揚兵於周之疆界，欲以威脅天子，與周分制天下。定王使大夫王孫滿問勞莊王。莊王問曰：「寡人聞大禹鑄有九鼎，三代相傳，以為世寶，今在雒陽。不知鼎形大小與其輕重何如？寡人願一聞之！」王孫滿曰：「三代以德相傳，豈在鼎哉！昔禹有天下，九牧貢金，取鑄九鼎。夏桀無道，鼎遷於商。商紂暴虐，鼎又遷於周。若其有德，鼎雖小亦重，如其無德，雖大猶輕！成王定鼎於郟鄏，卜世三十，卜年七百，天命有在，鼎未可問也？」莊王慚而退，自是不敢復萌窺周之志。<break time="100ms" />　　卻說楚令尹鬥越椒，自莊王分其政權，心懷怨望，嫌隙已成。自恃才勇無雙，且先世功勞，人民信服，久有謀叛之意，常言：「楚國人才，惟司馬伯嬴一人，餘不足數也！」莊王伐陸渾時，亦慮越椒有變，特留蒍賈在國。越椒見莊王統兵出征，遂決意作亂。欲盡發本族之眾，鬥克不從，殺之，遂襲殺司馬蒍賈。賈子敖，扶其母奔於夢澤以避難。越椒出屯蒸野之地，欲邀截莊王歸路。莊王聞變，兼程而行，將及漳澨，越椒引兵來拒，軍威甚壯。越椒貫弓挺戟，在本陣往來馳驟，楚兵望之，皆有懼色。莊王曰：「鬥氏世有功勳於楚，寧伯棼負寡人，寡人不負伯棼也！」乃使大夫蘇從，造越椒之營，與之講和，赦其擅殺司馬之罪，且許以王子為質。越椒曰：「吾恥為令尹耳，非望赦也，能戰則來。」蘇從再三諭之，不聽。蘇從去後，越椒命軍士擊鼓前進。莊王問諸將：「何人可退越椒？」大將樂伯應聲而出。越椒之子鬥賁皇便接住廝殺。潘尪見樂伯戰賁皇不下，即忙驅車出陣。越椒之從弟鬥旗亦驅車應之。莊王在戎輅之上，親自執袍，鳴鼓督戰。越椒遠遠望見，飛車直奔莊王，彎著勁弓，一箭射來。那枝箭直飛過車轅，剛剛中在鼓架之上，駭得莊王連鼓槌掉下車來。莊王急教避箭，左右各將大笠前遮。越椒又復一箭，恰恰的把左笠射箇對穿。莊王且教回車，鳴金收兵。越椒奮勇趕來，卻得右軍大將公子側，左軍大將公子嬰齊，兩軍一齊殺到，越椒方退。樂伯潘尪聞金聲，亦棄陣而回。楚軍頗有損折，退至皇滸下寨。取越椒箭視之，其長半倍於他箭，鸛翎為羽，豹齒為鏃，鋒利非常，左右傳觀，無不吐舌。至夜，莊王自出巡營，聞營中軍卒，三三五五，相聚都說：「鬥令尹神箭可畏，難以取勝！」莊王乃使人謬言於眾曰：「昔先君文王之世，聞戎蠻造箭最利，使人問之，戎蠻，乃獻箭樣二枝，名『透骨風』，藏於太廟，為越椒所竊得。今盡於兩射矣，不必慮也。明日當破之。」眾心始定。莊王乃下令退兵隨國，揚言：「欲起漢東諸國之眾，以討鬥氏。」蘇從曰：「強敵在前，一退必為所乘，王失計矣！」公子側曰：「此王之謬言耳。吾等入見，必別有處分。」乃與公子嬰齊，夜見莊王。莊王曰：「逆椒勢銳，可計取，不可力敵也。」吩咐二將，如此恁般，埋伏預備。二將領計去了。<break time="100ms" />　　次早，雞鳴，莊王引大軍退走。越椒探聽得實，率眾來追。楚軍兼程疾走，已過竟陵而北。越椒一日一夜，行二百餘里，至清河橋。楚軍在橋北晨炊，望見追兵來到，棄其釜爨而遁。越椒令曰：「擒了楚王，方許朝餐。」眾人勞困之後，又忍著飢餓，勉強前進，追及後隊潘尪之軍。潘尪立於車中，謂越椒曰：「吾子志在取王，何不速馳？」越椒信為好語，乃舍潘尪。前馳六十里，至青山，遇楚將熊負羈，問：「楚王安在？」負羈曰：「王尚未至也。」越椒心疑，謂負羈曰：「子肯為我伺王，如得國，當與子分治。」負羈曰：「吾觀子眾飢困，且飽食，乃可戰耳。」越椒以為然，乃停車治爨。爨尚未熟，只見公子側公子嬰齊兩路軍殺到。越椒之軍，不能復戰，只得南走。回至清河橋，橋已拆斷。原來楚莊王親自引兵，伏於橋之左右，只等越椒過去，便將橋梁拆斷，絕其歸路。越椒大驚，吩咐左右測水深淺，欲為渡河之計。只見隔河一聲砲響，楚軍於河畔大叫：「樂伯在此！逆椒速速下馬受縛！」越椒大怒，命隔河放箭。
    </voice>
</speak>
