<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十二回　公子宋嘗黿搆逆　　陳靈公衵服戲朝
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說公子歸生字子家，公子宋字子公，二人皆鄭國貴戚之卿也。鄭靈公夷元年，公子宋與歸生相約早起，將入見靈公。公子宋之食指，忽然翕翕自動。（何謂食指？第一指曰拇指，第三指曰中指，第四指曰無名指，第五指曰小指。惟第二指，大凡取食必用著他，故曰食指。）公子宋將食指跳動之狀，與歸生觀看。歸生異之。公子宋曰：「無他。我每常若跳動，是日必嘗異味。前使晉食石花魚，後使楚一食天鵝，一食合歡橘，指皆預動，無次不驗。不知今日嘗何味耶？」將入朝門，內侍傳命，喚宰夫甚急。公子宋問之曰：「汝喚宰夫何事？」內侍曰：「有鄭客從漢江來，得一大黿，重二百餘斤，獻於主公，主公受而賞之。今縛於堂下，使我召宰夫割烹，欲以享諸大夫也。」公子宋曰：「異味在此，吾食指豈虛動耶？」既入朝，見堂柱縛黿甚大，二人相視而笑，謁見之際，餘笑尚在。靈公問曰：「卿二人今日何得有喜容？」公子歸生對曰：「宋與臣入朝時，其食指忽動，言『每常如此，必得異味而嘗之。』今見堂下有巨黿，度主公烹食，必將波及諸臣，食指有驗，所以笑耳！」靈公戲之曰：「驗與不驗，權尚在寡人也！」二人既退，歸生謂宋曰：「異味雖有，倘君不召子，如何？」宋曰：「既享眾，能獨遺我乎？」至日晡，內侍果遍召諸大夫。公子宋欣然而入，見歸生笑曰：「吾固知君之不得不召我也。」已而，諸臣畢集，靈公命布席敘坐，謂曰：「黿乃水族佳味，寡人不敢獨享，願諸卿共之。」諸臣合詞謝曰：「主公一食不忘，臣等何以為報！」坐定，宰夫告黿味已調，乃先獻靈公，公嘗而美之。命人賜黿羹一鼎，象箸一雙，自下席派起，至於上席。恰到第一第二席，止剩得一鼎，宰夫稟道：「羹已盡矣，只有一鼎，請命賜與何人？」靈公曰：「賜子家。」宰夫將羹致歸生之前。靈公大笑曰：「寡人命遍賜諸卿，而偏缺子公，是子公數不當食黿也！食指何嘗驗耶？」原來靈公故意吩咐庖人，缺此一鼎，欲使宋之食指不驗，以為笑端。卻不知公子宋已在歸生面前說了滿話，今日百官俱得賜食，己獨不與，羞變成怒，逕趨至靈公面前，以指探其鼎，取黿肉一塊啖之，曰：「臣已得嘗矣！食指何嘗不驗也？」言畢，直趨而出。靈公亦怒，投箸曰：「宋不遜，乃欺寡人！豈以鄭無尺寸之刃，不能斬其頭耶？」歸生等俱下席俯伏曰：「宋恃肺腑之愛，欲均沾君惠，聊以為戲。何敢行無禮於君乎？願君恕之！」靈公恨恨不已，君臣皆不樂而散。歸生即趨至公子宋之家，告以君怒之意：「明日可入朝謝罪。」公子宋曰：「吾聞『慢人者，人亦慢之。』君先慢我，乃不自責而責我耶？」歸生曰：「雖然如此，君臣之間，不可不謝。」<break time="100ms" />　　　次日，二人一同入朝。公子宋隨班行禮，全無觳觫伏罪之語。倒是歸生心上不安，奏曰：「宋懼主公責其染指之失，特來告罪。戰兢不能措辭，望主公寬容之！」靈公曰：「寡人恐得罪子公，子公豈懼寡人耶？」拂衣而起。公子宋出朝，邀歸生至家，密語曰：「主公怒我甚矣！恐見誅，不如先作難，事成可以免死。」歸生掩耳曰：「六畜歲久，猶不忍殺之。況一國之君，敢輕言弒逆乎？」公子宋曰：「吾戲言，子勿洩也。」歸生辭去。公子宋探知歸生與靈公之弟公子去疾相厚，數有往來，乃揚言於朝曰：「子家與子良早夜相聚，不知所謀何事，恐不利於社稷也。」歸生急牽宋之臂，至於靜處，謂曰：「是何言與？」公子宋曰：「子不與我協謀，吾必使子先我一日而死！」歸生素性懦弱，不能決斷，聞宋之言，大懼曰：「汝意欲何如？」公子宋曰：「主上無道之端，已見於分黿。若行大事，吾與子共扶子良為君，以親暱於晉，鄭國可保數年之安矣。」歸生想了一回，徐答曰：「任子所為，吾不汝洩也。」公子宋乃陰聚家眾，乘靈公秋祭齋宿，用重賂結其左右，夜半潛入齋宮，以土囊壓靈公而殺之，託言「中魘暴死」。歸生知其事而不敢言。（按孔子作《春秋》，書：「鄭公子歸生弒其君夷。」釋公子宋而罪歸生，以其身為執政，懼譖從逆，所謂「任重者，責亦重」也。聖人書法，垂戒人臣，可不畏哉！）<break time="100ms" />　　次日，歸生與公子宋共議，欲奉公子去疾為君。去疾大驚，辭曰：「先君尚有八子，若立賢，則去疾無德可稱，若立長，則有公子堅在。去疾有死，不敢越也。」於是逆公子堅即位，是為襄公。總計穆公共有子十三人：靈公夷被弒，襄公堅嗣立，以下尚有十一子，曰公子去疾字子良，曰公子喜字子罕，曰公子騑字子駟，曰公子發子國，曰公子嘉字子孔，曰公子偃字子游，曰公子舒字子印，又有公子豐，公子羽，公子然，公子志。襄公忌諸弟黨盛，恐他日生變，私與公子去疾商議，欲獨留去疾，而盡逐其諸弟。去疾曰：「先君夢蘭而生，卜曰：『是必昌姬氏之宗。』夫兄弟為公族，譬如枝葉盛茂，本是以榮，若剪枝去葉，本根俱露，枯槁可立而待矣。君能容之，固所願也。若不能容，吾將同行，豈忍獨留於此，異日何面目見先君於地下乎？」襄公感悟。乃拜其弟十一人皆為大夫，並知鄭政。公子宋遣使求成於晉，以求安其國。此周定王二年事也。<break time="100ms" />　　明年，為鄭襄公元年，楚莊王使公子嬰齊為將，率師伐鄭，問曰：「何故弒君？」晉使荀林父救之，楚遂移兵伐陳。鄭襄公從晉成公盟於黑壤。
    </voice>
</speak>
