<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　再說公子嬰齊既返楚國，入見莊王，猶自稱陳公嬰齊。莊王曰：「寡人已復陳國矣，當別圖所以償卿也。」嬰齊遂請申呂之田，莊王將許之。屈巫奏曰：「此北方之賦，國家所恃以禦晉寇者，不可以充賞。」莊王乃止。及申叔時告老，莊王封屈巫為申公，屈巫並不推辭。嬰齊由是與屈巫有隙，周定王十年，楚莊王之十七年也。<break time="100ms" />　　莊王以陳雖南附，鄭猶從晉，未肯服楚，乃與諸大夫計議。令尹孫叔敖曰：「我伐鄭，晉救必至，非大軍不可。」莊王曰：「寡人意正如此。」乃悉起三軍兩廣之眾，浩浩蕩蕩，殺奔滎陽而來，連尹襄老為前部。臨發時，健將唐狡請曰：「鄭小國，不足煩大軍，狡願自率部下百人，前行一日，為三軍開路。」襄老壯其志，許之。唐狡所至力戰，當者輒敗，兵不留行，每夕掃除營地，以待大軍。莊王率諸將直抵鄭郊，未曾有一兵之阻，一日之稽。莊王怪其神速，謂襄老曰：「不意卿老而益壯，勇於前進如此！」襄老對曰：「非臣之力，乃副將唐狡力戰所致也。」莊王即召唐狡，欲厚賞之。唐狡對曰：「臣受君王之賜已厚，今日聊以報效，敢復叨賞乎？」莊王訝曰：「寡人未嘗識卿，何處受寡人之賜？」唐狡對曰：「絕纓會上，牽美人之袂者，即臣也。蒙君王不殺之恩，故舍命相報。」莊王嘆息曰：「嗟乎！使寡人當時明燭治罪，安得此人之死力哉？」命軍正紀其首功，俟平鄭之後，將重用之。唐狡謂人曰：「吾得死罪於君，君隱而不誅，是以報之。然既已明言，不敢以罪人徼後日之賞。」即夜遁去，不知所往。莊王聞之，嘆曰：「真烈士矣！」大軍攻破郊關，直抵城下。莊王傳令，四面築長圍攻之，凡十有七日，晝夜不息。鄭襄公恃晉之救，不即行成。軍士死傷者甚眾。城東北角崩陷數十丈，楚兵將登，莊王聞城內哭聲震地，心中不忍，麾軍退十里。公子嬰齊進曰：「城陷正可乘勢，何以退師？」莊王曰：「鄭知吾威，未知吾德，姑退以示德。視其從違，以為進退可也。」鄭襄公聞楚師退，疑晉救已至，乃驅百姓修築城垣，男女皆上城巡守。莊王知鄭無乞降之意，復進兵圍之。鄭堅守三月，力不能支。楚將樂伯率眾自皇門先登，劈開城門。莊王下令，不許虜掠，三軍肅然。行至逵路，鄭襄公肉袒牽羊，以迎楚師，辭曰：「孤不德，不能服事大國，使君王懷怒，以降師於敝邑，孤知罪矣！存亡死生，一惟君王命。若惠顧先人之好，不遽剪滅，延其宗祀，使得比於附庸，君王之惠也！」公子嬰齊進曰：「鄭力窮而降，赦之復叛，不如滅之。」莊王曰：「申公若在，又將以蹊田奪牛見誚矣！」即麾軍退三十里。鄭襄公親至楚軍，謝罪請盟，留其弟公子去疾為質。<break time="100ms" />　　莊王班師北行，次於郔，諜報：「晉國拜荀林父為大將，先穀為副，出車六百乘，前來救鄭，已過黃河。」莊王問於諸將曰：「晉師將至，歸乎？抑戰乎？」令尹孫叔敖對曰：「鄭之未成，戰晉宜也；已得鄭矣，又尋仇於晉，焉用之？不如全師而歸，萬無一失。」嬖人伍參奏曰：「令尹之言非也。鄭謂我力不及，是以從晉；若晉來而避之，真我不及矣。且晉知鄭之從楚，必以兵臨鄭，晉以救來，我亦以救往，不亦可乎？」孫叔敖曰：「昔歲入陳，今歲入鄭，楚兵已勞敝矣。若戰而不捷，雖食參之肉，豈足贖罪？」伍參曰：「若戰而捷，令尹為無謀矣；如其不捷，參之肉將為晉軍所食，何能及楚人之口？」莊王乃遍問諸將，各授以筆，使書其掌，主戰者寫「戰」字，主退者寫「退」字，諸將寫訖，莊王使開掌驗之。惟中軍元帥虞邱，及連尹襄老、裨將蔡鳩居彭名四人，掌中寫「退」字，其他公子嬰齊、公子側、公子穀臣、屈蕩、潘黨、樂伯、養繇基、許伯、熊負羈、許偃……等二十餘人，俱「戰」字。莊王曰：「虞邱老臣之見，與令尹合，言『退』者是矣。」乃傳令南轅反旆，來日飲馬於河而歸。<break time="100ms" />　　伍參夜求見莊王曰：「君王何畏於晉，而棄鄭以畀之也？」莊王曰：「寡人未嘗棄鄭也。」伍參曰：「楚兵頓鄭城下九十日，而僅得鄭成。今晉來而楚去，使晉得以救鄭為功而收鄭，楚自此不復有鄭矣，非棄鄭而何？」莊王曰：「令尹言戰晉未必捷，是以去之。」伍參曰：「臣已料之審矣。荀林父新將中軍，威信未孚於眾。其佐先穀，先軫之孫，先且居之子，恃其世勳，且剛愎不仁，非用命之將也。欒趙之輩，皆累世名將，各行其意，號令不一。晉師雖多，敗之易耳。且王以一國之主，而避晉之諸臣，將遺笑於天下，況能有鄭乎？」莊王愕然曰：「寡人雖不能軍，何至出晉諸臣之下？寡人從子戰矣！」即夜使人告令尹孫叔敖，將乘轅一齊改為北嚮，進至管城，以待晉師。不知勝負如何，且看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
