<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　　　楚王示爾：少西氏弒其君，神人共憤。爾國不能討，寡人將為爾討之。罪有專歸，其餘臣民，靜聽無擾！<break time="100ms" />陳國見了檄文，人人歸咎徵舒，巴不能勾假手於楚，遂不為禦敵之計。<break time="100ms" />　　楚莊王親引三軍，帶領公子嬰齊、公子側、屈巫一班大將，雲卷風馳，直造陳都，如入無人之境，所至安慰居民，秋毫無犯。夏徵舒知人心怨己，潛奔株林。時陳成公尚在晉國未歸。大夫轅頗，與諸臣商議：「楚王為我討罪，誅止徵舒。不如執徵舒獻於楚軍，遣使求和，保全社稷，此為上策。」群臣皆以為然。轅頗乃命其子僑如，統兵往株林，擒拿徵舒。僑如未行，楚兵已至城下。陳國久無政令，況陳侯不在國，百姓做主，開門迎楚。楚莊王整隊而入。諸將將轅頗等擁至莊王而前，莊王問：「徵舒何在？」轅頗對曰：「在株林。」莊王問曰：「誰非臣子，如何容此逆賊，不加誅討？」轅頗對曰：「非不欲討，力不加也。」莊王即命轅頗為嚮導，自引大軍，往株林進發，卻留公子嬰齊一軍，屯紮城中。再說徵舒正欲收拾家財，奉了母親夏姬，逃奔鄭國。只爭一刻，楚兵圍住株林，將徵舒拿住。莊王命囚於後車，問：「何以不見夏姬？」使將士搜其家，於園中得之。荷華逃去，不知所適。夏姬向莊王再拜言曰：「不幸國亂家亡，賤妾婦人，命懸大王之手。倘賜矜宥，願充婢役！」夏姬顏色妍麗，語復詳雅，莊王一見，心志迷惑，謂諸將曰：「楚國後宮雖多，如夏姬者絕少，寡人意欲納之，以備妃嬪，諸卿以為何如？」屈巫諫曰：「不可，不可！吾主用兵於陳，討其罪也。若納夏姬，是貪其色也。討罪為義，貪色為淫。以義始而以淫終，伯主舉動，不當如此。」莊王曰：「子靈之言甚正，寡人不敢納矣。只是此婦世間尤物，若再經寡人之眼，必然不能自制。」叫軍士鑿開後垣，縱其所之。時將軍公子側在旁，亦貪夏姬美貌，見莊王已不收用，跪而請曰：「臣中年無妻，乞我王賜臣為室。」屈巫又奏曰：「吾王不可許也。」公子側怒曰：「子靈不容我娶夏姬，是何緣故？」屈巫曰：「此婦乃天地間不祥之物，據吾所知者言之：殀子蠻，殺御叔，弒陳侯，戳夏南，出孔儀，喪陳國，不祥莫大焉！天下多美婦人，何必取此淫物，以貽後悔？」莊王曰：「如子靈所言，寡人亦畏之矣！」公子側曰：「既如此，我亦不娶了。只是一件，你說主公娶不得，我亦娶不得，難道你娶了不成？」屈巫連聲曰：「不敢，不敢！」莊王曰：「物無所主，人必爭之。聞連尹襄老，近日喪偶，賜為繼室可也。」時襄老引兵從征，在於後隊。莊王召至，以夏姬賜之，夫婦謝恩而出。公子側倒也罷了。只是屈巫諫止莊王，打斷公子側，本欲留與自家；見莊王賜與襄老，暗暗叫道：「可惜，可惜！」又暗想道：「這個老兒，如何當得起那婦人？少不得一年半載，仍做寡婦，到其間再作區處。」這是屈巫意中之事，口裏卻不曾說出．莊王居株林一宿，仍至陳國；公子嬰齊迎接入城。莊王傳令將徵舒囚出栗門，車裂以殉，如齊襄公處高渠彌之刑。史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　陳主荒淫雖自取，徵舒弒逆亦違條；莊王弔伐如時雨，泗上諸侯望羽旄。<break time="100ms" />　　莊王號令徵舒已畢，將陳國版圖查明，滅陳以為楚縣。拜公子嬰齊為陳公，使守其地。陳大夫轅頗等，悉帶回郢都。南方屬國，聞楚王滅陳而歸，俱來朝賀，各處縣公，自不必說。獨有大夫申叔時，使齊未歸。其時齊惠公薨，世子無野即位，是為頃公。齊楚一向交好，故莊王遣申叔時，往行弔舊賀新之禮。（這一差還在未伐陳以前。及莊王歸楚三日之後，申叔方纔回轉，復命而退，並無慶賀之言。）莊王使內侍傳語責之曰：「夏徵舒無道，弒其君，寡人討其罪而戮之，版圖收於國中，義聲聞於天下。諸侯縣公，無不稱賀，汝獨無一言，豈以寡人討陳之舉為非耶？」申叔時隨使者求見楚王，請面畢其辭；莊王許之。申叔時曰：「王聞『蹊田奪牛』之說乎？」莊王曰：「未聞也。」申叔時曰：「今有人牽牛取徑於他人之田者，踐其禾稼，田主怒奪其牛。此獄若在王前，何以斷之？」莊王曰：「牽牛踐田，所傷未多也。奪其牛，太甚矣！寡人若斷此獄，薄責牽牛者，而還其牛。子以為當否？」申叔時曰：「王何明於斷獄，而昧於斷陳也？夫徵舒有罪，止於弒君，未至亡國也；王討其罪足矣。又取其國，此與牽牛何異？又何賀乎？」莊王頓足曰：「善哉此言！寡人未之聞也！」申叔時曰：「王既以臣言為善，何不效反牛之事？」莊王立召陳大夫轅頗，問：「陳君何在？」頗答曰：「向往晉國，今不知何在。」言訖，不覺淚下。莊王慘然曰：「吾當復封汝國，汝可迎陳君而立之。世世附楚，勿依違南北，有負寡人之德。」又召孔寧儀行父吩咐：「放汝歸國，共輔陳君！」轅頗明知孔儀二人是個禍根，不敢在楚王面前說明，只是含糊一同拜謝而行。將出楚境，正遇陳侯午自晉而歸，聞其國已滅，亦欲如楚，面見楚王。轅頗乃述楚王之美意，君臣並駕至陳。守將公子嬰齊，已接得楚王之命，召還本國，遂將版圖交割還陳，自歸楚國去了。此乃楚莊王第一件好處。髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　縣陳誰料復封陳？跖舜還從一念新；南楚義聲馳四海，須知賢主賴賢臣。<break time="100ms" />　　孔寧歸國，未一月，白日見夏徵舒來索命，因得狂疾，自赴池中而死。死之後，儀行父夢見陳靈公孔寧與徵舒三人，來拘他到帝廷對獄，夢中大驚，自此亦得暴疾卒。（此乃淫人之報也！）
    </voice>
</speak>
