<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十三回　楚莊王納諫復陳　　晉景公出師救鄭
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說陳靈公與孔寧儀行父二大夫，俱穿了夏姬所贈褻衣，在朝堂上戲謔。大夫泄冶聞之，乃整襟端笏，復身趨入朝門。孔儀二人，素憚泄冶正直，今日不宣自至，必有規諫，遂先辭靈公而出。靈公抽身欲起御座，泄冶騰步上前，牽住其衣，跪而奏曰：「臣聞『君臣主敬，男女主別。』今主公無《周南》之化，使國中有失節之婦；而又君臣宣淫，互相標榜，朝堂之上，穢語難聞，廉恥盡喪，體統俱失。君臣之敬，男女之別，淪滅已極！夫不敬則慢，不別則亂，慢而且亂，亡國之道也。君必改之！」靈公自覺汗顏，以袖掩面曰：「卿勿多言，寡人行且悔之矣！」泄冶辭出朝門，孔儀二人尚在門外打探，見泄冶怒氣沖沖出來，閃入人叢中避之。泄冶早已看見，將二人喚出，責之曰：「君有善，臣宜宣之，君有不善，臣宜掩之。今子自為不善，以誘其君，而復宣揚其事，使士民公然見聞，何以為訓？寧不羞耶？」二人不能措對，唯唯謝教。泄冶去了，孔儀二人，求見靈公，述泄冶責備其君之語：「主公自今更勿為株林之遊矣！」靈公曰：「卿二人還往否？」孔儀二人對曰：「彼以臣諫君，與臣等無與。臣等可往，君不可往。」靈公奮然曰：「寡人寧得罪於泄冶，安肯捨此樂地乎？」孔儀二人復奏曰：「主公若再往，恐難當泄冶絮聒，如何？」靈公曰：「二卿有何策，能止泄冶勿言？」孔寧曰：「若要泄冶勿言，除非使他開口不得。」靈公笑曰：「彼自有口，寡人安能禁之使不開乎？」儀行父曰：「寧之言，臣能知之。夫人死則口閉，主公何不傳旨，殺了泄冶，則終身之樂無窮矣！」靈公曰：「寡人不能也。」孔寧曰：「臣使人刺之何如？」靈公點首曰：「由卿自為。」二人辭出朝門，做一處商議。將重賄買出刺客，伏於要路，候泄冶入朝，突起殺之。國人皆認為陳侯所使，不知為孔儀二人之謀也。史臣有讚云：<break time="100ms" />　　　　陳喪明德，君臣宣淫；纓紳衵服，大廷株林。壯哉泄冶，獨矢直音！身死名高，龍血比心。<break time="100ms" />自泄冶死後，君臣益無忌憚，三人不時同往株林，一二次還是私偷，以後習以為常，公然不避。國人作《株林》之詩以譏之。詩曰：<break time="100ms" />　　　　胡為乎株林？從夏南！匪適株林；從夏南！<break time="100ms" />徵舒字子南，詩人忠厚，故不曰夏姬，而曰夏南，言從南而來也。<break time="100ms" />　　陳侯本是個沒傝的人，孔儀二人，一味奉承幫襯，不顧廉恥，更兼夏姬善於調停，打成和局，弄做了一婦三夫，同歡同樂，不以為怪。徵舒漸漸長大知事，見其母之所為，心如刀刺，只是干礙陳侯，無可奈何。每聞陳侯欲到株林，往往託故避出，落得眼中清淨。那一班淫樂的男女，亦以徵舒不在為方便。光陰似箭，徵舒年一十八歲，生得長軀偉幹，多力善射。靈公欲悅夏姬之意，使嗣父職為司馬，執掌兵權。徵舒謝恩畢，回株林拜見其母夏姬。夏姬曰：「此陳侯恩典，汝當恪供乃職，為國分憂，不必以家事分念。」徵舒辭了母親，入朝理事。<break time="100ms" />　　忽一日，陳靈公與孔儀二人，復遊株林，宿於夏氏。徵舒因感嗣爵之恩，特地回家設享，款待靈公。夏姬因其子在坐，不敢出陪。酒酣之後，君臣復相嘲謔，手舞足蹈。徵舒厭惡其狀，退入屏後，潛聽其言。靈公謂儀行父曰：「徵舒軀幹魁偉，有些像你，莫不是你生的？」儀行父笑曰：「徵舒兩目炯炯，極像主公，還是主公所生。」孔寧從旁插嘴曰：「主公與儀大夫年紀小，生他不出，他的爹極多，是個雜種，便是夏夫人自家也記不起了！」三人拍掌大笑。徵舒不聽猶可，聽見之時，不覺羞惡之心，勃然難遏。正是：「怒從心上起，惡向膽邊生。」暗將夏姬鎖於內室，卻從便門溜出，吩咐隨行軍眾：「把府第團團圍住，不許走了陳侯及孔儀二人。」軍眾得令，發一聲喊，圍了夏府。徵舒戎妝披掛，手執利刃，引著得力家丁數人，從大門殺進。口中大叫：「快拿淫賊！」陳靈公口中還在那里不三不四，耍笑弄酒。卻是孔寧聽見了，說道：「主公不好了！徵舒此席，不是好意。如今引兵殺來，要拿淫賊。快跑罷！」儀行父曰：「前門圍斷，須走後門。」三人常在夏家穿房入戶，路道都是識熟的。陳侯還指望跑入內室，求救於夏姬，見中門鎖斷，慌上加慌，急向後園奔走。徵舒隨後趕來。陳侯記得東邊馬廄，有短牆可越，遂望馬廄而奔。徵舒叫道：「昏君休走！」攀起弓來，颼的一箭，卻射不中。陳侯奔入馬廄，意欲藏躲，卻被群馬驚嘶起來，即忙退身而出。徵舒剛剛趕近，又復一箭，正中當心。可憐陳侯平國，做了一十五年諸侯，今日死於馬廄之下！孔寧儀行父先見陳侯向東走，知徵舒必然追趕，遂望西邊奔入射圃。徵舒果然只趕陳侯。孔儀二人遂從狗竇中鑽出，不到家中，赤身奔入楚國去了。<break time="100ms" />　　徵舒既射殺了陳侯，擁兵入城，只說陳侯酒後暴疾身亡，遺命立世子午為君，是為成公。成公心恨徵舒，力不能制，隱忍不言。徵舒亦懼諸侯之討，乃強逼陳侯往朝於晉，以結其好。<break time="100ms" />　　再說楚國使臣，奉命約陳侯赴盟辰陵，未到陳國，聞亂而返。恰好孔寧儀行父二人逃到，見了莊王，瞞過君臣淫亂之情，只說：「夏徵舒造反，弒了陳侯平國。」與使臣之言相合。莊王遂集群臣商議。卻說楚國一位公族大夫，屈氏名巫，字子靈，乃屈蕩之子。此人儀容秀美，文武全材，只有一件毛病，貪淫好色，專講彭祖房中之術。數年前，曾出使陳國，遇夏姬出遊，窺見其貌，且聞其善於採煉，卻老還少，心甚慕之。乃聞徵舒弒逆，欲借此端，擄取夏姬，力勸莊王興師伐陳。令尹孫叔敖亦言：「陳罪宜討。」莊王之意遂決。時周定王九年，陳成公午之元年也。楚莊王先傳一檄，至於陳國，檄上寫道：
    </voice>
</speak>
