<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十四回　荀林父縱屬亡師　　孟侏儒託優悟主
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說晉景公即位三年，聞楚王親自伐鄭，謀欲教之。乃拜荀林父為中軍元帥，先穀副之；士會為上軍元帥，郤克副之；趙朔為下軍元帥，欒書副之。趙括趙嬰齊為中軍大夫，鞏朔韓穿為上軍大夫，荀首趙同為下軍大夫，韓厥為司馬。更有部將魏錡、趙旃、荀罃、逢伯、鮑癸等數十員，起兵車共六百乘，以夏六月自絳州進發。到黃河口，前哨探得鄭城被楚久困，待救不至，已出降於楚，楚兵亦將北歸矣。荀林父召諸將商議行止。士會曰：「救之不及，戰楚無名；不如班師，以俟再舉。」林父善之，遂命諸將班師。中軍一員上將，挺身出曰：「不可，不可！晉能伯諸侯者，以其能扶傾救難故也。今鄭待救不至，不得已而降楚，我若挫楚，鄭必歸晉。今棄鄭而逃楚，小國何恃之有？晉不復能伯諸侯矣！元帥必欲班師，小將情願自率本部前進。」荀林父視之，乃中軍副將先穀，字彘子。林父曰：「楚王親在軍中，兵強將廣，汝偏師獨濟，如以肉投餒虎，何益於事？」先穀咆哮大叫曰：「我若不往，使人謂堂堂晉國，沒一個敢戰之人，豈不可恥？此行雖死於陣前，猶不失志氣。」說罷，竟出營門，遇趙同趙括兄弟，告以：「元帥畏楚班師，我將獨濟。」同括曰：「大丈夫正當如此。我弟兄願率本部相從。」三人不秉將令，引軍濟河。荀首不見了趙同，軍士報道：「已隨先將軍去迎楚軍矣。」荀首大驚，告於司馬韓厥。韓厥特造中軍，來見荀林父，曰：「元帥不聞彘子之濟河乎？如遇楚師，必敗。子總中軍，而彘子喪師，咎專在子。將若之何？」林父悚然問計。韓厥曰：「事已至此，不如三軍俱進。如其捷，子有功矣。萬一不捷，六人均分其責，不猶愈於專罪乎？」林父下拜曰：「子言是也。」遂傳令三軍並濟，立營於敖鄗二山之間。先穀喜曰：「固知元帥不能違吾之言也。」<break time="100ms" />　　話分兩頭。且說鄭襄公探知晉兵眾盛，恐一旦戰勝，將討鄭從楚之罪，乃集群臣計議。大夫皇戍進曰：「臣請為君使於晉軍，勸之戰楚。晉勝則從晉，楚勝則從楚，擇強而事，何患焉？」鄭伯善其謀，遂使皇戍往晉軍中，致鄭伯之命曰：「寡君待上國之救，如望時雨，以社稷之將危，偷安於楚，聊以救亡，非敢背晉也。楚師勝鄭而驕，且久出疲敝，晉若擊之，敝邑願為後繼。」先穀曰：「敗楚服鄭，在此一舉矣。」欒書曰：「鄭人反覆，其言未可信也。」趙同趙括曰：「屬國助戰，此機不可失。彘子之言是也。」遂不由林父之命，同先穀竟與皇戍定戰楚之約。誰知鄭襄公又別遣使往楚軍中，亦勸楚王與晉交戰，是兩邊挑鬥，坐觀成敗的意思。孫叔敖慮晉兵之盛，言於楚王曰：「晉人無決戰之意，不如請成，請而不獲，然後交兵，則曲在晉矣。」莊王以為然。使蔡鳩居往晉請罷戰修和。荀林父喜曰：「此兩國之福也！」先穀對蔡鳩居罵曰：「汝奪我屬國，又以和局緩我，便是我元帥肯和，我先穀決不肯，務要殺得你片甲不回，方見我先穀手段！快去報與楚君，教他早早逃走，饒他性命！」蔡鳩居被罵一場，抱頭而竄。將出營門，又遇趙同趙括兄弟，以劍指之曰：「汝若再來，先教你吃我一劍！」鳩居出了晉營，又遇晉將趙旃，彎弓向之，說道：「你是我箭頭之肉，少不得早晚擒到！煩你傳話，只教你蠻王仔細！」鳩居回轉本寨，奏知莊王。莊王大怒，問眾將：「誰人敢去挑戰？」大將樂伯應聲而出曰：「臣願往！」樂伯乘單車，許伯為御，攝叔為車右，許伯驅車如風，逕逼晉壘。樂伯故意代御執轡，使許伯下車飾馬正鞅，以示閒暇。有遊兵十餘人過之，樂伯不慌不忙，一箭發去，射倒一人；攝叔跳下車，又隻手生擒一人，飛身上車，餘兵發聲喊都走。許伯仍為御，望本營而馳。晉軍知楚將挑戰殺人，分為三路追趕將來。鮑癸居中，左有逢寧，右有逢蓋。樂伯大喝曰：「吾左射馬，右射人，射錯了，就算我輸！」乃將彫弓挽滿，左一箭，右一箭，忙忙射去，有分有寸，不差一些。左邊連射倒三四匹馬，馬倒，車遂不能行動。右邊逢蓋面門亦中一箭，軍士被箭傷者甚多。左右二路追兵，俱不能進。只有鮑癸緊緊隨後，看看趕著。樂伯只存下一箭了。搭上弓靶，欲射鮑癸，想道：「我這箭若不中，必遭來將之手。」正轉念間，車馳馬驟之際，趕出一頭麋來，在樂伯面前經過。樂伯心下轉變，一箭望麋射去，剛剛的直貫麋心。乃使攝叔下車取麋，以獻鮑癸曰：「願充從者之膳。」鮑癸見樂伯矢無虛發，心中正在驚懼，因其獻麋，遂假意嘆曰：「楚將有禮，我不可犯也！」麾左右迴車。樂伯徐行而返。有詩為證：<break time="100ms" />　　　　單車挑戰騁豪雄，車似雷轟馬似龍。神箭將軍誰不怕？追軍縮首去如風。<break time="100ms" />晉將魏錡知鮑癸放走了樂伯，心中大怒曰：「楚來挑戰，晉國獨無一人敢出軍前，恐被楚人所笑也。小將亦願以單車，探楚之強弱。」趙旃曰：「小將願同魏將軍走遭。」林父曰：「楚來求和，然後挑戰。子若至楚軍，也將和議開談，方是答禮。」魏錡答曰：「小將便去請和。」趙旃先送魏錡登車，謂魏錡曰：「將軍報鳩居之使，我報樂伯，各任其事可也。」<break time="100ms" />　　卻說上軍元帥士會，聞趙魏二將討差往楚，慌忙來見荀林父，欲止其行。比到中軍，二將已去矣。士會私謂林父曰：「魏錡趙旃，自恃先世之功，不得重用，每懷怨望之心。況血氣方剛，不知進退，此行必觸楚怒。倘楚兵猝然乘我，何以禦之？」時副將郤克亦來言：「楚意難測，不可不備。」先穀大叫曰：「旦晚廝殺，何以備為！」荀林父不能決。士會退謂郤克曰：「荀伯木偶耳！我等宜自為計。」乃使郤克約會上軍大夫鞏朔韓穿，各率本部兵，分作三處，伏於敖山之前。中軍大夫趙嬰齊，亦慮晉師之敗，預遣人具舟於黃河之口。
    </voice>
</speak>
