<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話分兩頭。再說魏錡一心忌荀林父為將，欲敗其名，在林父面前只說請和，到楚軍中，竟自請戰而還。楚將潘黨知蔡鳩居出使晉營，受了晉將辱罵，今日魏錡到此，正好報仇。忙趨入中軍，魏錡已自出營去了，乃策馬追之。魏錡行及大澤，見追將甚緊，方欲對敵；忽見澤中有麋六頭，因想起楚將戰麋之事，彎起弓來，也射倒一麋，使御者獻於潘黨曰：「前承樂將軍賜鮮，敬以相報。」潘黨笑曰：「彼欲我描舊樣耳！我若追之，顯得我楚人無禮。」亦命御者迴車而返。魏錡還營，詭說：「楚王不准講和，定要交鋒，決一勝負。」荀林父問：「趙旃何在？」魏錡曰：「我先行，彼在後，未曾相值。」林父曰：「楚既不准和，趙將軍必然吃虧。」乃使荀罃率軘車二十乘，步卒千五百人，往迎趙旃。<break time="100ms" />　　卻說趙旃夜至楚軍，布席於軍門之外，車中取酒，坐而飲之。命隨從二十餘人，效楚語，四下巡綽，得其軍號，混入營中。有兵士覺其偽，盤詰之；其人拔刀傷兵士。營中亂嚷起來，舉火搜賊，被獲一十餘人。其餘逃出，見趙旃尚安坐席上，扶之起，登車，覓御人，已沒於楚軍矣。天色漸明，趙旃親自執轡鞭馬，馬餓不能馳。楚莊王聞營中有賊遁去，自駕戎輅，引兵追趕，其行甚速。趙旃恐為所及，棄其車，奔入萬松林內，為楚將屈蕩所見，亦下車逐之。趙旃將甲裳掛於小小松樹之上，輕身走脫。屈蕩取甲裳並車馬，以獻莊王。方欲回轅，望見單車風馳而至，視之，乃潘黨也。黨指北向車塵，謂楚王曰：「晉師大至矣！」這車塵卻是荀林父遣軘車，迎接趙旃者。潘黨遠遠望見，誤認以為大軍，未免輕事重報，嚇得莊王面如土色。忽聽得南方鼓角喧天，為首一員大臣，領著一隊車馬飛到。這員大臣是誰？乃是令尹孫叔敖。莊王心下稍安，問：「相國何以知晉軍之至，而來救寡人？」孫叔敖對曰：「臣不知也。但恐君王輕進，誤入晉軍，臣先來救駕，隨後三軍俱至矣。」莊王北向再看時，見塵頭不高，曰：「非大軍也。」孫叔敖對曰：「《兵法》有云：『寧可我迫人，莫使人迫我。』諸將既已到齊，吾王可傳令，只顧殺向前去。若挫其中軍，餘二軍皆不能存紮矣。」<break time="100ms" />　　莊王果然傳令：使公子嬰齊同副將蔡鳩居，以左軍攻晉上軍；公子側同副將工尹齊，以右軍攻晉下軍；自引中軍兩廣之眾，直擣荀林父大營。莊王親自援桴擊鼓。眾軍一齊擂鼓，鼓聲如雷，車馳馬驟，步卒隨著車馬，飛奔前行。晉軍全沒准備。荀林父聞鼓聲，纔欲探聽，楚軍漫山遍野，已佈滿於營外，真是出其不意了。林父倉忙無計，傳令並力混戰。楚兵人人耀武，個個揚威，分明似海嘯山崩，天摧地塌。晉兵如久夢乍回，大醉方醒，還不知東西南北。「沒心人遇有心人」，怎生抵敵得過？一時魚奔鳥散，被楚兵砍瓜切菜，亂殺一回，殺得四分五裂，七零八碎。荀罃乘著軘車，迎不著趙旃，卻撞著楚將熊負羈，兩下交鋒。楚兵大至，寡不敵眾，步卒奔散，荀罃所乘左驂，中箭先倒，遂為熊負羈所擒。<break time="100ms" />　　再說晉將逢伯，引其二子逢寧逢蓋，共載一小車，正在逃奔。恰好趙旃脫身走到，兩趾俱裂，看見前面有乘車者，大叫：「車中何人？望乞挈帶！」逢伯認得是趙旃聲音，吩咐二子：「速速馳去，勿得反顧。」二子不解其父之意，回頭看之，趙旃即呼曰：「逢君可載我！」二子謂父曰：「趙叟在後相呼。」逢伯大怒曰：「汝既見趙叟，合當讓載也！」叱二子下車，以轡授趙旃，使登車同載而去。逢寧逢蓋失車，遂死於亂軍之中。荀林父同韓厥，從後營登車，引著敗殘軍卒，取路山右，沿河而走，棄下車馬器仗無算。先穀自後趕上，額中一箭，鮮血淋漓，扯戰袍裹之。林父指曰：「敢戰者亦如是乎？」行至河口，趙括亦到，訴稱其兄趙嬰齊，私下預備船隻，先自濟河：「不通我每得知，是何道理？」林父曰：「死生之際，何暇相聞也？」趙括恨恨不已，自此與嬰齊有隙。林父曰：「我兵不能復戰矣！目前之計，濟河為急。」乃命先穀往河下招集船隻。那船俱四散安泊，一時不能取齊。正擾攘之際，沿河無數人馬，紛紛來到。林父視之，乃是下軍正副將趙朔欒書，被楚將公子側襲敗，驅率殘兵，亦取此路而來。兩軍一齊在岸，那一個不要渡河的？船數一發少了。南向一望，塵頭又起，林父恐楚兵乘勝窮追，乃擊鼓出令曰：「先濟河者有賞！」兩軍奪舟，自相爭殺。及至船上人滿了，後來者攀附不絕，連船覆水，又壞了三十餘艘。先穀在舟中喝令軍士：「但在攀舷扯槳的，用刀亂砍其手。」各船俱效之。手指砍落舟中，如飛花片片，數掬不盡，皆投河中。岸上哭聲震響，山谷俱應，天昏地慘，日色無光。史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　舟翻巨浪連帆倒，人逐洪波帶血流。可憐數萬山西卒，半喪黃河作水囚！
    </voice>
</speak>
