<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　申犀哭拜於馬前曰：「臣父以死奉王之命，王乃失信於臣父乎？」莊王面有慙色。申叔時時為莊王執轡在車，乃獻計曰：「宋之不降，度我不能久耳。若使軍士築室耕田，示以長久之計，宋必懼矣。」莊王曰：「此計甚善！」乃下令，軍士沿城一帶起建營房，即拆城外民居，并砍伐竹木為之。每軍十名，留五名攻城，五名耕種，十日一更番，軍士互相傳說。華元聞之，謂宋文公曰：「楚王無去志矣！晉救不至，奈何？臣請入楚營，面見子反，劫之以和，或可僥倖成事也。」宋文公曰：「社稷存亡，在此一行，小心在意！」華元探知公子側在土堙敵樓上住宿，預得其左右姓名，及奉差守宿備細。捱至夜分，扮作謁者模樣，悄地從城上縋下，直到土堙邊。遇巡軍擊柝而來，華元問曰：「主帥在上乎？」巡軍曰：「在。」又問曰：「已睡乎？」巡軍曰：「連日辛苦，今夜大王賜酒一罇，飲之已就枕矣。」華元走上土堙，守堙軍士阻之。華元曰：「我謁者庸僚也。大王有緊要機密事吩咐主帥。因適纔賜酒，恐其醉臥，特遣我來當面叮囑，立等回復。」軍士認以為真，讓華元登堙。堙內燈燭尚明，公子側和衣睡倒。華元逕上其床，輕輕的以手推之。公子側醒來，要轉動時，兩袖被華元坐住了。急問：「汝是何人？」華元低聲答曰：「元帥勿驚，吾乃宋國右師華元也。奉主公之命，特地夜至求和。元帥若見從，當世從盟好﹔若還不允，元與元帥之命，俱盡於今夜矣！」言畢，左手按住臥席，右手於袖中掣出雪白一柄匕首，燈光之下，晃上兩晃。公子側慌忙答曰：「有事大家商量，不須粗鹵。」華元收了匕首，謝曰：「死罪勿怪！情勢已急，不得從容也。」公子側曰：「子國中如何光景？」華元曰：「易子而食，拾骨而爨，已十分狼狽矣。」公子側驚曰：「宋之困敝，一至此乎？吾聞軍事『虛者實之，實者虛之』。子奈何以實情告我？」華元曰：「『君子矜人之危，小人利人之危。』元帥乃君子，非小人，元是以不敢匿情。」公子側曰：「然則何以不降？」華元曰：「國有已困之形，人有不困之志。君民效死，與城俱碎，豈肯為城下之盟哉？倘蒙矜厄之仁，退師三十里，寡君願以國從，誓無二志！」公子側曰：「我不相欺，軍中亦止有七日之糧矣。若過七日，城不下，亦將班師。築室耕田之令，聊以相恐耳。明日我當奏知楚王，退軍一舍﹔爾君臣亦不可失信。」華元曰：「元情願以身為質，與元帥共立誓詞，各無反悔。」二人設誓已畢，公子側遂與華元結為兄弟，將令箭一枝付與華元，吩咐：「速行。」華元有了令箭，公然行走，直到城下，口中一個暗號，城上便放下兜子，將華元吊上城堙去了。華元連夜回復宋公，歡歡喜喜，專等明日退軍消息。<break time="100ms" />　　次早天明，公子側將夜來華元所言，告於莊王，言：「臣之一命，幾喪於匕首。幸華元仁心，將國情實告於我，哀懇退師﹔臣已許之。乞我王降旨！」莊王曰：「宋困憊如此，寡人當取此而歸。」公子側頓首曰：「我軍止有七日之糧，臣已告之矣。」莊王勃然怒曰：「子何為以實情輸敵？」公子側對曰：「區區弱宋，尚有不欺人之臣﹔豈堂堂大楚，而反無之？臣故不敢隱諱。」莊王顏色頓霽曰：「司馬之言是也！」即降旨退軍，屯於三十里之外。申犀見軍令已出，不敢復阻，捶胸大哭。莊王使人安慰之曰：「子勿悲，終當成汝之孝。」楚軍安營已定，華元先到楚軍，致宋公之命，請受盟約。公子側隨華元入城，與宋文公歃血為誓。宋公遣華元送申舟之棺於楚營，即留身為質。莊王班師歸楚，厚葬申舟，舉朝皆往送葬。葬畢，使申犀嗣為大夫。<break time="100ms" />　　華元在楚，因公子側又結交公子嬰齊，與嬰齊相善。一日，聚會之間，論及時事，公子嬰齊嘆曰：「今晉楚分爭，日尋干戈，天下何時得太平耶？」華元曰：「以愚觀之，晉楚互為雌雄，不相上下，誠得一人合二國之成，各朝其屬，息兵修好，生民免於塗炭，誠為世道之大幸！」嬰齊曰：「此事子能任之乎？」華元曰：「元與晉將欒書相善，向年聘晉時，亦曾言及於此。奈無人從中聯合耳。」明日，嬰齊以華元之言，告於公子側。側曰：「二國尚未厭兵，此事殆未可輕議也。」華元留楚凡六年，至周定王十八年，宋文公鮑卒，子共公固立，華元請歸奔喪，始返宋國。此是後話。<break time="100ms" />　　卻說晉景公聞楚人圍宋，經年不解，謂伯宗曰：「宋之城守倦矣。寡人不可失信於宋，當往救之。」正欲發兵，忽報：「潞國有密書送到。」按潞國乃赤狄別種，隗姓，子爵，與黎國為鄰。周平王時，潞君逐黎侯而有其地，於是赤狄益強。此時潞子名嬰兒，娶晉景公之娣伯姬為夫人。嬰兒微弱，其國相酆舒，專權用事。先時，狐射姑奔在彼國，他是晉國勳臣，識多才廣，酆舒還怕他三分，不敢放恣。自射姑死後，酆舒益無忌憚，欲潞子絕晉之好，誣伯姬以罪，逼其君使縊殺之。又與潞子出獵郊外，醉後君臣打彈為戲，賭彈飛鳥。酆舒放彈，誤傷潞子之目，投弓於地，笑曰：「彈得不准，臣當罰酒一巵！」潞子不堪其虐，力不能制，遂寫密書送晉，求晉起兵來討酆舒之罪。謀臣伯宗進曰：「苦戮酆舒，兼並潞地，因及旁國，盡有狄土，則西南之疆益拓，而晉之兵賦益充，此機不可失也。」景公亦怒潞子嬰兒不能庇其妻，乃命荀林父為大將，魏顆副之，出車三百乘伐潞。<break time="100ms" />　　酆舒率兵拒於曲梁，戰敗奔衛。衛穆公速方與晉睦，囚酆舒以獻於晉軍。荀林父令縛至絳都，殺之。晉師長驅直入潞城，潞子嬰兒迎於馬首，林父數其誣殺伯姬之罪，並執以歸。託言曰：「黎人思其君久矣。」乃訪黎侯之裔，割五百家，築城以居之，名為復黎，實則滅潞也。嬰兒痛其國亡，自刎而死。潞人哀之，為之立祠。今黎城南十五里，有潞祠山是也。
    </voice>
</speak>
