<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十五回　華元登牀劫子反　　老人結草亢杜回
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說楚莊王大集群臣，計議卻晉之事。公子側進曰：「楚所善無如齊，而事晉之堅，無過於宋。若我興師伐宋，晉方救宋不暇，敢與我爭鄭乎？」莊王曰：「子策雖善，然未有隙也。自先君敗宋於泓，傷其君股，宋能忍之。及厥貉之會，宋君親受服役。其後昭公見弒，子鮑嗣立，今十八年矣，伐之當奉何名？」公子嬰齊對曰：「是不難。齊君屢次來聘，尚未一答。今宜遣使報聘於齊，竟自過宋，令勿假道，且以探之。若彼不較，是懼我也，君之會盟，必不拒矣。如以無禮之故，辱我使臣，我借此為辭，何患無名哉？」莊王曰：「何人可使？」嬰齊對曰：「申無畏曾從厥貉之會，此人可使也。」<break time="100ms" />　　莊王乃命無畏如齊修聘。無畏奏曰：「聘齊必經宋國，須有假道文書送驗，方可過關。」莊王曰：「汝畏阻絕使臣耶？」無畏答曰：「向者厥貉之會，諸君田於孟諸，宋君違令，臣執其僕而戮之，宋恨臣必深﹔此行若無假道文書，必然殺臣。」莊王曰：「文書上與汝改名曰申舟，不用無畏舊名可矣。」無畏猶不肯行，曰：「名可改，面不可改。」莊王怒曰：「若殺子，我當興兵破滅其國，為子報仇！」無畏乃不敢復辭。<break time="100ms" />　　明日，率其子申犀，謁見莊王曰：「臣以死殉國，分也﹔但願王善視此子。」莊王曰：「此寡人之事，子勿多慮。」申舟領了出使禮物，拜辭出城。子犀送至郊外，申舟吩咐曰：「汝父此行，必死於宋。汝必請於君王，為我報仇，切記吾言！」父子灑淚而別。<break time="100ms" />　　不一日，行至睢陽，關吏知是楚國使臣，要索假道文驗。申舟答言：「奉楚王之命，但有聘齊文書，卻沒有假道文書。」關吏遂將申舟留住，飛報宋文公。時華元為政，奏於文公曰：「楚，吾世仇也。今遣使公然過宋，不循假道之禮，欺我甚矣！請殺之！」宋公曰：「殺楚使，楚必伐我，奈何？」華元對曰：「欺我之恥，甚於受伐﹔況欺我，勢必伐我。均之受伐，且雪吾恥。」乃使人執申舟至宋廷，華元一見，認得就是申無畏，怒上加怒，責之曰：「汝曾戮我先公之僕，今改名，欲逃死耶？」申舟自知必死，大罵宋鮑：「汝奸祖母，弒嫡姪，幸免天誅﹔又妄殺大國之使，楚兵一到，汝君臣為虀粉矣！」華元命先割其舌，而後殺之。將聘齊的文書禮物，焚棄於郊外。從人棄車而遁，回報莊王。莊王方進午膳，聞申舟見殺，投箸於席，奮袂而起。即拜司馬公子側為大將，申叔時副之，立刻整車，親自伐宋，使申犀為軍正，從征。按申舟以夏四月被殺，楚兵以秋九月即造宋境，可謂速之至矣！潛淵有詩云：<break time="100ms" />　　　　明知欺宋必遭屯，君命如天敢惜身？投袂興師風雨至，華元應悔殺行人。<break time="100ms" />　　楚兵將睢陽城圍困，造樓車高與城等，四面攻城。華元率兵民巡守，一面遣大夫樂嬰齊奔晉告急。晉景公欲發兵救之。謀臣伯宗諫曰：「林父以六百乘而敗於邲城，此天助楚也，往救未必有功。」景公曰：「當今惟宋與晉親，若不救，則失宋矣。」伯宗曰：「楚距宋二千里之遙，糧運不繼，必不能久。今遣一使往宋，只說：『晉已起大軍來救。』諭使堅守。不過數月，楚師將去。是我無敵楚之勞，而有救宋之功也。」景公然其言，問：「誰能與我使宋國者？」大夫解揚請行。景公曰：「非子虎不勝此任也。」解揚微服行及宋郊，被楚之遊兵盤詰獲住，獻於莊王。莊王認得是晉將解揚，問曰：「汝來何事？」解揚曰：「奉晉侯之命，來諭宋國，堅守待救。」楚莊王曰：「原來是晉使臣！爾前者北林之役，汝為我將蒍賈所擒，寡人不殺，放汝回國﹔今番又來自投羅網，有何理說？」解揚曰：「晉楚仇敵，見殺分也，又何說乎？」莊王搜得身邊文書，看畢，謂曰：「宋城破在旦夕矣，汝能反書中之言，說汝國中有事，『急切不能相救，恐誤你國之事，特遣我口傳相報。』如此，則宋人絕望，必然出降，省得兩國人民屠戮之慘。事成之日，當封你為縣公，留仕楚國。」解揚低頭不應。莊王曰：「不然，當斬汝矣！」解揚本欲不從，恐身死於楚軍，無人達晉君之命，乃佯許曰：「諾。」莊王升解揚於樓車之上，使人從旁促之。揚遂呼宋人曰：「我晉國使臣解揚也。被楚軍所獲，使我誘汝出降。汝切不可！我主公親率大軍來救，不久必至矣。」莊王聞其言，命速牽下樓車，責之曰：「爾既許寡人，而又背之，爾自無信，非寡人之過也。」叱左右斬訖報來。解揚全無懼色，徐聲答曰：「臣未嘗無信也。臣若全信於楚，必然失信於晉，假使楚有臣而背其主之言，以取賂於外國，君以為信乎？不信乎？臣請就誅，以明楚國之信，在外不在內！」莊王嘆曰：「『忠臣不懼死。』子之謂矣！」縱之使歸。<break time="100ms" />　　宋華元因解揚之告，繕守益堅。公子側使軍士築土堙於外，如敵樓之狀，親自居之，以闞城內，一舉一動皆知。華元亦於城內築土堙以向之。自秋九月圍起，至明年之夏五月，彼此相拒九個月頭，睢陽城中，糧草俱盡，人多餓死。華元但以忠義激勸其下，百姓感泣，甚至易子為食，拾骸骨為爨，全無變志。莊王沒奈何了。軍吏稟道：「營中只有七日之糧矣！」莊王曰：「吾不意宋國難下如此！」乃親自登車，閱視宋城，見守陴軍士，甚是嚴整，嘆了一口氣，即召公子側議班師。
    </voice>
</speak>
