<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說孫良夫收拾敗軍，入新築城中。歇息數日，請將請示歸期，良夫曰：「吾本欲報齊，反為所敗，何面目歸見吾主？便當乞師晉國，生縛齊君，方出我胸中之氣！」乃留石稷等屯兵新築，自己親往晉國借兵。適值魯司寇臧宣叔亦在晉請師。二人先通了郤克，然後謁見晉景公，內外同心，彼唱此和，不由晉景公不從。郤克慮齊之強，請車八百乘，晉侯許之。郤克將中軍，解張為御，鄭邱緩為車右。士燮將上軍，欒書將下軍，韓厥為司馬。於周定王十八年夏六月，師出絳州城，望東路進發。臧孫許先期歸報，季孫行父同叔孫僑如帥師來會，同至新築。孫良夫復約會曹公子首。各軍俱於新築取齊，擺成隊伍，次第前行，連接三十餘里，車聲不絕。<break time="100ms" />　　齊頃公預先使人於魯境上覘探，已知臧司寇乞得晉兵消息。頃公曰：「若待晉師入境，百姓震驚，當以兵逆之於境上。」乃大閱車徒，挑選五百乘，三日三夜，行五百餘里，直至鞍地紮營。前哨報：「晉軍已屯於靡笄山下。」頃公遣使請戰，郤克許來日決戰。大將高固請於頃公曰：「齊晉從未交兵，未知晉人之勇怯，臣請探之。」乃駕單車，逕入晉壘挑戰。有末將亦乘車自營門而出，高固取巨石擲之，正中其腦，倒於車上，御人驚走。高固騰身一躍，早跳在晉車之上，腳踹晉囚，手挽轡索，馳還齊壘，周圍一轉，大呼曰：「出賣餘勇！」齊軍皆笑。晉軍中覺而逐之，已無及矣。高固謂頃公曰：「晉師雖眾，能戰者少，不足畏也。」次日，齊頃公親自披甲出陣，邴夏御車，逢丑父為車右。兩家各結陣於鞍。國佐率右軍以遏魯，高固帥左軍以遏衛曹，兩下相持，各不交鋒，專候中軍消息。齊侯自恃其勇，目無晉人，身穿錦袍繡甲，乘著金輿，令軍士俱控弓以俟，曰：「視吾馬足到處，萬矢俱發。」一聲鼓響，馳車直沖入晉陣。箭如飛蝗，晉兵死者極多。解張手肘，連中二箭，血流下及車輪，猶自忍痛，勉強執轡。郤克正擊鼓進軍，亦被箭傷左脅，摽血及屨，鼓聲頓緩。解張曰：「師之耳目，在於中軍之旗鼓，三軍因之以為進退。傷未及死，不可不勉力趨戰！」鄭邱緩曰：「張侯之言是也！死生命耳！」郤克乃援枹連擊，解張策馬，冒矢而進。鄭邱緩左手執笠，以衛郤克，右手奮戈殺敵。左右一齊擊鼓，鼓聲震天。晉軍只道本陣已得勝，爭先馳逐，勢如排山倒海，齊軍不能當，大敗而奔。韓厥見郤克傷重，曰：「元帥且暫息，某當力追此賊！」言畢，招引本部驅車來趕，齊軍紛紛四散。頃公繞華不注山而走。韓厥遙望金輿，儘力逐之。逢丑父顧邴夏曰：「將軍急急出圍，以取救兵，某當代將軍執轡。」邴夏下車去了。晉兵到者益多，圍華不注山三匝。逢丑父謂頃公曰：「事急矣！主公快將錦袍繡甲脫下，與臣穿之，假作主公。主公可穿臣之衣，執轡於旁，以誤晉人之目。倘有不測，臣當以死代君，君可脫也。」頃公依其言。更換方畢，將及華泉，韓厥之車，已到馬首。韓厥見錦袍繡甲，認是齊侯，遂手攬其絆馬之索，再拜稽首曰：「寡君不能辭魯衛之請，使群臣詢其罪於上國。臣厥忝在戎行，願御君侯，以辱臨於敝邑！」丑父詐稱口渴不能答言，以瓢授齊侯曰：「丑父可為我取飲。」齊侯下車，假作華泉取飲，水至，又嫌其濁，更取清者。齊侯遂繞山左而遁，恰遇齊將鄭周父御副車而至，曰：「邴夏已陷於晉軍中矣！晉勢浩大，惟此路兵稀，主公可急乘之！」乃以轡授齊侯，齊侯登車走脫。韓厥先遣人報入晉軍曰：「已得齊侯矣！」郤克大喜。及韓厥以丑父獻，郤克見之曰：「此非齊侯也！」郤克曾使齊，認得齊侯。韓厥卻不認得，因此被他設計賺去。韓厥怒問丑父曰：「汝是何人？」對曰：「某乃車右將軍逢丑父。欲問吾君，方纔往華泉取飲者就是。」郤克亦怒曰：「軍法：『欺三軍者，罪應死！』汝冒認齊侯，以欺我軍，尚望活耶？」叱左右：「縛丑父去斬！」丑父大呼曰：「晉軍聽吾一言，自今無有代其君任患者。丑父免君於患，今且為戮矣！」郤克命解其縛，曰：「人盡忠於君，我殺之不祥。」使後車載之。潛淵居士有詩云：<break time="100ms" />　　　　遶山戈甲密如林，繡甲君王險被擒。千尺華泉源不竭，不如丑父計謀深。<break time="100ms" />後人名華不注山為金輿山，正以齊侯金輿駐此而得名也。<break time="100ms" />　　頃公既脫歸本營，念丑父活命之恩，復乘輕車馳入晉軍，訪求丑父，出而復入者三次。國佐高固二將，聞中軍已敗，恐齊侯有失，各引軍來救駕，見齊侯從晉軍中出，大驚曰：「主公何輕千乘之尊，而自探虎穴耶？」頃公曰：「逢丑父代寡人陷於敵中，未知生死，寡人坐不安席，是以求之。」言未畢，哨馬報：「晉兵分五路殺來了！」國佐奏曰：「軍氣已挫，主公不可久留於此。且回國中堅守，以待楚救之至可也。」齊侯從其言，遂引大軍，回至臨淄去了。郤克引大軍，及魯、衛、曹三國之師，長驅直入，所過關隘，盡行燒毀，直抵國都，志在滅齊。不知齊國如何應敵，再看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
