<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />楚共王方有新喪，辭不出師。行父正在憤懣之際，有人自晉國來述：「郤克日夜言伐齊之利，不伐齊難以圖伯，晉侯惑之。士會知郤克意不可回，乃告老讓之以政。今郤克為中軍元帥，主晉國之事，不日興師報齊矣。」行父大喜，乃使仲遂之子公孫歸父行聘於晉，一來答郤克之禮，二來訂伐齊之期。魯宣公因仲遂得國，故寵任歸父，異於群臣。時魯孟孫、叔孫、季孫三家，子孫眾盛，宣公每以為憂。知子孫必為三家所凌，乃於歸父臨行之日，握其手密囑之曰：「三桓日盛，公室日卑，子所知也。公孫此行，覷便與晉君臣密訴其情，倘能借彼兵力，為我逐去三家，情願歲輸幣帛，以報晉德，永不貳志。卿小心在意，不可洩漏！」歸父領命，齎重賂至晉，聞屠岸賈復以諛佞得寵於景公，官拜司寇。乃納賂於岸賈，告以主君欲逐三家之意。岸賈為得罪趙氏，立心結交欒郤二族，往來甚密。乃以歸父之言，告於欒書。書曰：「元帥方與季孫氏同仇，恐此謀未必協也。吾試探之。」欒書乘間言於郤克，克曰：「此人欲亂魯國，不可聽之。」遂寫密書一封，遣人星夜至魯，飛報季孫行父。行父大怒曰：「當年弒殺公子惡及公子視，皆是東門遂主謀，我欲圖國家安靖，隱忍其事，為之庇護。今其子乃欲見逐，豈非養虎留患耶？」乃以郤克密書，面致叔孫僑如看之。僑如曰：「主公不視朝，將一月矣。言有疾病，殆託詞也。吾等同往問疾，而造主公榻前請罪，看他如何？」亦使人邀仲孫蔑。蔑辭曰：「君臣無對質是非之理，蔑不敢往。」乃拉司寇臧孫許同行。三人行至宮門，聞宣公病篤，不及請見，但致問候而返。<break time="100ms" />　　次日，宣公報薨矣。時周定王之十六年也。季孫行父等擁立世子黑肱，時年一十三歲，是為成公。成公年幼，凡事皆決於季氏。季孫行父集諸大夫於朝堂，議曰：「君幼國弱，非大明政刑不可。當初殺嫡立庶，專意媚齊，致失晉好，皆東門遂所為也。仲遂有誤國大罪，宜追治之。」諸大夫皆唯唯聽命。行父遂使司寇臧孫許，逐東門氏之族。公孫歸父自晉歸魯，未及境，知宣公已薨，季氏方治其先人之罪，乃出奔於齊國，族人俱從之。後儒論仲遂躬行弒逆，援立宣公，身死未幾，子孫被逐，作惡者亦何益哉？髯翁有詩嘆云：<break time="100ms" />　　　　援宣富貴望千秋，誰料三桓作寇仇？楹折「東門」喬木萎，獨餘青簡惡名留。<break time="100ms" />　　魯成公即位二年，齊頃公聞魯與晉合謀伐齊，一面遣使結好於楚，以為齊緩急之助。一面整頓車徒，躬先伐魯，由平陰進兵，直至龍邑。齊侯之嬖人盧蒲就魁輕進，為北門軍士所獲。頃公使人登車，呼城上人語之曰：「還我盧蒲將軍，即當退師。」龍人不信，殺就魁，磔其屍於城樓之上。頃公大怒，令三軍四面攻之，三日夜不息。城破，頃公將城北一角，不論軍民，盡皆殺死，以洩就魁之恨。正欲深入，哨馬探得衛國大將孫良夫，統兵將入齊境。頃公曰：「衛窺吾之虛，來犯吾界，合當反戈迎之。」乃留兵戍龍邑，班師而南。行至新築界口，恰遇衛兵前隊副將石稷已到，兩下各結營壘。石稷詣中軍告於孫良夫曰：「吾受命侵齊，乘其虛也。今齊師已歸，其君親在，不可輕敵。不如退兵，讓其歸路，俟晉魯合力並舉，可以萬全。」孫良夫曰：「本欲報齊君一笑之仇，今仇人在前，奈何避之？」遂不聽石稷之諫，是夜率中軍往劫齊寨。齊人也慮衛軍來襲，已有整備。良夫殺入營門，劫了空營。方欲回車，左有國佐，右有高固，兩員大將，圍裹將來。齊侯自率大軍掩至，大叫「跛夫！且留下頭顱！」良夫死命相持，沒抵當一頭處，正在危急。卻得寧相向禽兩隊車馬，前來接應，救出良夫北奔。衛軍大敗。齊侯招引二將從後追來，衛將石稷之兵亦至，迎著孫良夫叫道：「元帥只顧前行，吾當斷後。」良夫引軍急走，未及一里，只見前面塵頭起處，車聲如雷。良夫嘆曰：「齊更有伏兵，吾命休矣！」車馬看看近前，一員將在車中鞠躬言曰：「小將不知元帥交兵，救援遲誤，伏乞恕罪！」良夫問曰：「子何人也？」那員將答曰：「某乃守新築大夫，仲叔于奚是也。悉起本境之眾，有百餘乘在此，足以一戰，元帥勿憂。」良夫方纔放心，謂于奚曰：「石將軍在後，子可助之。」仲叔于奚應聲麾車而去。<break time="100ms" />　　再說齊兵遇石稷斷後之兵，正欲交戰，見北路車塵蔽天，探是仲叔于奚領兵來到。齊頃公身在衛地，恐兵力不繼，遂鳴金收軍，止掠取輜重而回。石稷和于奚亦不追趕。後與晉人勝齊歸國，衛侯因于奚有救孫良夫之功，欲以邑賞之。于奚辭曰：「邑不願受，得賜『曲縣』『繁纓』，以光寵於縉紳之中，于願足矣。」按《周禮》：天子之樂，四面皆縣，謂之「宮縣」﹔諸侯之樂，止縣三面，獨缺南方，謂之「曲縣」，亦曰「軒縣」﹔大夫則左右縣耳。「繁纓」，乃諸侯所以飾馬者。二件皆諸侯之制，于奚自恃其功，以此為請。衛侯笑而從之。孔子修《春秋》，論此事，以為惟名器分別貴賤，不可假人。衛侯為失其賞矣！此是後話，表過不提。
    </voice>
</speak>
