<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說趙盾有兩個心腹門客，一個是公孫杵臼，一個是程嬰。先前聞屠岸賈圍了下宮，公孫杵臼約程嬰同赴其難。嬰曰：「彼假託君命，佈詞討賊，我等與之俱死，何益於趙氏？」杵臼曰：「明知無益。但恩主有難，不敢逃死耳！」嬰曰：「姬氏有孕，若男也，吾與爾共奉之﹔不幸生女，死猶未晚。」及聞莊姬生女，杵臼泣曰：「天果絕趙乎！」程嬰曰：「未可信也，吾當察之。」乃厚賂宮人，使通信於莊姬。莊姬知程嬰忠義，密書一「武」字遞出。程嬰私喜曰：「公主果生男矣！」及岸賈搜索宮中不得，程嬰謂杵臼曰：「趙氏孤在宮中，索之不得，此天幸也！但可瞞過一時耳。後日事洩，屠賊又將搜索。必須用計，偷出宮門，藏於遠地，方保無虞。」杵臼沉吟了半日，問嬰曰：「立孤與死難，二者孰難？」嬰曰：「死易耳，立孤難也。」杵臼曰：「子任其難，我任其易，何如？」嬰曰：「計將安出？」杵臼曰：「誠得他人嬰兒詐稱趙孤，吾抱往首陽山中，汝當出首，說孤兒藏處。屠賊得偽孤，則真孤可免矣。」程嬰曰：「嬰兒易得也。必須竊得真孤出宮，方可保全。」杵臼曰：「諸將中惟韓厥受趙氏恩最深，可以竊孤之事託之。」程嬰曰：「吾新生一兒，與孤兒誕期相近，可以代之。然子既有藏孤之罪，必當并誅，子先我而死，我心何忍？」因泣下不止。杵臼怒曰：「此大事，亦美事，何以泣為？」嬰乃收淚而去。夜半，抱其子付於杵臼之手。即往見韓厥，先以「武」字示之，然後言及杵臼之謀。韓厥曰：「姬氏方有疾，命我求醫。汝若哄得屠賊親往首陽山，吾自有出孤之計。」程嬰乃揚言於眾曰：「屠司寇欲得趙孤乎，曷為索之宮中？」屠氏門客聞之，問曰：「汝知趙氏孤所在乎？」嬰曰：「果與我千金，當告汝。」門客引見岸賈，岸賈叩其姓氏。對曰：「程氏名嬰，與公孫杵臼同事趙氏。公主生下孤兒，即遣婦人抱出宮門，託吾兩人藏匿。嬰恐日後事露，有人出首，彼獲千金之賞，我受全家之戮，是以告之。」岸賈曰：「孤在何處？」嬰曰：「請屏左右，乃敢言。」岸賈即命左右退避。嬰告曰：「在首陽山深處，急往可得，不久當奔秦國矣。然須大夫自往。他人多與趙氏有舊，勿輕托也。」岸賈曰：「汝但隨吾往，實則重賞，虛則死罪。」嬰曰：「吾亦自山中來此，腹餒甚，幸賜一飯。」岸賈與之酒食。嬰食畢，又催岸賈速行。岸賈自率家甲三千，使程嬰前導，徑往首陽山。紆回數里，路極幽僻，見臨溪有草莊數間，柴門雙掩。嬰指曰：「此即杵臼孤兒處也。」嬰先叩門，杵臼出迎，見甲士甚眾，為倉皇走匿之狀。嬰喝曰：「汝勿走，司寇已知孤兒在此，親自來取，速速獻出可也。」言未畢，甲士縛杵臼來見岸賈。岸賈問：「孤兒何在？」杵臼賴曰：「無有。」岸賈命搜其家，見壁室有鎖甚固。甲士去鎖，入其室，室頗暗。仿佛竹床之上，聞有小兒驚啼之聲。抱之以出，錦繃繡褓，儼如貴家兒。杵臼一見，即欲奪之，被縛不得前。乃大罵曰：「小人哉，程嬰也！昔下宮之難，我約汝同死，汝說：『公主有孕，若死，誰作保孤之人！』今公主將孤兒付我二人，匿於此山，汝與我同謀做事﹔卻又貪了千金之賞，私行出首。我死不足惜，何以報趙宣孟之恩乎？」千小人，萬小人，罵一個不住。程嬰羞慙滿面，謂岸賈曰：「何不殺之？」岸賈喝令：「將公孫杵臼斬首！」自取孤兒擲之於地，一聲啼哭，化為肉餅，哀哉！髯翁有詩雲：<break time="100ms" />　　　　一線宮中趙氏危，寧將血胤代孤兒。屠奸縱有彌天網，誰料公孫已售欺？<break time="100ms" />　　屠岸賈起身往首陽山擒捉孤兒，城中那一處不傳遍，也有替屠家歡喜的，也有替趙家嘆息的，那宮門盤詰，就怠慢了。韓厥卻教心腹門客，假作草澤醫人，入宮看病，將程嬰所傳「武」字，粘於藥囊之上。莊姬看見，已會其意。診脈已畢，講幾句胎前產後的套語。莊姬見左右宮人，俱是心腹，即以孤兒裹置藥囊之中。那孩子啼哭起來，莊姬手撫藥囊祝曰：「趙武，趙武！我一門百口冤仇，在你一點血泡身上，出宮之時，切莫啼哭！」吩咐已畢，孤兒啼聲頓止，走出宮門，亦無人盤問。韓厥得了孤兒，如獲至寶，藏於深室，使乳婦育之，雖家人亦無知其事者。<break time="100ms" />　　屠岸賈回府，將千金賞賜程嬰。程嬰辭不願賞。岸賈曰：「汝原為邀賞出首，如何又辭？」程嬰曰：「小人為趙氏門客已久，今殺孤兒以自脫，已屬非義，況敢利多金乎？倘念小人微勞，願以此金收葬趙氏一門之屍，亦表小人門下之情於萬一也。」岸賈大喜曰：「子真信義之士也！趙氏遺屍，聽汝收取不禁。即以此金為汝營葬之資。」程嬰乃拜而受之。盡收各家骸骨，棺木盛殮，分別葬於趙盾墓側。事畢，復往謝岸賈。岸賈欲留用之，嬰流涕言曰：「小人一時貪生怕死，作此不義之事，無面目復見晉人，從此將餬口遠方矣。」程嬰辭了岸賈，往見韓厥。厥將乳婦及孤兒交付程嬰。嬰撫為己子，攜之潛入盂山藏匿。後人因名其山日藏山，以藏孤得名也。<break time="100ms" />　　後三年，晉景公游於新田，見其土沃水甘，因遷其國，謂之新絳。以故都為故絳。百官朝賀，景公設宴於內宮，款待群臣。日色過晡，左右將治燭。忽然怪風一陣，卷入堂中，寒氣逼人，在座者無不驚顫。須臾，風過，景公獨見一蓬頭大鬼，身長丈餘，披發及地，自戶外而入，攘臂大罵曰：「天乎！我子孫何罪，而汝殺之？我已訴聞於上帝，來取汝命！」言畢，將銅錘來打景公。景公大叫：「群臣救我！」拔佩劍欲斬其鬼，誤劈自己之指。群臣不知為何，慌忙搶劍。景公口吐鮮血，悶倒在地，不省人事。未知性命如何，且看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
