<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十七回　娶夏姬巫臣逃晉　　圍下宮程嬰匿孤
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說晉兵追齊侯，行四百五十里，至一地，名袁婁，安營下寨，打點攻城。齊頃公心慌，集諸臣問計。國佐進曰：「臣請以紀侯之甗及玉磬，行賂於晉，而請與晉平﹔魯衛二國，則以侵地還之。」頃公曰：「如卿所言，寡人之情已盡矣。再若不從，惟有戰耳！」國佐領命，捧著紀甗玉磬二物，逕造晉軍。先見韓厥，致齊侯之意。韓厥曰：「魯衛以齊之侵削無已，故寡君憐而拯之﹔寡君則何仇於齊乎？」國佐答曰：「佐願言於寡君，返魯衛之侵地如何？」韓厥曰：「有中軍主帥在，厥不敢專。」韓厥引國佐來見郤克，克盛怒以待之，國佐辭氣俱恭。郤克曰：「汝國亡在旦夕，尚以巧言緩我耶？倘真心請平，只依我兩件事。」國佐曰：「敢問何事？」郤克曰：「一來，要蕭君同叔之女為質於晉﹔二來，必使齊封內壟畝盡改為東西行。萬一齊異日背盟，殺汝質，伐汝國，車馬從西至東，可直達也。」國佐勃然發怒曰：「元帥差矣！蕭君之女非他，乃寡君之母，以齊晉匹敵言之，猶晉君之母也。那有國母為質人國的道理？至於壟畝縱橫，皆順其地勢之自然，若惟晉改易，與失國何異？元帥以此相難，想不允和議了。」郤克曰：「便不允汝和，汝奈我何？」國佐曰：「元帥勿欺齊太甚也！齊雖褊小，其賦千乘﹔諸臣私賦，不下數百。今偶一挫衂，未及大虧。元帥必不允從，請收合殘兵，與元帥決戰於城下！一戰不勝，尚可再戰，再戰不勝，尚可三戰，若三戰俱敗，舉齊國皆晉所有，何必質母東畝為哉？佐從此辭矣！」委甗磬於地，朝上一揖，昂然出營去了。<break time="100ms" />　　季孫行父與孫良夫在幕後聞其言，出謂郤克曰：「齊恨我深矣，必將致死於我。兵無常勝，不如從之。」郤克曰：「齊使已去，奈何？」行父曰：「可追而還也。」乃使良馬駕車，追及十里之外，強拉國佐，復轉至晉營。郤克使與季孫行父孫良夫相見，乃曰：「克恐不勝其事，以獲罪於寡君，故不敢輕諾。今魯衛大夫合辭以請，克不能違也，克聽子矣。」國佐曰：「元帥已俯從敝邑之請，願同盟為信。齊認朝晉，且反魯衛之侵地。晉認退師，秋毫無犯。各立誓書。」郤克命取牲血共歃，訂盟而別。釋放逢丑父復歸於齊。齊頃公進逢丑父為上卿。晉、魯、衛、曹之師，皆歸本國。宋儒論此盟，謂郤克恃勝而驕，出令不恭，致觸國佐之怒，雖取成而還，殊不足以服齊人之心也。<break time="100ms" />　　晉師歸獻齊捷，景公嘉戰鞍之功，郤克等皆益地。復作新上中下三軍：以韓厥為新軍元帥，趙括佐之﹔鞏朔為新上軍元帥，韓穿佐之﹔荀騅為新下軍元帥，趙旃佐之，爵皆為卿。自是晉有六軍，復興伯業。司寇屠岸賈見趙氏復盛，忌之益深。日夜搜趙氏之短，譖於景公。又厚結欒郤二家，以為己援。此事且擱過一邊，表白在後。<break time="100ms" />　　齊頃公恥其兵敗，弔死問喪，恤民修政，志欲報仇。晉君臣恐齊侵伐，復失伯業，乃託言齊國恭順可嘉，使各國仍還其所侵之地。自此諸侯以晉無信義，漸漸離心。此是後話。<break time="100ms" />　　且說陳夏姬嫁連尹襄老，未及一年，襄老從軍於邲，夏姬遂與其子黑要烝淫。及襄老戰死，黑要戀夏姬之色，不往求屍，國人頗有議論。夏姬以為恥，欲借迎屍之名，謀歸鄭國。申公屈巫遂賂其左右，使傳語於夏姬曰：「申公相慕甚切，若夫人朝歸鄭國，申公晚即來聘矣。」又使人謂鄭襄公曰：「姬欲歸宗國，盍往迎之？」鄭襄公果然遣使來迎夏姬。楚莊王問於諸大夫曰：「鄭人迎夏姬何意？」屈巫獨對曰：「姬欲收葬襄老之屍，鄭人任其事，以為可得，故使姬往迎之耳。」莊王曰：「屍在晉，鄭安從得之？」屈巫對曰：「荀罃者，荀首之愛子也。罃為楚囚，首念其子甚切。今首新佐中軍，而與鄭大夫皇戍素相交厚，其必借鄭皇戍居間，使講解於楚，而以王子及襄老之屍，交易荀罃。鄭君以邲之戰，懼晉行討，亦將借此以獻媚於晉，此真情無疑矣。」話猶未畢，夏姬入朝辭楚王，奏聞歸鄭之故。言下淚珠如雨，曰：「若不得屍，妾誓不反楚！」楚莊王憐而許之。夏姬方行，屈巫遂致書於鄭襄公，求聘夏姬為內子。襄公不知莊王及公子嬰齊欲娶前因，以屈巫方重用於楚，欲結為姻親，乃受其聘幣，楚人無知之者。屈巫復使人至晉，通信於荀首，教他將二屍易荀罃於楚，以實其言。荀首致書皇戍，求為居間說合。莊王欲得其子公子穀臣之屍，乃歸荀罃於晉，晉亦以二屍畀楚。楚人信屈巫之言為實，不疑其有他故也。及晉師伐齊，齊頃公請救於楚，值楚新喪，未即發兵。後聞齊師大敗，國佐已及晉盟，楚共王曰：「齊之從晉，為楚失救之故，非齊志也。寡人當為齊伐衛魯，以雪鞍恥。誰能為寡人達此意於齊侯者？」申公屈巫應聲曰：「微臣願往！」共王曰：「卿此去經由鄭國，就便約鄭師以冬十月之望，在衛境取齊，即以此期告於齊侯可也。」屈巫領命歸家，託言往新邑收賦，先將家屬及財帛，裝載十餘車，陸續出城。自己乘軺車在後，星馳往鄭，致楚王師期之命。遂與夏姬在館舍成親，二人之樂可知矣！有詩為證：<break time="100ms" />　　　　佳人原是老妖精，到處偷情舊有名﹔採戰一雙今作配，這迴鏖戰定輸贏。<break time="100ms" />夏姬枕畔謂屈巫曰：「此事曾稟知楚王否？」屈巫將莊王及公子嬰齊欲娶之事，訴說一遍：「下官為了夫人，費下許多心機，今日得諧魚水，生平願足！下官不敢回楚，明日與夫人別尋安身之處，偕老百年，豈不穩便？」夏姬曰：「原來如此。夫君既不回楚，那使齊之命，如何消繳？」屈巫曰：「我不往齊國去了。方今與楚抗衡，莫如晉國，我與汝適晉可也。」次早，修下表章一通，付與從人，寄復楚王，遂與夏姬同奔晉國。
    </voice>
</speak>
