<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十八回　說秦伯魏相迎醫　　報魏錡養叔獻藝
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說晉景公被蓬頭大鬼所擊，口吐鮮血，悶倒在地。內侍扶入內寢，良久方醒。群臣皆不樂而散。景公遂病不能起。左右或言：「桑門大巫，能白日見鬼，盍往召之？」桑門大巫奉晉侯之召，甫入寢門，便言：「有鬼！」景公問：「鬼狀何如？」大巫對曰：「蓬頭披髮，身長丈餘，以手拍胸，其色甚怒。」景公曰：「巫言與寡人所見正合，言寡人枉殺其子孫，不知此何鬼也？」大巫曰：「先世有功之臣，其子孫被禍最慘者是也。」景公愕然曰：「得非趙氏之祖乎？」屠岸賈在旁，即奏曰：「巫者乃趙盾門客，故借端為趙氏訟冤，吾君不可聽信。」景公嘿然良久，又問曰：「鬼可禳否？」大巫曰：「怒甚，禳之無益。」景公曰：「然則寡人大限何如？」大巫曰：「小人冒死直言，恐君之病，不能嘗新麥也。」屠岸賈曰：「麥熟只在月內，君雖病，精神猶旺，何至如此？若主公得嘗新麥，汝當死罪！」不繇景公發落，叱之使出。大巫去後，景公病愈深，晉國醫生入視，不識其症，不敢下藥。<break time="100ms" />　　大夫魏錡之子魏相言於眾曰：「吾聞秦有名醫二人，高和高緩，得傳授於扁鵲，能達陰陽之理，善攻內外之症，見為秦國太醫。欲治主公之病，非此人不可。盍往請之？」眾曰：「秦乃吾之仇國，豈肯遣良醫以救吾君哉？」魏相又曰：「恤患分災，鄰國之美事。某雖不才，願掉三寸之舌，必得名醫來晉。」眾曰：「如此，則舉朝皆拜子之賜矣！」<break time="100ms" />　　魏相即日束裝，馳軺車星夜往秦。秦桓公問其來意。魏相奏曰：「寡君不幸而沾狂病，聞上國有良醫和緩，有起死回生之術，臣特來敦請，以救寡君。」桓公曰：「晉國無理，屢敗我兵，吾國雖有良醫，豈救汝君哉？」魏相正色曰：「明公之言差矣！夫秦晉比鄰之國，故我獻公與爾穆公，結婚定好，世世相親。爾穆公始納惠公，復有韓原之來戰﹔繼納文公，又有汜南之背盟。不終其好，皆爾為之。文公即世，穆公又過聽孟明，欺我襄公之幼弱，師出崤山，襲我屬國，自取敗衂。我獲三帥，赦而不誅，旋違誓言，奪我王官。靈康之世，我一侵崇，爾即伐晉。及我景公問罪於齊，明公又遣杜回興救齊之師。敗不知懲，勝不知止，棄好尋仇，莫不由秦。明公試思：晉犯秦乎？秦犯晉乎？今寡君有負茲之憂，欲借針砭於高鄰，諸臣皆曰：『秦絕我甚，必不許。』臣曰：『不然。秦君屢舉不當，安知不悔於厥心？此行也，將假國手以修先君之舊好。』明公若不許，則諸臣之料秦者中矣！夫鄰有恤患之誼，而明公廢之﹔醫有活人之心，而明公背之。竊為明公不取也。」秦桓公見魏相言辭慷慨，分剖詳明，不覺起敬曰：「大夫以正見責寡人，敢不聽教！」即詔太醫高緩往晉。魏相謝恩，遂與高緩同出雍州，星夜望新絳而來。有詩為證：<break time="100ms" />　　　　婚媾於今作寇仇，幸災樂禍是良謀。若非魏相瀾翻舌，安得名醫到絳州？<break time="100ms" />　　時晉景公病甚危篤，日夜望秦醫不至。忽夢有二豎子，從己鼻中跳出，一豎曰：「秦高緩乃當世之名醫，彼若至，用藥，我等必然被傷，何以避之？」又一豎子曰：「若躲在肓之上，膏之下，彼能奈我何哉？」須臾，景公大叫心膈間疼痛，坐臥不安。少頃，魏相引高緩至，入宮診脈畢，緩曰：「此病不可為矣！」景公曰：「何故？」緩對曰：「此病居肓之上，膏之下，既不可以灸攻，又不可以針達﹔即使用藥之力，亦不能及。此殆天命也。」景公嘆曰：「所言正合吾夢，真良醫矣！」厚其餞送之禮，遣歸秦國。<break time="100ms" />　　時有小內侍江忠，伏侍景公辛苦，早間不覺失睡。夢見背負景公，飛騰於天上，醒來與左右言之。值屠岸賈入宮問疾，聞其夢，賀景公曰：「天者陽明，病者陰暗﹔飛騰天上，離暗就明，君之疾必漸平矣。」晉侯是日，亦自覺胸膈稍寬，聞言甚喜。忽報：「甸人來獻新麥。」景公欲嘗之，命饔人取其半，舂而屑之為粥。屠岸賈恨桑門大巫言趙氏之冤，乃奏曰：「前巫者言主公不能嘗新麥，今其言不驗矣，可召而示之。」景公從其言，召桑門大巫入宮，使岸賈責之曰：「新麥在此，猶患不能嘗乎？」巫者曰：「尚未可知。」景公色變。岸賈曰：「小臣咒詛，當斬！」即命左右牽去。大巫嘆曰：「吾因明於小術，以自禍其身，豈不悲哉！」左右獻大巫之首，恰好饔人將麥粥來獻，時日已中矣。景公方欲取嘗，忽然腹脹欲泄，喚江忠：「負我登廁。」纔放下廁，一陣心疼，立腳不住，墜入廁中。江忠顧不得污穢，抱他起來，氣已絕矣。（到底不曾嘗新麥，屈殺了桑門大巫，皆屠岸賈之過也！）上卿欒書，率百官奉世子州蒲舉哀即位，是為厲公。眾議江忠曾夢負公登天，後負公以出於廁，正應其夢，遂用江忠為殉葬焉。（當時若不言其夢，無此禍矣。口舌害身，不可不慎也！）因晉景公為厲鬼擊死，晉人多有言趙門冤枉之事者，只為欒郤二家，都與屠岸賈交通相善，只有一個韓厥，孤掌難鳴，是以不敢為趙氏伸冤。<break time="100ms" />　　時宋共公遣上卿華元，行弔於晉，兼賀新君。因與欒書商議，欲合晉楚之成，免得南北交爭，生民塗炭。欒書曰：「楚未可信也。」華元曰：「元善於子重，可以任之。」欒書乃使其幼子欒鍼，同華元至楚，先與公子嬰齊相見。嬰齊見欒鍼年青貌偉，問於華元，知是中軍元帥之子，欲試其才，問曰：「上國用兵之法何如？」鍼對曰：「整。」又問：「更有何長？」鍼答曰：「暇。」嬰齊曰：「人亂我整，人忙我暇，何戰不勝？二字可謂簡而盡矣！」由此倍加敬重。遂引見楚王，定議兩國通和，守境安民，動干戈者，鬼神殛之！遂訂期為盟。晉士燮，楚公子罷，共歃血於宋國西門之外。
    </voice>
</speak>
