<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　楚司馬公子側，自以不曾與議，大怒曰：「南北之不相通久矣！子重欲擅合成之功，吾必敗之。」探知巫臣糾合吳子壽夢，與晉、魯、齊、宋、衛、鄭各國大夫會於鐘離，公子側遂說楚王曰：「晉吳通好，必有謀楚之情。宋鄭俱從，楚之宇下一空矣。」共王曰：「孤欲伐鄭，奈西門之盟何？」公子側曰：「宋鄭受盟於楚，非一日矣，惟不顧盟，是以附晉。今日之事，惟利則進，何以盟為？」共王乃命公子側帥師伐鄭，鄭復背晉從楚。此周簡王十年事也。<break time="100ms" />　　晉厲公大怒，集諸大夫計議伐鄭。時欒書雖則為政，而三郤擅權。那三郤：乃郤錡、郤犨、郤至。錡為上軍元帥，犨為上軍副將，至為新軍副將，犨子郤毅，至弟郤乞，並為大夫用事。伯宗為人，正直敢言，屢向厲公言：「郤氏族大勢盛，宜分別賢愚，稍抑其權，以保全功臣之後。」厲公不聽。三郤恨伯宗入骨，遂譖伯宗謗毀朝政。厲公信之，反殺伯宗。其子伯州犁奔楚，楚用為太宰，與之謀晉。厲公素性驕侈，兼好內外嬖幸甚多。外嬖胥童、夷羊五、長魚矯、匠麗氏等一班少年，皆拜為大夫。內嬖美姬愛婢，不計其數。日事淫樂，好諛惡直，政事不修，群臣解體。士燮見朝政日非，不欲伐鄭。郤至曰：「不伐鄭，何以求諸侯？」欒書曰：「今日失鄭，魯宋亦將離心，溫季之言是也。」楚降將苗賁皇亦勸伐鄭，厲公從其言，獨留荀罃居守，遂親率大將欒書、士燮、郤錡、荀偃、韓厥、郤至、魏錡、欒鍼等，出車六百乘，浩浩蕩蕩，殺奔鄭國。一面使郤犨往魯衛各國，請兵助戰。<break time="100ms" />　　鄭成公聞晉兵勢大，欲謀出降。大夫姚鉤耳曰：「鄭地褊小，間於兩大，只宜擇一強者而事之，豈可朝楚暮晉，而歲歲受兵乎？」鄭成公曰：「然則何如？」鉤耳曰：「依臣之見，莫如求救於楚。楚至，吾與之夾攻，大破晉兵，可保數年之安也。」成公遂遣鉤耳往楚求救。楚共王終以西門之盟為嫌，不欲起兵，問於令尹嬰齊。嬰齊對曰：「我實無信，以致晉師，又庇鄭而與之爭，勤民以逞，勝不可必，不如待之。」公子側進曰：「鄭人不忍背楚，是以告急。前不救齊，今又不救鄭，是絕歸附者之望也。臣雖不才，願提一旅，保駕前往，務要再奏『掬指』之功。」共王大悅，乃拜司馬公子側為中軍元帥，令尹公子嬰齊為左軍，右尹公子壬夫將右軍。自統親軍兩廣之眾，望北進發，來救鄭國。日行百里，其疾如風，早有哨馬報入晉軍。士燮私謂欒書曰：「君幼不知國事，吾偽為畏楚而避之，以儆君心，使知戒懼，猶可少安。」欒書曰：「畏避之名，書不敢居也。」士燮退而嘆曰：「此行得敗為幸，萬一戰勝，外寧必有內憂，吾甚懼之！」<break time="100ms" />　　時楚兵已過鄢陵，晉兵不能前進，留屯彭祖岡，兩下各安營下寨。來日，是六月甲午大盡之日，名為晦日。晦不行兵，晉軍不做准備。五鼓漏盡，天色猶未大明，忽然寨外喊聲大振。守營軍士忙忙來報：「楚軍直逼本營，排下陣勢。」欒書大驚曰：「彼既壓我軍而陣，我軍不能成列，交兵恐致不利。且堅守營壘，待從容設計以破之。」諸將紛紛議論，有言選銳突陣者，有言移兵退後者。時士燮之子名，年纔一十六歲，聞眾議不決，乃突入中軍，稟於欒書曰：「元帥患無戰地乎？此易事也。」欒書曰：「子有何計？」士曰：「傳令牢把營門，軍士於寨內暗暗將灶土盡皆削平，井用木板掩蓋，不過半個時辰，結陣有餘地矣。既成列於軍中，決開營壘，以為戰道，楚其奈我何哉？」欒書曰：「井灶乃軍中急務，平灶塞井，何以為食？」曰：「先命各軍預備乾糧淨水，足支一二日，俟布陣已定，分撥老弱於營後另作井灶就之。」士燮本不欲戰，見其子進計，大怒，罵曰：「兵之勝負，關係天命。汝童子有何知識，敢在此搖脣鼓舌？」遂拔戈逐之。眾將把士燮抱住，士方能走脫。欒書笑曰：「此童子之智，勝於范孟也。」乃從士之計，令各寨多造乾糧，然後平灶掩井，擺列陣勢，准備來日交兵。胡曾詠史詩云：<break time="100ms" />　　　　軍中列陣本奇謀，士燮抽戈若寇仇﹔豈是心機遜童子，老成憂國有深籌。<break time="100ms" />　　卻說楚共王直逼晉營而陣，自謂出其不意，軍中必然擾亂。卻寂然不見動靜，乃問於太宰伯州犁曰：「晉兵堅壘不動，子晉人也，必知其情。」州犁曰：「請王登轈車而望之。」楚王登轈車，使州犁立於其側。王問曰：「晉兵馳騁，或左或右者何也？」州犁對曰：「召軍吏也。」王曰：「今又群聚於中軍矣。」州犁曰：「合而為謀也。」又望曰：「忽然張幕何故？」州犁曰：「虔告於先君也。」又望曰：「今又撤幕矣。」對曰：「將發軍令也。」又望曰：「軍中為何暄嘩，飛塵不止？」對曰：「彼因不得成列，將塞井平灶，為戰地耳。」又望曰：「車皆駕馬矣，將士升車矣。」對曰：「將結陣也。」又望曰：「升車者何以復下？」對曰：「將戰而禱神也。」又望曰：「中軍勢似甚盛，其君在乎？」對曰：「欒范之族，挾公而陣，不可輕敵也。」楚王盡知晉國之情，乃戒諭軍中，打點來日交鋒之事。楚之降將苗賁皇亦侍於晉侯之側，獻策曰：「自令尹孫叔之死，軍政無常。兩廣精兵，久不選換，老不堪戰者多矣。且左右二帥，不相和睦。此一戰楚可敗也。」髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　楚用州犁本晉良，晉人用楚是賁皇﹔人才難得須珍重，莫把謀臣借外邦。
    </voice>
</speak>
