<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　一日，厲公與婦人飲酒，索鹿肉為饌甚急。使寺人孟張往市取鹿，市中適當缺乏。郤至自郊外載一鹿於車上，從市中而過。孟張並不分說，奪之以去。郤至大怒，彎弓搭箭，將孟張射死，復取其鹿。厲公聞之，怒曰：「季子太欺余也！」遂召胥童夷羊五等一班嬖人共議，欲殺郤至。胥童曰：「殺郤至，則郤錡郤犨必叛，不如並除之。」夷羊五曰：「公私甲士，約可八百人，以君命夜帥以往，乘其無備，可必勝也。」長魚矯曰：「三郤家甲，倍於公宮，鬥而不勝，累及君矣。方今郤至兼司寇之職，郤犨又兼士師，不如詐為獄訟，覷便刺之，汝等引兵接應可也。」厲公曰：「妙哉！我使力士清沸魋助汝。」長魚矯打聽三郤是日在講武堂議事，乃與清沸魋各以雞血塗面，若爭鬥相殺者，各帶利刀，扭結到講武堂來，告訴曲直。郤犨不知是計，下坐問之。清沸魋假作稟話，捱到近身，抽刃刺犨，中其腰，撲地便倒。郤錡急拔佩刀來砍沸魋，卻是長魚矯接住，兩個在堂下戰將起來。郤至捉空趨出，升車而逃。沸魋把郤犨再砍一刀，眼見得不活了，便來夾攻郤錡。錡雖是武將，爭奈沸魋有千觔力氣的人，長魚矯且是年少手活，一個人怎戰得他兩個人過，亦被沸魋擉倒。長魚矯見走了郤至，道：「不好了！我追趕他去。」也是三郤合當同日并命，正走之間，遇著胥童夷羊五引著八百甲士來到，口中齊叫：「晉侯有旨，只拿謀反郤氏，不得放走了！」郤至見不是頭，回車轉來，劈面撞見長魚矯，一躍上車。郤至早已心慌，不及措手，被長魚矯亂砍，便割了頭。清沸魋把郤錡郤犨都割了頭，血淋淋的三顆首級，提入朝門。有詩為證：<break time="100ms" />　　　　無道君昏臣不良，紛紛嬖倖擅朝堂﹔一朝過聽讒人語，演武堂前起戰場。<break time="100ms" />　　卻說上軍副將荀偃，聞本帥郤錡在演武堂遇賊，還不知何人。即時駕車入朝，欲奏聞討賊。中軍元帥欒書，不約而同，亦至朝門，正遇胥童引兵到來。書偃不覺大怒，喝曰：「我只道何人為亂，原來是你鼠輩！禁地威嚴，甲士誰敢近前？還不散去！」胥童也不答話，即呼於眾曰：「欒書荀偃，與三郤同謀反叛，甲士與我一齊拿下，重重有賞！」甲士奮勇上前，圍裹了書偃二人，直擁至朝堂之上。厲公聞長魚矯等幹事回來，即時御殿。看見甲士紛紛，倒喫了一驚，問胥童曰：「罪人已誅，眾軍如何不散？」胥童奏曰：「拿得叛黨書偃，請主公裁決！」厲公曰：「此事與書偃無與。」長魚矯跪至晉侯膝前，密奏曰：「欒郤同功一體之人，荀偃又是郤錡部將。三郤被誅，欒荀二氏必不自安，不久將有為郤氏復仇之事。主公今日不殺二人，朝中不得太平。」厲公曰：「一朝而殺三卿，又波及他族，寡人不忍也！」乃恕書偃無罪，還復原職。書偃謝恩回家。長魚矯嘆曰：「君不忍二人，二人將忍於君矣！」即時逃奔西戎去了。<break time="100ms" />　　厲公重賞甲士，將三郤屍首，號令朝門，三日，方聽放葬。其郤氏之族，在朝為官者，姑免死罪，盡罷歸田。以胥童為上軍元帥，代郤錡之位，以夷羊五為新軍元帥，代郤犨之位，以清沸魋為新軍副將，代郤至之位。楚公子熊茷釋放回國。胥童既在卿列，欒書荀偃羞與同事，每每稱病不出。胥童恃晉侯之寵，不以為意。<break time="100ms" />　　一日，厲公同胥童出遊於嬖臣匠麗氏之家。家在太陰山之南，離絳城二十餘里，三宿不歸。荀偃私謂欒書曰：「君之無道，子所知也。吾等稱疾不朝，目下雖得苟安，他日胥童等見疑，復誣我等以怨望之名，恐三郤之禍，終不能免，不可不慮。」欒書曰：「然則何如？」荀偃曰：「大臣之道，社稷為重，君為輕。今百萬之眾，在子掌握，若行不測之事，別立賢君，誰敢不從？」欒書曰：「事可必濟乎？」荀偃曰：「龍之在淵，沒人不可窺也，及其離淵就陸，童子得而制之。君遊於匠麗氏，三宿不返，此亦離淵之龍矣，尚何疑哉？」欒書嘆曰：「吾世代忠於晉家，今日為社稷存亡，出此不得已之計，後世必議我為弒逆，我亦不能辭矣！」乃商議忽稱病愈，欲見晉侯議事。預使牙將程滑，將甲士三百人，伏於太陰山之左右。二人到匠麗氏謁見厲公，奏言：「主公棄政出遊，三日不歸，臣民失望，臣等特來迎駕還朝。」厲公被強不過，只得起駕。胥童前導，書偃後隨。行至太陰山下，一聲砲響，伏兵齊起。程滑先將胥童砍死。厲公大驚，從車上倒跌下來。書偃吩咐甲士將厲公拿住。屯兵於太陰山下，囚厲公於軍中。欒書曰：「范韓二氏，將來恐有異言，宜假君命以召之。」荀偃曰：「善。」乃使飛車二乘，分召士匄韓厥二將。使者至士匄之家，士匄問：「主公召我何事？」使者不能答。匄曰：「事可疑矣。」即遣心腹左右，打聽韓厥行否。韓厥先以病辭。匄曰：「智者所見略同也。」欒書見匄厥俱不至，問荀偃：「此事如何？」偃曰：「子已騎虎背，尚欲下耶？」欒書點頭會意。是夜，命程滑獻酖酒於厲公，公飲之而薨。即於軍中殯殮，葬於翼城東門之外。士匄韓厥驟聞君薨，一齊出城奔喪，亦不問君死之故。
    </voice>
</speak>
