<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　葬事既畢，欒書集諸大夫共議立君。荀偃曰：「三郤之死，胥童謗謂欲扶立孫周，此乃讖也。靈公死於桃園，而襄遂絕後，天意有在，當往迎之。」群臣皆喜。欒書乃遣荀罃如京師，迎孫周為君。周是時十四歲矣，生得聰穎絕人，志略出眾。見荀罃來迎，問其備細，即日辭了單襄公，同荀罃歸晉。行至地名清原，欒書、荀偃、士匄、韓厥一班卿大夫，齊集迎接。孫周開言曰：「寡人羈旅他邦，且不指望還鄉，豈望為君乎？但所貴為君者，以命令所自出也。若以名奉之，而不遵其令，不如無君矣。卿等肯用寡人之命，只在今日，如其不然，聽卿等更事他人。孤不能擁空名於上，為州蒲之續也。」欒書等俱戰慄再拜曰：「群臣願得賢君而事，敢不從命！」既退，欒書謂諸臣曰：「新君非舊比也，當以小心事之。」<break time="100ms" />　　孫周進了絳城，朝於太廟，嗣晉侯之位，是為悼公。即位之次日，即面責夷羊五清沸魋等逢君于惡之罪，命左右推出朝門斬之，其族俱逐出境外。又將厲公之死，坐罪程滑，磔之於市。嚇得欒書終夜不寐。次日，即告老致政，薦韓厥以自代。未幾，驚憂成疾而卒。悼公素聞韓厥之賢，拜為中軍元帥，以代欒書之位。<break time="100ms" />　　韓厥託言謝恩，私奏於悼公曰：「臣等皆賴先世之功，得侍君左右。然先世之功，無有大於趙氏者。衰佐文公，盾佐襄公，俱能輸忠竭悃，取威定伯。不幸靈公失政，寵信奸臣屠岸賈，謀殺趙盾，出奔僅免。靈公遭兵變，被弒於桃園。景公嗣立，復寵屠岸賈。岸賈欺趙盾已死，假稱趙氏弒逆，追治其罪，滅絕趙宗，臣民憤怨，至今不平。天幸趙氏有遺孤趙武尚在，主公今日賞功罰罪，大修晉政，既已正夷羊五等之罰，豈可不追錄趙氏之功乎？」悼公曰：「此事寡人亦聞先人言之，今趙氏何在？」韓厥對曰：「當時岸賈索趙氏孤兒甚急，趙之門客曰公孫杵臼程嬰，杵臼假抱遣孤，甘就誅戮，以脫趙武﹔程嬰將武藏匿於盂山，今十五年矣。」悼公曰：「卿可為寡人召之。」韓厥奏曰：「岸賈尚在朝中，主公必須秘密其事。」悼公曰：「寡人知之矣。」韓厥辭出宮門，親自駕車，往迎趙武於盂山。程嬰為御，當初從故絳城而出，今日從新絳城而入，城郭俱非，感傷不已。韓厥引趙武入內宮，朝見悼公。悼公匿於宮中，詐稱有疾。明日，韓厥率百官入宮問安，屠岸賈亦在。悼公曰：「卿等知寡人之疾乎？只為功勞簿上有一件事不明，以此心中不快耳！」諸大夫叩首問曰：「不知功勞簿上，那一件不明？」悼公曰：「趙衰、趙盾，兩世立功於國家，安忍絕其宗祀？」眾人齊聲應曰：「趙氏滅族，已在十五年前，今主公雖追念其功，無人可立。」悼公即呼趙武出來，遍拜諸將。諸將曰：「此位小郎君何人？」韓厥曰：「此所謂孤兒趙武也。向所誅趙孤，乃門客程嬰之子耳。」屠岸賈此時魂不附體，如癡醉一般，拜伏於地上，不能措一詞。悼公曰：「此事皆岸賈所為，今日不族岸賈，何以慰趙氏冤魂於地下？」叱左右：「將岸賈綁出斬首！」即命韓厥同趙武，領兵圍屠岸賈之宅，無少長皆殺之。趙武請岸賈之首，祭於趙朔之墓。國人無不稱快。潛淵詠史詩曰：<break time="100ms" />　　　　岸賈當時滅趙氏，今朝趙氏滅屠家﹔只爭十五年前後，怨怨仇仇報不差！<break time="100ms" />　　晉悼公既誅岸賈，即召趙武於朝堂，加冠，拜為司寇，以代岸賈之職。以前田祿，悉給還之。又聞程嬰之義，欲用為軍正。嬰曰：「始吾不死者，以趙氏孤未立也。今已復官報仇矣，豈可自貪富貴，令公孫杵臼獨死？吾將往報杵臼於地下！」遂自刎而亡。趙武撫其屍痛哭，請於晉侯，殯殮從厚，與公孫杵臼同葬於雲中山，謂之「二義」塚。趙武服齊衰三年，以報其德。有詩為證：<break time="100ms" />　　　　陰谷深藏十五年，褲中兒報祖宗冤﹔程嬰杵臼稱雙義，一死何須問後先？<break time="100ms" />　　再說悼公既立趙武，遂召趙勝於宋，復以邯鄲界之。又大正群臣之位，賢者尊之，能者使之。錄前功，赦小罪，百官濟濟，各稱其職。且說幾個有名的官員：韓厥為中軍元帥，士匄副之﹔荀罃為上軍元帥，荀偃副之﹔欒黶為下軍元帥，士魴副之﹔趙武為新軍元帥，魏相副之﹔祁奚為中軍尉，羊舌職副之﹔魏絳為中軍司馬﹔張老為候奄﹔韓無忌掌公族大夫﹔士渥濁為太傅﹔賈辛為司空﹔欒糾為親軍戎御﹔荀賓為車右將軍﹔程鄭為贊僕﹔鐸遏寇為輿尉﹔籍偃為輿司馬。百官既具，大修國政：蠲逋薄斂，濟乏省役，振廢起滯，恤鰥惠寡，百姓大悅。宋魯諸國聞之，莫不來朝。惟有鄭成公因楚王為他射損其目，感切於心，不肯事晉。<break time="100ms" />　　楚共王聞厲公被弒，喜形於色，正思為復仇之舉。又聞新君嗣位，賞善罰惡，用賢圖治，朝廷清肅，內外歸心，伯業將復興，不覺喜變為愁。即召群臣商議，要去擾亂中原，使晉不能成伯。令尹嬰齊束手無策。公子壬夫進曰：「中國惟宋爵尊國大，況其國介於晉吳之間，今欲擾亂晉伯，必自宋始。今宋大夫魚石、向為人、鱗朱、向帶、魚府五人，與右師華元相惡，見今出奔在楚。若資以兵力，用之伐宋，取得宋邑，即以封之，此以敵攻敵之計。晉若不救，則失諸侯矣﹔若救宋，必攻魚石，我坐而觀其成敗，亦一策也。」共王乃用其謀。即命壬夫為大將，用魚石等為嚮導，統大軍伐宋。不知勝負如何，且看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
