<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　荀罃傳令：第一次上軍出征，第二次下軍出征，第三次新軍出征。中軍兵將，分配接應，周而復始。但取盟約歸報，便算有功，更不許與楚兵交戰。公子楊干，乃悼公之同母弟，年方一十九歲，新拜中軍戎御之職，血氣方剛，未經戰陣。聞得治兵伐鄭，磨拳擦掌，巴不得獨當一隊，立刻上前廝殺。不見智罃點用，心中一股銳氣，按納不住，遂自請為先鋒，願效死力。智罃曰：「吾今日分軍之計，只要速進速退，不以戰勝為功。分派已定，小將軍雖勇，無所用之。」楊干固請自效。荀罃曰：「既小將軍堅請，權於荀大夫部下接應新軍。」楊干又道：「新軍派在第三次出征，等待不及，求撥在第一軍部下。」智罃不從。楊干恃自家是晉侯親弟，逕將本部車卒，自成一隊，列於中軍副將范匄之後。司馬魏絳奉將令整肅行伍，見楊干越次成列，即鳴鼓告於眾曰：「楊干故違將令，亂了行伍之序，論軍法本該斬首。念是晉侯親弟，姑將僕御代戮，以肅軍政。」即命軍校擒其御車之人斬之，懸首壇下，軍中肅然。楊干素驕貴自恣，不知軍法﹔見御人被戮，嚇得魂不附體，十分懼怕中，又帶了三分羞，三分惱。當下駕車馳出軍營，逕奔晉悼公之前，哭拜於地，訴說魏絳如此欺負人，無顏見諸將之面。悼公愛弟之心，不暇致詳，遂拂然大怒曰：「魏絳辱寡人之弟，如辱寡人。必殺魏絳，不可縱也！」乃召中軍尉副羊舌職往取魏絳。羊舌職入宮見悼公曰：「絳志節之士，有事不避難，有罪不避刑，軍事已畢，必當自來謝罪，不須臣往。」頃刻間，魏絳果至，右手仗劍，左手執書，將入朝待罪。至午門，聞悼公欲使人取己，遂以書付僕人，令其申奏，便欲伏劍而死。只見兩位官員，喘吁吁的奔至，乃是下軍副將士魴，主侯大夫張老。見絳欲自刎，忙奪其劍曰：「某等聞司馬入朝，必為楊公子之事，所以急趨而至，欲合詞稟聞主公。不識司馬為何輕生如此？」魏絳具說晉侯召羊舌大夫之意。二人曰：「此乃國家公事，司馬奉法無私，何必自喪其身？不須令僕上書，某等願代為啟奏。」三人同至宮門，士魴張老先入，請見悼公，呈上魏絳之書。悼公啟而覽之，略云：<break time="100ms" />　　　　君不以臣為不肖，使承中軍司馬之乏。臣聞：「三軍之命，繫於元帥﹔元帥之權，在乎命令。」有令不遵，有命不用，此河曲之所以無功，邲城之所以致敗也。臣戮不用命者，以盡司馬之職。臣自知上觸介弟，罪當萬死！請伏劍於君側，以明君侯親親之誼。<break time="100ms" />悼公讀罷其書，急問士魴張老曰：「魏絳安在？」魴等答曰：「絳懼罪欲自殺，臣等力止之，見在宮門待罪！」悼公悚然起席，不暇穿履，遂跣足步出宮門，執魏絳之手，曰：「寡人之言，兄弟之情也﹔子之所行，軍旅之事也。寡人不能教訓其弟，以犯軍刑，過在寡人，於卿無與，卿速就職。」羊舌職在旁大聲曰：「君已恕絳無罪，絳宜退！」魏絳乃叩謝不殺之恩。羊舌職與土魴張老，同時稽首稱賀曰：「君有奉法之臣如此，何患伯業不就？」四人辭悼公一齊出朝。悼公回宮，大罵楊干：「不知禮法，幾陷寡人於過，殺吾愛將！」使內侍押往公族大夫韓無忌處，學禮三月，方許相見。楊干含羞鬱鬱而去。髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　軍法無親敢亂行，中軍司馬面如霜﹔悼公伯志方磨勵，肯使忠臣劍下亡？<break time="100ms" />　　智罃定分軍之令，方欲伐鄭。廷臣傳報：「宋國有文書到來。」悼公取覽，乃是楚鄭二國相比，屢屢興兵，侵掠宋境，以偪陽為東道，以此告急。上軍元帥荀偃請曰：「楚得陳鄭而復侵宋，意在與晉爭伯也。偪陽為楚伐宋之道，若興師先向偪陽，可一鼓而下。前彭城之圍，宋向戍有功，因封之以為附庸，使斷楚道，亦一策也。」智罃曰：「偪陽雖小，其城甚固，若圍而不下，必為諸侯所笑。」中軍副將士匄曰：「鼓城之役，我方伐鄭，楚則侵宋以救之。虎牢之役，我方平鄭，楚又侵宋以報之。今欲得鄭，非先為固宋之謀不可。偃言是也。」荀罃曰：「二子能料偪陽必可滅乎？」荀偃士匄同聲應曰：「都在小將二人身上。如若不能成功，甘當軍令！」悼公曰：「伯游倡之，伯瑕助之，何憂事不濟乎？」乃發第一軍往攻偪陽，魯、曹、邾三國皆以兵從。偪陽大夫妘斑獻計曰：「魯師營於北門，我偽啟門出戰，其師必入攻﹔俟其半入，下懸門以截之。魯敗，則曹邾必懼，而晉之銳氣亦挫矣。」偪陽子用其計。<break time="100ms" />　　卻說魯將孟孫蔑率其部將叔梁紇、秦堇父、狄虒彌等攻北門，只見懸門不閉，堇父同虒彌恃勇先進，叔梁紇繼之。忽聞城上豁喇一聲，將懸門當著叔梁紇頭頂上放將下來。紇即投戈於地，舉雙手把懸門輕輕托起。後軍就鳴金起來。堇父虒彌二將，恐後隊有變，急忙回身。城內鼓角大振，妘斑引著大隊人車，尾後追逐。望見一大漢，手托懸門，以出軍將。妘斑大駭，想道：「這懸門自上放下，不是千斤力氣，怎抬得住？若闖出去，反被他將門放下，可不利害！」且自停車觀望。叔梁紇待晉軍退盡，大叫道：「魯國有名上將叔梁紇在此！有人要出城的，趁我不曾放手，快些出去！」城中無人敢應。妘斑彎弓搭箭，方欲射之。叔梁紇把雙手一掀，就勢撒開，那懸門便落了閘口。紇回至本營，謂堇父虒彌曰：「二位將軍之命，懸於我之兩腕也。」堇父曰：「若非鳴金，吾等已殺入偪陽城，成其大功矣。」虒彌曰：「只看明日，我要獨攻偪陽，顯得魯人本事。」
    </voice>
</speak>
