<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十一回　晉悼公駕楚會蕭魚　孫林父因歌逐獻公
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說晉及諸侯之兵，圍了偪陽城二十四日，攻打不下。忽然天降大雨，平地水深三尺。荀偃士匄二將，慮軍心有變，同至中軍來稟智罃曰：「本意謂城小易克。今圍久不下，天降大雨，又時當夏令，水潦將發。泡水在西，薛水在東，漷水在東北，三水皆與泗水相通。萬一連雨不止，三水橫溢，恐班師不便。不如暫歸，以俟再舉。」智罃大怒，取所憑之几，向二將擲之，罵曰：「老夫可曾說來，『城小而固，未易下也。』豎子自任可滅，在晉侯面前，一力承當。牽帥老夫，至於此地！攻圍許久，不見尺寸之效，偶然天雨，便欲班師。來由得你，去由不得你！今限汝七日之內，定要攻下偪陽。若還無功，照軍令狀斬首！速去！勿再來見！」二將嚇得面如土色，喏喏連聲而退。謂本部軍將曰：「元帥立下嚴限，七日若不能破城，必取吾等之首。今我亦與爾等立限，六日不能破城，先斬汝等，然後自剄，以申軍法。」眾將皆面面相覷。偃匄曰：「軍中無戲言！吾二人當親冒矢石，晝夜攻之，有進無退。」約會魯、曹、邾三國，一齊并力。時水勢稍退，偃匄乘轈車，身先士卒，城上矢石如雨，全然不避。自庚寅日攻起，至甲午日，城中矢石俱盡。荀偃附堞先登，士匄繼之，各國軍將，亦乘勢蟻附而上。妘斑巷戰而死。智罃入城，偪陽君率群臣迎降於馬首。智罃盡收其族，留於中軍。計攻城至城破之日，纔五日耳。若非智罃發怒，此舉無功矣。髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　仗鉞登壇無地天，偏裨何事敢侵權？一人投杌三軍懼，不怕隆城鐵石堅。<break time="100ms" />　　時悼公恐偪陽難下，復挑選精兵二千人，前來助戰。行至楚邱，聞智罃已成大功，遂遣使至宋，以偪陽之地封宋向戍。向戍同宋平公親至楚邱來見晉侯。向戍辭不受封，悼公乃歸地於宋公。宋衛二君，各設享款待晉侯。智罃述魯三將之勇，悼公各賜車服，乃歸。悼公以偪陽子助楚，廢為庶人，選其族人之賢者，以主妘姓之祀，居於霍城。其秋，荀會卒，悼公以魏絳能執法，使為新軍副將。以張老為司馬。<break time="100ms" />　　是冬，第二軍伐鄭，屯於牛首，復添虎牢之戍。適鄭人尉止作亂，殺公子騑、公子發、公孫輒於西宮之朝。騑之子公孫夏字子西，發之子公孫僑字子產，各帥家甲攻賊，賊敗走北宮。公孫蠆亦率眾來助，遂盡誅尉止之黨，立公子嘉為上卿。欒黶請曰：「鄭方有亂，必不能戰，急攻之可拔也。」智罃曰：「乘亂不義。」命緩其攻。公子嘉使人行成，智罃許之。比及楚公子貞來救鄭，則晉師已盡退矣。鄭復與楚盟。傳稱：「晉悼公三駕服楚。」此乃「三駕」之一。周靈王九年事也。<break time="100ms" />　　明年夏，晉悼公以鄭人未服，復以第三軍伐鄭。宋向戍之兵，先至東門，衛上卿孫林父帥師同郳人屯於北鄙，晉新軍元帥趙武等，營於西郊之外，荀罃帥大軍自北林而西，揚兵於鄭之南門，約會各路軍馬，同日圍鄭。鄭君臣大懼，又遣使行成。荀罃又許之，乃退師於宋地。鄭簡公親至毫城之北，大犒諸軍，與荀罃等歃血為盟，晉宋各軍方散。此乃「三駕」之二。楚共王大怒，使公子貞往秦借兵，約共伐鄭。時秦景公之妹，嫁為楚王夫人，兩國有姻好。乃使大將嬴詹帥車三百乘助戰。共王親帥大軍，望滎陽進發，曰：「此番不滅鄭，誓不班師！」<break time="100ms" />　　卻說鄭簡公自毫城北盟晉而歸，逆知楚軍旦暮必至，大集群臣計議。諸大夫皆曰：「方今晉勢強盛，楚不如也。但晉兵來甚緩，去甚速，兩國未嘗見個雌雄，所以交爭不息。若晉肯致死於我，楚力不逮，必將避之，從此可專事於晉矣。」公孫舍之獻策曰：「欲晉致死於我，莫如怒之。欲激晉之怒，莫如伐宋。宋與晉最睦，我朝伐宋，晉夕伐我。晉能驟來，楚必不能，我乃得有詞於楚也。」諸大夫皆曰：「此計甚善！」正計議間，諜人探得楚國借兵於秦的消息來報。公孫舍之喜曰：「此天使我事晉也！」眾人不解其意。舍之曰：「秦楚交伐，鄭必重困。乘其未入境，當往迎之，因導之使同伐宋國。一則免楚之患，二則激晉之來，豈非一舉兩得？」鄭簡公從其謀，即命公孫舍之乘單車星夜南馳。渡了潁水，行不一舍，正遇楚軍，公孫舍之下車拜伏於馬首之前。楚共王厲色問曰：「鄭反覆無信，寡人正來問罪，汝來卻是何意？」舍之奏曰：「寡君懷大王之德，畏大王之威，所願終身宇下，豈敢離遏？無奈晉人暴虐，與宋合兵，侵擾無已。寡君懼社稷顛覆，不能事君，姑與之和，以退其師。晉師既退，仍是大王貢獻之邑也。恐大王未鑒敝邑之誠，特遣下臣奉迎，布其心腹。大王若能問罪於宋，寡君願執鞭為前部，稍效犬馬，以明誓不相背之意。」共王回嗔作喜曰：「汝君若從寡人伐宋，寡人又何說乎？」舍之又奏曰：「下臣束裝之日，寡君已悉索敝賦，俟大王於東鄙，不敢後也。」共王曰：「雖然如此，但秦庶長約在滎陽城下相會，須與同事方可。」舍之復奏曰：「雍州遼遠，必越晉過周，方能至鄭。大王遣一介之使，猶可及止。以大王之威，楚兵之勁，何必借助於西戎哉？」共王悅其言，果使人辭謝秦師，遂同公孫舍之東行。及有莘之野，鄭簡公帥師來會，遂同伐宋國，大掠而還。
    </voice>
</speak>
