<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　宋平公遣向戍如晉，訴告楚鄭連兵之事。悼公果然大怒，即日便欲興師。（此番又輪該第一軍出征了。）智罃進曰：「楚之借師於秦者，正以連年奔走道路，不勝其勞也。我一歲而再伐，楚其能復來乎？此番得鄭必矣。當示以強盛之形，堅其歸志。」悼公曰：「善。」乃大合宋、魯、衛、齊、曹、莒、邾、滕、薛、杞、小邾各國，一齊至鄭，觀兵於鄭之東門，一路俘獲甚眾。（此師乃「三駕」之三也。）鄭簡公謂公孫舍之曰：「子欲激晉之怒，使之速來，今果至矣，為之奈何？」舍之對曰：「臣請一面求成於晉，一面使人請救於楚。楚兵若能亟來，必當交戰，吾擇其勝者而從之。若楚不能至，吾受晉盟，因以重賂結晉，晉必庇我，又何楚之足患乎？」簡公以為然。乃使大夫伯駢行成於晉﹔使公孫良霄太宰石㚟如楚告曰：「晉師又至鄭矣，從者十一國，兵勢甚盛，鄭亡已在旦夕。君王若能以兵威懾晉，孤之願也。不然，孤懼社稷不保，不得不即安於晉，惟君王憐之，恕之！」楚共王大怒，召公子貞問計。公子貞曰：「我兵乍歸，喘息未定，豈能復發？姑讓鄭於晉，後取之，何患無日！」共王餘怒未平，乃囚良霄石㚟於軍府，不放歸國。髯仙有詩云：<break time="100ms" />　　　　楚晉爭鋒結世仇，晉兵迭至楚兵休﹔行人何罪遭拘執？始信分軍是善謀。<break time="100ms" />　　時晉軍營於蕭魚，伯駢來至晉軍，悼公召入，厲聲間曰：「汝以行成哄我，已非一次矣。今番莫非又是緩兵之計？」伯駢叩首曰：「寡君已別遣行人先告絕於楚，敢有二心乎？」悼公曰：「寡人以誠信待汝，汝若再懷反覆，將犯諸侯之公惡，豈獨寡人！汝且回去，與汝君商議詳確，再來回話。」伯駢又奏曰：「寡君薰沐而遣下臣，實欲委國於君侯，君侯勿疑。」悼公曰：「汝意既決，交盟可也。」乃命新軍元帥趙武，同伯駢入城，與鄭簡公歃血訂盟。簡公亦遣公孫舍之隨趙武出城，與悼公要約。是冬十二月，鄭簡公親入晉軍，與諸侯同會，因請受歃。悼公曰：「交盟已在前矣，君若有信，鬼神鑒之，何必再歃？」乃傳令：「將一路俘獲鄭人，悉解其縛，放歸本國。禁諸軍不得犯鄭國分毫，如有違者，治以軍法！虎牢戍兵，盡行撤去，使鄭人自為守望。」諸侯皆諫曰：「鄭未可恃也。倘更有反覆，重復設戍難矣。」悼公曰：「久勞苦諸國將士，恨無了期。今當與鄭更始，委以腹心，寡人不負鄭，鄭其負寡人乎？」乃謂鄭簡公曰：「寡人知爾苦兵，欲相與休息。今後從晉從楚，出於爾心，寡人不強。」簡公感激流涕曰：「伯君以至誠待人，雖禽獸可格，況某猶人類，敢忘覆庇？再有異志，鬼神必殛！」簡公辭去。明日使公孫舍之獻賂為謝：樂師三人，女樂十六人，歌鐘三十二枚，鏄磬相副，針指女工三十人，軘車廣車共十五乘，他兵車復百乘，甲兵具備。悼公受之。以女樂八人，歌鐘十二，賜魏絳曰：「子教寡人和諸戎狄，以正諸華。諸侯親附，如樂之和，願與子同此樂也。」又以兵車三分之一，賜智罃曰：「子教寡人分軍敝楚，今鄭人獲成，皆子之功。」絳罃二將，皆頓首辭曰：「此皆仗君之靈，與諸侯之勞，臣等何力之有？」悼公曰：「微二卿，寡人不能至此，卿勿固卻。」乃皆拜受。於是十二國車馬同日班師。悼公復遣使行聘各國，謝其向來用師之勞，諸侯皆悅。自此鄭國專心歸晉，不敢萌二三之念矣。史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　鄭人反覆似猱狙，晉伯偏將詐力鋤。二十四年歸宇下，方知忠信勝兵戈。<break time="100ms" />時秦景公伐晉以救鄭，敗晉師於櫟，聞鄭已降晉，乃還。<break time="100ms" />　　明年為周靈王十一年，吳子壽夢病篤，召其四子諸樊、餘祭、夷昧、季札至床前，謂曰：「汝兄弟四人，惟札最賢，若立之，必能昌大吳國。我一向欲立為世子，奈札固辭不肯。我死之後，諸樊傳餘祭，餘祭傳夷昧，夷昧傳季札，傳弟不傳孫。務使季札為君，社稷有幸。違吾命者，即為不孝，上天不祐！」言訖而絕。諸樊讓國於季札曰：「此父志也。」季札曰：「弟辭世子之位於父生之日，肯受君位於父死之後乎？兄若再遜，弟當逃之他國矣。」諸樊不得已，乃宣明次傳之約，以父命即位。晉悼公遣使弔賀。不在話下。<break time="100ms" />　　又明年為周靈王十二年，晉將智罃、士魴、魏相，相繼而卒。悼公復治兵於綿山，欲使士匄將中軍，匄辭曰：「伯游長。」乃使中行荀偃代智罃之任，士匄為副。又欲使韓起將上軍，起曰：「臣不如趙武之賢。」乃使趙武代荀偃之任，韓起為副。欒黶將下軍如故，魏絳為副。其新軍尚無帥。悼公曰「寧可虛位以待人，不可以人而濫位。」乃使其軍吏，率官屬卒乘，以附於下軍。諸大夫皆曰：「君之慎於名器如此。」乃各修其職，弗敢懈怠。晉國大治，復興文襄之業。未幾，廢新軍并入三軍，以守侯國之禮。
    </voice>
</speak>
