<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　是年秋九月，楚共王審薨，世子昭立，是為康王。吳王諸樊，命大將公子黨帥師伐楚。楚將養繇基迎敵，射殺公子黨，吳師敗還。諸樊遣使告敗於晉，悼公合諸侯於向以謀之。晉大夫羊舌肹進曰：「吳伐楚之喪，自取其敗，不足恤也。秦晉鄰國，世有姻好，今附楚救鄭，敗我師於櫟，此宜先報。若伐秦有功，則楚勢益孤矣。」悼公以為然。使荀偃率三軍之眾，同魯、宋、齊、衛、鄭、曹、莒、邾、滕、薛、杞、小邾十二國大夫伐秦。晉悼公待於境上。秦景公聞晉師將至，使人以毒藥數囊，沉於涇水之上流。魯大夫叔孫豹，同莒師先濟，軍士飲水中毒，多有死者。各軍遂不肯濟。鄭大夫公子蟜謂衛大夫北宮括曰：「既已從人，敢觀望乎？」公子蟜帥鄭師渡涇，北宮括繼之。於是諸侯之師皆進，營於棫林。諜報：「秦軍相去不遠。」荀偃令各軍「雞鳴駕車，視我馬首所向而行！」下軍元帥欒黶，素不服中行偃，及聞令，怒曰：「軍旅之事，當集眾謀，即使偃能獨斷，亦宜明示進退，烏有使三軍之眾，視其馬首者？我亦下軍之帥也，我馬首欲東。」遂帥本部東歸。副將魏絳曰：「吾職在從帥，不敢俟中行伯矣。」亦隨欒黶班師。早有人報知中行偃。偃曰：「出令不明，吾實有過。令既不行，何望成功？」乃命諸侯之師，各歸本國，晉帥亦還。時欒鍼為下軍戎右，獨不肯歸，謂范匄之子范鞅曰：「今日之役，本為報秦，若無功而返，是益恥也。吾兄弟二人，並在軍中，豈可一時皆返？子能與我同赴秦師乎？」范鞅曰：「子以國恥為念，鞅敢不從！」乃各引本部馳入秦軍。<break time="100ms" />　　卻說秦景公引大將嬴詹及公子無地，帥車四百乘，離棫林五十里安營，正遣人探聽晉兵進止。忽見東角塵頭起處，一彪車馬飛來，急使公子無地率軍迎敵。欒鍼奮勇上前，范鞅助之，連刺殺甲將十餘人。秦軍披靡欲走，望其後軍無繼，復鳴鼓合兵圍之。范鞅曰：「秦兵勢大，不可當也！」欒鍼不聽。嬴詹大軍又到，欒鍼復手殺數人，身中七箭，力盡而死。范鞅脫甲，乘單車疾馳得免。欒黶見范鞅獨歸，問曰：「吾弟何在？」鞅曰：「已沒於秦軍矣！」黶大怒，拔戈直刺范鞅。鞅不敢相抗，走入中軍。黶隨後趕到，鞅避去。其父范迎謂曰：「賢婿何怒之甚也？」（黶妻欒祁，乃范匄之女，故以婿呼之。）黶怒氣勃勃，不能制，大聲答曰：「汝子誘吾弟同入秦師，吾弟戰死，而汝子生還，是汝子殺吾弟也。汝必逐鞅，猶可恕，不然，我必殺鞅，以償吾弟之命！」范匄曰：「此事老夫不知也，今當逐之。」范鞅聞其語，遂從幕後出奔秦國。秦景公問其來意，范鞅敘述始末。景公大喜，待以客卿之禮。一日，問曰：「晉君何如人？」對曰：「賢君也，知人而善任。」又問：「晉大夫誰最賢？」對曰：「趙武有文德，魏絳勇而不亂，羊舌肹習於《春秋》，張老篤信有智，祁午臨事鎮定，臣父匄能識大體，皆一時之選。其他公卿，亦皆習於今典，克守其官，鞅末敢輕議也。」景公又曰：「然則晉大夫中，何人先亡？」鞅對曰：「欒氏將先亡。」景公曰：「豈非以汰侈故乎？」范鞅曰：「欒黶雖汰侈，猶可及身，其子盈必不免。」景公曰：「何故？」鞅對曰：「欒武子恤民愛士，人心所歸，故雖有弒君之惡，而國中不以為非，戴其德也。思召公者，愛及甘棠，況其子乎？黶若死，盈之善未能及人，而武之德已遠，修黶之怨者，必此時矣。」景公嘆曰：「卿可謂知存亡故者也！」乃因范鞅而通於范匄，使庶長武聘晉，以修舊好，并請復范鞅之位。悼公從之，范鞅歸晉。悼公以鞅及欒盈並為公族大夫，且諭欒黶勿得修怨。自此秦晉通和，終春秋之世，不相加兵。有詩為證：<break time="100ms" />　　　　西鄰東道世婚姻，一旦尋仇鬥日新，玉帛既通兵革偃，從來好事是和親。<break time="100ms" />是年欒黶卒，子欒盈代為下軍副將。<break time="100ms" />　　話分兩頭。卻說衛獻公名衎，自周簡王十年，代父定公即位。因居喪不戚，其嫡母定姜，逆知其不能守位，屢屢規諫，獻公不聽。及在位，日益放縱，所親者無非讒諂面諛之人，所喜者不過鼓樂田獵之事。自定公之世，有同母弟公子黑肩，怙寵專政。黑肩之子公孫剽，嗣父爵為大夫，頗有權略。上卿孫林父，亞卿寧殖，見獻公無道，皆與剽結交。林父又暗結晉國為外援，將國中器幣寶貨，盡遷於戚，使妻子居之。獻公疑其有叛心，一來形跡未著，二來畏其強家，所以含忍不發。<break time="100ms" />　　忽一日，獻公約孫寧二卿共午食。二卿皆朝服待命於門，自朝至午，不見使命來召，宮中亦無一人出來，二卿心疑。看看日斜，二卿飢困已甚，乃叩宮門請見。守閽內侍答曰：「主公在後圃演射，二位大夫若要相見，可自往也。」孫寧二人心中大怒，乃忍飢逕造後圃，望見獻公方帶皮冠，與射師公孫丁較射。獻公見孫寧二人近前，不脫皮冠，掛弓於臂而見之，問：「二卿今日來此何事？」孫寧二人齊聲答曰：「蒙主公約共午食，臣等伺候至今，腹且餒矣。恐違君命，是以來此。」獻公曰：「寡人貪射，偶爾忘之。二卿且退，俟改日再約可也。」言罷，適有鴻雁飛鳴而過，獻公謂公孫丁曰：「與爾賭射此鴻。」孫寧二人，含羞而退。林父曰：「主公耽於遊戲，狎近群小，全無敬禮大臣之意。我等將來必不免於禍，如何？」寧殖曰：「君無道，止自禍耳，安能禍人？」林父曰：「我意欲奉公子剽為君，子以為何如？」寧殖曰：「此舉甚當，你我相機而動便了。」言罷各別。
    </voice>
</speak>
