<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　諸侯行至祝阿，平公以楚師為憂，與諸侯飲酒，不樂。師曠曰：「臣請以聲卜之。」乃吹律歌《南風》，又歌《北風》。《北風》和平可聽，《南風》聲不揚，且多肅殺之聲。曠奏曰：「《南風》不競，其聲近死，不惟無功，且將自禍。不出三日，當有好音至矣。」師曠字子野，乃晉國第一聰明之士。從幼好音樂，苦其不專，乃嘆曰：「技之不精，由於多心﹔心之不一，由於多視。」乃以艾葉薰瞎其目，專意音樂。遂能察氣候之盈虛，明陰陽之消長，天時人事，審驗無差，風角鳥鳴，吉凶如見。為晉太師掌樂之官，平時為晉侯所深信，故行軍必以相隨。至是聞其言，乃駐軍以待之，使人前途遠探。未三日，探者同鄭大夫公孫蠆來回報，言：「楚師已去。」晉平公訝問其詳，公孫蠆對曰：「楚自子庚代子囊為令尹，欲報先世之仇，謀伐鄭國。公子嘉陰與楚通，許楚兵到日，詐稱迎敵，以兵出城相會。賴公孫舍之公孫夏二人，預知子嘉之謀，斂甲守城，嚴譏出入。子嘉不敢出會楚師。子庚涉潁水，不見內應消息，乃屯兵於魚齒山下。值大雨雪，數日不止，營中水深尺餘，軍人皆擇高阜處躲雨，寒甚，死者過半，士卒怨詈，子庚只得班師而回矣。寡君討子嘉之罪，已行誅戮，恐煩軍師，特遣下臣蠆連夜奔告。」平公大喜曰：「子野真聖於音者矣！」乃將楚伐鄭無功，遍告諸侯，各回本國。史臣有詩讚師曠云：<break time="100ms" />　　　　歌罷《南風》又《北風》，便知兩國吉和凶﹔音當精處通天地，師曠從來是瞽宗。<break time="100ms" />時周靈王十七年，冬十二月事也。比及晉師濟河，已在十八年之春矣。<break time="100ms" />　　中行偃行至中途，忽然頭上生一瘍疽，痛不可忍，乃逗遛於著雍之地。延至二月，其瘍潰爛，目睛俱脫而死。墜首之夢，與梗陽巫者之言，至是俱驗矣。殖綽郭最乘偃之變，破械而出，逃回齊國去了。范匄同偃之子吳，迎喪以歸。晉侯使吳嗣為大夫，以范匄為中軍元帥，以吳為副將，仍以荀為氏，稱荀吳。<break time="100ms" />　　是年夏五月，齊靈公有疾，大夫崔杼與慶封商議，使人用溫車，迎故太子光於即墨。慶封帥家甲，夜叩太傅高厚之門，高厚出迎，執而殺之。太子光同崔杼入宮，光殺戎子，又殺公子牙。靈公聞變大驚，嘔血數升，登時氣絕。光即位，是為莊公。寺人夙沙衛率其家屬奔高唐，齊莊公使慶封帥師追之，夙沙衛據高唐以叛。齊莊公親引大軍圍而攻之，月餘不下。高唐人工僂，有勇力，沙衛用之以守東門。工僂知沙衛不能成事，乃於城上射下羽書，書中約夜半於東北角伺候大軍登城。莊公猶未准信。殖綽郭最請曰：「彼既相約，必有內應。小將二人願往，當生擒奄狗，以雪石門山阻隘之恨！」莊公曰：「汝小心前往，寡人自來接應。」綽最引軍至東北角，候至夜半，城上忽放長繩下來，約有數處。綽最各附繩而上，軍士陸續登城。工僂引著殖綽，竟來拿夙沙衛。郭最便去砍開城門，放齊兵入城。城中大亂，互相殺傷，約有一個更次方定。齊莊公入城，工僂同殖綽綁縛夙沙衛解到。莊公大罵：「奄狗！寡人何負於汝，汝卻輔少奪長？今公子牙何在！汝既為少傅，何不相輔於地下？」夙沙衛垂首無言。莊公命牽出斬之，以其肉為醢，遍賜從行諸臣。即用工僂守高唐，班師而退。<break time="100ms" />　　時晉上卿范匄，以前番圍齊，未獲取成，乃請於平公，復率大軍侵齊。纔濟黃河，聞齊靈公凶信，乃曰：「齊新有喪，伐之不仁！」即時班師。早有人報知齊國。大夫晏嬰進曰：「晉不伐我喪，施仁於我，我背之不義，不如請成，免兩國干戈之苦。」那晏嬰字平仲，身不滿五尺，乃是齊國第一賢智之士。莊公亦以國家粗定，恐晉師復至，乃從嬰之言，使人如晉謝罪，請盟。晉平公大合諸侯於澶淵，范匄為相，與齊莊公歃血為盟，結好而散。自此年餘無事。<break time="100ms" />　　卻說下軍副將欒盈，乃欒黶之子。黶乃范匄之婿，匄女嫁黶，謂之欒祁。欒氏自欒賓、欒成、欒枝、欒盾、欒書、欒黶，至於欒盈，頂針七代卿相，貴盛無比。晉朝文武，半出其門，半屬姻黨。魏氏有魏舒，智氏有智起，中行氏有中行喜，羊舌氏有叔虎，籍氏有籍偃，箕氏有箕遺，皆與欒盈聲勢相倚，結為死黨。更兼盈自少謙恭下士，散財結客，故死士多歸之。如州綽、邢蒯、黃淵、箕遺，都是他部下驍將。更有力士督戎，力舉千鈞，手握二戟，刺無不中，是他隨身心腹，寸步不離的。又有家臣辛俞州賓等，奔走效勞者不計其數。<break time="100ms" />　　欒黶死時，其夫人欒祁，纔及四旬，不能守寡。因州賓屢次入府稟事，欒祁在屏後窺之，見其少俊，遂密遣侍兒道意，因與私通。欒祁盡將室中器幣，贈與州賓。盈從晉侯伐齊，州賓公然宿於府中，不復避忌。盈歸，聞知其事，尚礙母親面皮，乃把他事，鞭治內外守門之吏，嚴稽家臣出入。欒祁一來老羞變怒，二則淫心難絕，三則恐其子害了州賓性命。因父范匄生辰，以拜壽為名，來至范府，乘間訴其父曰：「盈將為亂，奈何？」范匄詢其詳，欒祁曰：「盈嘗言『鞅殺吾兄，吾父逐之，復縱之歸國，不誅已幸，反加寵位。今父子專國，范氏日盛，欒氏將衰，吾寧死，與范氏誓不兩立！』日夜與智起羊舌虎等，聚謀密室，欲盡去諸大夫，而立其私黨。恐我洩其消息，嚴敕守門之吏，不許與外家相通。今日勉強來此，異日恐不得相見！吾以父子恩深，不敢不言。」時范鞅在旁，助之曰：「兒亦聞之，今果然矣。彼黨羽至盛，不可不防也。」一子一女，聲口相同，不由范匄不信。乃密奏於平公，請逐欒氏。
    </voice>
</speak>
