<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十二回　諸侯同心圍齊國　　晉臣合計逐欒盈
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說尹公佗不信庚公之言，復身來追衛侯，馳二十餘里，方纔趕著。公孫丁問其來意，尹公佗曰：「吾師庚公，與汝有師弟之恩。我乃庚公弟子，未嘗受業，於子如路人耳。豈可狥私情於路人，而廢公義於君父乎？」公孫丁曰：「汝曾學藝於庚公，可想庚公之藝從何而來？為人豈可忘本！快快回轉，免傷和氣。」尹公佗不聽，將弓拽滿，望公孫丁便射。公孫丁不慌不忙，將轡授與獻公，候箭到時，用手一綽，輕輕接住。就將來箭搭上弓弦，回射尹公佗。尹公佗急躲避時，撲的一聲，箭已貫其左臂。尹公佗負痛，棄弓而走。公孫丁再復一箭，結果了尹公性命。嚇得隨行軍士，棄車逃竄。獻公曰：「若非吾子神箭，寡人一命休矣。」公孫丁仍復執轡奔馳。又十餘里，只見後面車聲震動，飛也似趕來。獻公曰：「再有追兵，何以自脫？」正在慌急之際，後車看看相近，視之，乃同母之弟公子鱄冒死趕來從駕。獻公方纔放心，遂做一路奔至齊國。齊靈公館之於萊城。宋儒有詩謂獻公不敬大臣，自取奔亡。詩曰：<break time="100ms" />　　　　尊如天地赫如神，何事人臣敢逐君？自是君綱先缺陷，上梁不正下梁蹲。<break time="100ms" />　　孫林父既逐獻公，遂與寧殖合謀迎公子剽為君，是為殤公。使人告難於晉。晉悼公問於中行偃曰：「衛人出一君復立一君，非正也。當何以處之？」偃對曰：「衛衎無道，諸侯莫不聞，今臣民自願立剽，我勿與知可也。」悼公從之。齊靈公聞晉侯不討孫寧逐君之罪，乃嘆曰：「晉侯之志惰矣！我不乘此時圖伯，更待何時？」乃帥師伐魯北鄙，圍郕，大掠而還。時周靈王之十四年也。<break time="100ms" />　　原來齊靈公初娶魯女顏姬為夫人，無子，其騰鬷姬，生子曰光，靈公先立為太子。又有嬖妾戎子，亦無子，其娣仲子生子曰牙，戎子抱牙以為己子，他姬生公子杵臼，無寵，戎子恃愛，要得立牙為太子，靈公許之。仲子諫曰：「光之立也久矣，又數會諸侯，今無故而廢之，國人不服，後必有悔！」靈公曰：「廢立在我，誰敢不服？」遂使太子光率兵守即墨。光去後，即傳旨廢之。更立牙為太子，使上卿高厚為太傅，寺人夙沙衛強而有智，以為少傅。魯襄公聞齊太子光之廢，遣使來請其罪。靈公不能答。反慮魯國將來助光爭國，所以與魯為仇，首先加兵，欲以兵威脅魯，然後殺光。此乃靈公無道之極也！魯使人告急於晉，因悼公抱病，不能救魯。<break time="100ms" />　　是冬，晉悼公薨，群臣奉世子彪即位，是為平公。魯又使叔孫豹弔賀，且告齊患。荀偃曰：「俟來春當會諸侯，若齊不赴會，討之未晚。」周靈王十五年，晉平公元年，大合諸侯於溴梁。齊靈公不至，使大夫高厚代。荀偃大怒，欲執高厚，高厚逃歸。復興師伐魯北鄙，圍防，殺守臣臧堅。叔孫豹再至晉國求救。平公乃命大將中行偃合諸侯之兵，大舉伐齊。中行偃點軍方回，是夜得一夢，夢見黃衣使者，執一卷文書，來拘偃對證。偃隨之行，至一大殿宇，上有王者冕旒端坐。使者命偃跪於丹墀之下。覷同跪者，乃是晉厲公、欒書、程滑、胥童、長魚矯、三郤一班人眾。偃心下暗暗驚異。聞胥童等與三郤爭辯良久，不甚分明。須臾獄卒引去，止留厲公、欒書、中行偃、程滑四人。厲公訴被弒始末。欒書辯曰：「下手者，程滑也。」程滑曰：「主謀皆出書偃，滑不過奉命而已，安得獨歸罪於我？」殿上王者降旨曰：「此時欒書執政，宜坐首惡，五年之內，子孫絕滅。」厲公忿然曰：「此事亦由逆偃助力，安得無罪？」即起身抽戈擊偃之首。夢中覺首墜於前，偃以手捧其首，跪而戴之，走出殿門，遇梗陽巫者靈皋，皋謂曰：「子首何歪也？」代為正之。覺痛極而醒，深以為異。次日入朝，果遇見靈皋於途，乃命之登車，將夜來所夢，細述一遍。靈皋曰：「冤家已至，不死何為？」偃問曰：「今欲有事東方，猶可及乎？」皋對曰：「東方惡氣太重，伐之必克，主雖死，猶可及也。」偃曰：「能克齊，雖死可矣！」乃帥師濟河，會諸侯於魯濟之地。晉、宋、魯、衛、鄭、曹、莒、邾、滕、薛、杞、小邾共十二路車馬，一同往齊國進發。齊靈公使上卿高厚輔太子牙守國，自帥崔杼、慶封、析歸父、殖綽、郭最、寺人夙沙衛等，引著大軍，屯於平陰之城。城南有防，防有門，使析歸父於防門之外，深掘壕塹，橫廣一里，選精兵把守，以遏敵師。寺人夙沙衛進曰：「十二國人心不一，乘其初至，當出奇擊之。敗其一軍，則餘軍俱喪氣矣。如不欲戰，莫如擇險要而守之，區區防門之塹，未可恃也。」齊靈公曰：「有此深塹，彼軍安能飛渡耶？」
    </voice>
</speak>
