<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十三回　老祁奚力救羊舌　　小范鞅智劫魏舒
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說箕遺正在叔虎家中，只等黃淵到來，夜半時候，一齊發作。卻被范鞅領兵圍住府第，外面家丁，不敢聚集，遠遠觀望，亦多有散去者。叔虎乘梯向牆外問曰：「小將軍引兵至此，何故？」范鞅曰：「汝平日黨於欒盈，今又謀斬關出應，罪同叛逆，吾奉晉侯之命，特來取汝。」叔虎曰：「我並無此事，是何人所說？」范鞅即呼章鏗上前，使證之。叔虎力大，扳起一塊牆石，望章鏗當頭打去，打個正著，把頂門都打開了。范鞅大怒，教軍士放火攻門。叔虎慌急了，向箕遺說：「我等寧可死裏逃生，不可坐以待縛。」遂提戟當先，箕遺仗劍在後，發聲喊，冒火殺出。范鞅在火光中，認得二人，教軍士一齊放箭。此時火勢熏灼，已難躲避，怎當得箭如飛蝗，二人縱有沖天本事，亦無用處，雙雙被箭射倒。軍士將撓鉤搭出，已自半死，綁縛車中。救滅了火。只聽得車聲[車郭][車郭][車磊][車磊]，火炬燭天而至，乃是中軍副將荀吳，率本部兵前來接應。中途正遇黃淵，亦被擒獲。范荀合兵一處，將叔虎、箕遺、黃淵，解到中軍元帥范匄處。范匄曰：「欒黨尚多，只擒此三人，尚未除患，當悉拘之！」乃復分路搜捕。絳州城中，鬧了一夜。直至天明，范鞅拘到智起、籍偃、州賓等，荀吳拘到中行喜辛俞，及叔虎之兄羊舌赤，弟羊舌肹，都囚於朝門之外，俟候晉平公出朝，啟奏定奪。<break time="100ms" />　　單說羊舌赤字伯華，羊舌肹字叔向，與叔虎雖同是羊舌職之子，叔虎是庶母所生。當初叔虎之母，原是羊舌夫人房中之婢，甚是美色，其夫欲之，夫人不遣侍寢。時伯華叔向俱已年長，諫其母勿妒。夫人笑曰：「吾豈妒婦哉！吾聞有甚美者，必有甚惡。深山大澤，實生龍蛇。恐其生龍蛇，為汝等之禍，是以不遣耳。」叔向等順父之意，固請於母，乃遣之。一宿而有孕，生叔虎。及長成，美如其母，而勇力過人。欒盈自幼與之同臥起，相愛宛如夫婦。他是欒黨中第一個相厚的，所以兄弟並行囚禁。<break time="100ms" />　　大夫樂王鮒字叔魚，其時方嬖幸於平公。平日慕羊舌赤肹兄弟之賢，意欲納交而不得。至是，聞二人被囚，特到朝門，正遇羊舌肹，揖而慰之曰：「子勿憂，吾見主公，必當力為子請。」羊舌肹嘿然不應。樂王鮒有慙色。羊舌赤聞之，責其弟曰：「吾兄弟畢命於此，羊舌氏絕矣！樂大夫有寵於君，言無不從，倘借其片語，天幸赦宥，不絕先人之宗，汝奈何不應，以失要人之意。」羊舌肹笑曰：「死生命也。若天意降祐，必由祁老大夫，叔魚何能為哉？」羊舌赤曰：「以叔魚之朝夕君側，汝曰：『不能』，以祁老大夫之致政閑居，而汝曰：『必由之』。吾不知其解也！」羊舌肹曰：「叔魚行媚者也，君可亦可，君否亦否。祁老大夫外舉不避仇，內舉不避親，豈獨遺羊舌氏乎？」<break time="100ms" />　　少頃，晉平公臨朝，范匄以所獲欒黨姓名奏聞。平公亦疑羊舌氏兄弟三人皆在其數，問於樂王鮒曰：「叔虎之謀，赤與肹實與聞否？」樂王鮒心愧叔向，乃應曰：「至親莫如兄弟，豈有不知？」平公乃下諸人於獄，使司寇議罪。時祁奚已告老，退居於祁。其子祁午與羊舌赤同僚相善，星夜使人報信於父，求其以書達范匄，為赤求寬。奚聞信大驚曰：「赤與肹皆晉國賢臣，有此奇冤，我當親往救之。」乃乘車連夜入都，未及與祁午相會，便叩門來見范匄。匄曰：「大夫老矣，冒風露而降之，必有所諭。」祁奚曰：「老夫為晉社稷存亡而來，非為別事。」范匄大驚，問曰：「不知何事關系社稷，有煩老大夫如此用心？」祁奚曰：「賢人，社稷之衛也。羊舌職有勞於晉室，其子赤肹，能嗣其美。一庶子不肖，遂聚而殲之，豈不可惜！昔郤芮為逆，郤缺升朝。父子之罪，不相及也，況兄弟乎？子以私怨，多殺無辜，使玉石俱焚，晉之社稷危矣。」范匄蹴然離席曰：「老大夫所言甚當。但君怒未解，匄與老大夫同詣君所言之。」於是並車入朝，求見平公，奏言：「赤肹與叔虎，賢不肖不同，必不與聞欒氏之事。且羊舌之勞，不可廢也。」平公大悟，宣赦，赦出赤肹二人，使復原職。智起、中行喜、籍偃、州賓、辛俞皆斥為庶人。惟叔虎與箕遺黃淵處斬。赤肹二人蒙赦，入朝謝恩，事畢，羊舌赤謂其弟曰：「當往祁老大夫處一謝。」肹曰：「彼為社稷，非為我也，何謝焉？」竟登車歸第。羊舌赤心中不安，自往祁午處請見祁奚。午曰：「老父見過晉君，即時回祁去矣，未嘗少留須臾也。」羊舌赤歎曰：「彼固施不望報者，吾自愧不及肹之高見也！」髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　尺寸微勞亦望酬，拜恩私室豈知羞，必如奚肹纔公道，笑殺紛紛貨賂求。<break time="100ms" />州賓復與欒祁往來，范匄聞之，使力士刺殺州賓於家。
    </voice>
</speak>
