<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說守曲沃大夫胥午，昔年曾為欒書門客。欒盈行過曲沃，胥午迎款，極其慇懃。欒盈言及城著，胥午許以曲沃之徒助之。留連三日，欒樂等報信已至，言：「陽畢領兵將到。」督戎曰：「晉兵若至，便與交戰，未必便輸與他。」州綽邢蒯曰：「專為此事，恐恩主手下乏人，吾二人特來相助。」欒盈曰：「吾未嘗得罪於君，特為怨家所陷耳。若與拒戰，彼有辭矣。不如逃之，以俟君之見察。」胥午亦言拒戰之不可。即時收拾車乘，盈與午灑淚而別，出奔於楚。比及陽畢兵到著邑，邑人言：「盈未曾到此，在曲沃已出奔了。」陽畢班師而歸，一路宣布欒氏之罪。百姓皆知欒氏功臣，且欒盈為人，好施愛士，無不嘆惜其冤者。范匄言於平公，嚴禁欒氏故臣不許從欒盈，從者必死！家臣辛俞初聞欒盈在楚，乃收拾家財數車出城，欲往從之。被守門吏盤住，執辛俞以獻於平公。平公曰：「寡人有禁，汝何犯之？」辛俞再拜言曰：「臣愚甚，不知君所以禁從欒氏者，誠何說也？」平公曰：「從欒氏者無君，是以禁之。」辛俞曰：「誠禁無君，則臣知免於死矣。臣聞之：『三世仕其家則君之，再世則主之。事君以死，事主以勤。』臣自祖若父，以無大援於國，世隸於欒氏，食其祿，今三世矣。欒氏固臣之君也。臣惟不敢無君，是以欲從欒氏，又何禁乎？且盈雖得罪，君逐之而不誅，得無念其先世犬馬之勞，賜以生全乎？今羈旅他方，器用不具，衣食不給，或一朝填於溝壑，君之仁德，無乃不終？臣之此去，盡臣之義，成君之仁，且使國人聞之曰：『君雖危難，不可棄也。』於以禁無君者，大矣。」平公悅其言曰：「子姑留事寡人，寡人將以欒氏之祿祿子。」辛俞曰：「臣固言之矣：『欒氏，臣之君也。』舍一君又事一君，其何以禁無君者？必欲見留，臣請死！」平公曰：「子往矣！寡人姑聽子，以遂子之志。」辛俞再拜稽首，仍領了數車輜重，昂然出降州城而去。史臣有詩稱辛俞之忠。詩曰：<break time="100ms" />　　　　翻雲覆雨世情輕，霜雪方知松柏榮。三世為臣當效死，肯將晉主換欒盈？<break time="100ms" />　　卻說欒盈棲楚境上數月，欲往郢都見楚王，忽轉念曰：「吾祖父宣力國家，與楚世仇，倘不相容，奈何？」欲改適齊，而資斧空乏，卻得辛俞驅輜重來到，得濟其用。遂修整車從，望齊國進發。此周靈王二十一年事也。<break time="100ms" />　　再說齊莊公為人，好勇喜勝，不屑居人之下，雖然受命澶淵，終以平陰之敗為恥。嘗欲廣求勇力之士，自為一隊，親率之以橫行天下。由是於卿大夫士之外，別立「勇爵」，祿比大夫，必須力舉千斤，射穿七札者，方與其選。先得殖綽郭最，次又得賈舉、邴師、公孫傲、封具、鐸甫、襄尹、僂堙等，共是九人。莊公日日召至宮中，相與馳射擊刺，以為笑樂。一日，莊公視朝，近臣報道：「今有晉大夫欒盈被逐，來奔齊國。」莊公喜曰：「寡人正思報晉之怨，今其世臣來奔，寡人之志遂矣。」欲遣人往迎之。大夫晏嬰出奏曰：「不可，不可！小所以事大者，信也。吾新與晉盟，今乃納其逐臣，倘晉人來責，何以對之？」莊公大笑曰：「卿言差矣！齊晉匹敵，豈分小大？昔之受盟，聊以紓一時之急耳。寡人豈終事晉，如魯、衛、曹、邾者耶？」遂不聽晏嬰之言，使人迎欒盈入朝。盈謁見，稽首哭訴其見逐之繇。莊公曰：「卿勿憂，寡人助卿一臂，必使卿復還晉國。」欒盈再拜稱謝。莊公賜以大館，設宴相款。州綽邢蒯侍於欒盈之傍，莊公見其身大貌偉，問其姓名，二人以實告。莊公曰：「向日平陰之役，擒我殖綽郭最者非爾耶？」綽蒯叩首謝罪。莊公曰：「寡人慕爾久矣！」命賜酒食。因謂盈曰：「寡人有求於卿，卿不可辭。」盈對曰：「苟可以應君命者，即髮膚無所愛。」莊公曰：「寡人無他求，欲暫乞二勇士為伴耳。」欒盈不敢拒，只得應允，怏怏登車，嘆曰：「幸彼未見督戎，不然，亦為所奪矣！」<break time="100ms" />　　莊公得州綽邢蒯，列於「勇爵」之未，二人心中不服。一日，與殖綽郭最同侍於莊公之側，二人假意佯驚，指綽最曰：「此吾國之囚，何得在此？」郭最應曰：「吾等昔為奄狗所誤，須不比你跟人逃竄也。」州綽怒曰：「汝乃我口中之虱，尚敢跳動耶？」殖綽亦怒曰：「汝今日在我國中，也是我盤中之肉矣。」邢蒯曰：「既然汝等不能相容，即當復歸吾主。」郭最曰：「堂堂齊國，難道少了你兩人不成！」四人語硬面赤，各以手撫佩劍，漸有相併之意。莊公用好言勸解，取酒勞之。謂州綽邢蒯曰：「寡人固知二卿不屑居齊人之下也。」乃更「勇爵」之名為「龍」「虎」二爵，分為左右。右班「龍爵」，州綽邢蒯為首，又選得齊人盧蒲癸王何，使列其下。左班「虎爵」，則以殖綽郭最為首，賈舉等七人，依舊次序。眾人與其列者，皆以為榮，惟州、邢、殖、郭四人，到底心下各不和順。時崔杼慶封以援立莊公之功，位皆上卿，同執國政。莊公常造其第，飲酒作樂，或時舞劍射棚，無復君臣之隔。<break time="100ms" />　　單說崔杼之前妻，生下二子，曰成，曰疆，數歲而妻死。再娶東郭氏，乃是東郭偃之妹，先嫁與棠公為妻，謂之棠姜。生一子，名曰棠無咎。那棠姜有美色，崔杼因往弔棠公之喪，窺見姿容，央東郭偃說合，娶為繼室。亦生一子，曰明。崔杼因寵愛繼室，遂用東郭偃棠無咎為家臣，以幼子崔明託之。謂棠姜曰：「俟明長成，當立為適子。」此一段話，且擱過一邊。
    </voice>
</speak>
