<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十四回　曲沃城欒盈滅族　　且于門杞梁死戰
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說范匄雖遣其子范鞅往迎魏舒，未知逆順如何，心中委決不下。親自登城而望，見一簇車徒，自西北方疾驅而至，其子與魏舒同在一車之上，喜曰：「欒氏孤矣！」即開宮門納之。魏舒與范匄相見，兀自顏色不定。匄執其手曰：「外人不諒，頗言將軍有私於欒氏，匄固知將軍之不然也。若能共滅欒氏者，當以曲沃相勞。」舒此時已落范氏牢籠之內，只得唯唯惟命，遂同謁平公，共商議應敵之計。須臾，趙武、荀吳、智朔、韓無忌、韓起、祁午、羊舌赤、羊舌肹、張孟趯諸臣，陸續而至，皆帶有車徒，軍勢益盛。固宮止有前後兩門，俱有重關。范匄使趙荀兩家之軍，協守南關二重，韓無忌兄弟，協守北關二重，祁午諸人，周圍巡儆。匄與鞅父子，不離平公左右。<break time="100ms" />　　欒盈已入絳城，不見魏舒來迎，心內懷疑。乃屯於市口，使人哨探，回報：「晉侯已往固宮，百官皆從，魏氏亦去矣。」欒盈大怒曰：「舒欺我，若相見，當手刃之！」即撫督戎之背曰：「用心往攻固宮，富貴與子共也！」督戎曰：「戎願分兵一半，獨攻南關，恩主率諸將攻北關，且看誰人先入？」此時殖綽郭最，雖則與盈同事，然州綽邢蒯卻是欒盈帶往齊國去的，齊侯作興了他，綽最每受其奚落，俗語云：「怪樹怪丫叉」，綽最與州邢二將有些心病，原原本本，未免遷怒到欒盈身上。況欒盈口口聲聲只誇督戎之勇，並無俯仰綽最之意，綽最怎肯把熱氣去呵他冷面，也有坐觀成敗的意思，不肯十分出力。欒盈所靠，只是督戎一人。當下督戎手提雙戟，乘車逕往固宮，要取南關。在關外閱看形勢，一馳一驟，威風凜凜，殺氣騰騰，分明似一位黑煞神下降。晉軍素聞其勇名，見之無不膽落。趙武嘖嘖嘆羨不已。武部下有兩員驍將，叫做解雍解肅，兄弟二人，皆使長槍，軍中有名。聞主將嘆羨，心中不伏曰：「督戎雖勇，非有三頭六臂，某弟兄不揣，欲引一枝兵下關，定要活捉那廝獻功！」趙武曰：「汝須仔細，不可輕敵。」二將裝束齊整，飛車出關，隔塹大叫：「來將是督將軍否？可惜你如此英勇，卻跟隨叛臣。早早歸順，猶可反禍為福。」督戎聞叫大怒，喝教軍士填塹而渡。軍士方負土運石，督戎性急，將雙戟按地，儘力一躍，早跳過塹北。二解倒吃了一驚，挺槍來戰督戎。督戎舞戟相迎，全無懼怯。解雍的駕馬，早被督戎一戟打去，折了背脊，車不能動。連解肅的駕馬，嘶鳴起來，也不行走。二解欺他單身，跳下車來步戰。督戎兩枝大戟，一左一右，使得呼呼的響。解肅一槍刺來，督戎一戟拉去﹔戟勢去重，磅的一聲，那枝槍鵞7為兩段。解肅撇了槍桿便走。解雍也著了忙，手中遲慢，被督戎一戟刺倒。便去追趕解肅。解肅善走，逕奔北關，縋城而上。督戎趕不著，退轉來要結果解雍，已被軍將救入關去了。督戎氣忿忿的，獨自挺戟而立，叫道：「有本事的，多著幾個出來，一總廝殺，省得費了工夫！」關上無人敢應。督戎守了一會，仍回本營，吩咐軍士，打點明日攻關。是夜解雍傷重而死，趙武痛惜不已。解肅曰：「明日小將再決一戰，誓報兄仇，雖死不恨！」荀吳曰：「我部下有老將牟登，他有二子，牟剛牟勁，但有千斤之力，見在晉侯麾下侍衛。今夜使牟登喚來，明日同解將軍出戰，三人戰一個，難道又輸與他？」趙武曰：「如此甚好！」荀吳自去吩咐牟登去了。<break time="100ms" />　　次早，牟剛牟勁俱到。趙武看之，果然身材魁偉，氣象猙獰，慰勞了一番，命解肅一同下關。那邊督戎，早把坑塹填平，直逼關下搦戰。這裏三員猛將，開關而出。督戎大叫：「不怕死的都來！」三將並不打話，一枝長槍，兩柄大刀，一齊都奔督戎。督戎全無懼怯。殺得性起，跳下車來，將雙戟飛舞，儘著氣力，落戟去處，便有千鈞之重。牟勁車軸，被督戎打折，只得也跳下車來，著了督戎一戟，打得稀爛。牟剛大怒，拼命上前，怎奈戟風如箭，沒處進步。老將牟登，喝叫「且歇！」關上鳴起金來。牟登親自出關，接應牟剛解肅進去。督戎教軍士攻關，關上矢石如雨，軍士多有傷損，惟督戎不動分毫，真勇將也。趙武與荀吳連敗二陣，遣人告急於范匄。范匄曰：「一督戎勝他不得，安能平欒氏乎？」是夜秉燭而坐，悶悶不已。有一隸人侍側，叩首而問曰：「元帥心懷鬱鬱，莫非憂督戎否？」范匄視其人，姓斐名豹，原是屠岸賈手下饒將斐成之子，因坐屠黨，沒官為奴，在中軍服役。范匄奇其言，問曰：「爾若有計除得督戎，當有重賞。」斐豹曰：「小人名在丹書，枉有沖天之志，無處討個出身。元帥若於丹書上除去豹名，小人當殺督戎，以報厚德。」范匄曰：「爾若殺了督戎，吾當請於晉侯，將丹書盡行焚棄，收爾為中軍牙將。」斐豹曰：「元帥不可失信。」范匄曰：「若失信，有如紅日！但不知用車徒多少？」斐豹曰：「督戎向在絳城，與小人相識，時常角力賭勝。其人恃勇性躁，專好獨鬥，若以車徒往，不能勝也。小人情願單身下關，自有擒督戎之計。」范匄曰：「汝莫非去而不返？」斐豹曰：「小人有老母，今年七十八歲，又有幼子嬌妻，豈肯罪上加罪，作此不忠不孝之事？如有此等，亦如紅日！」范匄大喜，勞以酒食，賞兕甲一副。
    </voice>
</speak>
