<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　再說齊莊公以伐晉未竟其功，雄心不死，還至齊境，不肯入，曰：「平陰之役，莒人欲自其鄉襲齊，此仇亦不可不報也！」乃留屯於境上，大蒐車乘。州綽賈舉等，各賜堅車五乘，名為「五乘之賓」。賈舉稱臨淄人華周杞梁之勇，莊公即使人召之。周梁二人來見，莊公賜以一車，使之同乘，隨軍立功。華周退而不食，謂杞梁曰：「君之立『五乘之賓』，以勇故也。君之召我二人，亦以勇故也。彼一人而五乘，我二人而一乘，此非用我，乃辱我耳！盍辭之他往乎？」杞梁曰：「梁家有老母，當稟命而行之。」杞梁歸告其母。母曰：「汝生而無義，死而無名，雖在『五乘之賓』，人孰不笑汝！汝勉之，君命不可逃也。」梁以母之語述於華周。華周曰：「婦人不忘君命，吾敢忘乎？」遂與杞梁共車，侍於莊公。莊公休兵數日，傳令留王孫揮統大軍屯紮境上，單用「五乘之賓」及選銳三千，銜枚臥鼓，往襲莒國。華周杞梁自請為前隊。莊公問曰：「汝用甲乘幾何？」華周杞梁曰：「臣等二人，隻身謁君，亦願隻身前往。君所賜一車，已足吾乘矣。」莊公欲試其勇，笑而許之。華周杞梁約更番為御，臨行曰：「更得一人為戎右，可當一隊矣。」有小卒挺身出曰：「小人願隨二位將軍一行，不知肯提挈否？」華周曰：「汝何姓名？」小卒對曰：「某乃本國人隰侯重也。慕二位將軍之義勇，是以樂從。」三人遂同一乘，建一旗一鼓，風馳而去。先到莒郊，露宿一夜。次早，莒黎比公知齊師將到，親率甲士三百人巡郊，遇華周杞梁之車，方欲盤問。周梁瞋目大呼曰：「我二人，乃齊將也，誰敢與我決鬥？」黎比公吃了一驚，察其單車無繼，使甲士重重圍之。周梁謂隰侯重曰：「汝為我擊鼓勿休！」乃各挺長戟，跳下車來，左右沖突，遇者輒死，三百甲士，被殺傷了一半。黎比公曰：「寡人已知二將軍之勇矣！不須死戰，願分莒國與將軍共之！」周梁同聲對曰：「去國歸敵，非忠也﹔受命而棄之，非信也。深入多殺者，為將之事，若莒國之利，非臣所知！」言畢，奮戟復戰。黎比公不能當，大敗而走。齊莊公大隊已到，聞知二將獨戰得勝，使人召之還，曰：「寡人已知二將軍之勇矣！不必更戰，願分齊國，與將軍共之！」周梁同聲對曰：「君立『五乘之賓』，而吾不與焉，是少吾勇也。又以利啖我，是污吾行也。深入多殺者，為將之事，若齊國之利，非臣所知！」乃揖去使者，棄車步行，直逼且于門。黎比公令人於狹道掘溝灸炭，炭火騰焰，不能進步。隰侯重曰：「吾聞古之士，能立名於後世者，惟捐生也。吾能使子踰溝。」乃仗楯自伏於炭上，令二子乘之而進。華周杞梁既踰溝，回顧隰侯重，已焦灼矣。乃向之而號。杞梁收淚，華周哭猶未止。杞梁曰：「汝畏死耶？何哭之久也？」華周曰：「我豈怕死者哉？此人之勇，與我同也，乃能先我而死，是以哀之！」黎比公見二將已越火溝，急召善射者百人，伏於門之左右，俟其近，即攢射之。華周梁直前奪門，百矢俱發，二將冒矢突戰，復殺二十七人。守城軍士，環立城上，皆注矢下射。杞梁重傷先死。華周身中數十箭，力盡被執。氣猶未絕，黎比公載歸城中。有詩為證：<break time="100ms" />　　　　爭羨赳赳五乘賓，形如熊虎力千鈞。誰知陷陣捐軀者，卻是單車殉義人！<break time="100ms" />　　卻說齊莊公得使者回信，知周梁有必死之心，遂引大隊前進。至且于門，聞三人俱已戰死，大怒，便欲攻城。黎比公遣使至齊軍中謝曰：「寡君徒見單車，不知為大國所遣，是以誤犯。且大國死者三人，敝邑被殺者已百餘人矣。彼自求死，非敝邑敢於加兵也。寡君畏君之威，特命下臣百拜謝罪，願歲歲朝齊，不敢有貳。」莊公怒氣方盛，不准行成。黎比公復遣使相求，欲送還華周，并歸杞梁之屍，且以金帛犒軍。莊公猶未許。忽傳王孫揮有急報至，言：「晉侯與宋、魯、衛、鄭各國之君，會於夷儀，謀伐齊國。請主公作速班師。」莊公得此急信，乃許莒成。莒黎比公大出金帛為獻，以溫車載華周，以輦載杞梁之屍，送歸齊軍。惟隰侯重屍在炭中，已化為灰燼，不能收拾。莊公即日班師，命將杞梁殯於齊郊之外。莊公方入郊，適遇杞梁之妻孟姜，來迎夫屍。莊公停車，使人弔之。孟姜對使者再拜曰：「梁若有罪，敢辱君弔？若其無罪，猶有先人之敝廬在。郊非弔所，下妾敢辭！」莊公大慙曰：「寡人之過也！」乃為位於杞梁之家而弔焉。孟姜奉夫棺，將窆於城外。乃露宿三日，撫棺大慟，涕淚俱盡，繼之以血。齊城忽然崩陷數尺，（由哀慟迫切，精誠之所感也。）後世傳秦人范杞梁差築長城而死，其妻孟姜女送寒衣至城下，聞夫死痛哭，城為之崩。蓋即齊將杞梁之事，而誤傳之耳。華周歸齊，傷重，未幾亦死。其妻哀慟，倍於常人。按《孟子》稱：「華周杞梁之妻，善哭其夫而變國俗。」正謂此也。史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　忠勇千秋想杞梁，頹城悲慟亦非常。至今齊國成風俗，嫠婦哀哀學孟姜。<break time="100ms" />按此乃周靈王二十二年之事。是年大水，穀水與洛水鬥，黃河俱泛濫，平地水深尺餘。晉侯伐齊之議遂中止。<break time="100ms" />　　卻說齊右卿崔杼惡莊公之淫亂，巴不得晉師來伐，欲行大事，已與左卿慶封商議事成之日，平分齊國，及聞水阻，心中鬱鬱。莊公有近侍賈豎，嘗以小事，受鞭一百，崔杼知其銜怨，乃以重賂結之，凡莊公一動一息，俱令相報。畢竟崔杼做出甚事來，再看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
