<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　次日，斐豹穿甲於內，外加練袍，札縛停當。頭帶韋弁，足穿麻屨，腰藏利刃，手中提一銅鎚，重五十二斤，來辭范匄曰：「小人此去，殺得督戎，奏凱而回。不然，亦死於督戎之手，決不兩存。」范匄曰：「我當親往，看汝用力。」即時命駕車，使斐豹驂乘，同至南關。趙武荀吳接見，訴以督戎如此英雄，連折二將。范匄曰：「今日斐豹單身赴敵，只看晉侯福分。」言猶未已，關下督戎大呼搦戰。斐豹在關上呼曰：「督君還認得斐大否？」（豹行大，故自稱斐大，乃昔年彼此所呼也。）督戎曰：「斐大，汝今還敢來賭一死生麼？」斐豹曰：「他人怕你，我斐豹不怕你！你把兵車退後，我與你兩人，只在地下賭鬥，雙手對雙手，兵器對兵器，不是你死我活，就是我死你活，也落得個英名傳後。」督戎曰：「此論正合吾意。」遂將軍士約退。這裏關門開處，單單放一個斐豹出來。兩個就在關下交戰，約二十餘合，未分勝敗。斐豹詐言道：「我一時內急，可暫住手。」督戎那裏肯放。斐豹先瞧見西邊空處，有一帶短牆，捉個空隙就走。督戎隨後趕來，大喝：「走向那裏去？」范匄等在關上，看見督戎往追斐豹，慌捏一把汗。誰知斐豹卻是用計，奔近短牆，撲的跳將進去。督戎見斐豹進牆去了，亦踰牆而入。只道斐豹在前面，卻不知斐豹隱身在一棵大樹之下，專等督戎進牆，出其不意，提起五十二斤的銅鎚，自後擊之，正中其腦。腦漿迸裂，撲地便倒，兀自把右腳飛起，將斐豹胸前兕甲碾去一片。斐豹急拔出腰間利刃，剁下首級，復跳牆而出。關上望見斐豹手中提有血淋淋的人頭，已知得勝，大開關門。解肅牟剛引兵殺出，欒軍大敗，一半殺了，一半投降，逃去者十無一二。范匄仰天瀝酒曰：「此晉侯之福也！」即酌酒親賜斐豹，就帶他往見晉侯。晉侯賞以兵車一乘，注功績第一。潛淵先生有詩云：<break time="100ms" />　　　　督戎神力世間無，敵手誰知出隸夫？始信用人須破格，笑他肉食似雕瓠！<break time="100ms" />　　再說欒盈引大隊車馬，攻打北關，連接督戎捷報，盈謂其下曰：「吾若有兩督戎，何患固宮不破耶？」殖綽踐郭最之足，郭最以目答之，各低頭不語。惟有欒樂欒魴，思欲建功，不避矢石。韓無忌韓起，因前關屢敗，不敢輕出，只是嚴守。到第三日，欒盈得敗軍之報，言：「督戎被殺，全軍俱沒。」嚇得手足無措，方請殖綽郭最商議。綽最笑曰：「督戎且失利，況我曹乎？」欒盈垂淚不已。欒樂曰：「我等死生，決於今夜，當令將士畢聚北門，於三更之後，悉登轈車，放火燒關，或可入也。」欒盈從其計。晉侯喜督戎之死，置酒慶賀，韓無忌韓起俱來獻觴上壽，飲至二更方散。纔回北關，點視方畢，忽然車聲轟起，欒氏軍馬大集，轈車高與關齊，火箭飛蝗般射來，延燒關門。火勢凶猛，關內軍士，存札不牢，欒樂當先，欒魴繼之，乘勢遂占了外關。韓無忌等退守內關，遣人飛報中軍求救。范匄命魏舒往南關，替回荀吳一枝軍馬，往北關幫助二韓。遂同晉侯登臺北望，見欒兵屯於外關，寂然無聲，范匄曰：「此必有計。」傳令內關用心防禦。守至黃昏，欒兵復登轈車，仍用火器攻門。這裏預備下皮帳，帳用牛皮為之，以水浸透，撐開遮蔽，火不能入。亂了一夜，兩下暫息。范匄曰：「賊已逼近，儻久而不退，齊復乘之，國必殆矣。」遂命其子范鞅，率斐豹引一枝軍，從南關轉至北門，從外而攻，刻定時辰，約會二韓守關，荀吳率牟剛引一枝兵，從內關殺出外關，腹背夾攻，教他兩下不能相顧。使趙武魏舒，移兵屯於關外，以防南逸。調度已畢，奉晉侯登臺觀戰。范鞅臨行，請於匄曰：「鞅年少望輕，願假以中軍旗鼓。」匄許之。鞅仗劍登車，建施而行。方出南關，謂其下曰：「今日之戰，有進無退！若兵敗，吾先自剄，必不令諸君獨死！」眾皆踴躍。<break time="100ms" />　　卻說荀吳奉范匄將令，使將士飽食結束，專等時候。只見欒兵紛紛擾擾，俱退出外關，心知外兵已到，一聲鼓響，關門大開，牟剛在前，荀吳在後，甲士步卒，一齊殺出。欒盈亦慮晉軍內外夾攻，使欒魴用鐵葉車，塞外門之口，分兵守之。荀吳之兵，不能出外。范鞅兵到，欒氏見大旆，驚曰：「元帥親至乎？」使人察之，回報曰：「小將軍范鞅也。」樂曰：「不足慮矣！」乃張弓挾矢，立於車中，顧左右曰：「多帶繩索，射倒者則牽之。」馳入晉軍，左射右射，發無不中。其弟欒榮同在車中，謂曰：「矢可惜也！多射無名。」樂乃不射。少頃，望見一車遠遠而來，車中一將，韋弁練袍，形容古怪。欒榮指曰：「此人名斐豹，即殺我督將軍者，可以射之。」欒樂曰：「俟近百步，汝當為我喝采！」言未畢，又一車從旁經過，欒樂認得車中乃是小將軍范鞅，想道：「若射得范鞅，卻不勝如斐豹？」乃驅車逐范鞅而射之。欒樂之箭，從來百發百中，偏是這一箭射個落空。范鞅回顧，見是欒樂，大罵：「反賊！死在頭上，尚敢射我？」欒樂便教回車退走。他不是怕懼范鞅，因射他不著，欲回車誘他趕來，覷得親切，好端的放箭。誰知殖綽郭最亦在軍中，忌欒樂善射，惟恐其成功，一見他退走，遂大呼曰：「欒樂敗矣！」御人聞呼，又錯認別枝兵敗了，舉頭四望，轡亂馬逸。路上有大槐根，車輪誤觸之而覆，把欒樂跌將出來。恰恰的斐豹趕到，用長戟鉤之，斷其手肘。可憐欒樂是欒族第一個戰將，今日死於槐根之側，豈非天哉！髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　猿臂將軍射不空，偏教一矢誤英雄。老天已絕欒家祀，肯許軍中建大功？
    </voice>
</speak>
