<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十六回　殺甯喜子鱄出奔　　戮崔杼慶封獨相
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說殖綽帥選卒千人，去襲晉戍，三百人不勾一掃，遂屯兵於茅氏，遣人如衛報捷。林父聞衛兵已入東鄙，遣孫蒯同雍鉏引兵救之。探知晉戍俱已殺盡，又知殖綽是齊國有名的勇將，不敢上前拒敵，全軍而返，回復林父。林父大怒曰：「惡鬼尚能為厲！況人乎？一個殖綽不能與他對陣，倘衛兵大至，何以禦之？汝可再往，如若無功，休見我面！」孫蒯悶悶而出，與雍鉏商議，雍鉏曰：「殖綽勇敵萬夫，必難取勝，除非用誘敵之計方可。」孫蒯曰：「茅氏之西，有地名圉村，四圍樹木茂盛，中間一村人家。村中有小小土山，我使人於山下掘成陷坑，以草覆之，汝先引百人與戰，誘至村口，我屯兵於山上，極口詈罵，彼怒，必上山來擒我，中吾計矣。」雍鉏如其言，帥一百人馳往茅氏，如探敵之狀，一遇殖綽之兵，佯為畏懼，回頭便走。殖綽恃勇，欺雍鉏兵少，不傳令開營，單帶隨身軍甲數十人，乘輕車追之。雍鉏彎彎曲曲，引至圉村，卻不進村，逕打斜往樹林中去了。殖綽也疑心林中有伏，便教停車。只見土山之上，又屯著一簇步卒，約有二百人數，簇擁著一員將。那員將小小身材，金鍪繡甲，叫著殖綽的姓名，罵道：「你是齊邦退下來的歪貨！欒家用不著的棄物！今捱身在我衛國吃飯，不知羞恥，還敢出頭！豈不曉得我孫氏是八代世臣，敢來觸犯！全然不識高低，禽獸不如！」殖綽聞之大怒。衛兵中有人認得的指道：「這便是孫相國的長子，叫做孫蒯。」殖綽曰：「擒得孫蒯，便是半個孫林父了。」那土山平穩，頗不甚高。殖綽喝教「驅車！」車馳馬驟，剛剛到山坡之下，那車勢去得凶猛，踏著陷坑，馬就牽車下去，把殖綽掀下坑中。孫蒯恐他勇力難制，預備弓弩，一等陷下，攢箭射之。可憐好一員猛將，今日死於庸人之手！正是：「瓦罐不離井上破，將軍多在陣前亡。」有詩為證：<break time="100ms" />　　　　神勇將軍孰敢當？無名孫蒯已奔忙。只因一激成奇績，始信男兒當自強。<break time="100ms" />孫蒯用撓鉤搭起殖綽之屍，割了首級，殺散衛軍，回報孫林父。林父曰：「晉若責我不救戍卒，我有罪矣。不如隱其勝而以敗告。」乃使雍鉏如晉告敗。<break time="100ms" />　　晉平公聞衛殺其戍卒，大怒，命正卿趙武，合諸大夫於澶淵，將加兵於衛。衛獻公同寧喜如晉，面訴孫林父之罪，平公執而囚之。齊大夫晏嬰，言於齊景公曰：「晉侯為孫林父而執衛侯，國之強臣，皆將得志矣。君盍如晉請之，寓萊之德，不可棄也。」景公曰：「善。」乃遣使約會鄭簡公一同至晉，為衛求解。晉平公雖感其來意，然有林父先入之言，尚未肯統口。晏平仲私謂羊舌肹曰：「晉為諸侯之長，恤患補闕，扶弱抑強，乃盟主之職也。林父始逐其君，既不能討，今又為臣而執君，為君者不亦難乎？昔文公誤聽元晅之言，執衛成公歸於京師，周天子惡其不順，文公愧而釋之。夫歸於京師，而猶不可，況以諸侯囚諸侯乎？諸君子不諫，是黨臣而抑君，其名不可居也。嬰懼晉之失伯，敢為子私言之。」肹乃言於趙武，固請於平公，乃釋衛侯歸國。尚未肯釋寧喜。右宰穀勸獻公飾女樂十二人，進於晉以贖喜。晉侯悅，并釋喜。喜歸，愈有德色，每事專決，全不稟命。諸大夫議事者，竟在寧氏私第請命，獻公拱手安坐而已。<break time="100ms" />　　時宋左師向戍，與晉趙武相善，亦與楚令尹屈建相善。向戍聘於楚，言及昔日華元欲為晉楚合成之事。屈建曰：「此事甚善，只為諸侯各自分黨，所以和議迄於無成。若使晉楚屬國互相朝聘，歡好如同一家，干戈可永息矣。」向戍以為然。乃倡議晉楚二君，相會於宋，面定弭兵交見之約。楚自共王至今，屢為吳國侵擾，邊境不寧，故屈建欲好晉以專事於吳。而趙武亦因楚兵屢次伐鄭，指望和議一成，可享數年安息之福。兩邊皆欣然樂從，遂遣使往各屬國訂期。晉使至於衛國，寧喜不通知獻公，逕自委石惡赴會。獻公聞之大怒，訴於公孫免餘。免餘曰：「臣請以禮責之。」免餘即往見寧喜，言：「會盟大事，豈可使君不與聞？」寧喜艴然曰：「子鮮有約言矣，吾豈猶臣也乎哉？」免餘回報獻公曰：「喜無禮甚矣！何不殺之？」獻公曰：「若非寧氏，安有今日？約言實出自寡人，不可悔也。」免餘曰：「臣受主公特達之知，無以為報，請自以家屬攻寧氏，事成則利歸於君，不成則害獨臣當之。」獻公曰：「卿斟酌而行，勿累寡人也。」免餘乃往見其宗弟公孫無地公孫臣曰：「相國之專，子所知也。主公猶執硜硜之信，隱忍不言，異日養成其勢，禍且倚於孫氏矣。奈何？」無地與臣同辭而對曰：「何不殺之？」免餘曰：「吾言於君，君不從也。若吾等偽為作亂，幸而成，君之福，不成，不過出奔耳。」無地曰：「吾弟兄願為先驅。」免餘請歃血為信。
    </voice>
</speak>
