<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　再說齊右相崔杼，自弒莊公，立景公，威震齊國。左相慶封性嗜酒，好田獵，常不在國中。崔杼獨秉朝政，專恣益甚，慶封心中陰懷嫉忌。崔杼原許棠姜立崔明為嗣，因憐長子崔成損臂，不忍出口。崔成窺其意，請讓嗣於明，願得崔邑養老。崔杼許之。東郭偃與棠無咎不肯，曰：「崔，宗邑也，必以授宗子。」崔杼謂崔成曰：「吾本欲以崔予汝，偃與無咎不聽，奈何？」崔成訴於其弟崔疆。崔疆曰：「內子之位，且讓之矣，一邑尚吝不予乎？吾父在，東郭等尚然把持﹔父死，吾弟兄求為奴僕不能矣。」崔成曰：「姑浼左相為我請之。」成疆二人求見慶封，告訴其事。慶封曰：「汝父惟偃與無咎之謀是從，我雖進言，必不聽也。異日恐為汝父之害，何不除之？」成疆曰：「某等亦有此心，但力薄，恐不能濟事。」慶封曰：「容更商之。」成疆去，慶封召盧蒲嫳述二子之言。盧蒲嫳曰：「崔氏之亂，慶氏之利也。」慶封大悟。過數日，成疆又至，復言東郭偃棠無咎之惡。慶封曰：「汝若能舉事，吾當以甲助子。」乃贈之精甲百具，兵器如數。成疆大喜，夜半率家眾披甲執兵，散伏於崔氏之近側。東郭偃棠無咎每日必朝崔氏，候其入門，甲士突起，將東郭偃棠無咎攢戟刺死。崔杼聞變大怒，急呼人使駕車，輿僕逃匿皆盡，惟圉人在廄。乃使圉人駕馬，一小豎為御，往見慶封，哭訴以家難。慶封佯為不知，訝曰：「崔慶雖為二氏，實一體也。孺子敢無上至此！子如欲討，吾當效力。」崔杼信以為誠，乃謝曰：「倘得除此二逆，以安崔宗，我使明也拜子為父。」慶封乃悉起家甲，召盧蒲嫳使率之，吩咐：「如此如此。﹍﹍」盧蒲嫳受命而往。崔成崔疆，見盧蒲嫳兵至，欲閉門自守。盧蒲嫳誘之曰：「吾奉左相之命而來，所以利子，非害子也。」成謂疆曰：「得非欲除孽弟明乎？」疆曰：「容有之。」乃啟門納盧蒲嫳。嫳入門，甲士俱入。成疆阻遏不住，乃問嫳曰：「左相之命何如？」嫳曰：「左相受汝父之訴，吾奉命來取汝頭耳！」喝令甲士：「還不動手！」成疆未及答言，頭已落地。盧蒲嫳縱甲士抄擄其家，車馬服器，取之無遺，又毀其門戶。棠姜驚駭，自縊於房。惟崔明先在外，不及於難。盧蒲嫳懸成疆之首於車，回復崔杼。杼見二屍，且憤且悲，問嫳曰：「得無震驚內室否？」嫳曰：「夫人方高臥未起。」杼有喜色，謂慶封曰：「吾欲歸，奈小豎不善執轡，幸借一御者。」盧蒲嫳曰：「某請為相國御。」崔杼向慶封再三稱謝，登車而別。行至府第，只見重門大開，並無一人行動。比入中堂，直望內室，窗戶門闥，空空如也。棠姜懸梁，尚未解索。崔杼驚得魂不附體，欲問盧蒲嫳，已不辭而去矣。遍覓崔明不得，放聲大哭曰：「吾今為慶封所賣，吾無家矣，何以生為？」亦自縊而死。杼之得禍，不亦慘乎？髯翁有詩曰：<break time="100ms" />　　　　昔日同心起逆戎，今朝相軋便相攻。莫言崔杼家門慘，幾個奸雄得善終！<break time="100ms" />崔明半夜，潛至府第，盜崔杼與棠姜之屍，納於一柩之中，車載以出，掘開祖墓之穴，下其柩，仍加掩覆，惟圉人一同做事，此外無知者。事畢，崔明出奔魯國。慶封奏景公曰：「崔杼實弒先君，不敢不討也。」景公唯唯而已。慶封遂獨相景公。以公命召陳須無復歸齊國。須無告老，其子陳無宇代之。此周靈王二十六年事也。<break time="100ms" />　　時吳楚屢次相攻，楚康王治舟師以伐吳，吳有備，楚師無功而還。吳王餘祭，方立二年，好勇輕生，怒楚見伐，使相國屈狐庸，誘楚之屬國舒鳩叛楚。楚令尹屈建帥師伐舒鳩，養繇基自請為先鋒。屈建曰：「將軍老矣！舒鳩蕞爾國，不憂不勝，無相煩也。」養繇基曰：「楚伐舒鳩，吳必救之。某屢拒吳兵，熟知軍情，願隨一行，雖死不恨！」屈建見他說個「死」字，心中惻然。基又曰：「某受先王知遇，嘗欲以身報國，恨無其地。今鬚髮俱改，脫一旦病死牖下，乃令尹負某矣。」屈建見其意已決，遂允其請，使大夫息桓助之。養繇基行至離城，吳王之弟夷昧同相國屈狐庸率兵來救。息桓欲俟大軍，養繇基曰：「吳人善水，今棄舟從陸，且射御非其長，乘其初至未定，當急擊之。」遂執弓貫矢，身先士卒，所射輒死，吳師稍卻。基追之，遇狐庸於車，罵曰：「叛國之賊！敢以面目見我耶？」欲射狐庸。狐庸引車而退，其疾如風，基駭曰：「吳人亦善御耶？恨不早射也。」說猶未畢，只見四面鐵葉車圍裹將來，把基困於垓心。乘車將士，皆江南射手，萬矢齊發，養繇基死於亂箭之下。楚共王曾言其恃藝必死，驗於此矣。息桓收拾敗軍，回報屈建。建嘆曰：「養叔之死，乃自取也！」乃伏精兵於栖山，使別將子疆以私屬誘吳交鋒，纔十餘合遂走，狐庸意其有伏不追。夷昧登高望之，不見楚軍，曰：「楚已遁矣！」遂空壁逐之。至栭山之下，子疆回戰，伏兵盡起，將夷昧圍住，沖突不出。卻得狐庸兵到，殺退楚兵，救出夷昧。吳師敗歸。屈建遂滅舒鳩。
    </voice>
</speak>
