<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十七回　盧蒲癸計逐慶封　　楚靈王大合諸侯
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說周靈王長子名晉，字子喬，聰明天縱，好吹笙，作鳳凰鳴。立為太子。年十七，偶遊伊洛，歸而死。靈王甚痛之。有人報道：「太子於緱嶺上，跨白鶴吹笙，寄語土人曰：『好謝天子，吾從浮丘公住嵩山，甚樂也！不必懷念。』」（浮丘公，古仙人也。）靈王使人發其冢，惟空棺耳，乃知其仙去矣。至靈王二十七年，夢太子晉控鶴來迎，既覺，猶聞笙聲在戶外。靈王曰：「兒來迎我，我當去矣。」遺命傳位次子貴，無疾而崩。貴即位，是為景王。是年，楚康王亦薨。令尹屈建與群臣共議，立其母弟麇為王。未幾，屈建亦卒，公子圍代為令尹。此事敘明，且擱過一邊。<break time="100ms" />　　再說齊相國慶封，既專國政，益荒淫自縱。一日，飲於盧蒲嫳之家，盧蒲嫳使其妻出而獻酒，封見而悅之，遂與之通。因以國政交付於其子慶舍，遷其妻妾財幣於盧蒲嫳之家，封與嫳妻同宿，嫳亦與封之妻妾相通，兩不禁忌。有時兩家妻小，合做一處，飲酒歡謔，醉後囉唣，左右皆掩口，封與嫳不以為意。嫳請召其兄盧蒲癸於魯，慶封從之。癸既歸齊，封使事其子慶舍。舍膂力兼人，癸亦有勇，且善諛，故慶舍愛之，以其女慶姜妻癸，翁婿相稱，寵信彌篤。癸一心只要報莊公之仇，無同心者，乃因射獵，極口誇王何之勇。慶舍問：「王何今在何處？」癸曰：「在莒國。」慶舍使召之。王何歸齊，慶舍亦愛之。自崔慶造亂之後，恐人暗算，每出入，必使親近壯士執戈，先後防衛，遂以為例。慶舍因寵信盧蒲癸王何，即用二人執戈，餘人不敢近前。<break time="100ms" />　　舊規：公家供卿大夫每日之膳，例用雙雞。時景公性愛食雞跖，一食數千，公卿家效之，皆以雞為食中之上品。雞價騰貴，御廚以舊額不能供應，往慶氏請益。盧蒲嫳欲揚慶氏之短，勸慶舍勿益，謂御廚曰：「供膳任爾，何必雞也？」御廚乃以鶩代之。僕輩疑鶩非膳品，又竊食其肉。是日，大夫高蠆字子尾，欒灶字子雅，侍食於景公。見食品無雞，但鶩骨耳，大怒曰：「慶氏為政，刻減公膳，而慢我至此！」不食而出。高蠆欲往責慶封，欒灶勸止之。早有人告知慶封，慶封謂盧蒲嫳曰：「子尾子雅怒我矣！將若之何？」盧蒲嫳曰：「怒則殺之，何懼焉！」盧蒲嫳告其兄癸。癸與王何謀曰：「高欒二家，與慶氏有隙，可借助也。」何乃夜見高蠆，詭言慶氏謀功高欒二家。高蠆大怒曰：「慶封實與崔杼同弒莊公。今崔氏已滅，惟慶氏在，吾等當為先君報仇。」王何曰：「此何之志也！大夫謀其外，何與盧蒲氏謀其內，事蔑不濟矣。」高蠆陰與欒灶商議，伺間而發。陳無宇、鮑國、晏嬰等，無不知之，但惡慶氏之專橫，莫肯言者。盧蒲癸與王何卜功慶氏，卜者獻繇詞曰：<break time="100ms" />　　　　虎離穴，彪見血。<break time="100ms" />癸以龜兆問於慶舍曰：「有欲功仇家者，卜得其兆，請問吉凶？」慶舍視兆曰：「必克。虎與彪，父子也﹔離而見血，何不克焉？所仇者何人？」癸曰：「鄉里之平人耳。」慶舍更不疑惑。秋八月，慶封率其族人慶嗣慶遺，往東萊田獵，亦使陳無宇同往。無宇別其父須無，須無謂曰：「慶氏禍將及矣！同行恐與其難，何不辭之？」無宇對曰：「辭則生疑，故不敢。若詭以他故召我，可圖歸也。」遂從慶封出獵。去訖，盧蒲癸喜曰：「卜人所謂『虎離穴』者，此其驗矣。」將乘嘗祭舉事。陳須無知之，恐其子與於慶封之難，詐稱其妻有病，使人召無宇歸家。無宇求慶封卜之，暗中禱告，卻通陳慶氏吉凶。慶封曰：「此乃『滅身』之卦。下克其上，卑克其尊，恐老夫人之病，未得痊也。」無宇捧龜，涕泣不止，慶封憐之，乃遣歸。慶嗣見無宇登車，問：「何往？」曰：「母病不得不歸。」言畢而馳。慶嗣謂慶封曰：「無宇言母病，殆詐也。國中恐有他變，夫子當速歸！」慶封曰：「吾兒在彼何慮？」無宇既濟河，乃發梁鑿舟，以絕慶封之歸路，封不知也。<break time="100ms" />　　時八月初旬將盡矣。盧蒲癸部署家甲，匆匆有戰鬥之色，其妻慶姜謂癸曰：「子有事而不謀於我，必不捷矣！」癸笑曰：「汝婦人也，安能為我謀哉？」慶姜曰：「子不聞有智婦人勝於男子乎？武王有亂臣十人，邑姜與焉。何為不可謀也？」癸曰：「昔鄭大夫雍糾，以鄭君之密謀，洩於其妻雍姬，卒致身死君逐，為世大戒。吾甚懼之！」慶姜曰：「婦人以夫為天，夫唱則婦隨之，況重以君命乎？雍姬惑於母言，以害其夫，此閨閫之蝥賊，何足道哉？」癸曰：「假如汝居雍姬之地，當若何？」慶姜曰：「能謀則共之，即不能，亦不敢洩。」癸曰：「今齊侯苦慶氏之專，與欒高二大夫謀逐汝族，吾是以備之。汝勿洩也。」慶姜曰：「相國方出獵，時可乘矣。」癸曰：「欲俟嘗祭之日。」慶姜曰：「夫子剛愎自任，耽於酒色，怠於公事，無以激之，或不出，奈何？妾請往止其行，彼之出乃決矣。」癸曰：「吾以性命託子，子勿效雍姬也。」慶姜往告慶舍曰：「聞子雅子尾將以嘗祭之隙，行不利於夫子，夫子不可出也！」慶舍怒曰：「二子者，譬如禽獸，吾寢處之！誰敢為難？即有之，吾亦何懼！」慶姜歸報盧蒲癸，預作准備。
    </voice>
</speak>
