<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　再說周景王二年，蔡景公為其世子般娶楚女羋氏為室。景公私通於羋氏。世子般怒曰：「父不父，則子不子矣！」乃偽為出獵，與心腹內侍數人，潛伏於內室。景公只道其子不在，遂入東宮，逕造羋氏之室。世子般率內侍突出，砍殺景公，以暴疾訃於諸侯，遂自立為君﹔是為靈公。史臣論般以子弒父，千古大變！然景公淫於子婦，自取悖逆，亦不能無罪也。有詩嘆云：<break time="100ms" />　　　　新臺醜行污青史，蔡景如何復蹈之？逆刃忽從宮內起，因思急子可憐兒！<break time="100ms" />蔡世子般雖以暴疾訃於諸侯，然弒逆之跡，終不能掩。自本國傳揚出來，各國誰不曉得。但是時盟主偷惰，不能行誅討之法耳！<break time="100ms" />　　其年秋，宋宮中夜失火，夫人乃魯女伯姬也。左右見火至，稟夫人避火。伯姬曰：「婦人之義，傅母不在，宵不下堂。火勢雖迫，豈可廢義？」比及傅母來時，伯姬已焚死矣。國人皆為嘆息。時晉平公以宋有合成之功，憐其被火，乃大合諸侯於澶淵，各出財幣以助宋。宋儒胡安定論此事，以為不討蔡世子弒父之罪，而謀恤宋災，輕重失其等矣。此平公所以失霸也。<break time="100ms" />　　周景王四年，晉楚以宋之盟，故將復會於虢。時楚公子圍代屈建為令尹。圍乃共王之庶子，年齒最長，為人桀驁不恭，恥居人下，恃其才器，陰畜不臣之志，欺熊麇微弱，事多專決。忌大夫薳掩之忠直，誣以謀叛，殺之而併其室。交結大夫薳罷伍舉為腹心，日謀篡逆。嘗因出田郊外，擅用楚王旌旗，行至芋邑，芋尹申無宇數其僭分，收其旌旗於庫，圍稍戢。至是，將赴虢之會，圍請先行聘於鄭，欲娶豐氏之女。臨行，謂楚王熊麇曰：「楚已稱王位，在諸侯之上。凡使臣乞得用諸侯之禮，庶使列國知楚之尊。」熊麇許之。公子圍遂僭用國君之儀，衣服器用，擬於侯伯，用二人執戈前導。將及鄭郊，郊人疑為楚王，驚報國中。鄭君臣俱大駭，星夜葡匐出迎，及相見，乃公子圍也。公孫僑惡之，恐其一入國中，或生他變，乃使行人游吉辭以城中舍館頹壞，未及修葺，乃館於城外。公子圍使伍舉入城，議婚豐氏，鄭伯許之。既行聘，筐篚甚盛。臨聚時，公子圍忽萌襲鄭之意，欲借迎女為名，盛飾車乘，乘機行事。公孫僑曰：「圍之心不可測，必去眾而後可。」游吉曰：「吉請再往辭之。」於是游吉往見公子圍曰：「聞令尹將用眾迎，敝邑褊小，不足以容從者，請除地於城外，以聽迎婦之命。」公子圍曰：「君辱貺寡大夫圍，賜以豐氏之婚，若迎於野外，何以成禮？」游吉曰：「禮，軍容不入國，況婚姻乎？令尹若必用眾，以壯觀瞻，請去兵備。」伍舉密言於圍曰：「鄭人知備我矣，不如去兵。」乃使士卒悉棄弓矢，垂櫜而入。迎豐氏於館舍，遂赴會所。晉趙武及宋、魯、齊、衛、陳、蔡、鄭、許各國大夫，俱已先在。公子圍使人言於晉曰：「楚晉有盟在前，今此番尋好，不必再立誓書，重復歃血。但將盟宋舊約，表白一番，令諸君勿忘足矣。」祁午謂趙武曰：「圍之此言，恐晉爭先也。前番讓楚先晉，今番晉合先楚，若讀舊書，楚常先矣。子以為何如？」趙武曰：「圍之在會，緝蒲為王宮，威儀與楚王無二。其志不惟外亢，將有內謀，不如姑且聽之，以驕其志。」祁午曰：「雖然，前番子木衷甲赴會，幸而不發，今圍更有甚焉，吾子宜為之備。」趙武曰：「所以尋好者，尋弭兵之約也。武知有守信而已，不知其他。」既登壇，公子圍請讀舊書，加於牲上。趙武唯唯。既畢事，公子圍遽歸。諸大夫皆知圍之將為楚君也。史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　任教貴倨稱公子，何事威儀效楚王？列國盡知成跋扈，郟敖燕雀尚怡堂。<break time="100ms" />趙武心中，終以讀舊書先楚為恥，恐人議論，將守信之語，向各國大夫再三分剖，說了又說。及還過鄭，魯大夫叔孫豹同行，武復言之。豹曰：「相君謂弭兵之約，可終守乎？」武曰：「吾等偷食，朝夕圖安，何暇問久遠？」豹退謂鄭大夫罕虎曰：「趙孟將死矣！其語偷，不為遠計，且年未五十，而諄諄焉如八九十歲老人，其能久乎？」未幾，趙武卒，韓起代之為政。不在話下。<break time="100ms" />　　再說楚公子圍歸國，值熊麇抱病在宮。圍入宮問疾，託言有密事啟奏，遣開嬪侍，解冠纓加熊麇之頸，須臾而死。麇有二子，曰幕，曰平夏，聞變，挺劍來殺公子圍，勇力不敵，俱為圍所殺。麇弟右尹熊比字子干，宮廄尹熊黑肱字子晳，聞楚王父子被殺，懼禍，比出奔晉，黑肱出奔鄭。公子圍赴於諸侯曰：「寡君麇不祿即世，寡大夫圍應為後。」伍舉更其辭曰：「共王之子圍為長。」圍於是嗣即王位，改名熊虔，是為靈王。以薳罷為令尹，鄭丹為右尹，伍舉為左尹，鬥成然為郊尹。太宰伯州犁有公事在郟，楚王慮其不服，使人殺之。因葬楚王麇於郟，謂之郟敖。以薳啟疆代為太宰。立長子祿為世子。靈王既得志，愈加驕恣，有獨霸中原之意。使伍舉求諸侯於晉﹔又以豐氏女族微，不堪為夫人，并求婚於晉侯。晉平公新喪趙武，懼楚之強，不敢違抗，一一聽之。
    </voice>
</speak>
