<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十八回　賀虒祁師曠辨新聲　散家財陳氏買齊國
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說楚靈王有一癖性，偏好細腰，不問男女，凡腰圍粗大者，一見便如眼中之釘。既成章華之宮，選美人腰細者居之，以此又名曰細腰宮。宮人求媚於王，減食忍餓，以求腰細，甚有餓死而不悔者。國人化之，皆以腰粗為醜，不敢飽食。雖百官入朝，皆用軟帶緊束其腰，以免王之憎惡。靈王戀細腰之宮，日夕酣飲其中，管弦之聲，晝夜不絕。<break time="100ms" />　　一日，登臺作樂，正在歡宴之際，忽聞臺下喧鬧之聲。須臾，潘子臣擁一位官員至前，靈王視之，乃芋尹申無宇也。靈王驚問其故。潘子臣奏曰：「無宇不由王命，闖入王宮，擅執守卒，無禮之甚。責在於臣，故拘使來見，惟我王詳奪！」靈王問申無宇曰：「汝所執何人？」申無宇對曰：「臣之閽人也。託使守閽，乃踰牆盜臣酒器，事覺逃竄，訪之歲餘不得。今竄入王宮，謬充守卒，臣是以執之。」靈王曰：「既為寡人守宮，可以赦之。」申無宇對曰：「天有十日，人有十等。自王以下，公、卿、大夫、士、皂、輿、僚、僕、臺，遞相臣服，以上制下，以下事上，上下相維，國以不亂。臣有閽人，而臣不能行其法，使借王宮以自庇，苟得所庇，盜賊公行，又誰禁之！臣寧死不敢奉命。」靈王曰：「卿言是也。」遂命以閽人畀無宇，免其擅執之罪。無宇謝恩而出。<break time="100ms" />　　越數日，大夫薳啟疆邀請魯昭公至，楚靈王大喜。啟疆奏言：「魯侯初不肯行，臣以魯先君成公與先大夫嬰齊盟蜀之好，再三敘述，脅以攻伐之事，方始懼而束裝。魯侯習於禮儀，願我王留心，勿貽魯笑。」靈王問曰：「魯侯之貌如何？」啟疆曰：「白面長身，鬚垂尺餘，威儀甚可觀也。」靈王乃密傳一令，精選國中長軀長髯，出色大漢十人，偉其衣冠，使習禮三日，命為儐相，然後接見魯侯。魯侯乍見，錯愕不已。遂同遊章華之宮，魯侯見土木壯麗，誇獎之聲不絕。靈王曰：「上國亦有此宮室之美乎？」魯侯鞠躬對曰：「敝邑褊小，安敢望上國萬分之一。」靈王面有驕色。遂陟章華之臺。怎見得臺高？有詩為證：<break time="100ms" />　　　　高臺半出雲，望望高不極﹔草木無參差，山河同一色。<break time="100ms" />臺勢高峻逶迤，盤數層而上，每層俱有明廊曲檻。預選楚中美童，年二十以內者，裝束鮮麗，略如婦人，手捧雕盤玉斝，唱郢歌勸酒，金石絲竹，紛然響和。既升絕頂，樂聲嘹亮，俱在天際，觥籌交錯，粉香相逐，飄飄乎如入神仙洞府，迷魂奪魄，不自知其在人間矣。大醉而別，靈王贈魯侯以「大屈」之弓。「大屈」者，弓名，乃楚庫所藏之寶弓也。<break time="100ms" />　　次日，靈王心中不捨此弓，有追悔之意，與薳啟疆言之。啟疆曰：「臣能使魯侯以弓還歸於楚。」啟疆乃造公館，見魯侯，佯為不知，問曰：「寡君昨宴好之際，以何物遺君？」魯侯出弓示之。啟疆見弓，即再拜稱賀。魯侯曰：「一弓何足為賀？」啟疆曰：「此弓名聞天下，齊晉與越三國，皆遣人相求，寡君嫌有厚薄，未敢輕許。今特傳之於君。彼三國者，將望魯而求之，魯其備禦三鄰，慎守此寶。敢不賀乎？」魯侯蹴然曰：「寡人不知弓之為寶，若此，何敢登受？」乃遣使還弓於楚，遂辭歸。伍舉聞之，嘆曰：「吾王其不終乎！以落成召諸侯，諸侯無有至者，僅一魯侯辱臨，而一弓之不忍，甘於失信。夫不能舍己，必將取人，取人必多怨，亡無日矣。」此周景王十年事也。<break time="100ms" />　　卻說晉平公聞楚以章華之宮，號召諸侯，乃謂諸大夫曰：「楚，蠻夷之國，猶能以宮室之美，誇示諸侯，豈晉而反不如耶？」大夫羊舌肹進曰：「伯者之服諸侯，聞以德，不聞以宮室。章年之築，楚失德也，君奈何效之！」平公不聽，乃於曲沃汾水之傍，起造宮室，略仿章華之制，廣大不及，而精美過之，名曰虒祁之宮。亦遣使布告諸侯。髯翁有詩嘆云：<break time="100ms" />　　　　章華築怨萬民愁，不道虒祁復效尤。堪笑伯君無遠計，卻將土木召諸侯！<break time="100ms" />列國聞落成之命，莫不竊笑其為者，然雖如此，卻不敢不遣使來賀。惟鄭簡公因前赴楚靈王之會，未曾朝晉，衛靈公元新嗣位，未見晉侯，所以二國之君，親自至晉。二國中又是衛君先到。<break time="100ms" />　　單表衛靈公行至濮水之上，天晚宿於驛舍，夜半不能成寢，耳中如聞鼓琴之聲，乃披衣起坐，倚枕而聽之。其音甚微，而泠泠可辨，從來樂工所未奏，真新聲也。試問左右，皆曰：「弗聞。」靈公素好音樂，有太師名涓，善製新聲，能為四時之曲，靈公愛之，出入必使相從。乃使左右召師涓。師涓至，曲猶未終。靈公曰：「子試聽之，其狀頗似鬼神。」師涓靜聽，良久聲止。師涓曰：「臣能識其略矣。更須一宿，臣能寫之。」靈公乃復留一宿，夜半，其聲復發。師涓援琴而習之，盡得其妙。
    </voice>
</speak>
