<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　既至晉，朝賀禮畢，平公設宴於虒祁之臺。酒酣，平公曰：「素聞衛有師涓者，善為新聲，今偕來否？」靈公起對曰：「見在臺下。」平公曰：「試為寡人召之。」靈公召師涓登臺。平公亦召師曠，相者扶至。二人於階下叩首參謁。平公賜師曠坐，即令師涓坐於曠之傍。平公問師涓曰：「近日有何新聲？」師涓奏曰：「途中適有所聞，願得琴而鼓之。」平公命左右設几，取古桐之琴，置於師涓之前。涓先將七弦調和，然後拂指而彈。纔奏數聲，平公稱善。曲未及半，師曠遽以手按琴曰：「且止。此亡國之音，不可奏也。」平公曰：「何以見之？」師曠奏曰：「殷末時，樂師名延者，與紂為靡靡之樂，紂聽之而忘倦，即此聲也。及武王伐紂，師延抱琴東走，自投於濮水之中。有好音者過此，其聲輒自水中而出。涓之途中所聞，其必在濮水之上矣。」衛靈公暗暗驚異。平公又問曰：「此前代之樂，奏之何傷？」師曠曰：「紂因淫樂，以亡其國，此不祥之音，故不可奏。」平公曰：「寡人所好者，新聲也。涓其為寡人終之。」師涓重整弦聲，備寫抑揚之態，如訴如泣。平公大悅，問師曠曰：「此曲名為何調？」師曠曰：「此所謂《清商》也。」平公曰：「《清商》固最悲乎？」師曠曰：「《清商》雖悲，不如《清徵》。」平公曰：「《清徵》可得而聞乎？」師曠曰：「不可。古之聽《清徵》者，皆有德義之君也。今君德薄，不當聽此曲。」平公曰：「寡人酷嗜新聲，子其無辭。」師曠不得已，援琴而鼓。一奏之，有玄鶴一群，自南方來，漸集於宮門之棟，數之得八雙。再奏之，其鶴飛鳴，序立於臺之階下，左右各八。三奏之，鶴延頸而鳴，舒翼而舞，音中宮商，聲達霄漢。平公鼓掌大悅，滿坐生歡，臺上臺下，觀者莫不踴躍稱奇。平公命取白玉巵，滿斟醇釀，親賜師曠，曠接而飲之。平公嘆曰：「音至《清徵》，無以加矣！」師曠曰：「更不如《清角》。」平公大驚曰：「更有加於《清徵》者乎？何不并使寡人聽之？」師曠曰：「《清角》更不比《清徵》，臣不敢奏也。昔者黃帝合鬼神於泰山，駕象車而御蛟龍。畢方並轄，蚩尤居前，風伯清塵，雨師灑道，虎狼前驅，鬼神後隨，螣蛇伏地，鳳凰覆上，大合鬼神，作為《清角》。自後君德日薄，不足以服鬼神，神人隔絕。若奏此聲，鬼神畢集，有禍無福。」平公曰：「寡人老矣！誠一聽《清角》，雖死不恨。」師曠固辭。平公起立，迫之再三。師曠不得已，復援琴而鼓。一奏之，有玄雲從西方而起，再奏之，狂風驟發，裂簾幙，摧俎豆，屋瓦亂飛，廊柱俱拔，頃之，疾雷一聲，大雨如注，臺下水深數尺，臺中無不沾濕。從者驚散，平公恐懼，與靈公伏於廊室之間。良久，風息雨止，從者漸集，扶攜兩君下臺而去。<break time="100ms" />　　是夜，平公受驚，遂得心悸之病。夢中見一物，色黃，大如車輪，蹣跚而至，逕入寢門。察之，其狀如鱉，前二足，後一足，所至水湧。平公大叫一聲曰：「怪事！」忽然驚醒，怔忡不止。及旦，百官至寢門問安。平公以夢中所見，告之群臣，皆莫能解。須臾，驛使報：「鄭君為朝賀，已到館驛。」平公遣羊舌肹往勞。羊舌肹喜曰：「君夢可明矣。」眾問其故，羊舌肹曰：「吾聞鄭大夫子產，博學多聞，鄭伯相禮，必用此人，吾當問之。」肹至館驛致餼，兼道晉君之意，病中不能相見。時衛靈公亦以同時受驚，有微恙告歸。鄭簡公亦遂辭歸，獨留公孫僑候疾。羊舌肹問曰：「寡君夢見有物如鱉，黃身三足，入於寢門，此何祟也？」公孫僑曰：「以僑所聞，鱉三足者，其名曰『能』。昔禹父曰鯀，治水無功，舜攝堯政，乃殛鯀於東海之羽山，截其一足，其神化為『黃能』，入於羽淵。禹即帝位，郊祀其神。三代以來，祀典不缺。今周室將衰，政在盟主，宜佐天子，以祀百神。君或者未之祀乎？」羊舌肹以其言告於平公。平公命大夫韓起，祀鯀如郊禮。平公病稍定，嘆曰：「子產真博物君子也！」以莒國所貢方鼎賜之。公孫僑將歸鄭，私謂羊舌肹曰：「君不恤民隱，而效楚人之侈，心已僻矣，疾更作，將不可為。吾所對，乃權詞以寬其意也。」其時有人早起，過魏榆地方，聞山下有若數人相聚之聲，議論晉事。近前視之，惟頑石十餘塊，並無一人。既行過，聲復如前。急回顧之，聲自石出。其人大驚，述於土人。土人曰：「吾等聞石言數日矣。以其事怪，未敢言也。」此語傳聞於絳州。平公召師曠問曰：「石何以能言？」曠對曰：「石不能言，乃鬼神憑之耳。夫鬼神以民為依，怨氣聚於民，則鬼神不安，鬼神不安，則妖興。今君崇飾宮室，以竭民之財力，石言其在是乎？」平公嘿然。師曠退，謂羊舌肹曰：「神怒民怨，君不久矣！侈心之興，實起於楚，雖楚君之禍，可計日而俟也。」月餘，平公病復作，竟成不起。自築虒祁宮至薨日，不及三年，又皆病困之中，枉害百姓，不得安享，豈不可笑。史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　崇臺廣廈奏新聲，竭盡民脂怨黷盈。物怪神妖催命去，虒祁空自費經營！<break time="100ms" />平公薨後，群臣奉世子夷嗣位，是為昭公。此是後話。
    </voice>
</speak>
