<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />蔡洧回至蔡國，被楚巡軍所獲，解到公子棄疾帳前。棄疾脅使投降，蔡洧不從，乃囚於後軍。棄疾知晉救不至，攻城益力。歸生曰：「事急矣！臣當拼一命，逕往楚營，說之退兵。萬一見聽，免至生靈塗炭。」世子有曰：「城中調度，全賴大夫，安可舍孤而去？」歸生對曰：「殿下若不相舍，臣子朝吳可使也。」世子召朝吳至，含淚遣之。朝吳出城往見棄疾，棄疾待之以禮。朝吳曰：「公子重兵加蔡，蔡知亡矣。然未知罪之在也。若以先君般失德，不蒙赦宥，則世子何罪？蔡之宗社何罪？幸公子憐而察之！」棄疾曰：「吾亦知蔡無滅亡之道，但受命攻城，若無功歸報，必得罪矣。」朝吳曰：「吳更有一言，請屏左右。」棄疾曰：「汝第言之，吾左右無妨也。」朝吳曰：「楚王得國非正，公子寧不知之？凡有人心，莫不怨憤！又內竭脂膏於土木，外竭筋骨於干戈，用民不恤，貪得無厭，昔歲滅陳，今復誘蔡。公子不念君讎，奉其驅使，怨黷方作，公子將分其半矣！公子賢明著譽，且有『當璧』之祥，楚人皆欲得公子為君，誠反戈內向，誅其弒君虐民之罪，人心響應，誰能為公子抗者！孰與事無道之君，斂萬民之怨乎？公子倘幸聽愚計，吳願率死亡之餘，為公子先驅。」棄疾怒曰：「匹夫敢以巧言離間我君臣！本該斬首，姑寄汝頭於頸上，傳語世子，速速面縛出降，尚可保全餘喘也。」叱左右牽朝吳出營。原來當初楚共王有寵妾之子五人：長曰熊昭，即康王﹔次曰圍，即靈王虔﹔三曰比，字子干﹔四曰黑肱，字子晳﹔末即公子棄疾也。共王欲於五子之中，立一人為世子，心中不決，乃大祀群神，奉璧密禱曰：「請神於五人中，擇一賢而有福者，使主社稷。」乃以璧密埋於太室之庭中，暗記其處，使五子各齋戒三日後，五更入廟，次第謁祖。視其拜當璧處者，即神所選立之人矣。康王先入，跨過埋璧，拜於其前。靈王拜時，手肘及於璧上。子干子晳，去璧甚遠。棄疾時年尚幼，使傅母抱之入拜，正當璧紐之上。共王心知神佑棄疾，寵愛益篤。因共王薨時，棄疾年尚未長，所以康王先立，然楚大夫聞埋璧之事者，無不知棄疾之當為楚王矣。今日朝吳說及「當璧」之祥，棄疾恐此語傳揚，為靈王所忌，故佯怒而遣之。<break time="100ms" />　　朝吳還入城中，述棄疾之語。世子有曰：「國君死社稷，乃是正理。某雖未成喪嗣位，然既攝位守國，便當與此城相為存亡，豈可屈膝讎人，自同奴隸乎？」於是固守益力。自夏四月圍起，直至冬十一月，公孫歸生積勞成病，臥不能起，城中食盡，餓死者居半，守者疲困，不能禦敵。楚師蟻附而上，城遂破。世子端坐城樓，束手受縛。棄疾入城，撫慰居民﹔將世子有上了囚車，并蔡洧解到靈王處報捷。以朝吳有當璧之言，留之不遣。未幾，歸生死，朝吳遂留事棄疾。此周景王十四年事也。<break time="100ms" />　　時靈王駕已回郢，夢有神人來謁，自稱九岡山之神，曰：「祭我，我使汝得天下。」既覺大喜，遂命駕至九岡山。適棄疾捷報到，即命取世子有充作犧牲，殺以祭神。申無宇諫曰：「昔宋襄用鄫子於次睢之社，諸侯叛之。王不可蹈其覆轍！」靈王曰：「此逆般之子，罪人之後，安得比於諸侯？正當六畜用之耳。」申無宇退而嘆曰：「王汰虐已甚，其不終乎！」遂告老歸田，去訖。蔡洧見世子被殺，哀泣三日。靈王以為忠，乃釋而用之。蔡洧之父，先為靈王所殺，陰懷復讎之志，說靈王曰：「諸侯所以事晉而不事楚者，以晉近而楚遠也。今王奄有陳蔡，與中華接壤，若高廣其城，各賦千乘，以威示諸侯，四方誰不畏服？然後用兵吳越，先服東南，次圖西北，可以代周而為天子。」靈王悅其諛言，日漸寵用。於是重築陳蔡之城，倍加高廣，即用棄疾為蔡公，以酬其滅蔡之功。又築東西二不羹城，據楚之要害，自以天下莫強於楚，指顧可得天下。召太卜將守龜卜之，問：「寡人何日為王？」太卜曰：「君既已稱王矣，尚何問？」靈王曰：「楚周並立，非真王也。得天下者，方為真王耳。」太卜爇龜，龜裂。太卜曰：「所占無成。」靈王擲龜於地，攘臂大呼曰：「天乎，天乎！區區天下，不肯與我，生我熊虔何用？」蔡洧奏曰：「事在人為耳，彼朽骨者何知。」靈王乃悅。<break time="100ms" />　　諸侯畏楚之強，小國來朝，大國來聘，貢獻之使，不絕於道。就中單表一人，乃齊國上大夫晏嬰，字平仲，奉齊景公之命，修聘楚國。靈王謂群下曰：「晏平仲身不滿五尺，而賢名聞於諸侯。當今海內諸國，惟楚最盛，寡人欲恥辱晏嬰，以張楚國之威，卿等有何妙計？」太宰薳啟疆密奏曰：「晏平仲善於應對，一事不足以辱之，必須如此如此。﹍﹍」靈王大悅。薳啟疆夜發卒徒於郢城東門之傍，另鑿小竇，剛剛五尺，吩咐守門軍士：「候齊國使臣到時，卻將城門關閉，使之由竇而入。」不一時，晏嬰身穿破裘，輕車羸馬，來至東門。見城門不開，遂停車不行，使御者呼門。守者指小門示之曰：「大夫出入此竇，寬然有餘，何用啟門？」晏嬰曰：「此狗門，非人所出入也！使狗國者，從狗門入﹔使人國者，還須從人門入。」使者以其言，飛報靈王。王曰：「吾欲戲之，反被其戲矣。」乃命開東門，延之入城。晏子觀看郢都城郭堅固，市井稠密，真乃地靈人傑，江南勝地也。怎見得？宋學士蘇東坡有詠《荊門》詩為證：<break time="100ms" />　　　　游人出三峽，楚地盡平川。北客隨南廣，吳檣開蜀船。江侵平野斷，風掩白沙旋。欲問興亡意，重城自古堅。
    </voice>
</speak>
