<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十九回　楚靈王挾詐滅陳蔡　晏平仲巧辯服荊蠻
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說陳哀公名溺，其元妃鄭姬生子偃師，已立為世子矣。次妃生公子留，三妃生公子勝。次妃善媚得寵，既生留，哀公極其寵愛，但以偃師已立，廢之無名。乃以其弟司徒公子招為留太傅，公子過為少傅，囑付招過：「異日偃師當傳位於子留。」周景王十一年，陳哀公病廢在床，久不視朝。公子招謂公子過曰：「公孫吳且長矣，若偃師嗣位，必復立吳為世子，安能及留？是負君之託也。今君病廢已久，事在吾等掌握，及君未死，假以君命，殺偃師而立留，可以無悔。」公子過以為然，乃與大夫陳孔奐商議。孔奐曰：「世子每日必入宮問疾三次，朝夕在君左右，命不可假也。不若伏甲於宮巷，俟其出入，乘便刺之，一夫之力耳。」過遂與招定計，以其事託孔奐，許以立留之日，益封大邑。孔奐自去陰召心腹力士，混於守門人役數內，閽人又認做世子親隨，並不疑慮。世子偃師問安畢，夜出宮門，力士滅其火，刺殺之。宮門大亂。須臾，公子招同公子過到，佯作驚駭之狀，一面使人搜賊，一面倡言：「陳侯病篤，宜立次子留為君。」陳哀公聞變，憤恚自縊而死。史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　嫡長宜君國本安，如何寵庶起爭端？古今多少偏心父，請把陳哀仔細看！<break time="100ms" />司徒招奉公子留主喪即位，遣大夫于徵師以病薨赴告於楚。時伍舉侍於靈王之側，聞陳已立公子留為君，不知世子偃師下落，方在疑惑。忽報「陳侯第三子公子勝同姪兒公孫吳求見。」靈王召之，問其來意。二人哭拜於地。公子勝開言：「嫡兄世子偃師，被司徒招與公子過設謀枉殺，致父親自縊而死。擅立公子留為君，我等恐其見害，特來相投。」靈王詰問于徵師。徵師初猶抵賴，卻被公子勝指實，無言可答。靈王怒曰：「汝即招過之黨也！」喝教刀斧手，將徵師綁下斬訖。伍舉奏曰：「王已誅逆臣之使，宜奉公孫吳以討招過之罪，名正言順，誰敢不服？既定陳國，次及於蔡，先君莊王之績，不足道也。」靈王大悅。乃出令興師伐陳。公子留聞于徵師見殺，懼禍不願為君，出奔鄭國去了。或勸司徒招：「何不同奔？」招曰：「楚師若至，我自有計退之。」<break time="100ms" />　　卻說楚靈王大兵至陳。陳人皆憐偃師之死，見公孫吳在軍中，無不踴躍，咸簞食壺漿，以迎楚師。司徒招事急，使人請公子過議事。過來，坐定，問曰：「司徒云『有計退楚』，計將安出？」招曰：「退楚只須一物，欲問汝借。」過又問：「何物？」招曰：「借汝頭耳！」過大驚，方欲起身。招左右鞭捶亂下，將過擊倒，即拔劍斬其首，親自持赴楚軍，稽首訴曰：「殺世子立留，皆公子過之所為。招今仗大王之威，斬過以獻，惟君赦臣不敏之罪！」靈王聽其言詞卑遜，心中已自歡喜。招又膝行而前，行近王座，密奏曰：「昔莊王定陳之亂，已縣陳矣，後復封之，遂喪其功。今公子留懼罪出奔，陳國無主，願大王收為郡縣，勿為他姓所有也。」靈王大喜曰：「汝言正合吾意。汝且歸國，為寡人辟除宮室，以候寡人之巡幸。」司徒招叩謝而去。公子勝聞靈王放招還國，復來哭訴，言：「造謀俱出於招，其臨時行事，則過使大夫孔奐為之。今乃委罪於過，冀以自解，先君先太子目不瞑於地下矣。」言罷，痛哭不已，一軍為之感動。靈王慰之曰：「公子勿悲，寡人自有處分。」次日，司徒招備法駕儀從，來迎楚王入城。靈王坐於朝堂，陳國百官俱來參謁。靈王喚陳孔奐至前，責之曰：「戕賊世子，皆汝行凶，不誅何以儆眾！」叱左右將孔奐斬訖。與公子過二首，共懸於國門。復誚司徒招曰：「寡人本欲相寬，奈公論不容何？今赦汝一命，便可移家遠竄東海。」招倉皇不敢措辯，只得拜辭。靈王使人押往越國安置去訖。公子勝率領公孫吳拜謝討賊之恩。靈王謂公孫吳曰：「本欲立汝，以延胡公之祀。但招過之黨尚多，怨汝必深，恐為汝害，汝姑從寡人歸楚。」乃命毀陳之宗廟，改陳國為縣。以穿封戍爭鄭囚皇頡事，不為諂媚，使守陳地，謂之陳公。陳人大失望。髯翁有詩嘆云：<break time="100ms" />　　　　本興義旅誅殘賊，卻愛山河立縣封。記得蹊田奪牛語，恨無忠諫似申公！<break time="100ms" />　　靈王攜公孫吳以歸，休兵一載，然後伐蔡。伍舉獻謀曰：「蔡般怙惡已久，忘其罪矣。若往討，彼反有詞，不如誘而殺之。」靈王從其計。乃託言巡方，駐軍於申地，使人致幣於蔡，請靈公至申地相會。使人呈上國書，蔡侯啟而讀之，略云：<break time="100ms" />　　　　寡人願望君侯之顏色，請君侯辱臨於申。不腆之儀，預以犒從者。
    </voice>
</speak>
