<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />晏嬰正在觀覽，忽見有車騎二乘，從大衢來，車上俱長軀長鬣，精選的出色大漢，盔甲鮮明，手握大弓長戟，狀如天神，來迎晏子，（欲以形晏子之短小。）晏子曰：「今日為聘好而來，非為攻戰，安用武士！」叱退一邊，驅車直進。將入朝，朝門外有十餘位官員，一個個峨冠博帶，濟濟彬彬，列於兩行。晏子知是楚國一班豪傑，慌忙下車。眾官員向前逐一相見，權時分左右敘立，等候朝見。就中一後生，先開口問曰：「大夫莫非夷維晏平仲乎？」晏子視之，乃鬥韋龜之子鬥成然也，官拜郊尹。晏子答曰：「然。大夫有何教益？」成然曰：「吾聞齊乃太公所封之國，兵甲敵於秦楚，貨財通於魯衛。何自桓公一霸之後，篡奪相仍，宋晉交伐，今日朝晉暮楚，君臣奔走道路，殆無寧歲？夫以齊侯之志，豈下桓公，平仲之賢，不讓管子，君臣合德，乃不思大展經綸，丕振舊業，以光先人之緒，而服事大國，自比臣僕，誠愚所不解也。」晏子揚聲對曰：「夫識時務者為俊傑，通機變者為英豪。夫自周綱失馭，五霸迭興，齊晉霸於中原，秦霸西戎，楚霸南蠻，雖曰人材代出，亦是氣運使然。夫以晉文雄略，喪次被兵﹔秦穆強盛，子孫遂弱﹔莊王之後，楚亦每受晉吳之侮﹔豈獨齊哉？寡君知天運之盛衰，達時務之機變，所以養兵練將，待時而舉。今日交聘，乃鄰國往來之禮，載在王制，何謂臣僕？爾祖子文，為楚名臣，識時通變，倘子非其嫡裔耶？何言之悖也。」成然滿面羞慙，縮頸而退。須臾，左班中一士問曰：「平仲固自負識時通變之士，然崔慶之難，齊臣自賈舉以下，效節死義者無數，陳文子有馬十乘，去而違之，子乃齊之世家，上不能討賊，下不能避位，中不能致死，何戀戀於名位耶？」晏子視之，乃楚上大夫陽字子瑕，乃穆王之曾孫也。晏子即對曰：「抱大節者，不拘小諒﹔有遠慮者，豈固近謀？吾聞君死社稷，臣當從之。今先君莊公，非為社稷而死﹔其從死者，皆其私暱。嬰雖不才，何敢廁身寵幸之列，以一死沽名哉？且人臣遇國家之難，能則圖之，不能則去之。吾之不去，欲定新君，以保宗祀，非貪位也。使人人盡去，國事何賴？況君父之變，何國無之？子謂楚國諸公在朝列者，人人皆討賊死難之士乎？」這一句話，暗指著楚熊虔弒君，諸臣反戴之為君，但知責人，不知責己。公孫瑕無言可答。少頃，右班中又一人出曰：「平仲！汝云『欲定新君，以保宗祀』，言太誇矣。崔慶相圖，欒、高、陳、鮑相并，汝依違觀望其間，並不見出奇畫策，無非因人成事。盡心報國者，止於此乎？」晏子視之，乃右尹鄭丹字子革。晏子笑曰：「子知其一，未知其二。崔慶之盟，嬰獨不與。四族之難，嬰在君所。宜剛宜柔，相機而動，主於保全君國，此豈旁觀者所得而窺哉？」左班中又一人出曰：「大丈夫匡時遇主，有大才略，必有大規模。以愚觀平仲，未免為鄙吝之夫矣。」晏子視之，乃太宰薳啟疆也。晏子曰：「足下何以知嬰鄙吝乎？」啟疆曰：「大丈夫身仕明主，貴為相國，固當美服飾，盛車馬，以彰君之寵錫。奈何敝裘羸馬，出使外邦，豈不足於祿食耶？且吾聞平仲，少服狐裘，三十年不易。祭祀之禮，豚肩不能掩豆，非鄙吝而何？」晏子撫掌大笑曰：「足下之見，何其淺也！嬰自居相位以來，父族皆衣裘，母族皆食肉，至於妻族，亦無凍餒。草莽之士，待嬰而舉火者，七十餘家。吾家雖儉，而三族肥，身似吝，而群士足。以此彰君之寵錫，不亦大乎？」言未畢，右班中又一人出，指晏子大笑曰：「吾聞成湯身長九尺，而作賢王﹔子桑力敵萬夫，而為名將。古之明君達士，皆由狀貌魁梧，雄勇冠世，乃能立功當時，垂名後代。今子身不滿五尺，力不勝一雞，徒事口舌，自以為能，寧不可恥！」晏子視之，乃公子真之孫，囊瓦字子常，見為楚王車右之職。嬰乃微微而笑，對曰：「吾聞秤錘雖小，能壓千斤﹔舟漿空長，終為水役。僑如身長而戮於魯，南宮萬絕力而戮於宋，足下身長力大，得無近之？嬰自知無能，但有問則對，又何敢自逞其口舌耶？」囊瓦不能復對。忽報：「令尹薳罷來到。」眾人俱拱立候之。伍舉遂揖晏子入於朝門，謂諸大夫曰：「平仲乃齊之賢士，諸君何得以口語相加？」<break time="100ms" />　　須臾，靈王升殿，伍舉引晏子入見。靈王一見晏子，遽問曰：「齊國固無人耶？」晏子曰：「齊國中呵氣成雲，揮汗成雨，行者摩肩，立者並跡，何謂無人？」靈王曰：「然則何為使小人來聘吾國？」晏子曰：「敝邑出使有常典，賢者奉使賢國，不肖者奉使不肖國，大人則使大國，小人則使小國。臣小人，又最不肖，故以使楚。」楚王慙其言，然心中暗暗驚異。使事畢，適郊人獻合歡橘至，靈王先以一枚賜嬰，嬰遂帶皮而食。靈王鼓掌大笑曰：「齊人豈未嘗橘耶？何為不剖？」晏子對曰：「臣聞『受君賜者，瓜桃不削，橘柑不剖。』今蒙大王之賜，猶吾君也，大王未嘗諭剖，敢不全食？」靈王不覺起敬，賜坐命酒。少頃，武士三四人，縛一囚從殿下而過。靈王遽問：「囚何處人？」武士對曰：「齊國人。」靈王曰：「所犯何罪？」武士對曰：「坐盜。」靈王乃顧謂晏子曰：「齊人慣為盜耶？」晏子知其故意設弄，欲以嘲己，乃頓首曰：「臣聞『江南有橘，移之江北，則化而為枳。』所以然者，地土不同也。今齊人生於齊，不為盜，至楚，則為盜，楚之地土使然，於齊何與焉？」靈王嘿然良久，曰：「寡人本將辱子，今反為子所辱矣。」乃厚為之禮，遣歸齊國。
    </voice>
</speak>
