<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　平王恐太子知秦女之事，禁太子入宮，不許他母子相見。朝夕與秦女在後宮宴樂，不理國政。外邊沸沸揚揚，多有疑秦女之事者。無極恐太子知覺，或生禍變，乃告平王曰：「晉所以能久霸天下者，以地近中原故也。昔靈王大城陳蔡，以鎮中華，正是爭霸之基。今二國復封，楚仍退守南方，安能昌大其業？何不令太子出鎮城父，以通北方？王專事南方，天下可坐而策也。」平王躊躇未答。無極又附耳密言曰：「秦婚之事，久則事洩。若遠屏太子，豈不兩得其利？」平王恍然大悟。遂命太子建出鎮城父，以奮揚為城父司馬，諭之曰：「事太子如事寡人也！」伍奢知無極之讒，將欲進諫。無極知之，復言於平王，使伍奢往城父輔助太子。太子行後，平王遂立秦女孟嬴為夫人﹔出蔡姬歸於鄖。太子到此，方知秦女為父所換，然無可奈何矣。孟嬴雖蒙王寵愛，然見平王年老，心甚不悅。平王自知非匹，不敢問之。踰年，孟嬴生一子，平王愛如珍寶，遂名曰珍。珍周歲之後，平王始問孟嬴曰：「卿自入宮，多愁嘆，少歡笑，何也？」孟嬴曰：「妾承兄命，適事君王。妾自以為秦楚相當，青春兩敵。及入宮庭，見王春秋鼎盛，妾非敢怨王，但自嘆生不及時耳！」平王笑曰：「此非今生之事，乃宿世之姻契也。卿嫁寡人雖遲，然為后則不知早幾年矣。」孟嬴心惑其言，細細盤問宮人，宮人不能隱瞞，遂言其故。孟嬴淒然垂淚。平王覺其意，百計媚之，許立珍為世子。孟嬴之意稍定。費無極終以太子建為慮，恐異日嗣位為王，禍必及己，復乘間譖於平王曰：「聞世子與伍奢有謀叛之心，陰使人通於齊晉二國，許為之助，王不可不備。」平王曰：「吾兒素柔順，安有此事？」無極曰：「彼以秦女之故，久懷怨望。今在城父繕甲厲兵有日矣。常言穆王行大事，其後安享楚國，子孫繁盛，意欲效之。王若不行，臣請先辭，逃死於他國，免受誅戮。」平王本欲廢建而立少子珍，又被無極說得心動，便不信也信了，即欲傳令廢建。無極奏曰：「世子握兵在外，若傳令廢之，是激其反也。太師伍奢是其謀主，王不如先召伍奢，然後遣兵襲執世子，則王之禍患可除矣。」平王然其計，即使人召伍奢。奢至，平王問曰：「建有叛心，汝知之否？」伍奢素剛直，遂對曰：「王納子婦已過矣！又聽細人之說，而疑骨肉之親，於心何忍？」平王慚其言，叱左右執伍奢而囚之。無極奏曰：「奢斥王納婦，怨望明矣。太子知奢見囚，能不動乎？齊晉之眾，不可當也。」平王曰：「吾欲使人往殺世子，何人可遣？」無極對曰：「他人往，太子必將抗鬥。不若密諭司馬奮揚，使襲殺之。」平王乃使人密諭奮揚，曰：「殺太子，受上賞﹔縱太子，當死！」奮揚得令，即時使心腹私報太子，教他：「速速逃命，無遲頃刻！」太子建大驚。時齊女已生子名勝，建遂與妻子連夜出奔宋國。奮揚知世子已去，使城父人將自己囚繫，解到郢都，來見平王，言：「世子逃矣！」平王大怒曰：「言出於余口，入於爾耳，誰告建耶？」奮揚曰：「臣實告之。君王命臣曰：『事建如事寡人。』臣謹守斯言，不敢貳心，是以告之。後思罪及於身，悔已無及矣！」平王曰：「爾既私縱太子，又敢來見寡人，不畏死乎？」奮揚對曰：「既不能奉王之後命，又畏死而不來，是二罪也。且世子未有叛形，殺之無名，苟君王之子得生，臣死為幸矣。」平王惻然，似有愧色，良久曰：「奮揚雖違命，然忠直可嘉也！」遂赦其罪，復為城父司馬。史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　無辜世子已偷生，不敢逃刑就鼎烹﹔讒佞紛紛終受戮，千秋留得奮揚名。<break time="100ms" />平王乃立秦女所生之子珍為太子，改費無極為太師。<break time="100ms" />　　無極又奏曰：「伍奢有二子，曰尚曰員，皆人傑也。若使出奔吳國，必為楚患。何不使其父以免罪召之？彼愛其父，必應召而來﹔來則盡殺之，可免後患。」平王大喜，獄中取出伍奢，令左右授以紙筆，謂曰：「汝教太子謀反，本當斬首示眾﹔念汝祖父有功於先朝，不忍加罪。汝可寫書，召二子歸朝，改封官職，赦汝歸田。」伍奢心知楚王挾詐，欲召其父子同斬。乃對曰：「臣長子尚，慈溫仁信，聞臣召必來。少子員，少好於文，長習於武，文能安邦，武能定國，蒙垢忍辱，能成大事。此前知之士，安肯來耶？」平王曰：「汝但如寡人之言，作書往召﹔召而不來，無與爾事。」奢念君父之命，不敢抗違，遂當殿寫書，略云：<break time="100ms" />　　　　書示尚員二子：吾因進諫忤旨，待罪縲絏。吾王念我祖父有功先朝，免其一死，將使群臣議功贖罪，改封爾等官職。爾兄弟可星夜前來。若違命延遷，必至獲罪。書到速速！<break time="100ms" />伍奢寫畢，呈上平王看過，緘封停當，仍復收獄。平王遺鄢將師為使，駕駟馬，持封函印綬，往棠邑來。伍尚已回城父矣。鄢將師再至城父，見伍尚，口稱「賀喜！」尚曰：「父方被囚，何賀之有？」鄢將師曰：「王誤信人言，囚繫尊公，今有群臣保舉，稱君家三世忠臣，王內慙過聽，外愧諸侯之恥，反拜尊公為相國，封二子為侯，尚賜鴻都侯，員賜蓋侯。尊公久繫初釋，思見二子，故復作手書，遺某奉迎。必須早早就駕，以慰尊公之望。」伍尚曰：「父在囚繫，中心如割，得免為幸，何敢貪印綬哉？」將師曰：「此王命也，君其勿辭。」伍尚大喜，乃將父書入室，來報其弟伍員。不知伍員肯同赴召否，且看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
