<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　且說周敬王即位之元年，吳王僚之八年也。時楚故太子建之母在鄖，費無極恐其為伍員內應，勸平王誅之。建母聞之，陰使人求救於吳。吳王僚使公子光往鄖取建母，行及鐘離，楚將薳越帥師拒之，馳報郢都。平王拜令尹陽匄為大將，并徵陳、蔡、胡、沈、許五國之師。胡子名髡，沈子名逞，二君親自引兵。陳遣大夫夏齧，頓胡二國，亦遣大夫助戰。胡、沈、陳之兵營於右，頓、許、蔡之兵營於左，薳越大軍居中。姬光亦馳報吳王。王僚同公子掩餘率大軍一萬，罪人三千，來至雞父下寨。兩邊尚未約戰，適楚令尹陽匄暴疾卒，薳越代領其眾，姬光言於王僚曰：「楚亡大將，其軍已喪氣矣。諸侯相從者雖眾，然皆小國，畏楚而來，非得已也。胡沈之君，幼不習戰。陳夏齧勇而無謀。頓、許、蔡三國久困楚令，其心不服，不肯盡力。七國同役而不同心，楚帥位卑無威，若分師先犯胡沈與陳，必先奔。諸國乖亂，楚必震懼，可全敗也。請示弱以誘之，而以精卒持其後。」王僚從其計。乃為三陣，自率中軍，姬光在左，公子掩餘在右，各飽食嚴陣以待。先遣罪人三千，亂突楚之右營。時秋七月晦日，兵家忌晦，故胡子髡沈子逞及陳夏齧，俱不做整備﹔及聞吳兵到，開營擊之。罪人原無紀律，或奔或止﹔三國以吳兵散亂，彼此爭功追逐，全無隊伍。姬光帥左軍乘亂進擊，正遇夏齧，一戟刺於馬下。胡沈二君心慌，奪路欲走。公子掩餘右軍亦到，二君如飛禽入網，無處逃脫，俱為吳軍所獲。軍士死者無數，生擒甲士八百餘人。姬光喝教將胡沈二君斬首。卻縱放甲士，使奔報楚之左軍，言：「胡沈二君及陳大夫俱被殺矣！」許、蔡、頓三國將士，嚇得心膽墮地，不敢出戰，各尋走路。王僚合左右二軍，如泰山一般倒壓下來。中軍薳越未及成陣，軍士散其大半。吳兵隨後掩殺，殺得屍橫遍野，流血成渠。薳越大敗，奔五十里方脫。姬光直入鄖陽，迎取楚夫人以歸。蔡人不敢拒敵。薳越收拾敗兵，止存其半，聞姬光單師來鄖陽取楚夫人，乃星夜赴之。比及楚軍至蔡，吳兵已離鄖陽二日矣。薳越知不可追，仰天嘆曰：「吾受命守關，不能緝獲亡臣，是無功也。既喪七國之師，又失君夫人，是有罪也。無一功而負二罪，何面復見楚王乎？」遂自縊而死。楚平王聞吳師勢大，心中甚懼，用囊瓦為令尹，以代陽匄之位。瓦獻計謂郢城卑狹，更於其東闢地，築一大城，比舊高七尺，廣二十餘里，名舊城為紀南城，以其在紀山之南也﹔新城仍名郢，徙都居之。復築一城於西，以為右臂，號曰麥城。三城似品字之形，聯絡有勢，楚人皆以為瓦功。沈尹戍笑曰：「子常不務修德政，而徒事興築，吳兵若至，雖十郢城何益哉？」囊瓦欲雪雞父之恥，大治舟楫，操演水軍。三月，水手習熟，囊瓦率舟師，從大江直逼吳疆，耀武而還。吳公子光聞楚師犯邊，星夜來援，比至境上，囊瓦已還師矣。姬光曰：「楚方耀武而還，邊人必不為備。」乃潛師襲巢滅之，并滅鐘離，奏凱而歸。<break time="100ms" />　　楚平王聞二邑被滅，大驚，遂得心疾，久而不愈。至敬王四年，疾篤，召囊瓦及公子申，至於榻前，以太子珍囑之，而薨。囊瓦與郤宛商議曰：「太子珍年幼，且其母乃太子建所聘，非正也。子西長而好善，立長則名順，建善則國治，誠立子西，楚必賴之。」郤宛以囊瓦之言，告於公子申。申怒曰：「若廢太子，是彰君王之穢行也。太子秦出，其母已立為君夫人，可謂非嫡嗣乎？棄嫡而失大援，外內惡之。令尹欲以利禍我，其病狂乎？再言及，吾必殺之！」囊瓦懼，乃奉珍主喪即位，改名曰軫，是為昭王。囊瓦仍為令尹，伯郤宛為左尹，鄢將師為右尹，費無極以師傅舊恩，同執國政。<break time="100ms" />　　卻說鄭定公聞吳人取楚夫人以歸，乃使人賷珠玉簪珥追送之，以解殺建之恨。楚夫人至吳，吳王賜宅西門之外，使羋勝奉之。伍員聞平王之死，捶胸大哭，終日不止。公子光怪而問曰：「楚王乃子仇人，聞死當稱快，胡反哭之？」員曰：「某非哭楚王也。恨吾不能梟彼之頭，以雪吾恨，使得終於牖下耳。」光亦為嗟嘆。胡曾先生有詩曰：<break time="100ms" />　　　　父兄冤恨未曾酬，已報淫狐獲首邱﹔手刃不能償夙願，悲來霜鬢又添秋。<break time="100ms" />伍員自恨不能及平王之身，報其仇怨，一連三夜無眠，心中想出一個計策來，謂姬光曰：「公子欲行大事，尚無間可乘耶？」光曰：「晝夜思之，未得其便。」員曰：「今楚王新歿，朝無良臣，公子何不奏過吳王，乘楚喪亂之中，發兵南伐，可以圖霸？」光曰：「倘遣吾為將，奈何？」員曰：「公子誤為墜車而得足疾者，王必不遣。然後薦掩餘燭庸為將，更使公子慶忌結連鄭衛，共攻楚國，此一網而除三翼，吳王之死在目下矣。」光又問曰：「三翼雖去，延陵季子在朝，見我行篡，能容我乎？」員曰：「吳晉方睦，再令季子使晉，以窺中原之釁。吳王好大而疏於計，必然聽從。待其遠使歸國，大位已定，豈能復議廢立哉？」光不覺下拜曰：「孤之得子胥，乃天賜之！」次日，以乘喪伐楚之利，入言於王僚，僚欣然聽之。光曰：「此事某應效勞，奈因墜車損其足脛，方就醫療，不能任勞。」僚曰：「然則何人可將？」光曰：「此大事，非至親信者，不可託也。王自擇之。」僚曰：「掩餘燭庸可乎？」光曰：「得人矣。」光又曰：「向來晉楚爭霸，吳為屬國。今晉既衰微，而楚復屢敗，諸侯離心，未有所歸，南北之政，將歸於東。若遣公子慶忌往收鄭衛之兵，并力攻楚﹔而使延陵季子聘晉，以觀中原之釁﹔王簡練舟師，以擬其後，霸可成也。」王僚大喜，使掩餘燭庸帥師伐楚，季札聘於晉國，惟慶忌不遣。
    </voice>
</speak>
