<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七十四回　囊瓦懼謗誅無極　　要離貪名刺慶忌
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說費無極心忌伯郤宛，與鄢將師商量出一個計策來，詐謂囊瓦曰：「子惡欲設享相延，託某探相國之意，未審相國肯降重否？」囊瓦曰：「彼若見招，豈有不赴之理？」無極又謂郤宛曰：「令尹向吾言，欲飲酒於吾子之家，未知子肯為治具否？託吾相探。」郤宛不知是計，應曰：「某位居下僚，蒙令尹枉駕，誠為榮幸！明日當備草酌奉候，煩大夫致意。」無極曰：「子享令尹，以何物致敬？」郤宛曰：「未知令尹所好何在？」無極曰：「令尹最好者，堅甲利兵也。所以欲飲酒於公家者，以吳之俘獲，半歸於子，故欲借觀耳。子盡出所有，吾為子擇之。」郤宛果然將楚平王所賜，及家藏兵甲，盡出以示無極。無極取其堅利者，各五十件，曰：「足矣。子帷而寘諸門，令尹來必問，問則出以示之。令尹必愛而玩之，因以獻焉。若他物，非所好也。」郤宛信以為然，遂設帷於門之左，將甲兵置於帷中。盛陳肴核，託費無極往邀囊瓦。囊瓦將行，無極曰：「人心不可測也。吾為子先往，探其設享之狀，然後隨行。」無極去少頃，踉蹌而來，喘吁未定，謂囊瓦曰：「某幾誤相國。子惡今日相請，非懷好意，將不利於相國也。適見帷兵甲於門，相國誤往，必遭其毒！」囊瓦曰：「子惡素與我無隙，何至如此？」無極曰：「彼恃王之寵，欲代子為令尹耳。且吾聞子惡陰通吳國，救潛之役，諸將欲遂伐吳國，子惡私得吳人之賂，以為乘亂不義，遂強左司馬班師而回。夫吳乘我喪，我乘吳亂，正好相報，奈何去之！非得吳賂，焉肯違眾輕退？子惡若得志，楚國危矣。」囊瓦意猶未信，更使左右往視，回報：「門幕中果伏有甲兵。」囊瓦大怒，即使人請鄢將師至，訴以郤宛欲謀害之事。將師曰：「郤宛與陽令終、陽完、陽佗，晉陳三族合黨，欲專楚政，非一日矣。」囊瓦曰：「異國匹夫，乃敢作亂，吾當手刃之！」遂奏聞楚王，令鄢將師率兵甲以攻伯氏。伯郤宛知為無極所賣，自刎而死。其子伯嚭，懼禍逃出郊外去了。囊瓦命焚伯氏之居，國人莫肯應者。瓦益怒，出令曰：「不焚伯氏，與之同罪！」眾人盡知郤宛是個賢臣，誰肯焚燒其宅，被囊瓦逼迫不過，各取禾藁一把在手，投於伯氏門外而走。瓦乃親率家眾，將前後門圍住，放起大火。可憐左尹府第一區，登時化為灰燼，連郤宛之屍，亦燒毀無存。盡滅伯氏之族。復拘陽令終、陽完、陽佗、晉陳，誣以通吳謀叛，皆殺之，國中無不稱冤者。忽一日，囊瓦於月夜登樓，聞市上歌聲，朗然可辨。瓦聽之，其歌云：<break time="100ms" />　　　　莫學郤大夫，忠而見誅，身既死，骨無餘。楚國無君，惟費與鄢，令尹木偶，為人作繭。天若有知，報應立顯。<break time="100ms" />瓦急使左右察其人不得。但見市廛家家祀神，香火相接，問：「神何姓名？」答曰：「即楚忠臣伯郤宛也。無罪枉殺，冀其上訴於天耳。」左右還報囊瓦。瓦乃訪之朝中，公子申等皆言：「郤宛無通吳之事。」瓦心中頗悔。沈尹戍聞郊外賽神者，皆咒詛令尹，乃來見囊瓦曰：「國人胥怨矣！相國獨不聞乎？夫費無極，楚之讒人也，與鄢將師共為蒙蔽。去朝吳，出蔡侯朱，教先王為滅倫之事，致太子建身死外國，冤殺伍奢父子，今又殺左尹，波及陽晉二家，百姓怨此二人，入於骨髓。皆云相國縱其為惡，怨詈咒詛，遍於國中。夫殺人以掩謗，仁者猶不為，況殺人以興謗乎？子為令尹，而縱讒慝以失民心，他日楚國有事，寇盜興於外，國人叛於內，相國其危哉！與其信讒以自危，孰若除讒以自安耶？」囊瓦瞿然下席，曰：「是瓦之罪也。願司馬助吾一臂，誅此二賊！」沈尹戍曰：「此社稷之福，敢不從命！」沈尹戍即使人揚言於國中曰：「殺左尹者，皆費鄢二人所為，令尹已覺其奸。今往討之，國人願從者皆來！」言猶未畢，百姓爭執兵先驅。囊瓦乃收費無極鄢將師數其罪，梟之於市。國人不待令尹之命，將火焚兩家之宅，盡滅其黨，於是謗詛方息。史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　不焚伯氏焚鄢費，公論公心在國人。令尹早同司馬計，讒言何至害忠臣！<break time="100ms" />又有一詩，言鄢費二人一生害人，還以自害，讒口作惡，亦何益哉？詩云：<break time="100ms" />　　　　順風放火去燒人，忽地風回燒自身﹔毒計奸謀渾似此，惡人幾個不遭屯！<break time="100ms" />　　再說吳王闔閭元年，乃周敬王之六年也。闔閭訪國政於伍員，曰：「寡人欲強國圖霸，如何而可？」伍員頓首垂淚而對曰：「臣，楚國之亡虜也，父兄含冤，骸骨不葬，魂不血食，蒙垢受辱，來歸命於大王，幸不加戮，何敢與聞吳國之政？」闔閭曰：「非夫子，寡人不免屈於人下。今幸蒙一言之教，得有今日，方且託國於子，何故中道忽生退志？豈以寡人為不足耶？」伍員對曰：「臣非以大王為不足也。臣聞『疏不間親，遠不間近。』臣豈敢以羈旅之身，居吳國謀臣之上乎？況臣大讎未報，方寸搖搖，自不知謀，安能謀國？」闔閭曰：「吳國謀臣，無出子右者，子勿辭。俟國事稍定，寡人為子報仇，惟子所命！」伍員曰：「王所謀者，何也？」闔閭曰：「吾國僻在東南，險阻卑濕，又有海潮之患，倉庫不設，田疇不墾，國無守禦，民無固志，無以威示鄰國，為之奈何？」伍員對曰：「臣聞治民之道，在安居而理。夫霸王之業，從近制遠。必先立城郭，設守備，實倉廩，治兵革，使內有可守，而外可以應敵。」闔閭曰：「善。寡人委命於子，子為寡人圖之。」伍員乃相土形之高卑，嘗水味之鹹淡，乃於姑蘇山東北三十里，得善地，造築大城，周迴四十七里，陸門八，象天八風，水門八，法地八聰。那八門：<break time="100ms" />　　　　南曰盤門蛇門，北曰齊門平門，東曰婁門匠門，西曰閶門胥門。
    </voice>
</speak>
