<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　次日五鼓，宮女二隊，俱到教場，一個個身披甲冑，頭戴兜鍪，右手操劍，左手握盾。二姬頂盔束甲，充做將官，分立兩邊，伺候孫武升帳。武親自區畫繩墨，布成陣勢。使傳諭官將黃旗二面，分授二姬，令執之為前導﹔眾女跟隨隊長之後，五人為伍，十人為總，各要步跡相繼，隨鼓進退，左右迴旋，寸步不亂。傳諭已畢，令二隊皆伏地聽令。少頃，下令曰：「聞鼓聲一通，兩隊齊起﹔聞鼓聲二通，左隊右旋，右隊左旋﹔聞鼓聲三通，各挺劍為爭戰之勢。聽鳴金，然後歛隊而退。」眾宮女皆掩口嬉笑。鼓吏稟：「鳴鼓一通。」宮女或起或坐，參差不齊。孫武離席而起曰：「約束不明，申令不信，將之罪也！」使軍吏再申前令。鼓吏復鳴鼓﹔宮女咸起立，傾斜相接，其笑如故。孫武乃揎起雙袖，親操枹以擊鼓，又申前令﹔二姬及宮女無不笑者。孫武大怒，兩目忽張，髮上衝冠，遽喚「執法何在？」執法者前跪。孫武曰：「約束不明，申令不信，將之罪也﹔既已約束再三，而士不用命，士之罪矣！於軍法當如何？」執法曰：「當斬！」孫武曰：「士難盡誅，罪在隊長。」顧左右：「可將女隊長斬訖示眾！」左右見孫武發怒之狀，不敢違令，便將左右二姬綁縛。闔閭在望雲臺上看孫武操演，忽見綁其二姬，急使伯嚭持節馳救之，令曰：「寡人已知將軍用兵之能，但此二姬侍寡人巾櫛，甚適寡人之意，寡人非此二姬，食不甘味，請將軍赦之！」孫武曰：「軍中無戲言。臣已受命為將，將在軍，雖君命不得受。若徇君命而釋有罪，何以服眾？」喝令左右「速斬二姬！」梟其首於軍前。於是二隊宮女，無不股慄失色，不敢仰視。孫武於隊中再取二人，為左右隊長。再申令擊鼓：一鼓起立，二鼓旋行，三鼓合戰，鳴金收軍。左右進退，回旋往來，皆中繩墨，毫髮不差，自始至終，寂然無聲。乃使執法往報吳王曰：「兵已整齊，願王觀之，惟王所用。雖使赴湯蹈火，亦不敢退避矣。」髯翁有詩詠孫武試兵之事云：<break time="100ms" />　　　　強兵爭霸業，試武耀軍容。盡出嬌娥輩，猶如戰鬥雄。戈揮羅袖捲，甲映粉顏紅。掩笑分旗下，含羞立隊中。聞聲趨必肅，違令法難通。已借妖姬首，方知上將風。驅馳赴湯火，百戰保成功。<break time="100ms" />　　闔閭痛此二姬，乃厚葬之於橫山，立祠祭之，名曰愛姬祠。因思念愛姬，遂有不用孫武之意。伍員進曰：「臣聞『兵者，凶器也。』不可虛談。誅殺不果，軍令不行。大王欲征楚而伯天下，思得良將，夫將以果毅為能，非孫武之將，誰能涉淮踰泗，越千里而戰者乎？夫美色易得，良將難求，若因二姬而棄一賢將，何異愛莠草而棄嘉禾哉！」闔閭始悟。乃封孫武為上將軍，號為軍師，責成以伐楚之事。伍員問孫武曰：「兵從何方而進？」孫武曰：「大凡行兵之法，先除內患，然後方可外征。吾聞王僚之弟掩餘在徐，燭庸在鐘吾，二人俱懷報怨之心。今日進兵，宜先除二公子，然後南伐。」伍員然之。奏過吳王，王曰：「徐與鐘吾皆小國，遣使往索逋臣，彼不敢不從。」乃發二使，一往徐國取掩餘，一往鐘吾取燭庸。徐子章羽不忍掩餘之死，私使人告之，掩餘逃去。路逢燭庸亦逃出，遂相與商議，往奔楚國。楚昭王喜曰：「二公子怨吳必深，宜乘其窮而厚結之。」乃居於舒城，使之練兵以禦吳。闔閭怒二國之違命，令孫武將兵伐徐，滅之。徐子章羽奔楚。遂伐鐘吾，執其君以歸。復襲破舒城，殺掩餘燭庸。闔閭便欲乘勝入郢。孫武曰：「民勞未可驟用也。」遂班師。於是伍員獻謀曰：「凡以寡勝眾，以弱勝強者，必先明於勞逸之數。晉悼公三分四軍，以敝楚師，卒收蕭魚之績，惟自逸而以勞予人也。楚執政皆貪庸之輩，莫肯任患，請為三師以擾楚。我出一師，彼必皆出，彼出則我歸，彼歸則我復出，使彼力疲而卒惰，然後猝然乘之，無不勝矣。」闔閭以為然。乃三分其軍，迭出以擾楚境，楚遣將來救，吳兵即歸，楚人苦之。<break time="100ms" />　　吳王有愛女名勝玉，因內宴，庖人進蒸魚，王食其半，而以其餘賜女，女怒曰：「王乃以剩魚辱我，我何用生為？」退而自殺。闔閭悲之，厚為殮具，營葬於國西閶門之外。鑿池積土，所鑿之處，遂成太湖，今女墳湖是也。又斲文石以為槨，金鼎、玉杯、銀尊、珠襦之寶，府庫幾傾其半，又取「磐郢」名劍，皆以送女。乃舞白鶴於吳市之中，令萬民隨而觀之，因令觀者皆入隧門送葬。隧道內設有伏機，男女既入，遂發其機，門閉，實之以土，男女死者萬人。闔閭曰：「使吾女得萬人為殉，庶不寂寞也。」至今吳俗殯事，喪亭上製有白鶴，乃其遺風。殺生送死，闔閭之無道極矣！史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　三良殉葬共非秦，鶴市何當殺萬人？不待夫差方暴骨，闔閭今日已無民！<break time="100ms" />　　話分兩頭。卻說楚昭王臥於宮中，既醒，見枕畔有寒光，視之，得一寶劍。及旦，召相劍者風胡子入宮，以劍示之。風胡子觀劍大驚曰：「君王何從得此？」昭王曰：「寡人臥覺，得之於枕畔，不知此劍何名？」風胡子曰：「此名『湛盧』之劍，乃吳中劍師歐冶子所鑄。昔越王鑄名劍五口，吳王壽夢聞而求之，越王乃獻其三，曰『魚腸』、『磐郢』、『湛盧』。『魚腸』以刺王僚﹔『磐郢』以送亡女﹔惟『湛盧』之劍在焉。臣聞此劍乃五金之英，太陽之精，出之有神，服之有威。然人君行逆理之事，其劍即出。此劍所在之國，其國祚必綿遠昌熾。今吳王弒王僚自立，又坑殺萬人，以葬其女，吳人悲怨，故『湛盧』之劍，去無道而就有道也。」昭王大悅，即佩於身，以為至寶，宣示國人，以為天瑞。
    </voice>
</speak>
