<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七十六回　楚昭王棄郢西奔　　伍子胥掘墓鞭屍
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說沈尹戍去後，吳楚夾漢水而軍，相持數日。武城黑欲獻媚於令尹，進言曰：「吳人舍舟從陸，違其所長，且又不識地理，司馬已策其必敗矣。今相持數日，不能渡江，其心已怠，宜速擊之。」瓦之愛將史皇亦曰：「楚人愛令尹者少，愛司馬者多，若司馬引兵焚吳舟，塞隘道，則破吳之功，彼為第一也。令尹官高名重，屢次失利，今又以第一之功，讓於司馬，何以立於百僚之上？司馬且代子為政矣。不如從武城將軍之計，渡江決一勝負為上。」囊瓦惑其言，遂傳令三軍，俱渡漢水，至小別山列成陣勢。史皇出兵挑戰，孫武使先鋒夫概迎之。夫概選勇士三百人，俱用堅木為大棒，一遇楚兵，沒頭沒腦亂打將去。楚兵從未見此軍形，措手不迭，被吳兵亂打一陣，史皇大敗而走。囊瓦曰：「子令我渡江，今纔交兵便敗，何面目來見我？」史皇曰：「戰不斬將，攻不擒王，非兵家大勇。今吳王大寨札在大別山之下，不如今夜出其不意，往劫之，以建大功。」囊瓦從之。遂挑選精兵萬人，披掛銜枚，從間道殺出大別山後。諸軍得令，依計而行。<break time="100ms" />　　卻說孫武聞夫概初戰得勝，眾皆相賀。武曰：「囊瓦乃斗筲之輩，貪功僥倖，令史皇小挫，未有虧損，今夜必來掩襲大寨，不可不備。」乃令夫概專毅各引本部，伏於大別山之左右，但聽哨角為號，方許殺出。使唐蔡二君，分兩路接應。又令伍員引兵五千，抄出小別山，反劫囊瓦之寨，卻使伯嚭接應。孫武又使公子山，保護吳王，移屯於漢陰山，以避沖突。大寨虛設旌旗，留老弱數百守之。號令已畢，當時三鼓，囊瓦果引精兵，密從山後抄出。見大寨中寂然無備，發聲喊，殺入軍中，不見吳王，疑有埋伏，慌忙殺出。忽聽得哨角齊鳴，專毅夫概兩軍，左右突出夾攻，囊瓦且戰且走，三停兵士，折了一停。纔得走脫，又聞礮聲大震，右有蔡侯，左有唐侯，兩下截住。唐侯大叫：「還我肅霜馬，免汝一死！」蔡侯又叫：「還我裘佩，饒汝一命！」囊瓦又羞又惱，又慌又怕。正在危急，卻得武城黑引兵來，大殺一陣，救出囊瓦。約行數里，一起守寨小軍來報：「本營已被吳將伍員所劫，史將軍大敗，不知下落。」囊瓦心膽俱裂，引著敗兵，連夜奔馳，直到柏舉，方纔駐足。良久，史皇亦引殘兵來到，餘兵漸集，復立營寨。囊瓦曰：「孫武用兵，果有機變！不如棄寨逃歸，請兵復戰。」史皇曰：「令尹率大兵拒吳，若棄寨而歸，吳兵一渡漢江，長驅入郢，令尹之罪何逃？不如盡力一戰，便死於陣上，也留個香名於後！」囊瓦正在躊躇，忽報：「楚王又遣一軍來接應。」囊瓦出寨迎接，乃大將薳射也。射曰：「主上聞吳兵勢大，恐令尹不能取勝，特遣小將帶軍一萬，前來聽命。」因問從前交戰之事。囊瓦備細詳述了一遍，面有慚色。薳射曰：「若從沈司馬之言，何至如此。今日之計，惟有深溝高壘，勿與吳戰，等待司馬兵到，然後合擊。」囊瓦曰：「某因輕兵劫寨，所以反被其劫。若兩陣相當，楚兵豈遽弱於吳哉！今將軍初到，乘此銳氣，宜決一死敵。」薳射不從。遂與囊瓦各自立營，名雖互為犄角，相去有十餘里。囊瓦自恃爵高位尊，不敬薳射﹔薳射又欺囊瓦無能，不為之下，兩邊各懷異意，不肯和同商議。吳先鋒夫概，探知楚將不和，乃入見吳王曰：「囊瓦貪而不仁，素失人心﹔薳射雖來赴援，不遵約束。三軍皆無鬥志，若追而擊之，可必全勝。」闔閭不許。夫概退曰：「君行其令，臣行其志，吾將獨往，若幸破楚軍，郢都可入也。」晨起，率本部兵五千，竟奔囊瓦之營。孫武聞之，急調伍員引兵接應。<break time="100ms" />　　卻說夫概打入囊瓦大寨，瓦全不准備，營中大亂。武城黑捨命敵住。瓦不及乘車，步出寨後，左胛已中一箭，卻得史皇率本部兵到，以車載之。謂瓦曰：「令尹可自方便，小將當死於此！」囊瓦卸下袍甲，乘車疾走，不敢回郢，竟奔鄭國逃難去了。髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　披裘佩玉駕名駒，只道千年住郢都﹔兵敗一身逃難去，好教萬口笑貪夫。<break time="100ms" />伍員兵到，史皇恐其追逐囊瓦，乃提戟引本部殺入吳軍，左衝右突，殺死吳兵將二百餘人。楚兵死傷，數亦相當。史皇身被重傷而死。武城黑戰夫概不退，亦被夫概斬之。薳射之子薳延，聞前營有失，報知其父，欲提兵往救。薳射不許，自立營前彈壓，令軍中：「亂動者斬！」囊瓦敗軍皆歸於薳射，點視尚有萬餘，合成一軍，軍勢復振。薳射曰：「吳軍乘勝掩至，不可當也。及其未至，整隊而行，退至郢都，再作區處。」乃令大軍拔寨都起，薳延先行，薳射親自斷後。夫概探得薳射移營，尾其後追之，及於清發。楚兵方收集船隻，將謀渡江。吳兵便欲上前奮擊，夫概止之曰：「困獸猶鬥，況人乎？若逼之太急，將致死力。不如暫且駐兵，待其半渡，然後擊之。已渡者得免，未渡者爭先，誰肯死鬥？勝之必矣！」乃退二十里安營。中軍孫武等俱到，聞夫概之言，人人稱善。闔閭謂伍員曰：「寡人有弟如此，何患郢都不入。」伍員曰：「臣聞被離曾相夫概，言其毫毛倒生，必有背國叛主之事，雖則英勇，不可專任。」闔閭不以為然。
    </voice>
</speak>
