<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　且說伍員東行數日，諜者報：「此去麥城，止一舍之遠，有大將鬥巢引兵守把。」員命屯住軍馬﹔換了微服，小卒二人跟隨，步出營外，相度地形。來至一村，見村人方牽驢磨麥，其人以棰擊驢，驢走磨轉，麥屑紛紛而下。員忽悟曰：「吾知所以破麥城矣！」當下回營，暗傳號令：「每軍士一名，要布袋一個，內皆盛土﹔又要草一束，明日五鼓交割。如無者斬！」至次日五更，又傳一令：「每車要帶亂石若干。如無者斬！」比及天明，分軍為二隊：蔡侯率一隊往麥城之東﹔公子乾率一隊往麥城之西。吩咐各將所帶石土草束，築成小城，以當營壘。員身自規度，督率軍士用力，須臾而就。東城狹長，以象驢形，名曰「驢城」﹔西城正圓，以象磨形，名曰「磨城」。蔡侯不解其意。員笑曰：「東驢西磨，何患『麥』之不下耶？」鬥巢在麥城聞知吳兵東西築城，急忙引兵來爭，誰知二城已立，屹如堅壘。鬥巢先至東城，城上旌旗布滿，鐸聲不絕。鬥巢大怒，便欲攻城。只見轅門開處，一員少年將軍引兵出戰。鬥巢問其姓名，答曰：「吾乃蔡侯少子姬乾也。」鬥巢曰：「孺子非吾敵手！伍子胥安在？」姬乾曰：「已取汝麥城去矣！」鬥巢愈怒，挺著長戟，直取姬乾。姬乾奮戈相迎，兩下交鋒，約二十餘合。忽有哨馬飛報：「今有吳兵攻打麥城，望將軍速回！」鬥巢恐巢穴有失，急鳴金收軍，軍伍已亂。姬乾乘勢掩殺一陣，不敢窮追而返。鬥巢回至麥城，正遇伍員指揮軍馬圍城。鬥巢橫戈拱手曰：「子胥別來無恙？足下先世之冤，皆由無極，今讒人已誅，足下無冤可報矣。宗國三世之恩，足下豈忘之乎？」員對曰：「吾先人有大功於楚，楚王不念，冤殺父兄，又欲絕吾之命，幸蒙天祐，得脫於難。懷之十九年，乃有今日，子如相諒，速速遠避，勿攖吾鋒，可以相全。」鬥巢大罵：「背主之賊！避汝不算好漢。」便挺戟來戰伍員，員亦持戟相迎。略戰數合，伍員曰：「汝已疲勞，放汝入城，明日再戰。」鬥巢曰：「來日決個死敵！」兩下各自收軍。城上看見自家人馬，開門接應入城去了。至夜半，忽然城上發起喊來，報道：「吳兵已入城矣！」原來伍員軍中多有楚國降卒，故意放鬥巢入城，卻教降卒數人，一樣妝束，雜在楚兵隊裏混入，伏於僻處，夜半，於城上放下長索，吊上吳軍。比及知覺，城上吳軍已有百餘，齊聲吶喊，城外大軍應之，守城軍士亂竄，鬥巢禁約不住，只得乘軺車出走。伍員也不追趕，得了麥城，遣人至吳王處報捷。潛淵有詩云：<break time="100ms" />　　　　西磨東驢下麥城，偶因觸目得功成﹔子胥智勇真無敵，立見荊蠻右臂傾。<break time="100ms" />　　話說孫武引兵過虎牙山，轉入當陽阪，望見漳江在北，水勢滔滔，紀南地勢低下，西有赤湖，湖水通紀南及郢都城下。武看在肚裏，心生一計，命軍士屯於高阜之處，各備畚鍤，限一夜之間，要掘開深壕一道，引漳江之水，通於赤湖，卻築起長堤，壩住江水。那水進無所洩，平地高起二三丈，又遇冬月，西風大發，即時灌入紀南城中。守將宋木，只道江漲，驅城中百姓奔郢都避水。那水勢浩大，連郢都城下，一望如江湖了。孫武使人於山上砍竹造筏，吳軍乘筏薄城。城中方知此水乃吳人決漳江所致，眾心惶懼，各自逃生。楚王知郢都難守，急使箴尹固具舟西門，取其愛妹季羋，一同登舟。子期在城上，正欲督率軍士捍水，聞楚王已行，只得同百官出城保駕，單單走出一身，不復顧其家室矣。郢都無主，不攻自破。史官有詩云：<break time="100ms" />　　　　虎踞方城阻漢川，吳兵迅掃若飛煙﹔忠良棄盡讒貪售，不怕隆城高入天。<break time="100ms" />孫武遂奉闔閭入郢都城，即使人掘開水壩，放水歸江，合兵以守四郊。伍員亦自麥城來見。闔閭升楚王之殿，百官拜賀已畢，然後唐蔡二君，亦入朝致詞稱慶。闔閭大喜，置酒高會。是晚，闔閭宿於楚王之宮，左右得楚王夫人以進。闔閭欲使侍寢，意猶未決。伍員曰：「國尚有之，況其妻乎？」王乃留宿，淫其妾媵殆遍。左右或言：「楚王之母伯嬴，乃太子建之妻，平王以其美而奪之，今其齒尚少，色未衰也。」闔閭心動，使人召之，伯嬴不出。闔閭怒，命左右「牽來見寡人。」伯嬴閉戶，以劍擊戶而言曰：「妾聞諸侯者，一國之教也。禮，男女居不同席，食不共器，所以示別。今君王棄其表儀，以淫亂聞於國人，未亡人寧伏劍而死，不敢承命。」闔閭大慙，乃謝曰：「寡人敬慕夫人，願識顏色，敢及亂乎？夫人休矣。」使其舊侍為之守戶，誡從人不得妄入。伍員求楚昭王不得，乃使孫武伯嚭等，亦分據諸大夫之室，淫其妻妾以辱之。唐侯蔡侯同公子山往搜囊瓦之家，裘佩尚依然在笥，肅霜馬亦在廄中。二君各取其物，俱轉獻於吳王。其他寶貨金帛，充牣室中，恣左右運取，狼籍道路。囊瓦一生貪賄，何曾受用？公子山欲取囊瓦夫人，夫概至，逐山而自取之。是時君臣宣淫，男女無別，郢都城中，幾於獸群而禽聚矣。髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　行淫不避楚君臣，但快私心瀆大倫﹔只有伯嬴持晚節，清風一線未亡人。
    </voice>
</speak>
