<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話分兩頭。再說子西與子期重入郢城，一面收葬平王骸骨，將宗廟社稷，重新草創，一面遣申包胥以舟師迎昭王於隨。昭王遂與隨君定盟，誓無侵伐。隨君親送昭王登舟，方纔回轉。昭王行至大江之中，憑欄四望，想起來日之苦，今日重渡此江，中流自在，心中甚喜。忽見水面一物，如斗之大，其色正紅，使水手打撈得之，遍問群臣，皆莫能識。乃拔佩刀砍開，內有饟似瓜，試嘗之，甘美異常。乃遍賜左右曰：「此無名之果，可識之，以俟博物之士也。」不一日，行至雲中，昭王嘆曰：「此寡人遇盜之處，不可以不識。」乃泊舟江岸，使鬥辛督人夫築一小城於雲夢之間，以便行旅投宿。今雲夢縣有地名楚王城，即其故址。子西子期等離郢都五十里，迎接昭王。君臣交相慰勞。既至郢城，見城外白骨如麻，城中宮闕，半已殘毀，不覺淒然淚下。遂入宮來見其母伯嬴，子母相向而泣。昭王曰：「國家不幸，遭此大變，至於廟社凌夷，陵墓受辱，此恨何時可雪？」伯嬴曰：「今日復位，宜先明賞罰，然後撫恤百姓，徐俟氣力完足，以圖恢復可也。」昭王再拜受教。是日不敢居寢，宿於齋宮。次日，祭告宗廟社稷，省視墳墓，然後升殿，百官稱賀。昭王曰：「寡人任用匪人，幾至亡國，若非卿等，焉能重見天日。失國者，寡人之罪﹔復國者，卿等之功也。」諸大夫皆稽首謝不敢。昭王先宴勞秦將，厚犒其師，遣之歸國。然後論功行賞，拜子西為令尹，子期為左尹。以申包胥乞師功大，欲拜為右尹。申包胥曰：「臣之乞師於秦，為君也，非為身也。君既返國，臣志遂矣，敢因以為利乎？」固辭不受。昭王強之，包胥乃挈其妻子而逃。妻曰：「子勞形疲神，以乞秦師，而定楚國，賞其分也。又何逃乎？」包胥曰：「吾始為朋友之義，不洩子胥之謀，使子胥破楚，吾之罪也。以罪而冒功，吾實恥之！」遂逃入深山，終身不出。昭王使人求之不得，乃旌表其閭曰：「忠臣之門」。以王孫繇于為右尹，曰：「雲中代寡人受戈，不敢忘也。」其他沈諸梁、鍾建、宋木、鬥辛、鬥巢、薳延等，俱進爵加邑。亦召鬥懷欲賞。子西曰：「鬥懷欲行弒逆之事，罪之為當，況可賞乎？」昭王曰：「彼欲為父報仇，乃孝子也。能為孝子，何難為忠臣？」亦使為大夫。藍尹亹求見昭王，王思成臼不肯同載之恨，將執而誅之，使人謂曰：「爾棄寡人於道路，今敢復來，何也？」藍尹亹對曰：「囊瓦惟棄德樹怨，是以敗於柏舉。王奈何效之？夫成臼之舟，孰若郢都之宮之安？臣之棄王於成臼，以儆王也！今日之來，欲觀大王之悔悟與否？王不省失國之非，而記臣不載之罪，臣死不足惜，所惜者楚宗社耳。」子西奏曰：「亹之言直，王宜赦之，以無忘前敗。」昭王乃許亹入見，使復為大夫如故。群臣見昭王度量寬洪，莫不大悅。昭王夫人自以失身闔閭，羞見其夫，自縊而死。時越方與吳搆難，聞楚王復國，遣使來賀，因進其宗女於王，王立為繼室。越姬甚有賢德，為王所敬禮。王念季羋相從患難，欲擇良婿嫁之。季羋曰：「女子之義，不近男人。鍾建常負我矣，是即我夫也。敢他適乎？」昭王乃以季羋嫁鍾建，使建為司樂大夫。又思故相孫叔敖之靈，使人立祠於雲中祭之。子西以郢都殘破，且吳人久居，熟其路徑，復擇鄀地築城建宮，立宗廟社稷，遷都居之，名曰新郢。昭王置酒新宮，與群臣大會，飲酒方酣，樂師扈子恐昭王安今之樂，忘昔之苦，復蹈平王故轍，乃抱琴於王前奏曰：「臣有《窮衄》之曲，願為大王鼓之。」昭王曰：「寡人願聞。」扈子援琴而鼓，聲甚淒怨。其詞曰：<break time="100ms" />　　　　王耶王耶何乖劣？不顧宗廟聽讒孽！任用無忌多所殺，誅夷忠孝大綱絕。二子東奔適吳越，吳王哀痛助忉怛﹔垂涕舉兵將西伐，子胥、伯嚭、孫武決。五戰破郢王奔發，留兵縱騎虜荊闕﹔先王骸骨遭發掘，鞭辱腐屍恥難雪！幾危宗廟社稷滅，君王逃死多跋涉﹔卿士悽愴民泣血，吳軍雖去怖不歇。願王更事撫忠節，勿為讒口能謗褻！<break time="100ms" />昭王深知琴曲之情，垂涕不已。扈子收琴下階，昭王遂罷宴。自此早朝晏罷，勤於國政，省刑薄斂，養士訓武，修復關隘，嚴兵固守。羋勝既歸，楚昭王封為白公勝，築城名白公城，遂以白為氏，聚其本族而居。夫概聞楚王不念舊怨，自宋來奔。王知其勇，封之堂谿，號為堂谿氏。子西以禍起唐蔡，唐已滅而蔡尚存，乃請伐蔡報仇。昭王曰：「國事粗定，寡人尚未敢勞民也。」按《春秋傳》楚昭王十年出奔，十一年返國，直至二十年，方纔用兵滅頓，擄頓子牂，二十一年滅胡，擄胡子豹，報其從晉侵楚之仇，二十二年圍蔡，問其從吳入郢之罪，蔡昭侯請降，遷其國於江汝之間。中間休息民力近十年，所以師輒有功，楚國復興，終符「湛盧」之祥，「萍實」之瑞也。要知後事，且看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
