<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　包胥辭了秦帥，星夜至隨，來見昭王，言：「臣請得秦兵，已出境矣。」昭王大喜，謂隨侯曰：「卜人所言：『西鄰為虎，東鄰為肉。』秦在楚之西，而吳在其東，斯言果驗矣。」時薳延宋木等，亦收拾餘兵，從王於隨。子西子期并起隨眾，一齊進發。秦師屯於襄陽，以待楚師。包胥引子西子期等與秦帥相見。楚兵先行，秦兵在後，遇夫概之師於沂水，子蒲謂包胥曰：「子率楚師先與吳戰，吾當自後會之。」包胥便與夫概交鋒。夫概恃勇，看包胥有如無物。約鬥十餘合，未分勝敗。子蒲子虎驅兵大進。夫概望見旗號有秦字，大驚曰：「西兵何得至此？」急急收軍，已折大半。子西子期等乘勝追逐五十里方止。夫概奔回郢都，來見吳王，盛稱秦兵勢銳，不可抵當。闔閭有懼色。孫武進曰：「兵，凶器，可暫用而不可久也。且楚土地尚廣，人心未肯服吳，臣前請王立羋勝以撫楚，正虞今日之變耳。為今之計，不如遣使與秦通好，許復楚君﹔割楚之西鄙，以益吳疆，君亦不為無利也。若久戀楚宮，與之相持，楚人憤而力，吳人驕而惰，加以虎狼之秦，臣未保其萬全。」伍員知楚王必不可得，亦以武言為然。闔閭將從之。伯嚭進曰：「吾兵自離東吳，一路破竹而下，五戰拔郢，遂夷楚社。今一遇秦兵，即便班師，何前勇而後怯耶？願給臣兵一萬，必使秦兵片甲不回。如若不勝，甘當軍令！」闔閭壯其言，許之。孫武與伍員力止不可變兵，伯嚭不從。引兵出城，兩軍相遇於軍祥，排成陣勢。伯嚭望見楚軍行列不整，便教鳴鼓，馳車突入，正遇子西，大罵：「汝萬死之餘，尚望寒灰再熱耶？」子西亦罵：「背國叛夫！今日何顏相見？」伯嚭大怒，挺戟直取子西，子西亦揮戈相迎。戰不數合，子西詐敗而走。伯嚭追之，未及二里，左邊沈諸梁一軍殺來，右邊薳延一軍殺來，秦將子蒲子虎引生力軍，從中直貫吳陣。三路兵將吳兵截為三處，伯嚭左衝右突，不能得脫。卻得伍員兵到，大殺一陣，救出伯嚭。一萬軍馬，所存不上二千人。伯嚭自囚，入見吳王待罪。孫武謂伍員曰：「伯嚭為人，矜功自任，久後必為吳國之患，不如乘此兵敗，以軍令斬之。」伍員曰：「彼雖有喪師之罪，然前功不小，況敵在目前，不可斬一大將。」遂奏吳王赦其罪。秦兵直逼郢都，闔閭命夫概同公子山守城，自引大軍屯於紀南城，伍員伯嚭分屯磨城驢城，以為犄角之勢，與秦兵相持。又遣使徵兵於唐蔡。楚將子西謂子蒲曰：「吳以郢為巢穴，故堅壁相持，若唐蔡更助之，不可敵矣！不若乘間加兵於唐，唐破，則蔡人必懼而自守，吾乃得專力於吳。」子蒲然其計。於是子蒲同子期分兵一支，襲破唐城，殺唐成公，滅其國。蔡哀公懼，不敢出兵助吳。<break time="100ms" />　　卻說夫概自恃有破楚之首功，因沂水一敗，吳王遂使協守郢都，心中鬱鬱不樂。及聞吳王與秦相持不決，忽然心動，想道：「吳國之制，兄終弟及，我應嗣位。今王立子波為太子，我不得立矣！乘此大兵出征，國內空虛，私自歸國，稱王奪位，豈不勝於久後相爭乎？」乃引本部軍馬，偷出郢都東門，渡漢而歸。詐稱：「闔閭兵敗於秦，不知所往，我當次立。」遂自稱吳王，使其子扶臧悉眾據淮水，以遏吳王之歸路。吳世子波，與專毅聞變，登城守禦，不納夫概。夫概乃遣使由三江通越，說其進兵，夾攻吳國，事成割五城為謝。<break time="100ms" />　　再說闔閭聞秦兵滅唐，大驚，方欲召諸將計議戰守之事。忽公子山報到，言：「夫概不知何故，引本部兵私回吳國去了。」伍員曰：「夫概此行，其反必矣。」闔閭曰：「將若之何？」伍員曰：「夫概一勇之夫，不足為慮。所慮者，越人或聞變而動耳。王宜速歸，先靖內亂。」闔閭於是留孫武子胥退守郢都，自與伯嚭以舟師順流而下。既渡漢水，得太子波告急信，言：「夫概造反稱王，又結連越兵入寇，吳都危在旦夕。」闔閭大驚曰：「不出子胥所料也。」遂遣使往郢都，取回孫武伍員之兵。一面星夜馳歸，沿江傳諭將士：「去夫概來歸者，復其本位﹔後到者誅。」淮上之兵，皆倒戈來歸。扶臧奔回谷陽。夫概欲驅民授甲。百姓聞吳王尚在，俱走匿。夫概乃獨率本部出戰。闔閭問曰：「我以手足相託，何故反叛？」夫概對曰：「汝弒王僚，非反叛耶？」闔閭怒，教伯嚭：「為我擒賊！」戰不數合，闔閭麾大軍直進。夫概雖勇，爭奈眾寡不敵，大敗而走。扶臧具舟於江，以渡夫概，逃奔宋國去了。闔閭撫定居民，回至吳都，太子波迎接入城，打點拒越之策。<break time="100ms" />　　卻說孫武得吳王班師之詔，正與伍員商議，忽報：「楚軍中有人送書到。」伍員命取書看之，乃申包胥所遣也。書略云：<break time="100ms" />　　　　子君臣據郢三時，而不能定楚，天意不欲亡楚，亦可知矣。子能踐「覆楚」之言，吾亦欲酬「復楚」之志。朋友之義，相成而不相傷。子不竭吳之威，吾亦不盡秦之力。<break time="100ms" />伍員以書示孫武曰：「夫吳以數萬之眾，長驅入楚，焚其宗廟，墮其社稷，鞭死者之屍，處生者之室，自古人臣報仇，未有如此之快者。且秦兵雖敗我餘軍，於我未有大損也。《兵法》：『見可而進，知難則退。』幸楚未知吾急，可以退矣。」孫武曰：「空退為楚所笑，子何不以羋勝為請？」伍員曰：「善。」乃復書曰：<break time="100ms" />　　　　平王逐無罪之子，殺無罪之臣，某實不勝其憤，以至於此。昔齊桓公存邢立衛，秦穆公三置晉君，不貪其土，傳誦至今。某雖不才，竊聞茲義。今太子建之子勝，餬口於吳，未有寸土。楚若能歸勝，使奉故太子之祀，某敢不退避，以成吾子之志。
    </voice>
</speak>
