<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　州仇聞郈叛，往告無忌。無忌曰：「吾助子一臂，當共滅此叛奴。」於是孟叔二家，連兵往討，遂圍郈城。侯犯悉力拒戰，攻者多死，不能取勝。無忌教州仇求援於齊。時叔氏家臣駟赤在郈城中，偽附侯犯，侯犯親信之。赤謂犯曰：「叔氏遣使如齊乞師矣。齊魯合兵，不可當也。子何不以郈降齊？齊外雖親魯，內實忌之。得郈可以偪魯，齊必大喜，而倍以他地酬子。總之得地，而可去危以就安，又何不利之有？」侯犯曰：「此計甚善！」即遣人乞降於齊，以郈邑獻之。齊景公召晏嬰問曰：「叔孫氏乞兵伐郈，侯犯又以郈來降，寡人將何適從？」晏子對曰：「方與魯講好，豈可受其叛臣之獻乎？」助叔孫氏為是。景公笑曰：「郈乃叔孫私邑，於魯侯無與。況叔孫氏君臣自相魚肉，魯之不幸，實齊之幸也。寡人有計在此，當兩許其使以誤之。」乃使司馬穰苴屯兵於界上，以觀其變。若侯犯能禦叔孫，更分兵據郈，迎侯犯歸於齊國﹔若叔孫勝了侯犯，便說助攻郈城，臨時便宜行事。此是齊景公的奸雄處。<break time="100ms" />　　卻說駟赤見侯犯遣使往齊去了，復謂犯曰：「齊新與魯侯為會，助魯助郈，未可定也。宜多置兵甲於門，萬一事變不測，可以自衛。」侯犯乃一勇之夫，信為好語，遂選精甲利兵，留於門下。駟赤將羽書射於城外，魯兵拾得，獻於州仇。州仇發書看之，書中言：「臣赤已安排逆犯十有七八，不日城中當有內變，主君不須掛念。」州仇大喜，報知無忌，嚴兵以待。數日後，侯犯使者自齊回，言：「齊侯已許下矣，願以他邑相償。」駟赤入賀侯犯而出，使人宣言於眾曰：「侯氏將遷郈民以附齊，使者回言齊師將至。奈何！」一時人情洶洶，多有造駟赤處問信者。赤曰：「吾亦聞之，齊新與魯好，不便得地，將遷爾戶口，以實聊攝之虛耳。」自古道：「安土重遷。」說了離鄉背井，那一個不怕的？眾人聽說，互相傳語，各有怨心。忽一夜，駟赤探知侯犯飲酒方酣，遂命心腹數十人，遶城大呼曰：「齊師已至城外矣！吾等速治行李，三日內便要起身。」因繼以哭。郈眾大驚，俱集於侯氏之門，此時老弱惟有涕泣，那壯者無不咬牙切齒，憤恨侯犯。忽見門內藏甲甚多，正適其用，大家搶得穿著起來，各執兵器，發聲喊，將侯犯家四面圍住。連守城之兵都反了侯氏，與眾助興了。駟赤亟入告侯犯曰：「郈眾不願附齊，滿城俱變。子更有甲兵否？吾請率而攻之。」犯曰：「甲兵俱被眾掠取矣。今日之事，免禍為上。」駟赤曰：「吾捨命送子。」遂出謂眾曰：「汝等讓一路，容侯氏出奔，侯氏出，齊師亦不至矣。」眾人依言，放開一路。駟赤當先，侯犯在後，家屬尚有百餘人，車十餘乘，駟赤直送出東門。因引魯兵入於郈城，安撫百姓。無忌請追侯犯，駟赤曰：「臣已許之免禍矣。」乃縱之不追。遂墮郈城三尺。即用駟赤為郈宰。侯犯奔齊師，穰苴知魯師已定郈，乃班師還齊。州仇無忌亦回魯國。公山不狃初聞侯犯據郈以叛，叔仲二家往討，喜曰：「季氏孤矣！乘虛襲魯，國可得也。」遂盡驅費眾，殺至曲阜，叔孫輒為內應，開門納之。定公急召孔子問計。孔子曰：「公徒弱，不足用也。臣請御君以往季氏。」遂驅車至季氏之宮，宮內有高臺，堅固可守，定公居之。少頃，司馬中句須樂頎俱至。孔子命季斯盡出其家甲，以授司馬，使伏於臺之左右，而使公徒列於臺前。公山不狃同叔孫輒商議曰：「我等此舉，以扶公室抑私家為名，不奉魯侯為主，季氏不可克也。」乃齊叩公宮，索定公不得。盤桓許久，知已往季氏，遂移兵來攻。與公徒戰，公徒皆散走。忽然左右大譟，申句須樂頎二將，領著精甲殺至。孔子扶定公立於臺上，謂費人曰：「吾君在此，汝等豈不知順逆之理？速速解甲，既往不咎！」費人知孔子是個聖人，誰敢不聽，俱舍兵拜伏臺下。公山不狃叔孫輒勢窮，遂出奔吳國去了。<break time="100ms" />　　叔孫州仇回魯，言及郈都已墮。季斯亦命墮了費城，復其初制。無忌亦欲墮成都，成宰公斂陽問計於少正卯，卯曰：「郈費因叛而墮，若并墮成，何以別子於叛臣乎？汝但云：『成乃魯國北門之守，若墮成，齊師侵我北鄙，何以禦之？』堅持其說，雖拒命不為叛也。」陽從其計，使其徒穿甲而登城，謝叔孫氏曰：「吾非為叔孫氏守，為魯社稷守也。恐齊兵旦暮猝至，無守禦之具，願捐此性命，與城俱碎，不敢動一磚一土！」孔子笑曰：「陽不辨此語，必『聞人』教之耳。」季斯嘉孔子定費之功，自知不及萬分之一，使攝行相事，每事諮謀而行。孔子有所陳說，少正卯輒變亂其詞，聽者多為所惑。孔子密奏於定公曰：「魯之不振，由忠佞不分，刑賞不立也。夫護嘉苗者，必去莠草。願君勿事姑息，請出太廟中斧鉞，陳於兩觀之下。」定公曰：「善。」明日，使群臣參議成城不墮利害，但聽孔子裁決。眾人或言當墮，或言不當墮。少正卯欲迎合孔子之意，獻墮成六便。何謂六便？一，君無二尊，二，歸重都城形勢﹔三，抑私門﹔四，使跋扈家臣無所憑藉﹔五，平三家之心﹔六，使鄰國聞魯國興革當理，知所敬重。孔子奏曰：「卯誤矣！成已作孤立之勢，何能為哉？況公斂陽忠於公室，豈跋扈之比？卯辯言亂政，離間君臣，按法當誅！」群臣皆曰：「卯乃魯聞人，言或不當，罪不及死。」孔子復奏曰：「卯言偽而辯，行僻而堅，徒有虛名惑眾，不誅之無以為政。臣職在司寇，請正斧鉞之典。」遂命力士縛卯於兩觀之下，斬之。群臣莫不變色，三家心中亦俱凜然。史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　養高華士太公誅，孔子偏將少正除﹔不是聖人開正眼，世間盡讀兩人書。
    </voice>
</speak>
