<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　周敬王十九年，陽虎欲亂魯而專其政，知叔孫輒無寵於叔孫氏，而與費邑宰公山不狃相厚，乃與二人商議。欲以計先殺季孫，然後并除仲叔，以公山不狃代斯之位，以叔孫輒代州仇之位，已代孟孫無忌之位。虎慕孔子之賢，欲招致門下，以為己助。使人諷之來見，孔子不從。乃以蒸豚饋之，孔子曰：「虎誘我往謝而見我也。」令弟子伺虎出外，投刺於門而歸，虎竟不能屈。孔子密言於無忌曰：「虎必為亂，亂必始於季氏，子預為之備，乃可免也。」無忌偽為築室於南門之外，立柵聚材，選牧圉之壯勇者三百人為傭，名曰興工，實以備亂。又語成宰公斂陽，使繕甲待命，倘有報至，星夜前來赴援。是年秋八月，魯將行禘祭。虎請以禘之明日，享季孫於薄圃。無忌聞之曰：「虎享季孫，事可疑矣。」乃使人馳告公斂陽，約定日中率甲由東門至南門，一路觀變。至享期，陽虎親至季氏之門，請季斯登車。陽虎在前為導，虎之從弟陽越在後，左右皆陽氏之黨。惟御車者林楚，世為季氏門下之客，季斯心疑有變，私語林楚曰：「汝能以吾車適孟氏乎？」林楚點頭會意。行至大衢，林楚遽輓轡南向，以鞭策連擊其馬，馬怒而馳。陽越望見，大呼：「收轡！」林楚不應，復加鞭，馬行益急。陽越怒，彎弓射楚，不中，亦鞭其馬，心急鞭墜，越拾鞭，季氏之車已去遠矣。季斯出南門，逕入孟氏之室，閉其柵，號曰：「孟孫救我！」無忌使三百壯士，挾弓矢伏於柵門以待。須臾，陽越至，率其徒攻柵。三百人從柵內發矢，中者輒倒，陽越身中數箭而死。<break time="100ms" />　　且說陽貨行及東門，回顧不見了季孫，乃轉轅復循舊路，至大衢，問路人曰：「見相國車否？」路人曰：「馬驚，已出南門矣。」語未畢，陽越之敗卒亦到，方知越已射死，季孫已避入孟氏新宮。虎大怒，驅其眾急往公宮，劫定公以出朝。遇叔孫州仇於途，并劫之。盡發公宮之甲與叔孫氏家眾，共攻孟氏於南門。無忌率三百人力拒之。陽虎命以火焚柵，季斯大懼。無忌使視日方中，曰：「成兵且至，不足慮也。」言未畢，只見東角上一員猛將，領兵呼哨而至，大叫：「勿犯吾主！公斂陽在此！」陽虎大怒，便奮長戈，迎住公斂陽廝殺。二將各施逞本事，戰五十餘合，陽虎精神愈增，公斂陽漸漸力怯。叔孫州仇遽從後呼曰：「虎敗矣！」即率其家眾，前擁定公西走，公徒亦從之。無忌引壯士開柵殺出，季氏之家臣苫越，亦帥甲而至。陽虎孤寡無助，倒戈而走，入讙陽關據之。三家合兵以攻關，虎力不能支，命放火焚萊門。魯師避火卻退，虎冒火而出，遂奔齊國。見景公，以所據讙陽之田獻之，欲借兵伐魯。大夫鮑國進曰：「魯方用孔某，不可敵也。不如執陽虎而歸其田，以媚孔某。」景公從之。乃囚虎於西鄙。虎以酒醉守者，乘輜車逃奔宋國，宋使居於匡。陽虎虐用匡人，匡人欲殺之。復奔晉國，仕於趙鞅為臣。不在話下。宋儒論陽虎以陪臣而謀賊其家主，固為大逆，然季氏放逐其君，專執魯政，家臣從旁竊視，已非一日，今日效其所為，乃天理報施之常，不足怪也。有詩云：<break time="100ms" />　　　　當時季氏凌孤主，今日家臣叛主君﹔自作忠奸還自受，前車音響後車聞。<break time="100ms" />又有言：魯自惠公之世，僭用天子禮樂，其後三桓之家，舞八佾，歌雍徹，大夫目無諸侯，故家臣亦目無大夫，悖逆相仍，其來遠矣。詩云：<break time="100ms" />　　　　九成干戚舞團團，借問何人啟僭端？要使國中無叛逆，重將禮樂問《周官》。<break time="100ms" />　　齊景公失了陽虎，又恐魯人怪其納叛，乃使人致書魯定公，說明陽虎奔宋之故，就約魯侯於齊魯界上夾谷山前，為乘車之會，以通兩國之好，永息干戈。定公得書，即召三家商議。仲孫無忌曰：「齊人多詐，主公不可輕往。」季孫斯曰：「齊屢次加兵於我，今欲修好，奈何拒之？」定公曰：「寡人若去，何人保駕？」無忌曰：「非臣師孔某不可。」定公即召孔子，以相禮之事屬之。乘車已具，定公將行，孔子奏曰：「臣聞『有文事者，必有武備。』文武之事，不可相離。古者，諸侯出疆，必具官以從。宋襄公會盂之事可鑒也。請具左右司馬，以防不虞。」定公從其言，乃使大夫申句須為右司馬，樂頎為左司馬，各率兵車五百乘，遠遠從行。又命大夫茲無還率兵車三百乘，離會所十里下寨。既至夾谷，齊景公先在，設立壇位，為土階三層，制度簡略。齊侯幕於壇之右，魯侯幕於壇之左。孔子聞齊國兵衛甚盛，亦命申句須樂頎緊緊相隨。時齊大夫黎彌以善謀稱，自梁邱據死後，景公特寵信之。是夜，黎彌叩幕請見。景公召入，問：「卿有何事，昏夜來此？」黎彌奏曰：「齊魯為仇，非一日矣。止為孔某賢聖，用事於魯，恐其他日害齊，故為今日之會耳。臣觀孔某為人，知禮而無勇，不習戰伐之事。明日主公會禮畢後，請奏四方之樂，以娛魯君，乃使萊夷三百人假做樂工，鼓噪而前，覷便拿住魯侯，并執孔某。臣約會車乘，從壇下殺散魯眾，那時魯國君臣之命，懸於吾手，憑主公如何處分，豈不勝於用兵侵伐耶？」景公曰：「此事可否，當與相國謀之。」黎彌曰：「相國素與孔某有交，若通彼得知，其事必不行矣。臣請獨任！」景公曰：「寡人聽卿，卿須仔細！」黎彌自去暗約萊兵行事去了。
    </voice>
</speak>
