<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　次早，兩君集於壇下，揖讓而登。齊是晏嬰為相，魯是孔子為相。兩相一揖之後，各從其主，登壇交拜。敘太公周公之好，交致玉帛酬獻之禮，既畢，景公曰：「寡人有四方之樂，願與君共觀之。」遂傳令先使萊人上前，奏其本土之樂。於是壇下鼓聲大振，萊夷三百人，雜執旍旄、羽袚、矛戟、劍楯，蜂擁而至，口中呼哨之聲，相和不絕。歷階之半，定公色變。孔子全無懼意，趨立於景公之前，舉袂而言曰：「吾兩君為好會，本行中國之禮，安用夷狄之樂？請命有司去之。」晏子不知黎彌之計，亦奏景公曰：「孔某所言，乃正禮也。」景公大慙，急麾萊夷使退。黎彌伏於壇下，只等萊夷動手，一齊發作﹔見齊侯打發下來，心中甚慍，乃召本國優人，吩咐：「筵席中間召汝奏樂，要歌《敝笱》之詩，任情戲謔，若得魯君臣或笑或怒，我這裏有重賞。」原來那詩乃文姜淫亂故事，欲以羞辱魯國。黎彌升階奏於齊侯曰：「請奏宮中之樂，為兩君壽。」景公曰：「宮中之樂，非夷樂也，可速奏之。」黎彌傳齊侯之命，倡優侏儒二十餘人，異服塗面，裝女扮男，分為二隊，擁至魯侯面前，跳的跳，舞的舞，口中齊歌的都是淫詞，且歌且笑。孔子按劍張目，覷定景公奏曰：「匹夫戲諸侯者，罪當死！請齊司馬行法！」景公不應。優人戲笑如故。孔子曰：「兩國既已通好，如兄弟然，魯國之司馬，即齊之司馬也。」乃舉袖向下麾之，大呼：「申句須樂頎何在？」二將飛馳上壇，於男女二隊中，各執領班一人，當下斬首，餘人驚走不迭。景公心中駭然。魯定公隨即起身。黎彌初意還想於壇下邀截魯侯，一來見孔子有此手段，二來見申樂二將英雄，三來打探得十里之外，即有魯軍屯札，遂縮頸而退。會散，景公歸幕，召黎彌責之曰：「孔某相其君，所行者皆是古人之道，汝偏使寡人入夷狄之俗。寡人本欲修好，今反成仇矣。」黎彌惶恐謝罪，不敢對一語。晏子進曰：「臣聞『小人知其過，謝之以文﹔君子知其過，謝之以質。』今魯有汶陽之田三處，其一曰讙，乃陽虎所獻不義之物﹔其二曰鄆，乃昔年所取以寓魯昭公者﹔其三曰龜陰，乃先君頃公時仗晉力索之於魯者。那三處皆魯故物，當先君桓公之日，曹沫登壇劫盟，單取此田，田不歸魯，魯志不甘，主公乘此機以三田謝過，魯君臣必喜，而齊魯之交固矣。」景公大悅，即遣晏子致三田於魯。（此周敬王二十四年事也。）史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　紛然鼓噪起萊戈，無奈壇前片語何？知禮之人偏有勇，三田買得兩君和。<break time="100ms" />又詩單讚齊景公能虛心謝過，所以為賢君，幾於復霸。詩云：<break time="100ms" />　　　　盟壇失計聽黎彌，臣諫君從兩得之﹔不惜三田稱謝過，顯名千古播華夷。<break time="100ms" />這汶陽田原是昔時魯僖公賜與季友者，今日名雖歸魯，實歸季氏。以此季斯心感孔子，特築城於龜陰，名曰謝城，以旌孔子之功﹔言於定公，升孔子為大司寇之職。<break time="100ms" />　　時齊之南境，忽來一大鳥，約長三尺，黑身白頸，長喙獨足，鼓雙翼舞於田間，野人逐之不得，飛騰望北而去。季斯聞有此怪，以問孔子。孔子曰：「此鳥名曰『商羊』，生於北海之濱。天降大雨，商羊起舞，所見之地，必有淫雨為災。齊魯接壤，不可不預為之備。」季斯預戒汶上百姓，修堤蓋屋。不三日，果然天降大雨，汶水泛溢，魯民有備無患。其事傳布齊邦，景公益以孔子為神。自是孔子博學之名，傳播天下，人皆呼為「聖人」矣。有詩為證：<break time="100ms" />　　　　五典三墳漫究詳，誰知萍實辨商羊？多能將聖由天縱，嬴得芳名四海揚。<break time="100ms" />　　季斯訪人才於孔子之門，孔子薦仲由冉求可使從政，季氏俱用為家臣。忽一日，季斯問於孔子曰：「陽虎雖去，不狃復興，何以制之？」孔子曰：「欲制之，先明禮制。古者臣無藏甲，大夫無百雉之城，故邑宰無所憑以為亂。子何不墮其城，撤其武備？上下相安，可以永久。」季斯以為然，轉告於孟叔二氏。孟孫無忌曰：「苟利家國，吾豈恤其私哉？」時少正卯忌孔子師徒用事，欲敗其功，使叔孫輒密地送信於公山不狃。不狃欲據城以叛。知孔子素為魯人所敬重，亦思借助，乃厚致禮幣，遺以書曰：<break time="100ms" />　　　　魯自三桓擅政，君弱臣強，人心積憤。不狃雖為季宰，實慕公義，願以費歸公為公臣，輔公以鋤強暴，俾魯國復見周公之舊。夫子倘見許，願移駕過費，面決其事。不腆路犒，伏惟不鄙。<break time="100ms" />孔子謂定公曰：「不狃若叛，未免勞兵。臣願輕身一往，說其回心改過，何如？」定公曰：「國家多事，全賴夫子主持，豈可去寡人左右耶？」孔子遂卻其書幣。不狃見孔子不往，遂約會成宰公斂陽，郈宰公若藐，同時起兵為逆。陽與藐俱不從。卻說郈邑馬正侯犯，勇力善射，為郈人所畏服，素有不臣之志。遂使圉人刺藐殺之，自立為郈宰，發郈眾登城為拒命之計。
    </voice>
</speak>
