<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七十八回　會夾谷孔子却齊　　墮三都聞人伏法
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說齊景公見晉不能伐楚，人心星散，代興之謀俞急，乃糾合衛鄭，自稱盟主。魯昭公前為季孫意如所逐，景公謀納之。意如固拒不從，昭公改而求晉。晉荀躒得意如賄賂，亦不果納。昭公客死。意如遂廢太子衍及其母弟務人，而援立庶子宋為君，是為定公。因季氏與荀躒通賄，遂事晉而不事齊。齊侯大怒，用世臣國夏為將，屢侵魯境，魯不能報。未幾，季孫意如卒，子斯立，是為季康子。說起季、孟、叔三家，自昭公在國之日，已三分魯國，各用家臣為政，魯君不復有公臣。於是家臣又竊三大夫之權，展轉恣肆，凌鑠其主。今日季孫斯、孟孫無忌、叔孫州仇，雖然三家鼎立，邑宰各據其城，以為己物，三家號令不行，無可奈何。季氏之宗邑日費，其宰公山不狃﹔孟氏之宗邑曰成，其宰公斂陽﹔叔氏之宗邑曰郈，其宰公若藐。這三處城垣，皆三家自家增築，極其堅厚，與曲阜都城一般。那三個邑宰中，惟公山不狃尤為強橫。更有家臣一人，姓陽名虎，字貨，生得鴛肩巨顙，身長九尺有餘，勇力過人，智謀百出，季斯起初任為腹心，使為家宰，後漸專季氏之家政，擅作威福。季氏反為所制，無可奈何。季氏內為陪臣所制，外受齊國侵凌，束手無策。時又有少正卯者，為人博聞強記，巧辯能言，通國號為「聞人」，三家倚之為重。卯面是背非，陰陽其說，見三家則稱頌其佐君匡國之功，見陽虎等又託為強公室抑私家之說，使之挾魯侯以令三家，挑得上下如水火，而人皆悅其辨給，莫悟其奸。內中單說孟孫無忌，乃是仲孫玃之子，仲孫蔑之孫。玃在位之日，慕魯國孔仲尼之名，使其子從之學禮。<break time="100ms" />　　那孔仲尼名丘，其父叔梁紇嘗為鄒邑大夫，即偪陽手托懸門之勇士也。紇娶於魯之施氏，多女而無子。其妾生一子曰孟皮，病足成廢人。乃求婚於顏氏。顏氏有五女，俱未聘，疑紇年老，謂諸女曰：「誰願適鄒大夫者？」諸女莫對。最幼女曰徵在，出應曰：「女子之義，在家從父，惟父所命，何問焉？」顏氏奇其語，即以徵在許婚。既歸紇，夫婦憂無子，共禱於尼山之谷。徵在升山時，草木之葉皆上起，及禱畢而下，草木之葉皆下垂。是夜，徵在夢黑帝見召，囑曰：「汝有聖子，若產，必於『空桑』之中。」覺而有孕。一日，恍惚若夢，見五老人列於庭，自稱「五星之精」，狎一獸，似小牛而獨角，文如龍鱗，向徵在而伏。口吐玉尺，上有文曰：「水精之子，繼衰周而素王。」徵在心知其異，以繡紱繫其角而去。告於叔梁紇，紇曰：「此獸必麒麟也。」及產期，徵在問：「地有名『空桑』者乎？」叔梁紇曰：「南山有空竇，竇有石門而無水，俗名亦呼空桑。」徵在曰：「吾將往產於此。」紇問其故，徵在乃述前夢。遂攜臥具於空竇中。其夜，有二蒼龍自天而下，守於山之左右，又有二神女擎香露於空中，以沐徵在，良久乃去。徵在遂產孔子。石門中忽有清泉流出，自然溫暖，浴畢，泉即涸。今曲阜縣南二十八里，俗呼女陵山，即空桑也。孔子生有異相，牛脣虎掌，鴛肩龜脊，海口輔喉，頂門狀如反宇。父紇曰：「此兒秉尼山之靈。」因名曰丘，字仲尼。仲尼生未幾而紇卒，育於徵在。既長，身長九尺六寸，人呼為「長人」。有聖德，好學不倦。周遊列國，弟子滿天下，國君無不敬慕其名，而為權貴當事所忌，竟無能用之者。是時適在魯國，無忌言於季斯曰：「欲定內外之變，非用孔子不可。」季斯召孔子，與語竟日，如在江海中，莫窺其際。季斯起更衣，忽有費邑人至，報曰：「穿井者得土缶，內有羊一隻，不知何物？」斯欲試孔子之學，囑使勿言，既入座，謂孔子曰：「或穿井於土中得狗，此何物也？」孔子曰：「以某言之，此必羊也，非狗也。」斯驚問其故。孔子曰：「某聞山之怪曰夔魍魎，水之怪曰龍罔象，土之怪曰羵羊。今得之穿井，是在土中，其為羊必矣。」斯曰：「何以謂之羵羊？」孔子曰：「非雌非雄，徒有其形。」斯乃召費人問之，果不成雌雄者。於是大驚曰：「仲尼之學，果不可及！」乃用為中都宰。此事傳聞至楚，楚昭王使人致幣於孔子，詢以渡江所得之物。孔子答使者曰：「是名萍實，可剖而食也。」使者曰：「夫子何以知之？」孔子曰：「某曾問津於楚，聞小兒謠曰：『楚王渡江得萍實，大如斗，赤如日，剖而嘗之甜如蜜。』是以知之。」使者曰：「可常得乎？」孔子曰：「萍者，浮泛不根之物，乃結而成實，雖千百年不易得也。此乃散而復聚，衰而復興之兆，可為楚王賀矣。」使者歸告昭王，昭王嘆服不已。孔子在中都大治，四方皆遣入觀其政教，以為法則。魯定公知其賢，召為司空。
    </voice>
</speak>
