<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　且說周敬王二十六年春二月，吳王夫差除喪已久，乃告於太廟，興傾國之兵，使子胥為大將，伯嚭副之，從太湖取水道攻越。越王句踐集群臣計議，出師迎敵。大夫范蠡字少伯，出班奏曰：「吳恥喪其君，誓矢圖報者，三年於茲矣。其志憤，其力齊，不可當也。宜斂兵為堅守之計。」大夫文種字會，奏曰：「以愚見，莫若卑詞謝罪，以乞其和，俟其兵退而後圖之。」句踐曰：「二卿言守言和，皆非至計。夫吳，吾世仇也，伐而不戰，以我不能軍矣。」乃悉起國中丁壯，共三萬人，迎於椒山之下。初合戰，吳兵稍卻，殺傷約百十人。句踐趨利直進，約行數里，正遇夫差大軍，兩下布陣大戰。夫差立於船頭，親自秉枹擊鼓，以激厲將士，勇氣十倍。忽北風大起，波濤洶湧，子胥伯嚭各乘餘皇大艦，順風揚帆而下，俱用強弓勁弩，箭如飛蝗般射來。越兵迎風，不能抵敵，大敗而走，吳兵分三路逐之。越將靈姑浮舟覆溺水而死，胥犴中箭亦亡，吳兵乘勝追逐，殺死不計其數。句踐奔至固城自保，吳兵圍之數重，絕其汲道。夫差喜曰：「不出十日，越兵俱渴死矣。」誰知山頂之上，自有靈泉，泉有嘉魚，句踐命取魚數百頭，以饋吳王，吳王大驚。句踐留范蠡堅守，自帥殘兵，乘間奔會稽山。點閱甲楯之數，纔剩得王千餘人，句踐嘆曰：「自先君對於孤，三十年來，未嘗有此敗也！悔不聽范文二大夫之言，以至如此。」吳兵攻固城益急，子胥營於右，伯嚭營於左，范蠡告急，一日三至。越王大恐。文種獻謀曰：「事急矣！及今請成，猶可及也。」句踐曰：「吳不許成，奈何？」文種對曰：「吳有太宰伯嚭者，其人貪財好色，忌功嫉能，與子胥同朝，而志趣不合。吳王畏事子胥，而暱於嚭。若私詣太宰之營，結其懽心，與定行成之約，太宰言於吳王，無不聽。子胥雖知而阻之，亦無及矣。」句踐曰：「卿見太宰，以何為賂？」種對曰：「軍中所乏者，女色耳。誠得美女而獻之，天若祚越，嚭當見聽。」句踐乃連夜遣使至都城，命夫人選宮中之有色者得八人，盛其容飾，加以白璧二十雙，黃金千鎰，夜造太宰之營，求見太宰。嚭初欲拒絕﹔姑使人探其來狀，聞有所齎獻，乃召入。嚭倨坐以待之。文種跪而致詞曰：「寡君句踐，年幼無知，不能善事大國，以致獲罪。今寡君已悔恨無及。願舉國請為吳臣，而恐王見咎不納，知太宰以巍巍功德，外為吳之干城，內作王之心膂。寡君使下臣種，先叩首於轅門，借重一言，收寡君於宇下。不腆之儀，聊效薄贄，自此當源源而來矣。」乃以賄單呈上嚭。猶作色謂曰：「越國旦暮且破滅矣，凡越所有，何患不歸吳？而以此區區者啖我為耶？」種復進曰：「越兵雖敗，然保會稽者，尚有精卒五千，堪當一戰。戰而不捷，將盡焚庫藏之積，竄身異國，以圖楚王之事，安得遽為吳有耶？即使吳盡有之，然大半歸於王宮，太宰同諸將，不過瓜分一二。孰若主越之成，寡君非委身於王，實委身於太宰也，春秋貢獻，未入王宮，先入宰府，是太宰獨擅全越之利，諸將不得與焉。況困獸猶鬥，背城一戰，尚有不可測之事乎？」這一席話，說入伯嚭之心，不覺點頭微笑。文種又指單上所開美人曰：「此八人者，皆出自越宮，若民間更有美於此者，寡君若生還越國，常竭力搜求，以備太宰掃除之數。」伯嚭起立曰：「大夫舍右營而趨左，以某無乘危害人之意也。某來朝當引子先見吾王，以決其議。」逐盡收所獻，留種於營中，敘賓主之禮。次早，同造中軍，來見夫差。伯嚭先入，備道越王句踐使文種請成之意。夫差勃然曰：「越與寡人有不共戴天之恨，安得允其成哉？」嚭對曰：「王不記孫武之言乎？『兵凶器，可暫用而不可久也。』越雖得罪於吳，然其下吳者已至矣。其君請為吳臣，其妻請為吳妾，越國之寶器珍玩，盡掃以貢於吳宮。所乞於王者，僅存宗祀一線耳。夫受越之降，厚實也，赦越之罪，顯名也。名實俱收，吳可以伯。必欲窮兵力以誅越，彼句踐將焚宗廟，殺妻子，沉金玉於江，率死士五千人，致死於吳，得無有所傷於王之左右乎？與其殺是人，孰若得是國之為利？」夫差曰：「今文種安在？」嚭對曰：「見在幕外候宣。」夫差乃命種入見。種膝行而前，復申前說，加以卑遜。夫差曰：「汝君請為臣妾，能從寡人入吳否？」種稽首曰：「既為臣妾，死生在君，敢不服事於左右！」嚭曰：「句踐夫婦願來吳國，吳名雖赦越，實已得之矣，王又何求焉？」夫差乃許其成。早有人到右營報知子胥。子胥急趨至中軍，見伯嚭同文種立於王側。子胥怒氣盈面，問吳王曰：「王已許越和乎？」王曰：「已許之矣。」子胥連叫曰：「不可，不可！」嚇得文種倒退幾步，靜聽其說。子胥諫曰：「越與吳鄰，有不兩立之勢，若吳不滅越，越必滅吳。夫秦晉之國，我攻而勝之，得其地，不能居，得其車，不能乘。如攻越而勝之，其地可居，其舟可乘，此社稷之利，不可棄也。況又有先王大仇，不滅越，何以謝立庭之誓乎？」夫差語塞不能對，惟以目視伯嚭。伯嚭前奏曰：「相國之言誤矣！先王建國，水陸並封，吳越宜水，秦晉宜陸。若以其地可居，其舟可乘，謂吳越必不能共存，則秦、晉、齊、魯皆陸國也，其地亦可居，其車亦可乘，彼四國者，亦將并而為一乎？若謂先王大仇，必不可赦，則相國之仇楚者更甚，何不遂滅楚國而遽許其和耶？今越王夫婦皆願服役於吳，視楚僅納羋勝更不相同，相國自行忠厚之事，而欲王居刻薄之名，忠臣不如是也。」夫差喜曰：「太宰之言有理，相國且退，俟越國貢獻至日，當分贈汝。」氣得子胥面如土色，嘆曰：「吾悔不聽被離之言，與此佞臣同事！」口中恨恨不絕。只得步出幕府，謂大夫王孫雄曰：「越十年生聚，再加以十年之教訓，不過二十年，吳宮為沼矣。」雄意殊未深信。子胥含憤，自回右營。夫差命文種回復越王，再到吳軍申謝。夫差問越王夫婦入吳之期，文種對曰：「寡君蒙大王赦而不誅，將暫假歸國，悉歛其玉帛子女，以貢於吳，願大王稍寬其期。其或負心失信，安能逃大王之誅乎？」夫差許諾，遂約定五月中旬，夫婦入臣於吳。遂遣王孫雄押文種同至越國，催促起程。太宰伯嚭屯兵一萬於吳山，以候之，如過期不至，滅越歸報。夫差引大軍先回。畢竟越王如何入吳，且看下回分解。
    </voice>
</speak>
