<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　　　四海栖栖一旅人，絕糧三日死生鄰﹔自是天心勞木鐸，豈關陳蔡有愚臣。<break time="100ms" />　　忽一晚，有異人長九尺餘，皂衣高冠，披甲持戈，向孔子大咤，聲動左右。子路引出與戰於庭，其人力大，子路不能取勝。孔子從旁諦視良久，謂子路曰：「何不探其脅？」子路遂探其脅，其人力盡手垂，敗而仆地，化為大鮎魚。弟子怪之。孔子曰：「凡物老而衰，則群精附焉。殺之則已，何怪之有。」命弟子烹之以充飢。弟子皆喜曰：「天賜也！」楚使者發兵以迎孔子。孔子至楚，昭王大喜，將以千社之地封孔子。令尹子西諫曰：「昔文王在豐，武王在鎬，地僅百里，能修其德，卒以代殷。今孔子之德，不下文武，弟子又皆大賢，若得據土壤，其代楚不難矣。」昭王乃止。孔子知楚不能用，乃復還衛。衛出公欲任以國政，孔子拒之。魯相國季孫肥亦來召其門人冉有，孔子因而返魯，魯以大夫告老之禮待之。於是諸弟子中，子路子羔仕於衛，子貢、冉有、有若、宓子賤仕於魯。這都是後話，敘明留作話柄。<break time="100ms" />　　再說吳王闔閭自敗楚之後，威震中原，頗事遊樂。乃大治宮室，建長樂宮於國中，築高臺於姑蘇山。（山在城西南三十里，一名姑胥山。）於胥門外為徑九曲，以通山路。春夏則治於城外，秋冬則治於城中。忽一日，想起越人伐吳之恨，謀欲報之。忽聞齊與楚交通聘使，怒曰：「齊楚通好，此我北方之憂也！」欲先伐齊，後及越。相國子胥進曰：「交聘乃鄰國之常，未必助楚害吳，不可遽興兵旅。今太子波元妃已歿，未有繼室，王何不遣使求婚於齊？如其不從，伐之未晚。」闔閭從之。使大夫王孫駱往齊，為太子波求婚。時景公年已老耄，志氣衰頹，不能自振。宮中止一幼女未嫁，不忍棄之吳地。無奈朝無良臣，邊無良將，恐一拒吳命，興師來伐，如楚國之受禍，悔之何及！大夫黎彌亦勸景公結婚於吳，勿激其怒。景公不得已，以女少姜許婚。王孫駱回復吳王，工復遣納幣於齊，迎齊女歸國。景公愛女畏吳，兩念交迫，不覺流淚出涕，嘆曰：「若平仲穰苴一人在此，孤豈憂吳人哉？」謂大夫鮑牧曰：「煩卿為寡人致女於吳，此寡人之愛女，囑吳王善視之。」臨行，親扶少姜登車，送出南門而返。鮑牧奉少姜至吳，敬致齊侯之命﹔因慕子胥之賢，深相結納。不在話下。<break time="100ms" />　　話說少姜年幼，不知夫婦之樂，與太子波成婚之後，一心只想念父母，日夜號泣。太子波再三撫慰，其哀不止，遂抑鬱成病。闔閭憐之，乃改造北門城樓，極其華煥，更其名曰望齊門，令少姜日遊其上。少姜凭欄北望，不見齊國，悲哀愈甚，其病轉增。臨絕命，囑太子波曰：「妾聞虞山之巔，可見東海，乞葬我於此，倘魂魄有知，庶幾一望齊國也！」波奏聞其父，乃葬於虞山頂上。今常熟縣虞山有齊女墓，又有望海亭是也。有張洪《齊女墳》詩為證。詩曰：<break time="100ms" />　　　　南風初勁北風微，爭長諸姬復娶齊。越境定須千兩送，半途應拭萬行啼。望鄉不憚登臺遠，埋恨惟嫌起塚低。蔓草垂垂猶泣露，倩誰滴向故鄉泥？<break time="100ms" />太子波憶念齊女亦得病，未幾卒。闔閭欲於諸公子中，擇可立者，意猶未定，欲召子胥決之。太子波前妃生子名夫差，年已二十六歲矣，生得昂藏英偉，一表人材。聞其祖闔閭擇嗣，乃先趨見子胥曰：「我嫡孫也，欲立太子，舍我其誰！此在相國一言耳。」子胥許之。少頃，闔閭使人召子胥，商議立儲之事。子胥曰：「立子以嫡，則亂不生。今太子雖不祿，有嫡孫夫差在。」闔閭曰：「吾觀夫差，愚而不仁，恐不能奉吳之統。」子胥曰：「夫差信以愛人，敦於禮義，父死子代，經之明文，又何疑焉？」闔閭曰：「寡人聽子，子善輔之。」遂立夫差為太孫。夫差至子胥家稽首稱謝。<break time="100ms" />　　周敬王二十四年，闔閭年老，性益躁，聞越王允常薨，子句踐新立，遂欲乘喪伐越。子胥諫曰：「越雖有襲吳之罪，然方有大喪，伐之不祥，宜少待之。」闔閭不聽，留子胥與太孫夫差守國，自引伯嚭、王孫駱、專毅等，選精兵三萬，出南門望越國進發。越王句踐親自督師禦之，諸稽郢為大將，靈姑浮為先鋒，疇無餘胥犴為左右翼，與吳兵相遇於檇李。相距十里，各自安營下寨。兩下挑戰，不分勝負。闔閭大怒，遂悉眾列陳於五臺山，戒軍中毋得妄動，俟越兵懈怠，然後乘之。句踐望見吳陣上隊伍整齊，戈甲精銳，謂諸稽郢曰：「彼兵勢甚振，不可輕敵，必須以計亂之。」乃使大夫疇無餘胥犴督敢死之士，左五百人，各持長槍，右五百人，各持大戟，一聲吶喊，殺奔吳軍。吳陣上全然不理，陣腳都用弓弩手把住，堅如鐵壁。沖突三次，俱不能入，只得回轉。句踐無可奈何。諸稽郢密奏曰：「罪人可使也。」句踐悟。次日，密傳軍令，悉出軍中所攜死罪者，共三百人，分為三行，俱袒衣注劍於頸，安步造於吳軍。為首者前致辭曰：「吾主越王，不自量力，得罪於上國，致辱下討。臣等不敢愛死，願以死代越王之罪。」言畢，以次自剄。吳兵從未見如此舉動，甚以為怪，皆注目而觀之，互相傳語，正不知其何故。越軍中忽然鳴鼓，鼓聲大振。疇無餘胥犴帥死士二隊，各擁大楯，持短兵，呼哨而至。吳兵心忙，隊伍遂亂。句踐統大軍繼進，右有諸稽郢，左有靈姑浮，沖開吳陣。王孫駱捨命與諸稽郢相持。靈姑浮奮長刀左沖右突，尋人廝殺，正遇吳王闔閭，靈姑浮將刀便砍。闔閭望後一閃，刀砍中右足，傷其將指，一屨墜於車下。卻得專毅兵到，救了吳王。專毅身被重傷。王孫駱知吳王有失，不敢戀戰，急急收兵，被越兵掩殺一陣，死者過半。闔閭傷重，即刻班師回寨。靈姑浮取吳王之屨獻功，句踐大悅。
    </voice>
</speak>
