<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />句踐在石室二月，范蠡朝夕侍側，寸步不離。忽一日，夫差召句踐入見，句踐跪伏於前，范蠡立於後。夫差謂范蠡曰：「寡人聞『哲婦不嫁破亡之家，名賢不官滅絕之國。』今句踐無道，國已將亡，子君臣並為奴僕，羈囚一室，豈不鄙乎？寡人欲赦子之罪，子能改過自新，棄越歸吳，寡人必當重用。去憂患而取富貴，子意何如？」時越王伏地流涕，惟恐范蠡之從吳也。只見范蠡稽首而對曰：「臣聞『亡國之臣，不敢語政﹔敗軍之將，不敢語勇。』臣在越不忠為信，不能輔越王為善，致得罪於大王，幸大王不即加誅，得君臣相保，入備掃除，出給趨走，臣願足矣。尚敢望富貴哉？」夫差曰：「子既不移其志，可仍歸石室。」蠡曰：「謹如君命。」夫差起，入宮中。句踐與范蠡趨入石室。越王服犢鼻，著樵頭，斫剉養馬。夫人衣無緣之裳，施左關之襦，汲水除糞灑掃。范蠡拾薪炊爨，面目枯槁。夫差時使人窺之，見其君臣力作，絕無幾微怨恨之色，終夜亦無愁嘆之聲，以此謂其無志思鄉，置之度外。<break time="100ms" />　　一日，夫差登姑蘇臺，望見越王及夫人端坐於馬糞之旁，范蠡操箠而立於左，君臣之禮存，夫婦之儀具。夫差顧謂太宰嚭曰：「彼越王不過小國之君，范蠡不過一介之士，雖在窮厄之地，不失君臣之禮，寡人心甚敬之。」伯嚭對曰：「不惟可敬，亦可憐也。」夫差曰：「誠如太宰之言，寡人目不忍見。倘彼悔過自新，亦可赦乎？」嚭對曰：「臣聞『無德不復。』大王以聖王之心，哀孤窮之士，加恩於越，越豈無厚報？願大王決意。」夫差曰：「可命太史擇吉日，赦越王歸國。」伯嚭密遣家人以五鼓投石室，將喜信報知句踐。句踐大喜，告於范蠡。蠡曰：「請為王占之。今日戊寅，以卯時聞信，戊為囚日，而卯復克戊。其繇曰：『天網四張，萬物盡傷，祥反為殃。』雖有信，不足喜也。」句踐聞言，喜變為憂。<break time="100ms" />　　卻說子胥聞吳王將赦越王，急入見曰：「昔桀囚湯而不誅，紂囚文王而不殺，天道還反，禍轉成福，故桀為湯所放，商為周所滅。今大王既囚越君，而不行誅，誠恐夏殷之患至矣。」夫差因子胥之言，復有殺越王之意，使人召之。伯嚭復先報句踐，句踐大驚，又告於范蠡。蠡曰：「王勿懼也。吳王囚王已三年矣。彼不忍於三年，而能忍於一日乎？去必無恙。」句踐曰：「寡人所以隱忍不死者，全賴大夫之策耳。」乃入城來見吳王，候之三日，吳王並不視朝。伯嚭從宮中出，奉吳王之命，使句踐復歸石室。句踐怪問其故，伯嚭曰：「王惑子胥之言，欲加誅戮，所以相召。適王感寒疾不能起，某入宮問疾，因言『禳災宜作福事。今越王匍匐待誅於闕下，怨苦之氣，上干於天。王宜保重，且權放還石室，待疾愈而圖之。』王聽某之言，故遣君出城耳。」句踐感謝不已。句踐居石室，忽又三月，聞吳王病尚未愈，使范蠡卜其吉凶。蠡布卦已成，對曰：「吳王不死，至己巳日當減，壬申日必全愈。願大王請求問疾，倘得入見，因求其糞而嘗之，觀其顏色，再拜稱賀，言病起之期。至期若愈，必然心感大王，而赦可望矣。」句踐垂淚言曰：「孤雖不肖，亦曾南面為君，奈何含污忍辱，為人嘗泄便乎？」蠡對曰：「昔紂囚西伯於羑里，殺其子伯邑考，烹而餉之，西伯忍痛而食子肉。夫欲成大事者，不矜細行。吳王有婦人之仁，而無丈夫之決，已欲赦越，忽又中變，不如此，何以取其憐乎？」句踐即日投太宰府中，見伯嚭曰：「人臣之道，主疾則臣憂。今聞主公抱痾不瘳，句踐心孤失望，寢食不安，願從太宰問疾，以伸臣子之情。」嚭曰：「君有此美意，敢不轉達。」伯嚭入見吳王，曲道句踐相念之情，願入問疾。夫差在沉困之中，憐其意而許之。嚭引句踐入於寢室，夫差強目視曰：「句踐亦來見孤耶？」句踐叩首奏曰：「囚臣聞龍體失調，如摧肝肺，欲一望顏色而無由也。﹍﹍」言未畢，夫差覺腹漲欲便，麾使出。句踐曰：「臣在東海，曾事醫師，觀人泄便，能知疾之瘥劇。」乃拱立於戶下。侍人將餘桶近床，扶夫差便訖，將出戶外。句踐揭開桶蓋，手取其糞，跪而嘗之。左右皆掩鼻。句踐復入叩首曰：「囚臣敢再拜敬賀大王，王之疾，至己巳日有瘳，交三月壬申全愈矣。」夫差曰：「何以知之？」句踐曰：「臣聞於醫師：『夫糞者，穀味也。順時氣則生，逆時氣則死。』今囚臣竊嘗大王之糞，味苦且酸，正應春夏發生之氣，是以知之。」夫差大悅曰：「仁哉句踐也！臣子之事君父，孰肯嘗糞而決疾者？」時太宰嚭在旁，夫差問曰：「汝能乎？」嚭搖首曰：「臣雖甚愛大王，然此事亦不能。」夫差曰：「不但太宰，雖吾太子亦不能也。」即命句踐離其石室，就便棲止：「待孤疾瘳，即當遣伊還國。」句踐再拜謝恩而出。自此僦居民舍，執牧養之事如故。夫差病果漸愈，一一如句踐所刻之期。心念其忠，既出朝，命置酒於文臺之上，召句踐赴宴。句踐佯為不知，仍前囚服而來。夫差聞之，即令沐浴，改換衣冠。句踐再三辭謝，方纔奉命。更衣入謁，再拜稽首。夫差慌忙扶起，即出令曰：「越王仁德之人，焉可久辱！寡人將釋其囚役，免罪放還。今日為越王設北面之坐，群臣以客禮事之。」乃揖讓使就客坐，諸大夫皆列坐於旁。子胥見吳王忘仇待敵，心中不忿，不肯入坐，拂衣而出。伯嚭進曰：「大王以仁者之心，赦仁者之過。臣聞『同聲相和，同氣相求。』今日之坐，仁者宜留，不仁者宜去。相國剛勇之夫，其不坐，殆自慚乎？」夫差笑曰：「太宰之言當矣。」酒三行，范蠡與越王俱起進觴，為吳王壽﹔口致祝辭曰：<break time="100ms" />　　　　皇王在上，恩播陽春﹔其仁莫比，其德日新。於乎休哉！傳德無極﹔延壽萬歲，長保吳國。四海咸承，諸侯賓服﹔觴酒既升，永受萬福！
    </voice>
</speak>
