<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />吳王大悅，是日盡醉方休。命王孫雄送句踐於客館：「三日之內，孤當送爾歸國。」至次早，子胥入見吳王曰：「昨日大王以客禮待仇人，果何見也？句踐內懷虎狼之心，外飾溫恭之貌，大王愛須臾之諛，不慮後日之患，棄忠直而聽讒言，溺小仁而養大仇，譬如縱毛於爐炭之上，而幸其不焦，投卵於千鈞之下，而望其必全，豈可得耶？」吳王咈然曰：「寡人臥疾三月，相國並無一好言相慰，是相國之不忠也﹔不進一好物相送，是相國之不仁也。為人臣不仁不忠，要他何用！越王棄其國家，千里來歸寡人，獻其貨財，身為奴婢，是其忠也﹔寡人有疾，親為嘗糞，略無怨恨之心，是其仁也。寡人若徇相國私意，誅此善士，皇天必不佑寡人矣。」子胥曰：「王何言之相反也。夫虎卑其勢，將有擊也﹔狸縮其身，將有取也。越王入臣於吳，怨恨在心，大王何得知之？其下嘗大王之糞，實上食大王之心，王若不察，中其奸謀，吳必為擒矣。」吳王曰：「相國置之勿言，寡人意已決！」子胥知不可諫，遂鬱鬱而退。至第三日，吳王復命置酒於蛇門之外，親送越王出城。群臣皆捧觴餞行，惟子胥不至。夫差謂句踐曰：「寡人赦君返國，君當念吳之恩，勿記吳之怨。」句踐稽首曰：「大王哀臣孤窮，使得生還故國，當生生世世，竭力報效。蒼天在上，實鑒臣心，如若負吳，皇天不佑！」夫差曰：「君子一言為定，君其遂行。勉之，勉之！」句踐再拜跪伏，流涕滿面，有依戀不舍之狀。夫差親扶句踐登車，范蠡執御，夫人亦再拜謝恩，一同升輦，望南而去。（時周敬王二十九年事也。）史臣有詩云：<break time="100ms" />　　越王已作釜中魚，豈料殘生出會稽？可笑夫差無遠慮，放開羅網縱鯨鯢。<break time="100ms" />　　句踐回至浙江之上，望見隔江山川重秀，天地再清，乃嘆曰：「孤自意永辭萬民，委骨異域，豈期復得返國而奉祀乎？」言罷，與夫人相向而泣，左右皆感動流淚。文種早知越王將至，率守國群臣，城中百姓，拜迎於浙水之上，歡聲動地。句踐命范蠡卜日到國。蠡屈指曰：「異哉，王之擇日也，無如來日最吉。王宜疾趨以應之。」於是策馬飛輿，星夜還都。告廟臨朝，都不必敘。句踐心念會稽之恥，欲立城於會稽，遷都於此，以自警惕，乃專委其事於范蠡。蠡乃觀天文，察地理，規造新城，包會稽山於內。西北立飛翼樓於臥龍山，以象天門﹔東南伏漏石竇，以象地戶。外郭周圍，獨缺西北，揚言：「已臣服於吳，不敢壅塞貢獻之道」，實陰圖進取之便。城既成，忽然城中湧出一山，周圍數里，其象如龜，天生草木盛茂，有人認得此山，乃瑯琊東武山，不知何故，一夕飛至。范蠡奏曰：「臣之築城，上應天象，故天降『崑崙』，以啟越之伯也。」越王大喜，乃名其山曰怪山，亦曰飛來山，亦曰龜山。於山巔立靈臺，建三層樓，以望靈物。制度俱備，句踐自諸暨遷而居之，謂范蠡曰：「孤實不德，以至失國亡家，身為奴隸，苟非相國及諸大夫贊助，焉有今日？」蠡曰：「此乃大王之福，非臣等之功也。但願大王時時勿忘石室之苦，則越國可興，而吳仇可報矣。」句踐曰：「敬受教！」於是以文種治國政，以范蠡治軍旅，尊賢禮士，敬老恤貧，百姓大悅。越王自嘗糞之後，常患口臭。范蠡知城北有山，出蔬菜一種，其名曰蕺，可食，而微有氣息，乃使人採蕺，舉朝食之，以亂其氣。後人因名其山曰蕺山。句踐迫欲復仇，乃苦身勞心，夜以繼日。目倦欲合，是攻之以蓼﹔足寒欲縮，則漬之以水。冬常抱冰，夏還握火﹔累薪而臥，不用床褥。又懸膽於坐臥之所，飲食起居，必取而嘗之。中夜潛泣，泣而復嘯，會稽二字，不絕於口。以喪敗之餘，生齒虧減，乃著令使壯者勿娶老妻，老者勿娶少婦﹔女子十七不嫁，男子二十不娶，其父母俱有罪﹔孕婦將產，告於官，使醫守之﹔生男賜以壺酒一犬，生女賜以壺酒一豚﹔生子三人，官養其二，生子二人，官養其一。有死者，親為哭弔。每出遊，必載飯與羹於後車，遇童子，必餔而啜之，問其姓名。遇耕時，躬身秉耒。夫人自織，與民間同其勞苦。七年不收民稅。食不加肉，衣不重采。惟問候之使，無一月不至於吳。復使男女入山採葛，作黃絲細布，欲獻吳王﹔尚未及進，吳王嘉句踐之順，使人增其封。於是東至句甬，西至檇李，南至姑蔑，北至平原，縱橫八百餘里，盡為越壤。句踐乃治葛布十萬疋，甘蜜百壜，狐皮五雙，晉竹十艘，以答封地之禮。夫差大悅，賜越王羽毛之飾。子胥聞之，稱疾不朝。<break time="100ms" />　　夫差見越已臣服不貳，遂深信伯嚭之言。一日，問伯嚭曰：「今日四境無事，寡人欲廣宮室以自娛，何地相宜？」嚭奏曰：「吳都之下，崇臺勝境，莫若姑蘇，然前王所築，不足以當巨覽。王不若重將此臺改建，令其高可望百里，寬可容六千人，聚歌童舞女於上，可以極人間之樂矣。」夫差然之。乃懸賞購求大木。文種聞之，進於越王曰：「臣聞『高飛之鳥，死於美食﹔深泉之魚，死於芳餌。』今王志在報吳，必先投其所好，然後得制其命。」句踐曰：「雖得其所好，豈遂能制其命乎？」文種對曰：「臣所以破吳者有七術：一曰捐貨幣，以悅其君臣﹔二曰貴糴粟槀，以虛其積聚﹔三曰遺美女，以惑其心志﹔四曰遺之巧工良材，使作宮室，以罄其財﹔五曰遺之諛臣，以亂其謀﹔六曰彊其諫臣使自殺，以弱其輔﹔七曰積財練兵，以承其弊。」句踐曰：「善哉！今日先行何術？」文種對曰：「今吳王方改築姑蘇臺，宜選名山神材，奉而獻之。」越王乃使木工三千餘人，入山伐木，經年無所得。工人思歸，皆有怨望之心，乃歌《木客之吟》曰：<break time="100ms" />　　　　朝採木，暮採木，朝朝暮暮入山曲，窮巖絕壑徒往復。天不生兮地不育，木客何辜兮，受此勞酷？
    </voice>
</speak>
