<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八十一回　美人計吳宮寵西施　言語科子貢說列國
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說越王句踐欲訪求境內美女，獻於吳王，文種獻計曰：「願得王之近豎百人，雜以善相人者，使挾其術，遍遊國中，得有色者，而記其人地，於中選擇，何患無人？」句踐從其計。半年之中，開報美女，何止二十餘人。句踐更使人覆視，得尤美者二人，因圖其形以進。那二人是誰？西施，鄭旦。那西施乃苧蘿山下採薪者之女。其山有東西二村，多施姓者，女在西村，故以西施別之。鄭旦亦在西村，與施女毗鄰，臨江而居，每日相與浣紗於江，紅顏花貌，交相映發，不啻如並蒂之芙蓉也。句踐命范蠡各以百金聘之。服以綺羅之衣，乘以重帷之車，國人慕美人之名，爭欲識認，都出郊外迎候，道路為之壅塞。范蠡乃停西施鄭旦於別館，傳諭：「欲見美人者，先輸金錢一文。」設櫃收錢，頃刻而滿。美人登朱樓，凭欄而立，自下望之，飄飄乎天仙之步虛矣。美人留郊外三日，所得金錢無算，悉輦於府庫，以充國用。句踐親送美人別居土城，使老樂師教之歌舞，學習容步，俟其藝成，然後敢進吳邦。（時周敬王三十一年，句踐在位之七年也。）<break time="100ms" />　　先一年，齊景公杵臼薨，幼子荼嗣立。是年楚昭王軫薨，世子章嗣立。其時楚方多故，而晉政復衰，齊自晏嬰之死，魯因孔子之去，國俱不振，獨吳國之強，甲於天下。夫差恃其兵力，有荐食山東之志，諸侯無不畏之。就中單說齊景公，夫人燕姬，有子而夭，諸公子庶出者，凡六人，陽生最長，荼最幼。荼之母鬻姒賤而有寵，景公因母及子，愛荼特甚，號為安孺子。景公在位五十七年，年已七十餘歲，不肯立世子，欲待安孺子長成，而後立之。何期一病不起，乃屬世臣國夏高張，使輔荼為君。大夫陳乞，素與公子陽生相結，恐陽生見誅，勸使出避。陽生遂與其子壬及家臣闞止，同奔魯國。景公果使國高二氏逐群公子，遷於萊邑。景公薨，安孺子荼既立，國夏高張左右秉政。陳乞陽為承順，中實忌之。遂於諸大夫面前，詭言：「高國有謀，欲去舊時諸臣，改用安孺子之黨。」諸大夫信之，皆就陳乞求計。陳乞因與鮑牧倡首，率諸大夫家眾，共攻高國，殺高張，國夏出奔莒國。於是鮑牧為右相，陳乞為左相，立國書高無平以繼二氏之祀。安孺子年纔數歲，言動隨人，不能自立。陳乞有心要援立公子陽生，陰使人召之於魯。陽生夜至齊郊，留闞止與其子壬於郊外，自己單身入城，藏於陳乞家中。陳乞假稱祀先，請諸大夫至家，共享祭餘。諸大夫皆至。鮑牧別飲於他所，最後方到。陳乞候眾人坐定，乃告曰：「吾新得精甲，請共觀之。」眾皆曰：「願觀。」於是力士負巨囊自內門出，至於堂前。陳乞手自啟囊，只見一個人，從囊中伸頭出來，視之，乃公子陽生也。眾人大驚。陳乞扶陽生出，南向立，謂諸大夫曰：「『立子以長』，古今通典。安孺子年幼，不堪為君，今奉鮑相國之命，請改事長公子。」鮑牧睜目言曰：「吾本無此謀，何得相誣？欺我醉耶？」陽生向鮑牧揖曰：「廢興之事，何國無之？惟義所在。大夫度義可否，何問謀之有無？」陳乞不待言終，強拉鮑牧下拜。諸大夫不得已，皆北面稽首。陳乞同諸大夫歃血定盟。車乘已具，齊奉陽生升車入朝，御殿即往，是為悼公。即日遷安孺子於宮外，殺之。悼公疑鮑牧不欲立己，訪於陳乞。乞亦忌牧位在己上，遂陰譖牧與群公子有交，不誅牧，國終不靖。於是悼公復誅鮑牧，立鮑息，以存鮑叔牙之祀。陳乞獨相齊國。國人見悼公誅殺無辜，頗有怨言。<break time="100ms" />　　再說悼公有妹，嫁與邾子益為夫人。益傲慢無禮，與魯不睦。魯上卿季孫斯言於哀公，引兵伐邾，破其國，執邾子益，囚於負瑕。齊悼公大怒曰：「魯執邾君，是欺齊也。」遂遣使乞師於吳，約同伐魯。夫差喜曰：「吾欲試兵山東，今有名矣！」遂許齊出師。魯哀公大懼，即釋放邾子益復歸其國，使人謝齊。齊悼公使大夫公孟綽辭於吳王，言：「魯已服罪，不敢勞大王之軍旅。」夫差怒曰：「吳師行止，一憑齊命，吳豈齊之屬國耶？寡人當視至齊國，請問前後二命之故。」叱公孟綽使退。魯聞吳王怒齊，遂使人送款與吳，反約吳王同伐齊國。夫差欣然即日起師，同魯伐齊，圍其南鄙。齊舉國驚惶，皆以悼公無端召寇，怨言益甚。時陳乞已卒，子陳恒秉政，乘國人不順，謂鮑息曰：「子盍行大事，外解吳怨，而內以報家門之仇？」息辭以不能。恒曰：「吾為子行之。」乃因悼公閱師，進鴆酒，毒殺悼公，以疾訃於吳軍曰：「上國膺受天命，寡君得罪，遂遘暴疾，上天代大王行誅，幸賜矜恤，勿隕社稷，願世世服事上國。」夫差乃班師而退，魯師亦歸。國人皆知悼公死於非命，因畏愛陳氏，無敢言者。陳恒立悼公之子壬，是為簡公。簡公欲分陳氏之權，乃以陳恒為右相，闞止為左相。昔人論齊禍皆啟於景公。詩曰：<break time="100ms" />　　　　從來溺愛智逾昏，繼統如何亂弟昆？莫怨強臣與強寇，分明自己鑿凶門。
    </voice>
</speak>
