<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　時越王教習美女三年，技態盡善，飾以珠幌，坐以寶車，所過街衢，香風聞於遠近，又以美婢旋波、移光﹍﹍等六人為侍女，使相國范蠡進之吳國。夫差自齊回吳，范蠡入見，再拜稽首曰：「東海賤臣句踐，感大王之恩，不能親率妻妾，伏侍左右，遍搜境內，得善歌舞者二人，使陪臣納之王宮，以供灑掃之役。」夫差望見，以為神仙之下降也，魂魄俱醉。子胥諫曰：「臣聞『夏亡以妹喜，殷亡以妲己，周亡以褎姒。』夫美女者，亡國之物，王不可受！」夫差曰：「好色，人之同心。句踐得此美女不自用，而進於寡人，此乃盡忠於吳之證也。相國勿疑。」遂受之。二女皆絕色，夫差並寵愛之，而妖豔善媚，更推西施為首。於是西施獨奪歌舞之魁，居姑蘇之臺，擅專房之寵，出入儀制，擬於妃后。鄭旦居吳宮，妒西施之寵，鬱鬱不得志，經年而死。夫差哀之，葬於黃茅山，立祠祀之。此是後話。且說夫差寵幸西施，令王孫雄特建館娃宮於靈巖之上，銅溝玉檻，飾以珠玉，為美人遊息之所。建「響屧廊」，（何為響屧？屧乃鞋名，鑿空廊下之地，將大甕鋪平，覆以厚板，令西施與宮人步屧繞之，錚錚有聲，故名響屧。）今靈巖寺圓照塔前小斜廊，即其址也。高啟《館娃宮》詩云：<break time="100ms" />　　　　館娃宮中館娃閣，畫棟侵雲峰頂開﹔猶恨當時高未極，不能望見越兵來！<break time="100ms" />王禹偁有《響屧廊》詩云：<break time="100ms" />　　　　廊壞空留響屧名，為因西子繞廊行﹔可憐伍相終屍諫，誰記當時曳履聲！<break time="100ms" />山上有翫花池，翫月池。又有井，名吳王井，井泉清碧，西施或照泉而妝，夫差立於旁，親為理髮。又有洞名西施洞，夫差與西施同坐於此。洞外石有小陷，今俗名西施跡。又嘗與西施鳴琴於山巔，今有琴臺。又令人種香於香山，使西施與美人泛舟採香。今靈巖山南望，一水直如矢，俗名箭涇，即採香涇故處。又有採蓮涇，在郡城東南，吳王與西施採蓮處。又於城中開鑿大濠，自南直北，作錦帆以遊，號錦帆涇。高啟詩云：<break time="100ms" />　　　　吳王在日百花開，畫船載樂洲邊來﹔吳王去後百花落，歌吹無聞洲寂寞。花開花落年年春，前後看花應幾人？但見枝枝映流水，不知片片墮行塵。年年風雨荒臺畔，日暮黃鸝腸欲斷﹔豈惟世少看花人，從來此地無花看。<break time="100ms" />又城南有長洲苑，為遊獵之所。又有魚城養魚，鴨城畜鴨，雞陂畜雞，酒城造酒。又嘗與西施避暑於西洞庭之南灣，灣可十餘里，三面皆山，獨南面如門闕。吳王曰：「此地可以消夏。」因名消夏灣。張羽又有《蘇臺歌》云：<break time="100ms" />　　　　館娃宮中百花開，西施曉上姑蘇臺。霞裙翠袂當空舉，身輕似展凌風羽。遙望三江水一杯，兩點微茫洞庭樹。轉面凝眸未肯回，要見君王射麋處。城頭落日欲棲鴉，下階戲折棠梨花﹔隔岸行人莫倚盼，干將莫邪光粲粲。<break time="100ms" />夫差自得西施，以姑蘇臺為家，四時隨意出遊，絃管相逐，流連忘返。惟太宰嚭王孫雄常侍左右，子胥求見，往往辭之。<break time="100ms" />　　越王句踐聞吳王寵幸西施，日事遊樂，復與文種謀之。文種對曰：「臣聞『國以民為本，民以食為天。』今歲年穀歉收，粟米將貴，君可請貸於吳，以救民飢。天若棄吳，必許我貸。」句踐即命文種以重幣賄伯嚭，使引見吳王。吳王召見於姑蘇臺之宮，文種再拜請曰：「越國洿下，水旱不調，年穀不登，人民飢困。願從大王乞太倉之穀萬石，以救目前之餒，明年穀熟，即當奉償。」夫差曰：「越王臣服於吳，越民之飢，即吳民之飢也，吾何愛積穀，不以救之？」時子胥聞越使至，亦隨至蘇臺，得見吳王，及聞許其請穀，復諫曰：「不可，不可！今日之勢，非吳有越，即越有吳。吾觀越王之遣使者，非真飢困而乞糴也，將以空吳之粟也。與之不加親，不與未成仇，王不如辭之。」吳王曰：「句踐囚於吾國，卻行馬前，諸侯莫不聞知。今吾復其社稷，恩若再生，貢獻不絕，豈復有背叛之虞乎？」子胥曰：「吾聞越王早朝晏罷，恤民養士，志在報吳，大王又輸粟以助之，臣恐麋鹿將遊於姑蘇之臺矣。」吳王曰：「句踐業已稱臣，烏有臣而伐君者？」子胥曰：「湯伐桀，武王伐紂，非臣伐君乎？」伯嚭從旁叱之曰：「相國出言太甚，吾王豈桀紂之比耶？」因奏曰：「臣聞葵邱之盟，遏糴有禁，為恤鄰也。況越，吾貢獻之所自出乎？明歲穀熟，責其如數相償，無損於吳，而有德於越，何憚而不為也？」夫差乃與越粟萬石，謂文種曰：「寡人逆群臣之議，而輸粟於越，年豐必償，不可失信！」文種再拜稽首曰：「大王哀越而救其飢餒，敢不如約。」文種領穀萬石，歸越，越王大喜，群臣皆呼「萬歲！」句踐即以粟頒賜國中之貧民，百姓無不頌德。
    </voice>
</speak>
