<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說齊軍列陣方完，陳逆令諸將各具含玉，曰：「死即入殮！」公孫夏公孫揮使軍中皆歌送葬之詞，誓曰：「生還者，不為烈丈夫也！」國書曰：「諸君以必死自勵，何患不勝乎？」兩陣對圓，胥門巢先來搦戰。國書謂公孫揮曰：「此汝手中敗將，可便擒之。」公孫揮奮戟而出，胥門巢便走，叔孫州仇引兵接住公孫揮廝殺。胥門巢復身又來，國書恐其夾攻，再使公孫夏出車。胥門巢又走，公孫夏追之，吳陣上大將展如，引兵便接住公孫夏廝殺。胥門巢又回車幫戰，惱得齊將高無平宗樓性起，一齊出陣，王子姑曹挺身獨戰二將，全無懼怯。兩軍各自奮力，殺傷相抵。國書見吳兵不退，親自執枹鳴鼓，悉起大軍，前來助戰。吳王在高阜處看得親切，見齊兵十分奮勇，吳兵漸漸失了便宜，乃命伯嚭引兵一萬，先去接應。國書見吳兵又至，正欲分軍迎敵，忽聞金聲大震，鉦鐸皆鳴。齊人只道吳兵欲退，不防吳王夫差自引精兵三萬，分為三股，反以鳴金為號，從刺斜裏直衝齊陣，將齊兵隔絕三處。展如姑曹等，聞吳王親自臨陣，勇氣百倍，殺得齊軍七零八落。展如就陣上擒了公孫夏，胥門巢刺殺公孫揮於車中，夫差親射宗樓，中之。閭邱明謂國書曰：「齊兵將盡矣！元帥可微服遁去，再作道理。」國書嘆曰：「吾以十萬強兵，敗於吳人之手，何面目還朝？」乃解甲沖入吳軍，為亂軍所殺。閭邱明伏於草中，亦被魯將州仇搜獲。夫差大勝齊師，諸將獻功，共斬上將國書公孫揮二人，生擒公孫夏閭邱明二人，即斬首訖，只單走了高無平陳逆二人，其他擒斬不計其數，革車八百乘，盡為吳所有，無得免者。夫差謂諸稽郢曰：「子觀吳兵強勇，視越何如？」郢稽首曰：「吳兵之強，天下莫當，何論弱越！」夫差大悅，重賞越兵，使諸稽郢先回報捷。齊簡公大驚，與陳恒闞止商議，遣使大貢金幣，謝罪請和。夫差主張齊魯復修兄弟之好，各無侵害，二國俱聽命受盟。夫差乃歌凱而回。史臣有詩曰：<break time="100ms" />　　　　艾陵白骨壘如山，盡道吳王奏凱還。壯氣一時吞宇宙！隱憂誰想伏吳關？<break time="100ms" />　　夫差回至句曲新宮，見西施謂曰：「寡人使美人居此者，取相見之速耳。」西施拜賀且謝。時值新秋，桐陰正茂，諒風吹至，夫差與西施登臺飲酒甚樂。至夜深，忽聞有眾小兒和歌之聲，夫差聽之。歌曰：<break time="100ms" />　　　　桐葉冷，吳王醒未醒？梧葉秋，吳王愁更愁！<break time="100ms" />夫差惡之，使人拘群兒至宮，問：「此歌誰人所教？」群兒曰：「有一緋衣童子，不知何來，教我為歌，今不知何往矣。」夫差怒曰：「寡人天之所生，神之所使，有何愁哉？」欲誅眾小兒。西施力勸乃止。伯嚭進曰：「春至而萬物喜，秋至而萬物悲，此天道也。大王悲喜與天同道，何所慮乎？」夫差乃悅。在梧宮三日，即起駕還吳。吳王升殿，百官迎賀。子胥亦到，獨無一言。夫差乃讓之曰：「子諫寡人不當伐齊，今得勝而回，子獨無功，寧不自羞？」子胥攘臂大怒，釋劍而對曰：「天之將亡人國，先逢其小喜，而後授之以大憂。勝齊不過小喜也，臣恐大憂之即至也。」夫差慍曰：「久不見相國，耳邊頗覺清淨，今又來絮聒耶？」乃掩耳瞑目，坐於殿上。頃間，忽睜眼直視久之，大叫：「怪事！」群臣問曰：「王何所見？」夫差曰：「吾見四人相背而倚，須臾四分而走，又見殿下兩人相對，北向人殺南向人。諸卿曾見之否？」群臣皆曰：「不見。」子胥奏曰：「四人相背而走，四方離散之象也。北向人殺南向人，為下賊上，臣弒君。王不知儆省，必有身弒國亡之禍。」夫差怒曰：「汝言太不祥，孤所惡聞！」伯嚭曰：「四方離散，奔走吳庭﹔吳國霸王，將有代周之事，此亦下賊其上，臣犯其君也。」夫差曰：「太宰之言，足啟心胸。相國耄矣，有不足採。」過數日，越王句踐率群臣親至吳邦來朝，并賀戰勝﹔吳庭諸臣，俱有饋賂。伯嚭曰：「此奔走吳庭之應也。」吳王置酒於文臺之上，越王侍坐，諸大夫皆侍立於側。夫差曰：「寡人聞之：『君不忘有功之臣，父不沒有力之子。』今太宰嚭為寡人治兵有功，吾將賞為上卿﹔越王孝事寡人，始終不倦，吾將再增其國，以酬助伐之功﹔於眾大夫之意如何？」群臣皆曰：「大王賞功酬勞，此霸王之事也。」於是子胥伏地涕泣曰：「嗚呼哀哉！忠臣掩口，讒夫在側，邪說諛辭，以曲為直。養亂畜奸，將滅吳國，廟社為墟，殿生荊棘。」夫差大怒曰：「老賊多詐，為吳妖孽，乃欲專權擅威，傾覆吾國，寡人以前王之故，不忍加誅，今退自謀，無勞再見！」子胥曰：「老臣若不忠不信，不得為前王之臣。譬如龍逢逢桀，比干逢紂，臣雖見誅，君亦隨滅，臣與王永辭，不復見矣。」遂趨出。吳王怒猶未息。伯嚭曰：「臣聞子胥使齊，以其子託於齊臣鮑氏，有叛吳之心，王其察之！」夫差乃使人賜子胥以「屬鏤」之劍。子胥接劍在手，嘆曰：「王欲吾自裁也！」乃徒跣下階，立於中庭，仰天大呼曰：「天乎，天乎！昔先王不欲立汝，賴吾力爭，汝得嗣位。吾為汝破楚敗越，威加諸侯。今汝不用吾言，反賜我死！我今日死，明日越兵至，掘汝社稷矣。」乃謂家人曰：「吾死後，可抉吾之目，懸於東門，以觀越兵之入吳也！」言訖，自刎其喉而絕。使者取劍還報，述其臨終之囑。夫差往視其屍，數之曰：「胥，汝一死之後，尚何知哉？」乃自斷其頭，置於盤門城樓之上﹔取其屍，盛以鴟夷之器，使人載去，投於江中，謂曰：「日月炙汝骨，魚鱉食汝肉，汝骨變形灰，復何所見！」屍入江中，隨流揚波，依潮來往，蕩激崩岸。土人懼，乃私撈取，埋之於吳山。後世因改稱胥山，今山有子胥廟。隴西居士有古風一篇云：
    </voice>
</speak>
