<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八十二回　殺子胥夫差爭歃　　納蒯瞶子路結纓
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說周敬王三十六年春，越王句踐使大夫諸稽郢帥兵三千，助吳攻齊。吳王夫差遂徵九郡之兵，大舉伐齊。預遣人建別館於句曲，遍植秋梧，號曰梧宮。使西施移居避暑，俟勝齊回日，即於梧宮過夏方歸。吳兵將發，子胥又諫曰：「越在，我心腹之病也﹔若齊，特疥癩耳。今王興十萬之師，行糧千里，以爭疥癩之患，而忘大毒之在腹心，臣恐齊未必勝，而越禍已至也。」夫差怒曰：「孤發兵有期，老賊故出不祥之語，阻撓大計，當得何罪？」意欲殺之。伯嚭密奏曰：「此前王之老臣，不可加誅。王不若遣之往齊約戰，假手齊人。」夫差曰：「太宰之計甚善。」乃為書數齊伐魯慢吳之罪，命子胥往見齊君，冀其激怒而殺子胥也。子胥料吳必亡，乃私攜其子伍封同行，至臨淄，致吳王之命。齊簡公大怒，欲殺子胥，鮑息諫曰：「子胥乃吳之忠臣，屢諫不入，已成水火。今遣來齊，欲齊殺之，以自免其謗。宜縱之使歸，令其忠佞自相攻擊，而夫差受其惡名矣。」簡公乃厚待子胥，報以戰期，定於春末。子胥原與鮑牧相識，故鮑息諫齊侯勿殺子胥也。鮑息私叩吳事，子胥垂淚不言，但引其子伍封，使拜鮑息為兄，寄居於鮑氏，今後只稱王孫封，勿用伍姓。鮑息嘆曰：「子胥將以諫死，故預謀存祀於齊耳。」不說子胥父子分離之苦。<break time="100ms" />　　再說吳王夫差，擇日於西門出軍，過姑蘇臺午膳，膳畢，忽然睡去，得其異夢。既覺，心中恍惚，乃召伯嚭告曰：「寡人晝寢片時，所夢甚多。夢入章明宮，見兩釜炊而不熟﹔又有黑犬二隻，一嗥南，一嗥北﹔又有鋼鍬二把，插於宮牆之上﹔又流水湯湯，流於殿堂﹔後房非鼓非鐘，聲若鍛工﹔前園別無他植，橫生梧桐。太宰為寡人占其吉凶！」伯嚭稽首稱賀曰：「美哉！大王之夢，應在興師伐齊矣。臣聞：章明者，破敵成功，聲朗朗也﹔兩釜炊而不熟者，大王德盛，氣有餘也﹔兩犬嗥南嗥北者，四夷賓服，朝諸侯也﹔兩鍬插宮牆者，農工盡力，田夫耕也﹔流水入殿堂者，鄰國貢獻，財貨充也﹔後房聲若鍛工者，宮女悅樂，聲相諧也﹔前園橫生梧桐者，桐作琴瑟，音調和也。大王此行，美不可言。」夫差雖喜其諛，而心中終未快然。復告於王孫駱，駱對曰：「臣愚昧，不能通微。城西陽山，有一異士，喚做公孫聖，此人多見博聞，大王心上狐疑，何不召而決之？」夫差曰：「子即為我召來。」駱承命，馳車往迎公孫聖。聖聞其故，伏地涕泣。其妻從旁笑曰：「子性太鄙，希見人主，卒聞宣召，涕淚如雨。」聖仰天長嘆曰：「悲哉！非汝所知。吾曾自推壽數，盡於今日。今將與汝永別，是以悲耳。」駱催促登車，遂相與馳至姑蘇之臺。夫差召而見之，告以所夢之詳。公孫聖曰：「臣知言而必死，然雖死不敢不言。怪哉！大王之夢，應在興師伐齊也。臣聞：章者，戰不勝，走章皇也﹔明者，去昭昭，就冥冥也。兩釜炊而不熟者，大王敗走，不火食也。黑犬嗥南嗥北者，黑為陰類，走陰方也。兩鍬插宮牆者，越兵入吳，掘社稷也。流水入殿堂者，波濤漂沒，後宮空也。後房聲若鍛工者，宮女為俘，長嘆息也。前園橫生梧桐者，桐作冥器，待殉葬也。願大王罷伐齊之師，更遣太宰嚭解冠肉袒，稽首謝罪於句踐，則國可安而身可保矣。」伯嚭從旁奏曰：「草野匹夫，妖言肆毀，合加誅戮！」公孫聖睜目大罵曰：「太宰居高官，食重祿，不思盡忠報主，專事諂諛，他日越兵滅吳，太宰獨能保其首領乎？」夫差大怒曰：「野人無識，一味亂言，不誅，必然惑眾！」顧力士石番：「可取鐵鎚擊殺此賊！」聖乃仰天大呼曰：「皇天，皇天！知我之冤。忠而獲罪，身死無辜，死後不願葬埋，願撇我在陽山之下，後作影響，以報大王也。」夫差已擊殺聖，使人投其屍於陽山之下，數之曰：「豺狼食汝肉，野火澆汝骨，風揚汝骸，形銷影滅，何能為聲響哉！」伯嚭捧觴趨進曰：「賀大王，妖孽已滅，願進一觴，兵便可發矣。」史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　妖夢先機已兆凶，驕君尚戀伐齊功﹔吳庭多少文和武，誰似公孫肯盡忠！<break time="100ms" />夫差自將中軍，太宰嚭為副，胥門巢將上軍，王子姑曹將下軍，興師十萬，同越兵三千，浩浩蕩蕩，望山東一路進發。先遣人約會魯哀公合兵攻齊。子胥於中途復命，稱病先歸，不肯從師。<break time="100ms" />　　卻說齊將國書，屯兵汶上，聞吳魯連兵來伐，聚集諸將商議迎敵。忽報：「陳相國遣其弟陳逆來到。」國書同諸將迎入中軍，叩問：「子行此來何意？」陳逆曰：「吳兵長驅，已過嬴博，國家安危，在於呼吸。相國恐諸君不肯用力，遣小將至此督戰。今日之事，有進無退，有死無生，軍中只許鳴鼓，不許鳴金。」諸將皆曰：「吾等誓決一死敵！」國書傳令，拔寨都起，往迎吳軍。至於艾陵，吳將胥門巢上軍先到。國書問：「誰人敢衝頭陣？」公孫揮欣然願往，率領本部車馬，疾驅而出。胥門巢急忙迎敵，兩下交鋒，約三十餘合，不分勝敗。國書一股銳氣，按納不住，自引中軍夾攻。軍中鼓聲如雷，胥門巢不能支，大敗而走。國書勝了一陣，意氣愈壯，令軍士臨陣，各帶長繩一條，曰：「吳俗斷髮，當以繩貫其首。」一軍若狂，以為吳兵旦暮可掃也。胥門巢引敗兵來見吳王，吳王大怒，欲斬巢以狥。巢奏曰：「臣初至不知虛實，是以偶挫﹔若再戰不勝，甘伏軍法！」伯嚭亦力為勸解。夫差叱退，以大將展如代領其軍。適魯將叔孫州仇引兵來會，夫差賜以劍甲各一具，使為嚮導，離艾陵五里下寨。國書使人下戰書，吳王批下：「來日決戰」。次早，兩下各排陣勢，夫差命叔孫州仇打第一陣，展如打第二陣，王子姑曹打第三陣。使胥門巢率越兵三千，往來誘敵。自與伯嚭引大軍屯於高阜，相機救援。留越將諸稽郢於身旁觀戰。
    </voice>
</speak>
