<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />文種看罷，欲召送書之人，已不知何往矣。種怏怏不樂，然猶未深信其言，嘆曰：「少伯何慮之過乎？」過數日，句踐班師回越，攜西施以歸。越夫人潛使人引出，負以大石，沉於江中，曰：「此亡國之物，留之何為？」後人不知其事，訛傳范蠡載入五湖，遂有「載去西施豈無意？恐留傾國誤君王」之句。按范蠡扁舟獨往，妻子且棄之，況吳宮寵妃，何敢私載乎？又有言范蠡恐越王復迷其色，乃以計沉之於江，此亦謬也。羅隱有詩辨西施之冤云：<break time="100ms" />　　　　家國興亡自有時，時人何苦咎西施！西施若解亡吳國，越國亡來又是誰？<break time="100ms" />　　再說越王念范蠡之功，收其妻子，封以百里之地，復使良工鑄金，象范蠡之形，置之座側，如蠡之生也。<break time="100ms" />　　卻說范蠡自五湖入海，忽一日，使人取妻子去，遂入齊。改名曰鴟夷子皮，仕齊為上卿。未幾，棄官隱於陶山，畜五牝，生息獲利千金，自號曰陶朱公。後人所傳《致富奇書》，云是陶朱公之遺術也。其後吳人祀范蠡於吳江，與晉張翰，唐陸龜蒙為「三高祠」。宋人劉寅有詩云：<break time="100ms" />　　　　人謂吳癡信不虛，建崇越相果何如？千年亡國無窮恨，只合江邊祀子胥。<break time="100ms" />句踐不行滅吳之賞，無尺土寸地分授，與舊臣疏遠，相見益稀。計倪佯狂辭職，曳庸等亦多告老，文種心念范蠡之言，稱疾不朝。越王左右有不悅文種者，譖於王曰：「種自以功大賞薄，心懷怨望，故不朝耳。」越王素知文種之才能，以為滅吳之後，無所用之，恐其一旦為亂，無人可制，欲除之，又無其名。其時魯哀公與季、孟、仲三家有隙，欲借越兵伐魯，以除去三家，乃借朝越為名，來至越國。句踐心虞文種，故不為發兵，哀公遂死於越。<break time="100ms" />　　再說越王忽一日往視文種之疾，種為病狀，強迎王入。王乃解劍而坐，謂曰：「寡人聞之：『志士不憂其身之死，而憂其道之不行。』子有七術，寡人行其三，而吳已破滅，尚有四術，安所用之？」種對曰：「臣不知所用也。」越王曰：「願以四術，為我謀吳之前人於地下可乎？」言畢，即升輿而去。遺下佩劍於座。種取視之，劍匣有「屬鏤」二字，即夫差賜子胥自剄之劍也。種仰天嘆曰：「古人云『大德不報。』吾不聽范少伯之言，乃為越王所戮，豈非愚哉！」復自笑曰：「百世而下，論者必以吾配子胥，亦復何恨！」遂伏劍而死。越王知種死，乃大喜，葬種於臥龍山，後人因名其山曰種山。葬一年，海水大發，穿山脅，冢忽崩裂，有人見子胥同文種前後逐浪而去。今錢塘江上，海潮重疊，前為子胥，後乃文種也。髯翁有《文種贊》曰：<break time="100ms" />　　　　忠哉文種，治國之傑！三術亡吳，一身殉越。不共蠡行，寧同胥滅，千載生氣，海潮疊疊。<break time="100ms" />句踐在位二十七年而薨，周元王之七年也。其後子孫，世稱為霸。<break time="100ms" />　　話分兩頭。卻說晉國六卿，自范中行二氏滅後，止存智、趙、魏、韓四卿。智氏荀氏因與范氏同出於荀，欲別其族，乃循智罃之舊，改稱智氏，時智瑤為政，號為智伯。四家聞田氏弒君專國，諸侯莫討，於是私自立議，各擇便據地，以為封邑。晉出公之邑，反少於四卿，無可奈何。就中單表趙簡子名鞅，有子數人，長子名伯魯，其最幼者，名無恤，乃賤婢所生。有善相人者，姓姑布，名子卿，至於晉，鞅召諸子使相之。子卿曰：「無為將軍者。」鞅嘆曰：「趙氏其滅矣！」子卿曰：「吾來時遇一少年在途，相從者皆君府中人，此得非君之子耶？」鞅曰：「此吾幼子無恤，所出甚賤，豈足道哉？」子卿曰：「天之所廢，雖貴必賤﹔天之所興，雖賤必貴。此子骨相，似異諸公子，吾未得詳視也。君可召之。」鞅使人召無恤至。子卿望見，遽起拱立曰：「此真將軍矣！」鞅笑而不答。他日悉召諸子，叩其學問，無恤有問必答，條理分明，鞅始知其賢。乃廢伯魯而立無恤為適子。一日，智伯怒鄭之不朝，欲同趙鞅伐鄭。鞅偶患疾，使無恤代將以往。智伯以酒灌無恤，無恤不能飲。智伯醉而怒，以酒斝投無恤之面，面傷出血。趙氏將士俱怒，欲攻智伯。無恤曰：「此小恥，吾姑忍之。」智伯班師回晉，反言無恤之過，欲鞅廢之。鞅不從。無恤自此與智伯有隙。趙鞅病篤，謂無恤曰：「異日晉國有難，惟晉陽可恃，汝可識之。」言畢遂卒。無恤代立，是為趙襄子。（此乃周貞定王十一年之事。）時晉出公憤四卿之專，密使人乞兵於齊魯，請伐四卿。齊田氏，魯三家，反以其謀告於智伯。智伯大怒，同韓康子虎、魏桓子駒、趙襄子無恤，合四家之眾，反伐出公。出公出奔於齊。智伯立昭公之曾孫驕為晉君，是為哀公。自此晉之大權，盡歸於智伯瑤。瑤遂有代晉之志，召集家臣商議。畢竟智伯成敗如何，且看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
