<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　葉公沈諸梁聞變，悉起葉眾，星夜至楚。及郊，百姓遮道迎之。見葉公未曾甲冑，訝曰：「公胡不冑？國人望公之來，如赤子之望父母，萬一盜賊之矢，傷害於公，民何望焉？」葉公乃披掛戴冑而進。將近都城，又遇一群百姓，前來迎接，見葉公戴冑，又訝曰：「公胡冑？國人望公之來，如凶年之望穀米，若得見公之面，猶死而得生也，雖老稚，誰不為公致死力者！奈何掩蔽其面，使人懷疑，無所用力乎？」葉公乃解冑而進。葉公知民心附己，乃建大旆於車。箴尹固因白公之召，欲率私屬入城，既見大旗上「葉」字，遂從葉公守城。兵民望見葉公來到，大開城門，以納其眾。葉公率國人攻白公勝於太廟。石乞兵敗，扶勝登車，逃往龍山。欲適他國，未定。葉公引兵追至，勝自縊而死，石乞埋屍於山後。葉公兵至，生擒石乞，問：「白公何在？」對曰：「已自盡矣！」又問：「屍在何處？」石乞堅不肯言。葉公命取鼎鑊，揚火沸湯，置於乞前，謂曰：「再不言，當烹汝！」石乞自解其衣，笑曰：「事成貴為上卿，事不成則就烹，此乃理之當然也。吾豈肯賣死骨以自免乎？」遂跳入鑊中，須臾糜爛。勝屍竟不知所在。石乞雖所從不正，亦好漢也！葉公迎惠王復位。時陳國乘楚亂，以兵侵楚。葉公請於惠王，帥師伐陳，滅之。以子西之子寧嗣為令尹，子期之子寬嗣為司馬，自己告老歸葉。自此楚國危而復安。（此周敬王四十二年事也。）<break time="100ms" />　　是年，越王句踐探聽得吳王自越兵退後，荒於酒色，不理朝政，況連歲凶荒，民心愁怨，乃復悉起境內士卒，大舉伐吳。方出郊，於路上見一大鼃，目睜腹漲，似有怒氣，句踐肅然，憑軾而起。左右問曰：「君何敬？」句踐曰：「吾見怒鼃如欲鬥之士，是以敬之。」軍中皆曰：「吾王敬及怒鼃，吾等受數年教訓，豈反不如鼃乎？」於是交相勸勉，以必死為志。國人各送其子弟於郊境之上，皆泣涕訣別，相語曰：「此行不滅吳，不復相見！」句踐復詔於軍曰：「父子俱在軍中者，父歸﹔兄弟俱在軍中者，兄歸﹔有父母無昆弟者，歸養﹔有疾病不能勝兵者，以告，給醫藥糜粥。」軍中感越王愛才之德，歡聲如雷。行及江口，斬有罪者，以申軍法，軍心肅然。吳王夫差聞越兵再至，亦悉起士卒，迎敵於江上。越兵屯於江南，吳兵屯於江北。越王將大軍分為左右二陣，范蠡率右軍，文種率左軍。君子之卒六千人，從越王為中陣。明日，將戰於江中。乃於黃昏左側，令左軍銜枚，遡江而上五里，以待吳兵，戒以夜半鳴鼓而進。復令右軍銜枚，踰江十里，只等左軍接戰，右軍上前夾攻，各用大鼓，務使鼓聲震聞遠近。吳兵至夜半，忽聞鼓聲震天，知是越軍來襲，倉皇舉火，尚未看得明白，遠遠的鼓聲又起，兩軍相應，合圍攏來。夫差大驚，急傳令分軍迎戰。不期越王潛引私卒六千，金鼓不鳴，於黑暗中，逕沖吳中軍。此時天色尚未明，但覺前後左右中央，盡是越軍，吳兵不能抵當，大敗而走。句踐率三軍緊緊追之，及於笠澤。復戰，吳師又敗。一連三戰三北，名將王子姑曹胥門巢等俱死。夫差連夜遁回，閉門自守。句踐從橫山進兵，即今越來溪是也。築一城於胥門之外，謂之越城，欲以困吳。越王圍吳多時，吳人大困。伯嚭託疾不出。夫差乃使王孫駱肉袒膝行而前，請成於越王，曰：「孤臣夫差，異日得罪於會稽，夫差不敢逆命，得與君王結成以歸。今君王舉兵而誅孤臣，孤臣意者，亦望君王如會稽之赦罪！」句踐不忍其言，意欲許之。范蠡曰：「君王早朝晏罷，謀之二十年，奈何垂成而棄之？」遂不准其行成。吳使往返七次，種蠡堅執不肯。遂鳴鼓攻城，吳人不能復戰。種蠡商議欲毀胥門而入。其夜望見吳南城上有伍子胥頭，巨若車輪，目若耀電，鬚髮四張，光射十里。越將士無不畏懼，暫且屯兵。至夜半，暴風從南門而起，疾雨如注，雷轟電掣，飛石揚沙，疾於弓弩。越兵遭者，不死即傷，船索俱解，不能連屬。范蠡文種情急，乃肉袒冒雨，遙望南門，稽顙謝罪。良久，風息雨止，種蠡坐而假寐，以待天明。夢見子胥乘白馬素車而至，衣冠甚偉，儼如生時。開言曰：「吾前知越兵必至，故求置吾頭於東門，以觀汝之入吳。吳王置吾頭於南門，吾忠心未絕，不忍汝從吾頭下而入，故為風雨，以退汝軍。然越之有吳，此乃天定，吾安能止哉？汝如欲入，更從東門，我當為汝開道，貫城以通汝路。」二人所夢皆同，乃告於越王，使士卒開渠，自南而東。將及蛇匠二門之間，忽然太湖水發，自胥門洶湧而來，波濤衝擊，竟將羅城蕩開一大穴，有鱄䱐無數，隨濤而入。范蠡曰：「此子胥為我開道也！」遂驅兵入城。其後因穴為門，名曰鱄䱐門，因水多葑草，又名葑門。其水名葑溪。此乃子胥顯靈古跡也。
    </voice>
</speak>
