<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　夫差聞越兵入城，伯嚭已降，遂同王孫駱及其三子，奔於陽山。晝馳夜走，腹餒口飢，目視昏眩，左右挼得生稻，剝之以進。吳王嚼之，伏地掬飲溝中之水，問左右曰：「所食者，何物也？」左右對曰：「生稻。」夫差曰：「此公孫聖所言，『不得火食走章皇』也。」王孫駱曰：「飽食而去！前有深谷，可以暫避。」夫差曰：「妖夢已准，死在旦夕，暫避何為？」乃止於陽山，謂王孫駱曰：「吾前戮公孫聖，投於此山之巔，不知尚有靈響否？」駱曰：「王試呼之。」夫差乃大呼曰：「公孫聖！」山中亦應曰：「公孫聖。」三呼而三應。夫差心中恐懼，乃遷於干隧。句踐率千人追至，圍之數重。夫差作書，繫於矢上，射入越軍。軍人拾取呈上，種蠡二人同啟，視其詞曰：「吾聞『狡兔死而良犬烹。』敵國如滅，謀臣必亡，大夫何不存吳一線，以自為餘地？」文種亦作書繫矢而答之曰：「吳有大過者六：戮忠臣伍子胥，大過一也﹔以直言殺公孫聖，大過二也﹔太宰讒佞，而聽用之，大過三也﹔齊晉無罪，數伐其國，大過四也﹔吳越同壤而侵伐，大過五也﹔越親戕吳之前王，不知報仇，而縱敵貽患，大過六也。有此六大過，欲免於亡，得乎？昔天以越賜吳，吳不肯受。今天以吳賜越，越其敢違天之命！」夫差得書，讀至第六款大過，垂淚曰：「寡人不誅句踐，忘先王之仇，為不孝之子，此天之所以棄吳也！」王孫駱曰：「臣請再見越王而哀懇之。」夫差曰：「寡人不願復國，若許為附庸，世世事越，固所願矣。」駱至越軍，種蠡拒之不得入。句踐望見吳使者泣涕而去，意頗憐之，使人謂吳王曰：「寡人念君昔日之情，請置君於甬東，給夫婦五百家，以終王之世。」夫差含淚而對曰：「君王幸赦吳，吳亦君之外府也。若覆社稷，廢宗廟，而以五百家為？臣，孤老矣，不能從編氓之列，孤有死耳！」越使者去，夫差猶未肯自裁。句踐謂種蠡曰：「二子何不執而誅之？」種蠡對曰：「人臣不敢加誅於君，願主公自命之！天誅當行，不可久稽。」句踐乃仗「步光」之劍，立於軍前，使人告吳王曰：「世無萬歲之君，總之一死，何必使吾師加刃於王耶？」夫差乃太息數聲，四顧而望，泣曰：「吾殺忠臣子胥公孫聖，今自殺晚矣！」謂左右曰：「使死者有知，無面目見子胥公孫聖於地下，必重羅三幅，以掩吾面！」言罷，拔佩劍自刎。王孫駱解衣以覆吳王之屍，即以組帶自縊於傍。句踐命以侯禮葬於陽山，使軍士每人負土一蔂，須臾，遂成大冢。流其三子於龍尾山，後人名其里為吳山里。詩人張羽有詩嘆曰：<break time="100ms" />　　　　荒臺獨上故城西，輦路淒涼草木悲。廢墓已無金虎臥，壞牆時有夜烏啼﹔採香徑斷來麋鹿，響屧廊空變黍離﹔欲弔伍員何處所？淡煙斜月不堪題！<break time="100ms" />楊誠齋《蘇臺弔古》詩云：<break time="100ms" />　　　　插天四塔雲中出，隔水諸峰雪後新，道是遠瞻三百里，如何不見六千人？<break time="100ms" />胡曾先生詠史詩云：<break time="100ms" />　　　　吳王恃霸逞雄才，貪向姑蘇醉綠醅，不覺錢塘江上月，一宵西送越兵來。<break time="100ms" />元人薩都刺詩云：<break time="100ms" />　　　　閶門揚柳自春風，水殿幽花泣露紅，飛絮年年滿城郭，行人不見館娃宮。<break time="100ms" />唐人陸龜蒙詠西施云：<break time="100ms" />　　　　半夜娃宮作戰場，血腥猶雜宴時香﹔西施不及燒殘蠟，猶為君王泣數行。<break time="100ms" />　　再說越王入姑蘇城，據吳王之宮，百官稱賀。伯嚭亦在其列，恃其舊日周旋之恩，面有德色。句踐謂曰：「子，吳太宰也，寡人敢相屈乎？汝君在陽山，何不從之？」伯嚭慚而退。句踐使力士執而殺之，滅其家，曰：「吾以報子胥之忠也！」句踐撫定吳民，乃以兵北渡江淮，與齊、晉、宋、魯諸侯，會於舒州，使人致貢於周。時周敬王已崩，太子名仁嗣位，是為元王。元王使人賜句踐袞冕、圭璧、彤弓、弧矢，命為東方之伯。句踐受命，諸侯悉遣人致賀。其時楚滅陳國，懼越兵威，亦遣使修聘。句踐割淮上之地以與楚，割泗水之東，地方百里以與魯，以吳所侵宋地歸宋。諸侯悅服，尊越為霸。越王還吳國，遣人築賀臺於會稽，以蓋昔日被棲之恥。置酒吳宮文臺之上，與群臣為樂，命樂工作《伐吳》之曲，樂師引琴而鼓之。其詞曰：<break time="100ms" />　　　　吾王神武蓄兵威，欲誅無道當何時？大夫種蠡前致詞：吳殺忠臣伍子胥，今不伐吳又何須？良臣集謀迎天禧，一戰開疆千里餘。恢恢功業勒常彝，賞無所吝罰不違。君臣同樂酒盈巵。<break time="100ms" />臺上群臣大悅而笑，惟句踐面無喜色。范蠡私嘆曰：「越王不欲功歸臣下，疑忌之端已見矣！」次日，入辭越王曰：「臣聞『主辱臣死。』向者，大王辱於會稽，臣所以不死者，欲隱忍成越之功也。今吳已滅矣，大王倘免臣會稽之誅，願乞骸骨，老於江湖。」越王惻然，泣下沾衣，言曰：「寡人賴子之力，以有今日，方思圖報，奈何棄寡人而去乎？留則與子共國，去則妻子為戮！」蠡曰：「臣則宜死，妻子何罪？死生惟王，臣不顧矣。」是夜，乘扁舟出齊女門，涉三江，入五湖。至今齊門外有地名蠡口，即范蠡涉三江之道也。次日，越王使人召范蠡，蠡已行矣。越王愀然變色，謂文種曰：「蠡可追乎？」文種曰：「蠡有鬼神不測之機，不可追也。」種既出，有人持書一封投之。種啟視，乃范蠡親筆。其書曰：<break time="100ms" />　　　　子不記吳王之言乎？「狡兔死，走狗烹﹔敵國破，謀臣亡。」越王為人，長頸鳥喙，忍辱妒功﹔可與共患難，不可與共安樂。子今不去，禍必不免！
    </voice>
</speak>
