<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八十三回　誅羋勝葉公定楚　　滅夫差越王稱霸
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說衛莊公蒯瞶因府藏寶貨俱被出公輒取去，謀於渾良夫。良夫曰：「太了疾與亡君，皆君之子，君何不以擇嗣召之？亡君若歸，器可得也。」有小豎聞其語，私告於太子疾。疾使壯士數人，載豭從己，乘間劫莊公，使歃血立誓，勿召亡君，且必殺渾良夫。莊公曰：「勿召輒易耳。業與良夫有盟在前，免其三死，奈何？」太子疾曰：「請俟四罪，然後殺之。」莊公許諾。未幾，莊公新造虎幕，召諸大夫落成。渾良夫紫衣狐裘而至，袒裘，不釋劍而食。太子疾使力士牽良夫以退。良夫曰：「臣何罪？」太子疾數之曰：「臣見君有常服，侍食必釋劍。爾紫衣，一罪也﹔狐裘，二罪也﹔不釋劍，三罪也。」良夫呼曰：「有盟免三死！」疾曰：「亡君以子拒父，大逆不孝，汝欲召之，非四罪乎？」良夫不能答，俯首受刑。他日，莊公夢厲鬼被髮北面而譟曰：「余為渾良夫，叫天無辜！」莊公覺，使卜大夫胥彌赦占之，曰：「不害也。」既辭出，謂人曰：「冤鬼為厲，身死國危，兆已見矣。」遂逃奔宋。蒯瞶立二年，晉怒其不朝，上卿趙鞅帥師伐衛。衛人逐莊公，莊公奔戎國，戎人殺之，并殺太子疾。國人立公子般師。齊陳恒帥師救衛，執般師立公子起。衛大夫石圃逐起，復迎出公輒為君。輒既復國，逐石圃。諸大夫不睦於輒，逐輒奔越。國人立公子默，是為悼公。自是衛臣服於晉，國益微弱，依趙氏。此段話擱過不提。<break time="100ms" />　　再說白公勝自歸楚國，每念鄭人殺父之仇，思以報之。只為伍子胥是白公勝的恩人，子胥前已赦鄭，況鄭服事昭王，不敢失禮，故勝含忍不言。及昭王已薨，令尹子西，司馬子期，奉越女之子章即位，是為惠王。白公勝自以故太子之後，冀子西召己，同秉楚政。子西竟不召，又不加祿，心懷怏怏。及聞子胥已死，曰：「報鄭此其時矣！」使人請於子西曰：「鄭人肆毒於先太子，令尹所知也。父仇不報，無以為人，令尹倘哀先太子之無辜，發一旅以聲鄭罪，勝願為前驅，死無所恨！」子西辭曰：「新王方立，楚國未定，子姑待我。」白公勝乃託言備吳，使心腹家臣石乞，築城練兵，盛為戰具。復請於子西，願以私卒為先鋒，伐鄭。子西許之。尚未出師，晉趙鞅以兵伐鄭，鄭請救於楚。子西帥師救鄭，晉兵乃退，子西與鄭定盟班師。白公怒曰：「不伐鄭而救鄭，令尹欺我甚矣！當先殺令尹，然後伐鄭。」召其宗人白善於澧陽。善曰：「從子而亂其國，則不忠於君﹔背子而發其私，則不仁於族。」遂棄祿，築圃灌園終其身。楚人因名其圃曰：「白善將軍藥圃。」白公聞白善不來，怒曰：「我無白善，遂不能殺令尹耶？」即召石乞議曰：「令尹與司馬各用五百人，足以當之否？」石乞曰：「未足也。市南有勇士熊宜僚者，若得此人，可當五百人之用。」白公乃同石乞造於市南，見熊宜僚。宜僚大驚曰：「王孫貴人，奈何屈身至此？」白公曰：「某有事，欲與子謀之。」遂告以殺子西之事。宜僚搖首曰：「令尹有功於國，而無仇於僚，僚不敢奉命。」白公怒，拔劍指其喉曰：「不從，先殺汝！」宜僚面不改色，從容對曰：「殺一宜僚，如去螻蟻，何以怒為？」白公乃投劍於地，嘆曰：「子真勇士，吾聊試子耳！」即以車載回，禮為上賓，飲食必共，出入必俱。宜僚感其恩，遂以身許白公。及吳王夫差會黃池時，楚國畏吳之強，戒飭邊人，使修儆備。白公勝託言吳兵將謀襲楚，乃反以兵襲吳邊境，頗有所掠。遂張大其功，只說：「大敗吳師，得其鎧仗兵器若干，欲親至楚庭獻捷，以張國威。」子西不知其計，許之。白公悉出自己甲兵，裝作鹵獲百餘乘，親率壯士千人，押解入朝獻功。惠王登殿受捷，子西子期侍立於旁。白公勝參見已畢，惠王見階下立著兩籌好漢，全身披掛，問：「是何人？」勝答曰：「此乃臣部下將士石乞熊宜僚，伐吳有功者。」遂以手招二人。二人舉步，方欲升階，子期喝曰：「吾王御殿，邊臣只許在下叩頭，不得升階！」石乞熊宜僚那肯聽從，大踏步登階。子期使侍衛阻之。熊宜僚用手一拉，侍衛東倒西歪，二人逕入殿中。石乞拔劍來砍子西，熊宜僚拔劍來砍子期。白公大喝：「眾人何不齊上！」壯士千人，齊執兵器，蜂擁而登。白公幫住惠王，不許轉動。石乞生縛子西，百官皆驚散。子期素有勇力，遂拔殿戟，與宜僚交戰。宜僚棄劍，前奪子期之戟。子期拾劍，以劈宜僚，中其左肩。宜僚亦刺中子期之腹。二人兀自相持不捨，攪做一團，死於殿庭。子西謂勝曰：「汝餬口吳邦，我念骨肉之親，召汝還國，封為公爵，何負於汝而反耶？」勝曰：「鄭殺吾父，汝與鄭講和，汝即鄭也。吾為父報仇，豈顧私恩哉？」子西嘆曰：「悔不聽沈諸梁之言也！」白公勝手劍斬子西之頭，陳其屍於朝。石乞曰：「不弒王，事終不濟。」勝曰：「孺子者何罪？廢之可也。」乃拘惠王於高府，欲立王子啟為王。啟固辭，遂殺之。石乞又勸勝自立。勝曰：「縣公尚眾，當悉召之。」乃屯兵於太廟。大夫管修率家甲往攻白公，戰三日，修眾敗被殺。圉公陽乘間使人掘高府之牆為小穴，夜潛入，負惠王以出，匿於昭夫人之宮。
    </voice>
</speak>
