<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　到第二日，智伯親自行水，遂治酒於懸甕山，邀請韓魏二將軍，同視水勢。飲酒中間，智伯喜形於色，遙指著晉陽城，謂韓魏曰：「城不沒者，僅三版矣！吾今日始知水之可以亡人國也。晉國之盛，表裏山河，汾、澮、晉、絳，皆號巨川，以吾觀之，水不足恃，適足速亡耳。」魏駒私以肘撐韓虎，韓虎躡魏駒之足，二人相視，皆有懼色。須臾席散，辭別而去。絺疵謂智伯曰：「韓魏二家必反矣！」智伯曰：「子何以知之？」絺疵曰：「臣未察其言，已觀其色。主公與二家約，滅趙之日，三分其地，今趙城旦暮必破，二家無得地之喜，而有慮患之色，是以知其必反也。」智伯曰：「吾與二氏方歡然同事，彼何慮焉？」絺疵曰：「主公言水不足恃，適速其亡。夫晉水可以灌晉陽，汾水可以灌安邑，絳水可以灌平陽。主公言及晉陽之水，二君安得不慮乎？」至第三日，韓虎魏駒亦移酒於智伯營中，答其昨日之情。智伯舉觴未飲，謂韓魏曰：「瑤素負直性，能吐不能茹。昨有人言，二位將軍有中變之意，不知果否？」韓虎魏駒齊聲答曰：「元帥信乎？」智伯曰：「吾若信之，豈肯面詢於將軍哉？」韓虎曰：「聞趙氏大出金帛，欲離間吾三人，此必讒臣受趙氏之私，使元帥疑我二家，因而懈於攻圍，庶幾脫禍耳。」魏駒亦曰：「此言甚當。不然，城破在邇，誰不願剖分其土地，乃舍此目前必獲之利，而蹈不可測之禍乎？」智伯笑曰：「吾亦知二位必無此心，乃絺疵之過慮也。」韓虎曰：「元帥今日雖然不信，恐早晚復有言者，使吾兩人忠心無以自明，寧不墮讒臣之計乎？」智伯以酒酹地曰：「今後彼此相猜，有如此酒！」虎駒拱手稱謝。是日飲酒倍歡，將晚而散。絺疵隨後入見智伯曰：「主公奈何以臣之言，洩於二君耶？」智伯曰：「汝又何以知之？」絺疵曰：「適臣遇二君於轅門，二君端目視臣，已而疾走。彼謂臣已知其情，有懼臣之心，故遑遽如此。」智伯笑曰：「吾與二子酹酒為誓，各不相猜，子勿妄言，自傷和氣。」絺疵退而嘆曰：「智氏之命不長矣！」乃詐言暴得寒疾，求醫治療，遂逃奔秦國去訖。髯翁有詩詠絺疵云：<break time="100ms" />　　　　韓魏離心已見端，絺疵遠識詎能滿？一朝託疾飄然去，明月清風到處安。<break time="100ms" />　　再說韓虎魏駒從智伯營中歸去，路上二君定計，與張孟談歃血訂約：「期於明日夜半，決堤洩水，你家只看水退為信，便引城內軍士，殺將出來，共擒智伯。」孟談領命入城，報知無䘏。無䘏大喜，暗暗傳令，結束停當，等待接應。至期，韓虎魏駒暗地使人襲殺守隄軍士，於西面掘開水口，水從西決，反灌入智伯之寨。軍中驚亂，一片聲喊起，智伯從睡夢中驚醒起來，水已及於臥榻，衣被俱濕。還認道巡視疏虞，偶然隄漏，急喚左右快去救水塞隄。須臾，水勢益大，卻得智國豫讓率領水軍，駕筏相迎，扶入舟中。回視本營，波濤滾滾，營疊俱陷，軍糧器械，飄蕩一空。營中軍士，盡從水中浮沉掙命。智伯正在悽慘，忽聞鼓聲大震，韓魏兩家之兵，各乘小舟，趁著水勢殺來，將智家軍亂砍，口中只叫：「拿智瑤來獻者重賞！」智伯嘆曰：「吾不信絺疵之言，果中其詐！」豫讓曰：「事已急矣！主公可從山後逃匿，奔入秦邦請兵。臣當以死拒敵。」智伯從其言，遂與智國掉小舟轉出山背。誰知趙襄子也料智伯逃奔秦國，卻遣張孟談從韓魏二家追逐智軍，自引一隊，伏於龍山之後，湊巧相遇。無䘏親縛智伯，數其罪斬之。智國投水溺死。豫讓鼓勵殘兵，奮勇迎戰，爭奈寡不敵眾，手下漸漸解散。及聞智伯已擒，遂變服逃往石室山中。智氏一軍盡沒。無䘏查是日，正三月丙戌日也。天神所賜竹書，其言驗矣。三家收兵在於一處，將各路壩閘，盡行拆毀，水復東行，歸於晉川，晉陽城中之水，方纔退盡。無䘏安撫居民已畢，謂韓魏曰：「某賴二公之力，保全殘城，實出望外。然智伯雖死，其族尚存，斬草留根，終為後患。」韓魏曰：「當盡滅其宗，以洩吾等之恨！」無䘏即同韓魏回至絳州，誣智氏以叛逆之罪，圍其家，無男女少長，盡行屠戮，宗族俱盡。惟智果已出姓為輔氏，得免於難，到此方知果之先見矣。韓魏所獻地，各自收回。又將智氏食邑，三分均分，無一民尺土，入於公家。（此周貞定王十六年事也。）<break time="100ms" />　　無䘏論晉陽之功，左右皆推張孟談為首，無䘏獨以高赫為第一。孟談曰：「高赫在圍城之中，不聞畫一策，效一勞，而乃居首功，受上賞，臣竊不解。」無䘏曰：「吾在厄困中，眾俱慌錯，惟高赫舉動敬謹，不失君臣之禮。夫功在一時，禮垂萬世，受上賞，不亦宜乎？」孟談愧服。無䘏感山神之靈，為之立祠於霍山，使原過世守其祀。又憾智伯不已，漆其頭顱為溲便之器。豫讓在石室山中，聞知其事，涕泣曰：「『士為知己者死。』吾受智氏厚恩，今國亡族滅，辱及遺骸，吾偷生於世，何以為人？」乃更姓名，詐為囚徒服役者，挾利匕首，潛入趙氏內廁之中，欲候無䘏如廁，乘間刺之。無䘏到廁，忽然心動，使左右搜廁中，牽豫讓出見無䘏。無䘏乃問曰：「子身藏利器，欲行刺於吾耶？」豫讓正色答曰：「吾智氏亡臣，欲為智伯報仇耳！」左右曰：「此人叛逆宜誅！」無䘏止之曰：「智伯身死無後，而豫讓欲為之報仇，真義士也！殺義士者不祥。」令放豫讓還家。臨去，復召問曰：「吾今縱子，能釋前仇否？」豫讓曰：「釋臣者，主之私恩﹔報仇者，臣之大義。」左右曰：「此人無禮，縱之必為後患。」無䘏曰：「吾已許之，可失信乎？今後但謹避之可耳。」即日歸治晉陽，以避豫讓之禍。
    </voice>
</speak>
