<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　再說智、韓、魏三家兵到，分作三大營，連絡而居，把晉陽圍得鐵桶相似。晉陽百姓，情願出戰者甚眾，齊赴公宮請令。無䘏召張孟談商之。孟談曰：「彼眾我寡，戰未必勝，不如深溝高壘，堅閉不出，以待其變。韓魏無仇於趙，特為智伯所迫耳。兩家割地，亦非心願，雖同兵而實不同心，不出數月，必有自相疑猜之事，安能久乎？」無䘏納其言，親自撫諭百姓，示以協力固守之意。軍民互相勸勉，雖婦女童稚，亦皆欣然願效死力。有敵兵近城，輒以強弩射之，三家圍困歲餘，不能取勝。智伯乘小車周行城外，嘆曰：「此城堅如鐵甕，安可破哉？」正懷悶間，行至一山，見山下泉流萬道，滾滾望東而逝。拘土人問之，答曰：「此山名曰龍山，山腹有巨石如甕，故又名懸甕山。晉水東流，與汾水合，此山乃發源之處也。」智伯曰：「離城幾何里？」土人曰：「自此至城西門，可十里之遙。」智伯登山以望晉水，復遶城東北，相度了一回，忽然省悟曰：「吾得破城之策矣！」即時回寨，請韓魏二家商議，欲引水灌城。韓虎曰：「晉水東流，安能決之使西乎？」智伯曰：「吾非引晉水也。晉水發源於龍山，其流如注，若於山北高阜處，掘成大渠，預為蓄水之地，然後將晉水上流壩斷，使水不歸於晉川，勢必盡注新渠。方今春雨將降，山水必大發，俟水至之日，決隄灌城，城中之人，皆為魚鱉矣。」韓魏齊聲贊曰：「此計妙哉！」智伯曰：「今日便須派定路數，各司其事。韓公守把東路，魏公守把南路，須早夜用心，以防奔突。某將大營移屯龍山，兼守西北二路，專督開渠築隄之事。」韓魏領命辭去。智伯傳下號令，多備鍬鍤，鑿渠於晉水之北。次將各處泉流下瀉之道，盡皆壩斷。復於渠之左右，築起高隄，凡山㘭洩水之處，都有隄壩。那泉源泛溢，奔激無歸，只得望北而走，盡注新渠。卻將鐵枋閘板，漸次增添，截住水口，其水便有留而無去，有增而無減了。今晉水北流一支，名智伯渠，即當日所鑿也。一月之後，果然春雨大降，山水驟漲，渠高頓與隄平。智伯使人決開北面，其水從北溢出，竟灌入晉陽城來。有詩為證：<break time="100ms" />　　　　向聞洪水汨山陵，復見壅泉灌晉城。能令陽侯添膽大，便教神禹也心驚。<break time="100ms" />　　時城中雖被圍困，百姓向來富庶，不苦凍餒。況城基築得十分堅厚，雖經水浸，並無剝損。過數日，水勢愈高，漸漸灌入城中，房屋不是倒塌，便是淹沒，百姓無地可棲，無灶可爨，皆構巢而居，懸釜而炊。公宮雖有高臺，無䘏不敢安居，與張孟談不時乘竹筏，周視城垣。但見城外水聲淙淙，一望江湖，有排山倒峽之勢，再加四五尺，便冒過城頭了。無䘏心下暗暗驚恐。且喜守城軍民，晝夜巡警，未嘗疏怠，百姓皆以死自誓，更無二心。無䘏嘆曰：「今日方知尹鐸之功矣！」乃私謂張孟談曰：「民心雖未變，而水勢不退，倘山水再漲，闔城俱為魚鱉，將若之何？霍山神其欺我乎？」孟談曰：「韓魏獻地，未必甘心，今日從兵，迫於勢耳。臣請今夜潛出城外，說韓魏之君，反攻智伯，方脫此患。」無䘏曰：「兵圍水困，雖插翅亦不能飛出也。」孟談曰：「臣自有計，吾主不必憂慮，主公但令諸將多造船筏，利兵器，倘徼天之幸，臣說得行，智伯之頭，指日可取矣。」無䘏許之。<break time="100ms" />　　孟談知韓康子屯兵於東門，乃假扮智伯軍士，於昏夜縋城而出，逕奔韓家大寨，只說「智元帥有機密事，差某面稟。」韓虎正坐帳中，使人召入。其時軍中嚴急，凡進見之人，俱搜簡乾淨，方纔放進。張孟談既與軍士一般打扮，身邊又無夾帶，並不疑心。孟談既見韓虎，乞屏左右。虎命從人閃開，叩其所以。孟談曰：「某非軍士，實乃趙氏之臣張孟談也。吾主被圍日久，亡在旦夕，恐一旦身死家滅，無由布其腹心，故特遣臣假作軍士，潛夜至此，求見將軍，有言相告。將車容臣進言，臣敢開口，如不然，臣請死於將軍之前。」韓虎曰：「汝有話但說，有理則從。」孟談曰：「昔日六卿和睦，同執晉政，自范氏中行氏不得眾心，自取覆滅，今存者，惟智、韓、魏、趙四家耳。智伯無故欲奪趙氏蔡皋狼之地，吾主念先世之遺，不忍遽割，未有得罪於智伯也。智伯自恃其強，糾合韓魏，欲攻滅趙氏，趙氏亡，則禍必次及於韓魏矣。」韓虎沉吟未答。孟談又曰：「今日韓魏所以從智伯而攻趙者，指望城下之日，三分趙氏之地耳。夫韓魏不嘗割萬家之邑，以獻智伯乎？世傳疆宇，彼尚垂涎而奪之，未聞韓魏敢出一語相抗也，況他人之地哉？趙氏滅，則智氏益強。韓魏能引今日之勞，與之爭厚薄乎？即使今日三分趙地，能保智氏異日之不復請乎？將軍請細思之！」韓虎曰：「子之意欲如何？」孟談曰：「依臣愚見，莫若與吾主私和，反攻智伯，均之得地，而智氏之地多倍於趙，且以除異日之患，三君同心，世為唇齒，豈不美哉？」韓虎曰：「子言亦似有理，俟吾與魏家計議。子且去，三日後來取回復。」孟談曰：「臣萬死一生，此來非同容易，軍中耳目，難保不洩，願留麾下三日，以待尊命。」韓虎使人密召段規，告以孟談所言。段規受智伯之侮，懷恨未忘，遂深贊孟談之謀。韓虎使孟談與段規相見，段規留孟談同幕而居，二人深相結納。次日，段規奉韓虎之命，親往魏桓子營中，密告以趙氏有人到軍中講話，如此恁般﹍﹍：「吾主不敢擅便，請將軍裁決！」魏駒曰：「狂賊悖嫚，吾亦恨之！但恐縛虎不成，反為所噬耳。」段規曰：「智伯不能相容，勢所必然，與其悔於後日，不如斷於今日。趙氏將亡，韓魏存之，其德我必深，不猶愈於與凶人共事乎？」魏駒曰：「此事當熟思而行，不可造次。」段規辭去。
    </voice>
</speak>
