<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八十四回　智伯決水灌晉陽　　豫讓擊衣報襄子
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說智伯名瑤，乃智武子躒之孫，智宣子徐吾之子。徐吾欲建嗣，謀於族人智果曰：「吾欲立瑤何如？」智果曰：「不如宵也。」徐吾曰：「宵才智皆遜於瑤，不如立瑤。」智果曰：「瑤有五長過人，惟一短耳。美鬚長大過人，善射御過人，多技藝過人，強毅果敢過人，智巧便給過人，然而貪殘不仁，是其一短。以五長凌人，而濟之以不仁，誰能容之？若果立瑤，智宗必滅！」徐吾不以為然。竟立瑤為適子。智果嘆曰：「吾不別族，懼其隨波而溺也！」乃私謁太史，求改氏譜，自稱輔氏。及徐吾卒，瑤嗣位，獨專晉政。內有智開智國等肺腑之親，外有絺疵豫讓等忠謀之士，權尊勢重，遂有代晉之志，召諸臣密議其事。謀士絺疵進曰：「四卿位均力敵，一家先發，三家拒之。今欲謀晉室，先削三家之勢。」智伯曰：「削之何道？」絺疵曰：「今越國方盛，晉失主盟，主公託言興兵，與越爭霸，假傳晉侯之命，令韓、趙、魏三家各獻地百里，率其賦以為軍資。三家若從命割地，我坐而增三百里之封，智氏益強，而三家日削矣。有不從者，矯晉侯之命，率大軍先除滅之。此『食果去皮』之法也。」智伯曰：「此計甚妙！但三家先從那家割起？」絺疵曰：「智氏睦於韓魏，而與趙有隙，宜先韓次魏，韓魏既從，趙不能獨異也。」智伯即遣智開至韓虎府中，虎延入中堂，叩其來意。智開曰：「吾兄奉晉侯之命，治兵伐越，令三卿各割采地百里，入於公家，取其賦以充公用。吾兄命某致意，願乞地界回復。」韓虎曰：「子且暫回，某來日即當報命。」智開去，韓康子虎召集群下謀曰：「智瑤欲挾晉侯以弱三家，故請割地為名。吾欲興兵先除此賊，卿等以為何如？」謀士段規曰：「智伯貪而無厭，假君命以削吾地，若用兵，是抗君也，彼將借以罪我，不如與之。彼得吾地，必又求之於趙魏。趙魏不從，必相攻擊，吾得安坐而觀其勝負。」韓虎然之。次日，令段規畫出地界百里之圖，親自進於智伯。智伯大喜，設宴於藍臺之上，以款韓虎。飲酒中間，智伯命左右取畫一軸，置於几上，同虎觀之，乃魯卞莊子刺三虎之圖。上有題贊云：<break time="100ms" />　　　　三虎啖羊，勢在必爭。其鬥可俟，其倦可乘。一舉兼收，卞莊之能！<break time="100ms" />智伯戲謂韓虎曰：「某嘗稽諸史冊，列國中與足下同名者，齊有高虎，鄭有罕虎，今與足下而三矣。」時段規侍側，進曰：「禮，不呼名，懼觸諱也。君之戲吾主，毋乃甚乎？」段規生得身材矮小，立於智伯之旁，纔及乳下。智伯以手拍其頂曰：「小兒何知，亦來饒舌！三虎所啖之餘，得非汝耶？」言畢，拍手大笑。段規不敢對，以目視韓虎。韓佯醉，閉目應曰：「智伯之言是也。」即時辭去。智國聞之，諫曰：「主公戲其君而侮其臣，韓氏之恨必深，若不備之，禍且至矣。」智伯瞋目大言曰：「我不禍人足矣，誰敢興禍於我？」智國曰：「蚋蟻蜂蠆，猶能害人，況君相乎？主公不備，異日悔之何及！」智伯曰：「吾將效卞莊子一舉刺三虎，蚋蟻蜂蠆，我何患哉！」智國嘆息而出。史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　智伯分明井底蛙，眼中不復置王家﹔宗英空進興亡計，避害誰如輔果嘉？<break time="100ms" />　　次日，智伯再遣智開求地於魏桓子駒，駒欲拒之。謀臣任章曰：「求地而與之，失地者必懼，得地者必驕，驕則輕敵，懼則相親，以相親之眾，待輕敵之人，智氏之亡可待矣。」魏駒曰：「善。」亦以萬家之邑獻之。智伯乃遣其兄智宵，求蔡皋狼之地於趙氏。趙襄子無䘏，銜其舊恨，怒曰：「土地乃先世所傳，安敢棄之？韓魏有地自予，吾不能媚人也！」智宵回報，智伯大怒，盡出智氏之甲，使人邀韓魏二家，共攻趙氏，約以滅趙氏之日，三分其地。韓虎魏駒一來懼智伯之強，二來貪趙氏之地，各引一軍，從智伯征進。智伯自將中軍，韓軍在右，魏軍在左，殺奔趙府中，欲擒趙無䘏。趙氏謀臣張孟談預知兵到，奔告無䘏曰：「寡不敵眾，主公速宜逃難！」無䘏曰：「逃在何處方好？」張孟談曰：「莫如晉陽。昔董安于曾築公宮於城內，又經尹鐸經理一番，百姓受尹鐸數十年寬恤之恩，必能效死。先君臨終有言：『異日國家有變，必往晉陽。』主公宜速行，不可遲疑。」無䘏即率家臣張孟談高赫等，望晉陽疾走。智伯勒二家之兵，以追無䘏。<break time="100ms" />　　卻說無䘏有家臣原過，行遲落後，於中途遇一神人，半雲半霧，惟見上截金冠錦袍，面貌亦不甚分明，以青竹二節授之，囑曰：「為我致趙無䘏。」原過追上無䘏，告以所見，以竹管呈之。無䘏親剖其竹，竹中有朱書二行：「告趙無䘏，余霍山之神也。奉上帝命，三月丙戌，使汝滅智氏。」無䘏令秘其事。行至晉陽，晉陽百姓感尹鐸仁德，攜老扶幼，迎接入城，駐札公宮。無䘏見百姓親附，又見晉陽城堞高固，倉廩充實，心中稍安。即時曉諭百姓，登城守望。點閱軍器，戈戟鈍敝，箭不滿千，愀然不樂，謂張孟談曰：「守城之器，莫利於弓矢，今箭不過數百，不夠分給，奈何？」孟談曰：「吾聞董安于之治晉陽也，公宮之牆垣，皆以荻蒿楛楚，聚而築之。主公何不發其牆垣，以驗虛實？」無䘏使人發其牆垣，果然都是箭簳之料。無䘏曰：「箭已足矣，奈無金以鑄兵器何？」孟談曰：「聞董安于建宮之時，堂室皆練精銅為柱，卸而用之，鑄兵有餘也。」無䘏再發其柱，純是練過的精銅。即使冶工碎柱，鑄為劍戟刀槍，無不精利，人情益安。無䘏嘆曰：「甚哉，治國之需賢臣也！得董安于而器用備，得尹鐸而民心歸，天祚趙氏，其未艾乎？」
    </voice>
</speak>
