<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八十九回　馬陵道萬弩射龐涓　咸陽市五牛分商鞅
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說龐涓同太子申起兵伐韓，行過外黃，有布衣徐生請見太子。太子問曰：「先生辱見寡人，有何見諭？」徐生曰：「太子此行，將以伐韓也。臣有百戰百勝之術於此，太子欲聞之否？」申曰：「此寡人所樂聞也。」徐生曰：「太子自度富有過於魏，位有過於王者乎？」申曰：「無以過矣！」徐生曰：「今太子自將而攻韓，幸而勝，富不過於魏，位不過於王也，萬一不勝，將若之何？夫無不勝之害，而有稱王之榮，此臣所謂百戰百勝者也。」申曰：「善哉！寡人請從先生之教，即日班師。」徐生曰：「太子雖善吾言，必不行也。夫一人烹鼎，眾人啜汁。今欲啜太子之汁者甚眾，太子即欲還，其誰聽之？」徐生辭去。太子出令欲班師。龐涓曰：「大王以三軍之寄，屬於太子，未見勝敗，而遽班師，與敗北何異？」諸將皆不欲空還。太子申不能自決，遂引兵前進，直造韓都。韓哀侯遣人告急於齊，求其出兵相救。齊宣王大集群臣，問以：「救韓與不救，孰是孰非？」相國騶忌曰：「韓魏相并，此鄰國之幸也，不如勿救。」田忌田嬰皆曰：「魏勝韓，則禍必及於齊，救之為是。」孫臏獨嘿然無語。宣王曰：「軍師不發一言，豈救與不救，二策皆非乎？」孫臏對曰：「然也。夫魏國自恃其強，前年伐趙，今年伐韓，其心亦豈須臾忘齊哉？若不救，是棄韓以肥魏，故言不救者非也。魏方伐韓，韓未敝而吾救之，是我代韓受兵，韓享其安，而我受其危，故言救者亦非也。」宣王曰：「然則何如？」孫臏對曰：「為大王計，宜許韓必救，以安其心。韓知有齊救，必悉力以拒魏，魏亦必悉力以攻韓。吾俟魏之敝，徐引兵而往，攻敝魏以存危韓，用力少而見功多，豈不勝於前二策耶？」宣王鼓掌稱：「善。」遂許韓使，言：「齊救旦暮且至。」韓昭侯大喜，乃悉力拒魏。前後交鋒五六次，韓皆不勝，復遣使往齊，催趲救兵。齊復用田忌為大將，田嬰副之，孫子為軍師，率車五百乘救韓。田忌又欲望韓進發，孫臏曰：「不可，不可！吾向者救趙，未嘗至趙，今救韓，奈何往韓乎？」田忌曰：「軍師之意，將欲如何？」孫臏曰：「夫解紛之術，在攻其所必救。今日之計，惟有直走魏都耳。」田忌從之。乃令三軍齊向魏邦進發。龐涓連敗韓師，將逼新都，忽接本國警報，言：「齊兵復寇魏境，望元帥作速班師！」龐涓大驚，即時傳令去韓歸魏，韓兵亦不追趕。孫臏知龐涓將至，謂田忌曰：「三晉兵素悍勇而輕齊，齊號為怯，善戰者因其勢而利導之。《兵法》云：『百里而趨利者蹶上將，五十里而趨利者軍半至。』吾軍遠入魏地，宜詐為弱形以誘之。」田忌曰：「誘之如何？」孫臏曰：「今日當作十萬灶，明後日以漸減去，彼見軍灶頓減，必謂吾兵怯戰，逃亡過半，將兼程逐利。其氣必驕，其力必疲，吾因以計取之。」田忌從其計。<break time="100ms" />　　再說龐涓兵望西南而行，心念韓兵屢敗，正好征進，卻被齊人侵擾，毀其成功，不勝之忿。及至魏境，知齊兵已前去了。遺下安營之跡，地甚寬廣，使人數其灶，足有十萬，驚曰：「齊兵之眾如此，不可輕敵也！」明日又至前營，查其灶僅五萬有餘，又明日，灶僅三萬。涓以手加額曰：「此魏王之洪福矣！」太子申問曰：「軍師未見敵形，何喜形於色？」涓答曰：「某固知齊人素怯，今入魏地，纔三日，士卒逃亡，已過半了，尚敢操戈相角乎？」太子申曰：「齊人多詐，軍師須十分在意。」龐涓曰：「田忌等今番自來送死，涓雖不才，願生擒忌等，以雪桂陵之恥。」當下傳令：選精銳二萬人，與太子申分為二隊，倍日并行，步軍悉留在後，使龐蔥率領徐進。孫臏時刻使人探聽龐涓消息，回報：「魏兵已過沙鹿山，不分早夜，兼程而進。」孫臏屈指計程，日暮必至馬陵。那馬陵道在兩山中間，溪谷深隘，堪以伏兵。道傍樹木叢密，臏只揀絕大一株留下，餘樹盡皆砍倒，縱橫道上，以塞其行。卻將那大樹向東樹身砍白，用黑煤大書六字云：「龐涓死此樹下！」上面橫書四字云：「軍師孫示。」令部將袁達獨孤陳，各選弓弩手五千，左右埋伏，吩咐：「但看樹下火光起時，一齊發弩。」再令田嬰引兵一萬，離馬陵三里埋伏，只待魏兵已過，便從後截殺。分撥已定，自與田忌引兵遠遠屯札，准備接應。<break time="100ms" />　　再說龐涓一路打聽齊兵過去不遠，恨不能一步趕著，只顧催趲。來到馬陵道時，恰好日落西山，其時十月下旬，又無月色。前軍回報：「有斷木塞路，難以進前。」龐涓叱曰：「此齊兵畏吾躡其後，故設此計也。」正欲指麾軍士搬木開路，忽抬擡頭看見樹上砍白處，隱隱有字跡，但昏黑難辨。命小軍取火照之。眾軍士一齊點起火來。龐涓於火光之下，看得分明，大驚曰：「吾中刖夫之計矣！」急教軍士：「速退！」說猶未絕，那袁達獨孤陳兩支伏兵，望見火光，萬弩齊發。箭如驟雨，軍士大亂。龐涓身帶重傷，料不能脫，嘆曰：「吾恨不殺此刖夫，遂成豎子之名！」即引佩劍自刎其喉而絕。龐英亦中箭身亡。軍士射死者，不計其數。史官有詩云：<break time="100ms" />　　　　昔日偽書奸似鬼，今宵伏弩妙如神﹔相交須是懷忠信，莫學龐涓自隕身！<break time="100ms" />昔龐涓下山時，鬼谷曾言：「汝必以欺人之事，還被人欺。」龐涓用假書之事，欺孫臏而刖之，今日亦受孫臏之欺，墮其減灶之計。鬼谷又言：「遇馬而瘁。」果然死於馬陵。計龐涓仕魏至身死，剛十二年，應花開十二朵之兆。始見鬼谷之占，纖微必中，神妙不測。
    </voice>
</speak>
