<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　時太子申在後隊，聞前軍有失，慌忙屯札住不行。不提防田嬰一軍，反從後面殺到，魏兵心膽俱裂，無人敢戰，各自四散逃生。太子申勢孤力寡，被田嬰生擒，縛置車中。田忌和孫臏統大軍接應，殺得魏軍屍橫遍野，輕重軍器，盡歸於齊。田嬰將太子申獻功，袁達獨孤陳將龐涓父子屍首獻功。孫臏手斬龐涓之頭，懸於車上。齊軍大勝，奏凱而還。其夜太子申懼辱，亦自刎而死。孫臏嘆息不已。大軍行至沙鹿山，正逢龐蔥步軍，孫臏使人挑龐涓之頭示之，步軍不戰而潰。龐蔥下車叩頭乞命，田忌欲并誅之。孫臏曰：「為惡者止龐涓一人，其子且無罪，況其姪乎？」乃將太子申及龐英二屍，交付龐蔥，教他回報魏王：「速速上表朝貢，不然，齊兵再至，宗社不保。」龐蔥喏喏連聲而去。（此周顯王二十八年事也。）<break time="100ms" />　　田忌等班師回國，齊宣王大喜，設宴相勞，親為田忌、田嬰、孫臏把盞。相國騶忌，自思昔日私受魏賂，欲陷田忌之事，未免於心有愧，遂稱病篤，使人繳還相印。齊宣王遂拜田忌為相國，田嬰為將軍，孫臏軍師如故，加封大邑。孫臏固辭不受。手錄其祖孫武《兵書》十三篇，獻於宣王曰：「臣以廢人，過蒙擢用，今上報主恩，下酬私怨，於願足矣。臣之所學，盡在此書，留臣亦無用，願得閒山一片，為終老之計！」宣王留之不得，乃封以石閭之山。孫臏住山歲餘，一夕忽不見，或言鬼谷先生度之出世矣。此是後話。武成王廟有《孫子讚》云：<break time="100ms" />　　　　孫子知兵，翻為盜憎﹔刖足銜冤，坐籌運能。救韓攻魏，雪恥揚靈﹔功成辭賞，遁跡藏名。揆之祖武，何愧典型！<break time="100ms" />　　再說齊宣王將龐涓之首，懸示國門，以張國威。使人告捷於諸侯，諸侯無不聳懼。韓趙二君，尤感救兵之德，親來朝賀。宣王欲與韓趙合兵攻魏，魏惠王大恐，亦遣使通和，請朝於齊。齊宣王約會三晉之君，同會於博望城，韓、趙、魏無敢違者。三君同時朝見，天下榮之。宣王遂自恃其強，耽於酒色，築雪宮於城內，以備宴樂。闢郊外四十里為苑囿，以備狩獵。又聽信文學遊說之士，於稷門立左右講室，聚遊客數千人，（內如騶衍、田駢、接輿、環淵﹍﹍等七十六人，皆賜列第，為上大夫。）日事議論，不修實政。嬖臣王驩等用事，田忌屢諫不聽，鬱鬱而卒。<break time="100ms" />　　一日，宣王宴於雪宮，盛陳女樂。忽有一婦人，廣額深目，高鼻結喉，駝背肥項，長指大足，髮若秋草，皮膚如漆，身穿破衣，自外而入，聲言「願見齊王。」武王止之曰：「醜婦何人，敢見大王！」醜婦曰：「吾乃齊之無鹽人也，覆姓鐘離，名春，年四十餘，擇嫁不得。聞大王遊宴離宮，特來求見，願入後宮，以備灑掃。」左右皆掩口而笑曰：「此天下強顏之女子也！」乃奏知宣王。宣王召入。群臣侍宴者，見其醜陋，亦皆含笑。宣王問曰：「我宮中妃侍已備，今婦人貌醜，不容於鄉里，以布衣欲干千乘之君，得無有奇能乎？」鐘離春對曰：「妾無奇能，特有隱語之術。」宣王曰：「汝試發隱術，為孤度之。若言不中用，即當斬首。」鐘離春乃揚目衒齒，舉手再四，拊膝而呼曰：「殆哉，殆哉！」宣王不解其意，問於群臣，群臣莫能對。宣王曰：「春來前，為寡人明言之。」春頓首曰：「大王赦妾之死，妾乃敢言。」宣王曰：「赦爾無罪。」春曰：「妾揚目者，代王視烽火之變﹔衒齒者，代王懲拒諫之口﹔舉手者，代王揮讒佞之臣﹔拊膝者，代王拆遊宴之臺。」宣王大怒曰：「寡人焉有四失？村婦妄言！」喝令斬之。春曰：「乞申明大王之四失，然後就刑。妾聞秦用商鞅，國以富強，不日出兵函關，與齊爭勝，必首受其患，大王內無良將，邊備漸弛，以妾為王揚目而視之。妾聞『君有諍臣，不亡其國﹔父有諍子，不亡其家。』大王內耽女色，外荒國政，忠諫之士，拒而不納，妾所衒炫齒為王受諫也。且王驩等阿諛取容，蔽賢竊位，騶衍等迂談闊論，虛而無實，大王信用此輩，妾恐其有誤社稷，所以舉手為王揮之。王築宮築囿，臺榭陂池，殫竭民力，虛耗國賦，所以拊膝為王拆之。大王四失，危如累卵，而偷目前之安，不顧異日之患。妾冒死上言，倘蒙採聽，雖死何恨！」宣王嘆曰：「使無鐘離氏之言，寡人不得聞其過也！」即日罷宴，以車載春歸宮，立為正后。春辭曰：「大王不納妾言，安用妾身？」於是宣王招賢下士，疏遠嬖佞，散遣稷下游說之徒，以田嬰為相國，以鄒人孟軻為上賓，齊國大治。即以無鹽之邑封春家，號春為無鹽君。此是後話。<break time="100ms" />　　話分兩頭。卻說秦相國衛鞅聞龐涓之死，言於孝公曰：「秦魏比鄰之國，秦之有魏，猶人有腹心之疾，非魏并秦，即秦并魏，其勢不兩存明矣。魏今大破於齊，諸侯叛之，可乘此時伐魏，魏不能支，必然東徙。然後秦據河山之固，東鄉以制諸侯，此帝王之業也！」孝公以為然。使衛鞅為大將，公子少官副之，帥兵五萬伐魏。師出咸陽，望東進發，警報已至西河。守臣朱倉告急文書，一日三發。惠王大集群臣，問禦秦之計。公子卬進曰：「鞅昔日在魏時，與臣相善，臣嘗舉薦於大王，大王不聽。今日臣願領兵前往，先與講和。如若不許，然後固守城池，請救韓趙。」群臣皆贊其策。惠王即拜公子卬為大將，亦率兵五萬，來救西河，進屯吳城。（那吳城是吳起守西河時所築，以拒秦者，堅固可守。）公子卬正欲修書，遣人往秦寨通問衛鞅，欲其罷兵。守城將士報道：「今有秦相國差人下書，見在城外。」公子卬命縋城而上，發書看之。書曰：
    </voice>
</speak>
