<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十一回　學讓國燕噲召兵　　偽獻地張儀欺楚
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說蘇秦既「合從」六國，遂將從約寫一通，投於秦關。關吏送與秦惠文王觀之，惠文王大驚，謂相國公孫衍曰：「若六國為一，寡人之進取無望矣！必須畫一計散其從約，方可圖大事。」公孫衍曰：「首從約者，趙也。大王興師伐趙，視其先救趙者，即移兵伐之。如是，則諸侯懼而從約可散矣。」時張儀在座，意不欲伐趙，以負蘇秦之德。乃進曰：「六國新合，其勢未可猝離也。秦如伐趙，則韓軍宜陽，楚軍武關，魏軍河外，齊涉清河，燕悉銳師以助戰。秦師拒鬥不暇，何暇他移哉？夫近秦之國無如魏，而燕在北最遠。大王誠遣使以重賂求成於魏，以疑各國之心，而與燕太子結婚，如此，則從約自解矣。」惠文王稱善，乃許魏還襄陵﹍﹍等七城以講和。魏亦使人報秦之聘，復以女許配秦太子。趙王聞之，召蘇秦責之曰：「子倡為從約，六國和親，相與擯秦，今未踰年，而魏燕二國皆與秦通，從約之不足恃明矣。倘秦兵猝然加趙，尚可望二國之救乎？」蘇秦惶恐謝曰：「臣請為大王出使燕國，必有以報魏也。」秦乃去趙適燕，燕易王以為相國。時易王新即位，齊宣王乘喪伐之，取十城。易王謂蘇秦曰：「始先君以國聽子，六國和親。今先君之骨未寒，而齊兵壓境，取我十城，如洹水之誓何？」蘇秦曰：「臣請為大王使齊，奉十城以還燕。」燕易王許之。蘇秦見齊宣王曰：「燕王者，大王之同盟，而秦王之愛婿也。大王利其十城，不惟燕怨齊，秦亦怨齊矣。得十城而結二怨，非計也。大王聽臣計，不如歸燕之十城，以結燕秦之歡。齊得燕秦，於以號召天下不難矣。」宣王大悅，乃以十城還燕。易王之母文夫人，素慕蘇秦之才，使左右召秦入宮，因與私通。易王知之而不言。秦懼，乃結好於燕相國子之，與聯兒女之姻。又使其弟蘇代蘇厲與子之結為兄弟，欲以自固。燕夫人屢召蘇秦，秦益懼，不敢往。乃說易王曰：「燕齊之勢，終當相并。臣願為大王行反間於齊。」易王曰：「反間如何？」秦對曰：「臣偽為得罪於燕，而出奔齊國，齊王必重用臣。臣因敗齊之政，以為燕地。」易王許之，乃收秦相印，秦遂奔齊。齊宣王重其名，以為客卿。秦因說宣王以田獵鐘鼓之樂。宣王好貨，因使厚其賦歛﹔宣王好色，因使妙選宮女﹔欲俟齊亂，而使燕乘之。宣王全然不悟，相國田嬰，客卿孟軻極諫，皆不聽。宣王薨，子湣王地立。初年頗勤國政，娶秦女為王后，封田嬰為薛公，號靖郭君，蘇秦客卿，用事如故。<break time="100ms" />　　話分兩頭。再說張儀聞蘇秦去趙，知從約將解，不與魏襄陵七邑之地。魏襄王怒，使人索地於秦。秦惠王使公子華為大將，張儀副之，帥師伐魏，攻下蒲陽。儀請於秦王，復以蒲陽還魏。又使公子繇質於魏，與之結好。張儀送之。魏襄王深感秦王之意。張儀因說曰：「秦王通魏甚厚，得城不取，又納質焉。魏不可無禮於秦，宜謀所以謝之。」襄王曰：「何以為謝？」張儀曰：「土地之外，非秦所欲也。大王割地以謝秦，秦之愛魏必深。若秦魏合兵以圖諸侯，大王之取償於他國者，必十倍於今之所獻也。」襄王惑其言。乃獻少梁之地以謝秦，又不敢受質。秦王大悅。因罷公孫衍，用張儀為相。時楚威王已薨，子熊槐立，是為懷王。張儀乃遣人致書懷王，迎其妻子，且言昔日盜璧之冤。楚懷王面責昭陽曰「張儀賢士，子何不進於先君，而迫之使為秦用也？」昭陽嘿然甚愧，歸家發病死。懷王懼張儀用秦﹔復申蘇秦「合從」之約，結連諸侯。而蘇秦已得罪於燕，去燕奔齊。張儀乃見秦王，辭相印，自請往魏。惠文王曰：「君舍秦往魏何意？」儀對曰：「六國溺於蘇秦之說，未能即解。臣若得魏柄，請令魏先事秦，以為諸侯之倡。」惠文王許之。儀遂投魏，魏襄王果用為相國。儀因說曰：「大梁南鄰楚，北鄰趙，東鄰齊，西鄰韓，而無山川之險可恃，此四分五裂之道也。故非事秦，國不得安」魏襄王計未定。張儀陰使人招秦伐魏，大敗魏師，取曲沃。髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　仕齊卻為燕邦去，相魏翻因秦國來﹔雖則從橫分兩路，一般反覆小人才。<break time="100ms" />襄王怒，益不肯事秦，謀為「合從」，仍推楚懷王為「從約長」。於是蘇秦益重於齊。<break time="100ms" />　　時齊相國田嬰病卒，子田文嗣為薛公，號為孟嘗君。田嬰有子四十餘人，田文乃賤妾之子，以五月五日生。初生時，田嬰戒其妾棄之勿育。妾不忍棄，乃私育之。既長五歲，妾乃引見田嬰。嬰怒其違命。文頓首曰：「父所以見棄者何故？」嬰曰：「世人相傳五月五日為凶日，生子者長與戶齊，將不利於父母。」文對曰：「人生受命於天，豈受命於戶耶？若必受命於戶，何不增而高之？」嬰不能答，然暗暗稱奇。及文長十餘歲，便能接應賓客，賓客皆樂與之遊，為之延譽。諸侯使者至齊，皆求見田文。於是田嬰以文為賢，立為適子，遂繼薛公之爵，號孟嘗君。孟嘗君既嗣位，大築館舍，以招天下之士。凡士來投者，不問賢愚，無不收留。天下亡人有罪者皆歸之。孟嘗君雖貴，其飲食與諸客同。一日，待客夜食，有人蔽其火光。客疑飯有二等，投箸辭去。田文起坐，自持飯比之，果然無二。客嘆曰：「以孟嘗君待士如此，而吾過疑之，吾真小人矣！尚何面目立其門下？」乃引刀自剄而死。孟嘗君哭臨其喪甚哀，眾客無不感動。歸者益眾，食客嘗滿數千人。諸侯聞孟嘗君之賢，且多賓客，皆尊重齊，相戒不敢犯其境。正是：<break time="100ms" />　　　　虎豹踞山群獸遠，蛟龍在水怪魚藏﹔堂中有客三千輩，天下人人畏孟嘗。
    </voice>
</speak>
