<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十二回　賽舉鼎秦武王絕踁　莽赴會楚懷王陷秦
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說楚懷王恨張儀欺詐，願白獻黔中之地，只要換張儀一人。左右忌嫉張儀者，皆曰：「以一人而易數百里之地，利莫大焉！」秦惠文王曰：「張儀吾股肱之臣，寡人寧不得地，何忍棄之？」張儀自請曰：「微臣願往！」惠文王曰：「楚王含盛怒以待先生，往必見殺，故寡人不忍遣也。」張儀奏曰：「殺臣一人，而為秦得黔中之地，臣死有餘榮矣！況未必死乎？」惠文王曰：「先生何計自脫？試為寡人言之。」張儀曰：「楚夫人鄭袖，美而有智，得王之寵。臣昔在楚時，聞楚王新幸一美人，鄭袖謂美人曰：『大王惡人以鼻氣觸之，子見王必掩其鼻。』美人信其言。楚王問於鄭袖曰：『美人見寡人，輒掩鼻，何也？』鄭袖曰：『嫌大王體臭，故惡聞之。』楚王大怒，命劓美人之鼻。袖遂專寵。又有嬖臣靳尚，媚事鄭袖，內外用事。而臣與靳尚相善，臣自料能借其庇，可以不死。大王但詔魏章等留兵漢中，遙為進取之勢，楚必然不敢殺臣矣。」秦王乃遣儀行。儀既至楚國，懷王即命使者執而囚之，將擇日告於太廟，然後行誅。張儀別遣人打靳尚關節。靳尚入言於鄭袖曰：「夫人之寵不終矣，奈何！」鄭袖曰：「何故？」靳尚曰：「秦不知楚王之怒張儀，故遣使楚。今聞楚王欲殺儀，秦將還楚侵地，使親女下嫁於楚，以美人善歌者為媵，以贖張儀之罪。秦女至，楚王必尊而禮之，夫人雖欲擅寵，得乎？」鄭袖大驚曰：「子有何計，可止其事？」靳尚曰：「夫人若為不知者，而以利害言於大王，使出張儀還秦，事宜可已。」鄭袖乃中夜涕泣，言於懷王曰：「大王欲以地易張儀，地未入秦，而張儀先至，是秦之有禮於大王也。秦兵一舉而席捲漢中，有吞楚之勢，若殺張儀以怒之，必將益兵攻楚。我夫婦不能相保，妾中心如刺，飲食不甘者累日矣。且人臣各為其主，張儀天下智士，其相秦國久，與秦偏厚，何怪其然？大王若厚待儀，儀之事楚，亦猶秦也。」懷王曰：「卿勿憂，容寡人從長計議。」靳尚復乘間言曰：「殺一張儀，何損於秦？而又失黔中數百里之地。不如留儀，以為和秦之地。」懷王意亦惜黔中之地，不肯與秦，於是出張儀，因厚禮之。張儀遂說懷王以事秦之利。懷王即遣張儀歸秦，通兩國之好。屈平出使齊國而歸，聞張儀已去，乃諫曰：「前大王見欺於張儀，儀至，臣以為大王必烹食其肉，今赦之不誅，又欲聽其邪說，率先事秦。夫匹夫猶不忘仇讎，況君乎？未得秦歡，而先觸天下之公憤，臣竊以為非計也。」懷王悔，使人駕軺車追之，張儀已星馳出郊二日矣。張儀既還秦，魏章亦班師而歸。史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　張儀反覆為嬴秦，朝作俘囚暮上賓﹔堪笑懷王如木偶，不從忠計聽讒人。<break time="100ms" />　　張儀謂秦王曰：「儀萬死一生，得復見大王之面。楚王誠畏秦甚，雖然，不可使臣失信於楚。大王誠割漢中之半，以為楚德，與為婚姻，臣請借楚為端，說六國連袂以事秦。」秦王許之。遂割漢中五縣，遣人往楚修好。因求懷王之女為太子蕩妃，復以秦女許妻懷王之少子蘭。懷王大喜，以為張儀果不欺楚也。秦王念張儀之勞，封以五邑，號武信君。因具黃金白璧，高車駟馬，使以「連衡」之術，往說列國。張儀東見齊湣王，曰：「大王自料土地孰與秦廣？甲兵孰與秦強？從人為齊計者，皆謂齊去秦遠，可以無患。此但狃目前，不顧後患。今秦楚嫁女娶婦，結昆弟之好，三晉莫不悚懼，爭獻地以事秦。大王獨與秦為仇，秦驅韓魏攻齊之南境，悉趙兵渡黃河，以乘臨淄即墨之敝，大王雖欲事秦，尚可得乎？今日之計，事秦者安，背秦者危！」齊湣王曰：「寡人願以國聽於先生。」乃厚贈張儀。儀復西說趙王曰：「敝邑秦王，有敝甲凋兵，願與君會於邯鄲之下，使微臣先聞於左右。大王所恃者，蘇秦之約耳。秦背燕逃齊，又以反誅，一身不保，而人猶信之，誤矣！今秦楚結婚，齊獻魚鹽之地，韓魏稱東藩之臣，是五國為一也。大王欲以孤趙抗五國之鋒，萬無一幸！故臣為大王計，莫如事秦。」趙王許諾。儀復北往燕國，說燕昭王曰：「大王所最親者，莫如趙。昔趙襄子嘗以其姊為代王夫人，襄子欲并代國，約與代王為好會，令工人製為長柄金斗，方宴，廚人進羹，反斗柄以擊代王，破胸而死，遂襲據代國。其姊聞之，泣而呼天，因摩笄以自刺。後人因號其山曰摩笄山。夫親姊猶欺之以取利，況他人哉？今趙王已割地謝過於秦，將入朝秦王於澠池。一旦驅趙而攻燕，則易水長城，非大王之有也！」燕昭王恐懼，願獻恒山之東五城以和秦。
    </voice>
</speak>
