<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　秦以六國皆有相國之名，不屑與同，乃特置丞相，左右各一人，以甘茂為左丞相，樗里疾為右丞相。魏章忿其不得相位，奔梁國去了。武王思張儀之言，謂樗里疾曰：「寡人生於西戎，未睹中原之盛。若得通三川，一遊鞏洛之間，雖死無恨！二卿誰能為寡人伐韓乎？」樗里疾曰：「王之伐韓，欲取宜陽以通三川之道也。宜陽路險而遠，勞師費財，梁趙之救將至，臣竊以為不可。」武王復問於甘茂，茂曰：「臣請為王使梁，約共伐韓。」武王大喜，使甘茂往說梁王，梁王許秦助兵。甘茂初與樗里疾相左，恐從中阻撓其事，先遣副使向壽回報秦王，言：「魏已聽命矣。然雖如此，勸王勿伐韓為便。」秦武王疑其言，乃親往迎甘茂，至息壤，與甘茂相遇。武王曰：「相國許為寡人約魏攻韓，今魏人聽命，相國又曰：『勿伐韓為便。』何也？」甘茂曰：「夫越千里之險，以攻勁韓之大邑，此不可以歲月計也。昔曾參居費，魯人有與曾參同姓名者殺人，人奔告其母曰：『曾參殺人！』其母方織，應曰：『吾子不殺人。』織如故。未幾，又一人奔告曰：『曾參殺人！』其母停梭而思，曰：『吾子必無此事。』復織如故。少頃，又一人奔告曰：『殺人者，果曾參也！』其母投杼下機，踰牆走匿。夫以曾參之賢，其母信之，然而三人言殺人，而慈母亦疑矣。今臣之賢，不及曾參，王之信臣，未必如曾參之母，而謗臣殺人者，恐不止三人，臣恐大王之投杼也。」武王曰：「寡人不聽人言也，請與子盟！」於是君臣歃血為誓，藏誓書於息壤。遂發兵五萬，使甘茂為大將，向壽副之。兵至宜陽，圍其城五月，宜陽守臣固守不能拔。右相樗里疾言於武王曰：「秦師老矣，不撤回，恐有變。」武王召甘茂班師。甘茂乃為書一函，以謝武王。武王啟函視之，書中惟「息壤」二字。武王悟曰：「甘茂固嘗言之，是寡人之過也。」更益兵五萬，使烏獲往助甘茂。韓王亦使大將公叔嬰率師救宜陽，大戰於城下。烏獲持鐵戟一雙，重一百八十斤，獨入韓軍，軍士皆披靡，莫敢禦者。甘茂與向壽各率一軍，乘勢並進。韓兵大敗，斬首七萬有餘。烏獲一躍登城，手攀城堞，堞毀，獲墮於石上，折肋而死。秦兵乘之，遂拔宜陽。韓王恐懼，乃使相國公仲侈，持寶器入秦乞和。武王大喜，許之。詔甘茂班師，留向壽安戢宜陽地方。使右丞相樗里疾先往三川開路。隨後引任鄙孟賁一班勇士起程，直入雒陽。周赧王遣使郊迎，親具賓主之禮。秦武王謝弗敢見，知九鼎在太廟之傍室，遂往觀之。見九位寶鼎一字排列，果然整齊。那九鼎是禹王收取九州的貢金，各鑄成一鼎，載其本州山川人物，及貢賦田土之數，足耳俱有龍文，又謂之「九龍神鼎」。夏傳於商，為鎮國之重器。及周武王克商，遷之於雒邑。遷時，用卒徒牽挽，舟車負載，分明是九座小鐵山相似，正不知重多少斤兩。武王周覽了一回，贊嘆不已。鼎腹有荊、梁、雍、豫、徐、揚、青、兗、冀等九字分別，武王指雍字一鼎嘆曰：「此雍州，乃秦鼎也！寡人當攜歸咸陽耳。」因問守鼎吏曰：「此鼎曾有人能舉之否？」吏叩首對曰：「自有鼎以來，未曾移動。聞人傳說每鼎有千鈞之重，誰人能舉？」武王遂問任鄙孟賁曰：「二卿多力，能舉此鼎否？」任鄙知武王恃力好勝，辭曰：「臣力止可勝百鈞，此鼎十倍之重，臣不能勝。」孟賁攘臂而前曰：「臣請試之，若不能舉，休得見罪。」即命左右取青絲為巨索，寬寬的繫於鼎耳之上，孟賁將腰帶束緊，揎起雙袖，用兩枝鐵臂，套入絲絡，狠狠的喝一聲：「起！」那鼎離起約有半尺，仍還於地。用力過猛，眼珠迸出，目眦流血。武王笑曰：「卿大費力。既然卿能舉起此鼎，寡人難道不如！」任鄙諫曰：「大王萬乘之軀，不可輕試！」武王不聽。即時卸下錦袍玉帶，束縛腰身，更用大帶扎縛其袖。任鄙拖袖固諫。武王曰：「汝自不能，乃妒寡人耶？」鄙遂不敢復言。武王大踏步向前，亦將雙臂套入絲絡，想道：「孟賁止能舉起，我偏要行動數步，方可誇勝。」乃儘生平神力，屏一口氣，喝聲：「起！」那鼎亦離地半尺。方欲轉步，不覺力盡失手，鼎墜於地，正壓在武王右足上，趷札一聲，將脛骨壓個平斷。武王大叫：「痛哉！」登時悶絕。左右慌忙扶歸公館。血流床席，痛極難忍，捱至夜半而薨。武王自言：「得游鞏雒，雖死無恨。」今日果然死於雒陽，前言豈非讖乎？周赧王聞變大驚，急備美棺，親往視殮，哭弔盡禮。樗里疾奉其喪以歸。武王無子，迎其異母弟稷嗣位，是為昭襄王。樗里疾討舉鼎之罪，磔孟賁，族滅其家﹔以任鄙能諫，用為漢中太守。疾復宣言於朝曰：「通三川者，甘茂之謀也！」甘茂懼為疾所害，遂奔魏國，後死於魏。<break time="100ms" />　　再說秦昭襄王聞楚送質子於齊，疑其背秦而向齊，乃使樗里疾為大將，興兵伐楚。楚使大將景快迎戰，兵敗被殺。楚懷王恐懼。昭襄王乃遣使遺懷王書，略云：<break time="100ms" />　　　　始寡人與王約為兄弟，結為婚姻，相親久矣。王棄寡人而納質於齊，寡人誠不勝其憤！是以侵王之邊境，然非寡人之情也。今天下大國，惟楚與秦，吾兩君不睦，何以令於諸侯？寡人願與王會於武關，面相訂約，結盟而散。還王之侵地，復遂前好，惟王許之。王如不從，是明絕寡人也，寡人不能以兵退矣。
    </voice>
</speak>
