<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　再說趙主父出巡雲中，回至邯鄲，論功行賞，賜通國百姓酒餔五日。是日，群臣畢集稱賀。主父使惠王聽朝，自己設便坐於傍，觀其行禮。見何年幼，服兗冕南面為王，長子章魁然丈夫，反北面拜舞於下，兄屈於弟，意甚憐之。朝既散，主父見公子勝在側，私謂曰：「汝見安陽君乎？雖隨班拜舞，似有不甘之色。吾分趙地為二，使章為代王，與趙相並，汝以為何如？」趙勝對曰：「王昔日已誤矣！今君臣之分已定，復生事端，恐有爭變！」主父曰：「事權在我，又何慮哉？」主父回宮，夫人吳娃見其色變，問曰：「今日朝中有何事？」主父曰：「吾見故太子章，以兄朝弟，於理不順，欲立為代王，勝又言其不便，吾是以躊躇而未決也。」吳娃曰：「昔晉穆侯生二子，長日仇，弟曰成師，穆侯薨，子仇嗣立，都於翼，封其弟成師於曲沃，其後曲沃益強，遂盡滅仇之子孫，并吞翼國。此主父所知也。成師為弟，尚能戕兄，況以兄而臨弟，以長而臨少乎？吾母子且為魚肉矣！」主父惑其言，遂止。有侍人舊曾服事故太子章於東宮者，聞知主父商議之事，乃私告於章。章與田不禮計之。不禮曰：「主父分王二子，出自公心，特為婦人所阻耳。王年幼，不諳事，誠乘間以計圖之，主父亦無如何也。」章曰：「此事惟君留意，富貴共之！」太傅李兌與肥義相善，密告曰：「安陽君強壯而驕，其黨甚眾，且有怨望之心。田不禮剛狠自用，知進而不知退。二人為黨，行險僥倖，其事不遠。子任重而勢尊，禍必先及，何不稱病，傳政於公子成，可以自免。」肥義曰：「主父以王屬義，尊為相國，謂義可託安危也。今未見禍形，而先自避，不為荀息所笑乎？」李兌嘆曰：「子今為忠臣，不得復為智士矣。」因泣下，久之，別去。肥義思李兌之言，夜不能寐，食不下咽，展轉躊躇，未得良策，乃謂近侍高信曰：「今後若有召吾王者，必先告我。」高信曰：「諾。」<break time="100ms" />　　忽一日，主父與王同遊於沙邱，安陽君章亦從行。那沙邱有臺，乃商紂王所築。有離宮二所，主父與王各居一宮，相去五六里，安陽君之館適當其中。田不禮謂安陽君曰：「王出遊在外，其兵眾不甚集。若假以主父之命召王，王必至。吾伏兵於中途，要而殺之，因奉主父以撫其眾，誰敢違者！」章曰：「此計甚妙！」即遣心腹內侍，偽為主父使者，夜召惠王曰：「主父卒然病發，欲見王面，幸速往！」高信即走告相國肥義，義曰：「王素無病，事可疑也。」乃入謂王曰：「義當以身先之，俟無他故，王乃可行。」又謂高信曰：「緊閉宮門，慎勿輕啟。」肥義與數騎隨使者先行，至中途，伏兵誤以為王，群起盡殺之。田不禮舉火驗視，乃肥義也。田不禮大驚曰：「事已變矣！及其機未露，宜悉眾乘夜襲王，幸或可勝。」於是奉安陽君以攻王。高信因肥義吩咐，已預作準備。田不禮攻王宮不能入。至天明，高信使從軍乘屋發矢，賊多傷死者。矢盡，乃飛瓦下擲之。田不禮命取巨石繫於木，以撞宮門，譁聲如雷。惠王正在危急，只聽得宮外喊聲大舉，兩隊軍馬殺來，賊兵大敗，紛紛而散。原來是公子成李兌在國中商議，恐安陽君乘機為亂，各率一枝軍前來接應，正遇著賊圍王宮，解救了此難。安陽君兵敗，謂田不禮曰：「今當如何？」不禮曰：「急走主父處涕泣哀求，主父必然相庇，吾當力拒追兵。」章從其言，乃單騎奔主父宮中，主父果然開門匿之，殊無難色。田不禮驅殘兵再與成兌交戰，眾寡不敵，不禮被兌斬之。兌度安陽君無處託身，必然往投主父，乃引兵前圍主父之宮。打開宮門，李兌仗劍當先開路，公子成在後，入見主父，叩頭曰：「安陽君反叛，法所不宥，願主父出之。」主父曰：「彼未嘗至吾宮中，二卿可他覓也。」兌成再四告稟，主父並不統口。李兌曰：「事已至此，當搜簡一番，即不得賊，謝罪未晚。」公子成曰：「君言是也。」乃呼集親兵數百人，遍搜宮中，於複壁中得安陽君，牽之以出。李兌遽拔劍擊斷其頭。公子成曰：「何急也？」兌曰：「若遇主父，萬一見奪，抗之則非臣禮，從之則為失賊，不如殺之。」公子成乃服。李兌提安陽君之首，自宮內出，聞主父泣聲，復謂公子成曰：「主父開宮納章，心已憐之矣！吾等以章故，圍主父之宮，搜章而殺之，無乃傷主父之心？事平之後，主父以圍宮加罪，吾輩族滅矣！王年幼不足與計，吾等當自決也。」乃吩咐軍士：「不許解圍。」使人詐傳惠王之令曰：「在宮人等，先出者免罪﹔後出者即係賊黨，夷其族！」從宮及內侍等，聞王令，爭先出宮，單單剩得主父一人。主父呼人，無一應者，欲出，則門已下鑰矣。一連圍了數日，主父在宮中餓甚，無從取食。庭中樹有雀巢，乃探其卵生啖之，月餘餓死。髯仙有詩嘆曰：<break time="100ms" />　　　　胡服行邊靖虜塵，雄心直欲并西秦﹔吳娃一脈能胎禍，夢里琴聲解誤人。<break time="100ms" />　　主父既死，外人未知。李兌等尚不敢入，直待三月有餘，方纔啟鑰入視，主父屍身已枯癟矣。公子成奉惠王往沙邱宮，視殮發喪，葬於代地。今靈邱縣，以葬武靈王得名也。惠王回國，以公子成為相國，李兌為司寇。未幾，公子成卒，惠王以公子勝曾阻主父分王之謀，乃用為相國，封以平原，號為平原君。
    </voice>
</speak>
