<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十三回　趙主父餓死沙邱宮　孟嘗君偷過函谷關
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說趙武靈王身長八尺八寸，龍顏鳥噣，廣鬢虯髯，面黑有光，胸開三尺，氣雄萬夫，志吞四海。即位五年，娶韓女為夫人，生子曰章，立為太子。至十六年，因夢美人鼓琴，心慕其貌，次日，向群臣言之。大夫胡廣自言其女孟姚，善於琴。武靈王召見於大陵之臺，容貌宛如夢中所見，因使鼓琴，大悅之，納於宮中，謂之吳娃，生子曰何。及韓后薨，竟立吳娃為后，廢太子章，而立何為太子。武靈王自念趙國北邊於燕，東邊於胡，西邊於林胡樓煩，與趙為鄰，而秦止一河之隔，居四戰之地，恐日就微弱。乃身自胡服，革帶皮靴，使民皆效胡俗，窄袖左衽，以便騎射。國中無貴賤，莫不胡服者。廢車乘馬，日逐射獵，兵以益強。武靈王親自帥師略地，至於常山，西極雲中，北盡雁門，拓地數百里。遂有吞秦之志，欲取路雲中，自九原而南，竟襲咸陽。以諸將不可專任，不若使其子治國事，而出其身經略四方。乃使群臣大朝於東官，傳位於太子何，是為惠王。武靈王自號曰主父。（主父者，猶後世稱太上皇也。）使肥義為相國，李兌為太傅，公子成為司馬。封長子章以安陽之地，號安陽君，使田不禮為之相。（此周赧王十七年事也。）主父欲窺秦之山川形勢，及觀秦王之為人，乃詐稱趙國使者趙招，賷國書來告立君於秦國。攜工數人，一路圖其地形﹔竟入咸陽，來謁秦王。昭襄王問曰：「汝王年齒幾何？」對曰：「尚壯。」又問曰：「既在壯年，何以傳位於子？」對曰：「寡君以嗣位之人，多不諳事，欲及其身，使嫻習之。寡君雖為『主父』，然國事未嘗不主裁也。」昭襄王曰：「汝國亦畏秦乎？」對曰：「寡君不畏秦，不胡服習騎射矣。今馳馬控弦之士，十倍昔年，以此待秦，或者可終徼盟好。」昭襄王見其應對鑿鑿，甚相敬重。使者辭出就館。昭襄王睡至中夜，忽思趙使者形貌魁梧軒偉，不似人臣之相，事有可疑，展轉不寐。天明，傳旨宣趙招相見。其從人答曰：「使人患病，不能入朝，請緩之。」過三日，使者尚不出。昭襄王怒，遣吏迫之。吏直入舍中，不見使者，止獲從人，自稱真趙招，乃解到昭襄王面前。王問：「汝既是真趙招，使者的係何人？」對曰：「實吾王主父也。主父欲睹大王威容，故詐稱使者而來，今已出咸陽三日矣。特命臣招待罪於此。」昭襄王大驚，頓足曰：「主父大欺吾也！」即使涇陽君同白起領精兵三千，星夜追之。至函谷關，守關將士言：「趙國使者，於三日前已出關矣。」涇陽君等回復秦王，秦王心跳不寧者數日，乃以禮遣趙招還國。髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　分明猛虎踞咸陽，誰敢潛窺函谷關？不道龍顏趙主父，竟從堂上認秦王。<break time="100ms" />　　次年，主父復出巡雲中，自代而西，收兵於樓煩。築城於靈壽，以鎮中山，名趙王城。吳娃亦於肥鄉築城，號夫人城。是時趙之強，甲於三晉。其年，楚懷王自秦來奔，惠王與群臣計議，恐觸秦怒，且主父遠在代地，不敢自專，遂閉關不納。懷王計窮，欲南奔大梁。秦兵追及之，復與涇陽君俱至咸陽。懷王憤甚，嘔血斗餘，遂發病，未幾而薨。秦乃歸其喪於楚。楚人憐懷王為秦所欺，客死於外，百姓往迎喪者，無不痛哭，如悲親戚。諸侯咸惡秦之無道，復為「合從」以擯秦。<break time="100ms" />　　楚大夫屈原痛懷王之死，繇子蘭靳尚誤之，今日二人，仍舊用事，君臣貪於苟安，絕無報秦之志，乃屢屢進諫，勸頃襄王進賢遠佞，選將練兵，以圖雪懷王之恥。子蘭悟其意，使靳尚言於頃襄王曰：「原自以同姓不得重用，心懷怨望，且每向人言大王忘秦仇為不孝，子蘭等不主張伐秦為不忠。」頃襄王大怒，削屈原之職，放歸田里。原有姊名嬃，已遠嫁，聞原被放，乃歸家，訪原於夔之故宅。見原被髮垢面，形容枯槁，行吟於江畔，乃喻之曰：「楚王不聽子言，子之心已盡矣！憂思何益？幸有田畝，何不力耕自食，以終餘年乎？」原重違姊意，乃秉耒而耕，里人哀原之忠者，皆為助力。月餘，姊去，原嘆曰：「楚事至此，吾不忍見宗室之亡滅！」忽一日，晨起，抱石自投汨羅江而死。其日乃五月五日。里人聞原自溺，爭掉小舟，出江拯救，已無及矣。乃為角黍投於江中以祭之，繫以彩線，恐為蛟龍所攖食也。又龍舟競渡之戲，亦因拯救屈原而起，至今自楚至吳，相沿成俗。屈原所耕之田，獲米如白玉，因號曰：「玉米田」。里人私為原立祠，名其鄉曰姊歸鄉。今荊州府有歸州，亦因姊歸得名也。至宋元豐中，封原為清烈公，兼為其姊立廟，號姊歸廟，後復加封原為忠烈王。髯翁有過《忠烈王廟詩》云：<break time="100ms" />　　　　峨峨廟貌立江傍，香火爭趨忠烈王﹔佞骨不知何處朽，龍舟歲歲弔滄浪。
    </voice>
</speak>
