<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　過數日，孟嘗君具車馬及金幣，謂馮驩曰：「聽先生所往。」馮驩駕車，西入咸陽，求見昭襄王，說曰：「士之游秦者，皆欲強秦而弱齊﹔其游齊者，皆欲強齊而弱秦。秦與齊勢不兩雄，其雄者，乃得天下。」秦王曰：「先生何策可使秦為雄而不為雌乎？」馮驩曰：「大王知齊之廢孟嘗君否？」秦王曰：「寡人曾聞之，而未信也。」馮驩曰：「齊之所以重於天下者，以有孟嘗君之賢也。今齊王惑於讒毀，一旦收其相印，以功為罪，孟嘗君怨齊必深，乘其懷怨之時，而秦收之以為用，則齊國之陰事，以將盡輸於秦，用以謀齊，齊可得也，豈特為雄而已哉？大王急遣使，載重幣，陰迎孟嘗君於薛，時不可失！萬一齊王悔悟而復用之，則兩國之雌雄未可定矣。」時樗里疾方卒，秦王急欲得賢相，聞驩言大喜，乃飾良車十乘，黃金百鎰，命使者以丞相之儀從，迎孟嘗君。馮驩曰：「臣請為大王先行報孟嘗君，使之束裝，毋淹來使。」馮驩疾驅至齊，未暇見孟嘗君，先見齊王，說曰：「齊秦之互為雌雄，王所知也。得人者為雄，失人者為雌。今臣聞道路之言，秦王幸孟嘗君之廢，陰遣良車十乘，黃金百鎰，迎孟嘗君為相。倘孟嘗君西入相秦，反其為齊謀者以為秦謀，則雄在秦，而臨淄即墨危矣！」湣王色動，問曰：「然則如何？」馮驩曰：「秦使旦暮且至薛，大王乘其未至，先復孟嘗君相位，更其邑封，孟嘗君必喜而受之。秦使者雖強，豈能不告於王，而擅迎人之相國哉？」湣王曰：「善。」然口雖答應，意未深信。使人至境上，探其虛實，只見車騎紛紛而至，詢之，果秦使也。使者連夜奔告湣王，湣王即命馮驩，持節迎孟嘗君，復其相位，益封孟嘗君千戶。秦使者至薛，聞孟嘗君已復相齊，乃轉轅而西。孟嘗君既復相位，前賓客去者復歸。孟嘗君謂馮驩曰：「文好客無敢失禮，一日罷相，客皆棄文而去﹔今賴先生之力，得復其位，諸客有何面目復見文乎？」馮驩答曰：「夫榮辱盛衰，物之常理。君不見大都之市乎？旦則側肩爭門而入，日暮為墟矣，為所求不在焉。夫富貴多士，貧賤寡交，事之常也。君又何怪乎？」孟嘗君再拜曰：「敬聞命矣。」乃待客如初。<break time="100ms" />　　是時，魏昭王與韓釐王奉周王之命，「合從」伐秦。秦使白起將兵迎之，大戰於伊闕，斬首二十四萬，虜韓將公孫喜，取武遂地二百里﹔遂伐魏，取河東地四百里。昭襄王大喜﹔以七國皆稱王，不足為異，欲別立帝號，以示貴重，而嫌於獨尊，乃使人言於齊湣王曰：「今天下相王，莫知所歸。寡人意欲稱西帝，以主西方﹔尊齊為東帝，以主東方﹔平分天下，大王以為何如？」湣王意未決，問於孟嘗君。孟嘗君曰：「秦以強橫見惡於諸侯，王勿效之。」踰一月，秦復遣使至齊，約共伐趙。適蘇代自燕復至，湣王先以並帝之事，請教於代。代對曰：「秦不致帝於他國，而獨致於齊，所以尊齊也。卻之，則拂秦之意，直受之，則取惡於諸侯。願王受之而勿稱。使秦稱之，而西方之諸侯奉之，王乃稱帝，以王東方，未晚也﹔使秦稱之，而諸侯惡之，王因以為秦罪。」湣王曰：「敬受教。」又問：「秦約伐趙，其事何如？」蘇代曰：「兵出無名，事故不成。趙無罪而伐之，得地則為秦利，齊無與焉。今宋方無道，天下號為桀宋。王與其伐趙，不如伐宋，得其地可守，得其民可臣，而又有誅暴之名，此湯武之舉也。」湣王大悅，乃受帝號而不稱。厚待秦使，而辭其伐趙之請。秦昭襄王稱帝纔二月，聞齊仍稱王，亦去帝號，不敢稱。<break time="100ms" />　　話分兩頭。卻說宋康王乃宋辟公辟兵之子，剔成之弟，其母夢徐偃王來託生，因名曰偃。生有異相，身長九尺四寸，面闊一尺三寸，目如巨星，面有神光，力能屈伸鐵鉤。於周顯王四十一年，逐其兄剔成而自立。立十一年，國人探雀巢，得蛻卵，中有小鸇，以為異事，獻於君偃。偃召太史占之。太史布卦奏曰：「小而生大，此反弱為強，崛起霸王之象。」偃喜曰：「宋弱甚矣，寡人不興之，更望何人。」乃多檢壯丁，親自訓練，得勁兵十萬餘。東伐齊，取五城﹔南敗楚，拓地三百餘里﹔西又敗魏軍，取二城﹔滅滕，有其地。因遣使通好於秦，秦亦遣使報之。自是宋號強國，與齊、楚、三晉相並。偃遂稱為宋王。自謂天下英雄，無與為比，欲速就霸王之業。每臨朝，輙令群臣齊呼萬歲。堂上一呼，堂下應之，門外侍衛亦俱應之，聲聞數里。又以革囊盛牛血，懸於高竿，挽弓射之。弓強矢勁，射透革囊，血雨從空亂灑，使人傳言於市曰：「我王射天得勝。」欲以恐嚇遠人。又為長夜之飲，以酒強灌群臣，而陰使左右以熱水代酒自飲。群臣量素洪者，皆潦倒大醉，不能成禮﹔惟康王惺然。左右獻諛者，皆曰：「君王酒量如海，飲千石不醉也。」又多取婦人為淫樂，一夜御數十女，使人傳言：「宋王精神兼數百人，從不倦怠。」以此自炫。一日，游封父之墟，遇見採桑婦甚美，築青陵之臺以望之。訪其家，乃舍人韓憑之妻息氏也。王使人喻憑以意，使獻其妻。憑與妻言之，問其願否。息氏作詩以對曰：<break time="100ms" />　　　　南山有鳥，北山張羅﹔鳥自高飛，羅當奈何？<break time="100ms" />宋王慕息氏不已，使人即其家奪之。韓憑見息氏升車而去，心中不忍，遂自殺。宋王召息氏共登青陵臺，謂之曰：「我宋王也，能富貴人，亦能生殺人。況汝夫已死，汝何所歸？若從寡人，當立為王后。」息氏復作詩以對曰：<break time="100ms" />　　　　鳥有雌雄，不逐鳳凰﹔妾是庶人，不樂宋王。
    </voice>
</speak>
