<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />宋王曰：「卿今已至此，雖欲不從寡人，不可得也！」息氏曰：「容妾沐浴更衣，拜辭故夫之魂，然後侍大王巾櫛耳。」宋王許之。息氏沐浴更衣訖，望空再拜，遂從臺上自投於地。宋王急使人攬其衣，不及，視之，氣已絕矣。簡其身畔，於裙帶得書一幅，書云：「死後，乞賜遺骨與韓憑合葬於一塚，黃泉感德！」宋王大怒，故為二塚，隔絕埋之，使其東西相望，而不相親。埋後三日，宋王還國。忽一夜，有文梓木生於二塚之傍，旬日間，木長三丈許，其枝自相附結成連理。有鴛鴦一對，飛集於枝上，交頸悲鳴。里人哀之曰：「此韓憑夫婦之魂所化也！」遂名其樹曰「相思樹」。髯仙有詩嘆云：<break time="100ms" />　　　　相思樹上兩鴛鴦，千古情魂事可傷！莫道威強能奪志，婦人執性抗君王。<break time="100ms" />群臣見宋王暴虐，多有諫者。宋王不勝其瀆，乃置弓矢於座側，凡進諫者，輒引弓射之。嘗一日間射殺景成、戴烏、公子勃等三人。自是舉朝莫敢開口。諸侯號曰桀宋。<break time="100ms" />　　時齊湣王用蘇代之說，遣使於楚魏，約共攻宋，三分其地。兵既發，秦昭王聞之，怒曰：「宋新與秦懽，而齊伐之，寡人必救宋，無再計。」齊湣王恐秦兵救宋，求於蘇代。代曰：「臣請西止秦兵，以遂王伐宋之功。」乃西見秦王曰：「齊今伐宋矣，臣敢為大王賀。」秦王曰：「齊伐宋，先生何以賀寡人乎？」蘇代曰：「齊王之強暴，無異於宋。今約楚魏而攻宋，其勢必欺楚魏。楚魏受其欺，必向西而事秦。是秦損一宋以餌齊，而坐收楚魏之二國也，王何不利焉？敢不賀乎？」秦王曰：「寡人欲救宋何如？」代答曰：「桀宋犯天下之公怒，天下皆幸其亡，而秦獨救之，眾怒且移於秦矣。」秦王乃罷兵不救宋。齊師先至宋郊，楚魏之兵亦陸續來會。齊將韓聶，楚將唐昧，魏將芒卯，三人做一處商議。唐昧曰：「宋王志大氣驕，宜示弱以誘之。」芒卯曰：「宋王淫虐，人心離怨，我三國皆有喪師失地之恥，宣傳檄文，布其罪惡，以招故地之民，必有反戈而向宋者。」韓聶曰：「二君之言皆是也。」乃為檄數桀宋十大罪。一、逐兄篡位，得國不正﹔二、滅滕兼地，桀強凌弱﹔三、好攻樂戰，侵犯大國﹔四、革囊射天，得罪上帝﹔五、長夜酣飲，不恤國政﹔六、奪人妻女，淫蕩無恥﹔七、射殺諫臣，忠良結舌﹔八、僭擬王號，妄自尊大﹔九、獨媚強秦，結怨鄰國﹔十、慢神虐民，全無君道。檄文到處，人心聳懼，三國所失之地，其民不樂附宋，皆逐其官吏，登城自守，以待來兵。於是所向皆捷，直逼睢陽。宋王偃大閱車徒，親領中軍，離城十里結營，以防攻突。韓聶先遣部下將閭丘儉，以五千人挑戰。宋兵不出。閭丘儉使軍士聲洪者數人，登轈車朗誦桀宋十罪。宋王偃大怒，命將軍盧曼出敵。略戰數合，閭丘儉敗走，盧曼追之，儉盡棄其車馬器械，狼狽而奔。宋王偃登壘，望見齊師已敗，喜曰：「敗齊一軍，則楚魏俱喪氣矣！」乃悉師出戰，直逼齊營。韓聶又讓一陣，退二十里下寨，卻教唐昧芒卯二軍，左右取路，抄出宋王大營之後。<break time="100ms" />　　次日，宋王偃只道齊兵已不能戰，拔寨都進，直攻齊營。閭丘儉打著韓聶旗號，列陣相持。自辰至午，合戰三十餘次。宋王果然英勇，手斬齊將二十餘員，兵士死者百餘人。宋將盧曼亦死於陣。閭丘儉復大敗而奔，委棄車仗器械無數。宋兵爭先掠取。忽有探子報道：「敵兵襲攻睢陽城甚急！探是楚魏二國軍馬。」宋王大怒，忙教整隊回軍。行不上五里，刺斜裏一軍突出，大叫：「齊國上將韓聶在此！無道昏君，還不速降！」宋王左右將戴直屈志高，雙車齊出。韓聶大展神威，先將屈志高斬於車下。戴直不敢交鋒，保護宋王，且戰且走。回至睢陽城下，守將公孫拔認得自家軍馬，開門放入。三國合兵攻打，晝夜不息。忽見塵頭起處，又有大軍到來，乃是齊湣王恐韓聶不能成功，親帥大將王蠋太史敫等，引生軍三萬前來，軍勢益壯。宋軍知齊王親自領兵，人人喪膽，個個灰心。又兼宋王不恤士卒，晝夜驅率男女守瞭，絕無恩賞，怨聲籍籍。戴直言於王偃曰：「敵勢猖狂，人心已變，大王不如棄城，權避河南，更圖恢復。」宋王此時，一片圖王定霸之心，化為秋水，嘆息了一回，與戴直半夜棄城而遁。公孫拔遂喼起降旗，迎湣王入城。湣王安撫百姓，一面令諸軍追逐宋王。宋王走至溫邑，為追兵所及，先擒戴直斬之。宋王自投於神農澗中，不死，被軍士牽出，斬首，傳送睢陽。齊、楚、魏遂共滅宋國，三分其地。楚魏之兵既散，湣王曰：「伐宋之役，齊力為多﹔楚魏安得受地？」遂引兵銜枚尾唐昧之後，襲敗楚師於重丘。乘勝逐北，盡收取淮北之地。又西侵三晉，屢敗其軍。楚魏恨湣王之負約，果皆遣使附秦，秦反以為蘇代之功矣。湣王既兼有宋地，氣益驕恣，使嬖臣夷維，往合衛、魯、鄒三國之君，要他稱臣入朝。三國懼其侵伐，不敢不從。湣王曰：「寡人殘燕滅宋，闢地千里﹔敗梁割楚，威加諸侯。魯衛盡已稱臣，泗上無不恐懼。旦晚提一旅兼并二周，遷九鼎於臨淄，正號天子，以令天下，誰敢違者！」孟嘗君田文諫曰：「宋王偃惟驕，故齊得而乘之，願大王以宋為戒！夫周雖微弱，然號為共主。七國攻戰，不敢及周，畏其名也。大王前去帝號不稱，天下以此多齊之讓。今忽萌代周之志，恐非齊福！」湣王曰：「湯放桀，武王伐紂，桀紂非其主乎？寡人何不如湯武？惜子非伊尹太公耳！」於是復收孟嘗君相印。
    </voice>
</speak>
