<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十五回　說四國樂毅滅齊　　驅火牛田單破燕
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話說燕昭王自即位之後，日夜以報齊雪恥為事。弔死問孤，與士卒同甘苦，尊禮賢士，四方豪傑，歸者如市。有趙人樂毅，乃樂羊之孫，自幼好講兵法。當初樂羊封於靈壽，子孫遂家焉。趙主父沙邱之亂，樂毅挈家去靈壽，奔大梁，事魏昭王，不甚信用。聞燕王築黃金臺，招致天下賢士，欲往投之，乃謀出使於燕。見燕昭王說以兵法，燕王知其賢，待以客禮。樂毅謙讓不敢當。燕王曰：「先生生於趙，仕於魏，在燕固當為客。」樂毅曰：「臣之仕魏，以避亂也。大王若不棄微末，請委質為燕臣。」燕王大喜，即拜毅為亞卿，位於劇辛諸人之上。樂毅悉召其宗族居燕，為燕人。其時齊國強盛，侵伐諸侯。昭王深自韜晦，養兵恤民，待時而動。及湣王逐孟嘗君，恣行狂暴，百姓弗堪﹔而燕國休養多年，國富民稠，士卒樂戰。於是昭王進樂毅而問曰：「寡人銜先人之恨，二十八年於茲矣！常恐一旦溘先朝露，不及剸刃於齊王之腹，以報國恥，終夜痛心。今齊王驕暴自恃，中外離心，此天亡之時。寡人欲起傾國之兵，與齊爭一旦之命，先生何以教之？」樂毅對曰：「齊國地大人眾，士卒習戰，未可獨攻也。王必欲伐之，必與天下共圖之。今燕之比鄰，莫密於趙，王宜首與趙合，則韓必從。而孟嘗君相魏，方恨齊，宜無不聽。如是，而齊可攻也。」燕王曰：「善。」乃具符節，使樂毅往說趙國。<break time="100ms" />　　平原君趙勝為言於惠文王，王許之。適秦國使者在趙，樂毅并說秦使者以伐齊之利。使者還報秦王。秦王忌齊之盛，懼諸侯背秦而事齊，於是復遣使者報趙，願共伐齊之役。劇辛往說魏王，見孟嘗君，孟嘗君果主發兵，復為約韓與共事。俱與訂期。於是燕王悉起國中精銳，使樂毅將之。秦將白起，趙將廉頗，韓將暴鳶，魏將晉鄙，各率一軍，如期而至。於是燕王命樂毅并護五國之兵，號為樂上將軍，浩浩蕩蕩，殺奔齊國。齊湣王自將中軍，與大將韓聶迎戰於濟水之西。樂毅身先士卒，四國兵將，無不賈勇爭奮，殺得齊兵屍橫原野，流血成渠。韓聶被樂毅之弟樂乘所殺。諸軍乘勝逐北，湣王大敗，奔回臨淄，連夜使人求救於楚，許盡割淮北之地為賂﹔一面檢點軍民，登城設守。秦、魏、韓、趙乘勝，各自分路收取邊城，獨樂毅自引燕軍，長驅深入，所過宣諭威德，齊城皆望風而潰，勢如破竹，大軍直逼臨淄。湣王大懼，遂與文武數十人，潛開北門而遁。行至衛國，衛君郊迎稱臣。既入城，讓正殿以居之，供具甚敬。湣王驕傲，侍衛君不以禮。衛諸臣意不能平，夜往掠其輜重。湣王怒，欲俟衛君來見，責以捕盜。衛君是日竟不朝見，亦不復給廩餼。湣王甚愧，候至日昃餓甚，恐衛君圖己，與夷維數人，連夜逃去。從臣失主，一時皆四散奔走。湣王不一日，逃至魯關，關吏報知魯君。魯君遣使者出迎，夷維謂曰：「魯何以待吾君？」對曰：「將以十太牢待子之君。」夷維曰：「吾君，天子也。天子巡狩，諸侯辟宮，朝夕親視膳於堂下，天子食已，乃退而聽朝，豈止十牢之奉而已！」使者回復魯君，魯君大怒，閉關不納。復至鄒，值鄒君方死，湣王欲入行弔。夷維謂鄒人曰：「天子下弔，主人必背其殯棺，立西階，北面而哭，天子乃於阼階上，南面而弔之。」鄒人曰：「吾國小，不敢煩天子下弔。」亦拒之不受。湣王計窮。夷維曰：「聞莒州尚完，何不往？」乃奔莒州，僉兵城守，以拒燕軍。樂毅遂破臨淄，盡收取齊之財物祭器，并查舊日燕國重器前被齊掠者，大車裝載，俱歸燕國。燕昭王大悅，親至濟上，大犒三軍，封樂毅於昌國，號昌國君。燕昭王返國，獨留樂毅於齊，以收齊之餘城。齊之宗人有田單者，有智術，知兵。湣王不能用，僅為臨淄市椽。燕王入臨淄，城中之人，紛紛逃竄。田單與同宗逃難於安平，盡截去其車軸之頭，略與轂平，而以鐵葉裹軸，務令堅固。人皆笑之。未幾，燕兵來攻安平，城破，安平人復爭竄，乘車者捱擠，多因軸頭相觸，不能疾驅，或軸折車覆，皆為燕兵所獲。惟田氏一宗，以鐵籠堅固，且不礙，竟得脫，奔即墨去訖。樂毅分兵略地，至於畫邑，聞故太傅王蠋家在畫邑，傳令軍中，環畫邑三十里，不許入犯。使人以金幣聘蠋，欲薦於燕王。蠋辭老病，不肯往。使者曰：「上將軍有令：『太傅來，即用為將，封以萬家之邑﹔不行，且引兵屠邑！』」蠋仰天嘆曰：「『忠臣不事二君，烈女不更二夫。』齊王疏斥忠諫，故吾退而耕於野。今國破君亡，吾不能存，而又劫吾以兵，吾與其不義而存，不若全義而亡！」遂自懸其頭於樹上，舉身一奮，頸絕而死。樂毅聞之嘆息，命厚葬之，表其墓曰：「齊忠臣王蠋之墓。」樂毅出兵六個月，所攻下齊地共七十餘城，皆編為燕之郡縣，惟莒州與即墨堅守不下。毅乃休兵享士，除其暴令，寬其賦役，又為齊桓公管夷吾立祠設祭，訪求逸民，齊民大悅。樂毅之意，以為齊止二城，在掌握之中，終不能成大事，且欲以恩結之，使其自降，故不極其兵力。（此周赧王三十一年事也。）
    </voice>
</speak>
