<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　田單每使細作入燕窺覘事情。聞騎劫謀代樂毅，及燕太子被笞之事，嘆曰：「齊之恢復，其在燕後王乎！」及燕惠王立，田單使人宣言於燕國曰：「樂毅久欲王齊，以受燕先王厚恩，不忍背，故緩攻二城，以待其事。今新王即位，且與即墨連和，齊人所懼，惟恐他將來，則即墨殘矣。」燕惠王久疑樂毅，及聞流言與騎劫之言相合，因信為然。乃使騎劫往代樂毅，而召毅歸國。毅恐見誅，曰：「我趙人也。」遂棄其家，西奔趙國。趙王封樂毅於觀津，號望諸君。騎劫既代將，盡改樂毅之令，燕軍俱憤怨不服。騎劫住壘三日，即率師往攻即墨，圍其城數匝，城中設守愈堅。田單晨起謂城中人曰：「吾夜來夢見上帝告我云：齊當復興，燕當即敗。不日當有神人為我軍師，戰無不克。」有一小卒悟其意，趨近單前，低語曰：「臣可以為師否？」言畢，即疾走。田單急起持之，謂人曰：「吾夢中所見神人，即此是也！」乃為小卒易衣冠，置之幕中上坐，北面而師事之。小卒曰：「臣實無能。」田單曰：「子勿言。」因號為「神師」。每出一約束，必稟命於神師而行。謂城中人曰：「神師有令：『凡食者必先祭其先祖於庭，當得祖宗陰力相助。』」城中人從其教。飛鳥見庭中祭品，悉翔舞下食。如此早暮二次，燕軍望見，以為怪異。聞有神君下教，因相與傳說，謂齊得天助，不可敵，敵之違天，皆無戰心。單復使人揚樂毅之短曰：「昌國君太慈，得齊人不殺，故城中不怕。若劓其鼻而置之前行，即墨人苦死矣！」騎劫信之，將降卒盡劓其鼻。城中人見降者割鼻，大懼，相戒堅守，惟恐為燕人所得。田單又揚言：「城中人家，墳墓皆在城外，倘被燕人發掘，奈何？」騎劫又使兵卒盡掘城外墳墓，燒死人，暴骸骨。即墨人從城上望見，皆涕泣，欲食燕人之肉。相率來軍門，請出一戰，以報祖宗之仇。田單知士卒可用，乃精選強壯者五千人，藏匿於民間，其餘老弱，同婦女輪流守城。遣使送款於燕軍，言：「城中食盡，將以某日出降。」騎劫謂諸將曰：「我比樂毅何如？」諸將皆曰：「勝毅多倍！」軍中悉踴躍呼：「萬歲！」田單又收民間金得千鎰，使富家私遺燕將，囑以城下之日，求保全家小。燕將大喜，受其金，各付小旗，使插於門上，以為記認。全不准備，呆呆的只等田單出降。單乃使人收取城中牛共千餘頭，製為絳繒之衣，畫以五色龍文，披於牛體，將利刃束於牛角，又將麻葦灌下膏油，束於牛尾，拖後如巨帚，於約降前一日，安排停當。眾人皆不解其意。田單椎牛具酒，候至日落黃昏，召五千壯卒飽食，以五色塗面，各執利器，跟隨牛後。使百姓鑿城為穴，凡數十處，驅牛從穴中出，用火燒其尾帚。火熱漸迫牛尾，牛怒，直奔燕營。五千壯卒，銜枚隨之。燕軍信為來日受降入城，方夜，皆安寢。忽聞馳驟之聲，從夢中驚起，那帚炬千餘，光明照耀，如同白日，望之皆龍文五采，突奔前來，角刃所觸，無不死傷，軍中擾亂。那一夥壯卒，不言不語，大刀闊斧，逢人便砍，雖只五千個人，慌亂之中，恰像幾萬一般。況且向來聽說神師下教，今日神頭鬼臉，不知何物，田單又親率城中人鼓噪而來，老弱婦女，皆擊銅器為聲，震天動地，一發膽都嚇破了，腳都嚇軟了，那個還敢相持！真個人人逃竄，個個奔忙，自相蹂踏，死者不計其數。騎劫乘車落荒而走，正遇田單，一戟刺死，燕軍大敗。（此周赧王三十六年事也。）史官有詩云：<break time="100ms" />　　　　火牛奇計古今無，畢竟機乘騎劫愚﹔假使金臺不易將，燕齊勝負竟何如？<break time="100ms" />田單整頓隊伍，乘勢追逐，戰無不克。所過城邑，聞齊兵得勝，燕將已死，盡皆叛燕而歸齊。田單兵勢日盛，掠地直逼河上，抵齊北界，燕所下七十餘城，復歸於齊。眾軍將以田單功大，欲奉為王。田單曰：「太子法章自在莒州，吾疏族，安敢自立？」於是迎法章於莒。王孫賈為法章御車，至於臨淄，收葬湣王，擇日告廟臨朝。襄王謂田單曰：「齊國危而復安，亡而復存，皆叔父之功也！叔父知名始於安平，今封叔父為安平君，食邑萬戶。」王孫賈拜爵亞卿。迎太史女為后，是為君王后。那時太史敫方知其女先以身許法章，怒曰：「汝不取媒而自嫁，非吾種也！」終身誓不復相見。齊襄王使人益其官祿，皆不受。惟君王后歲時遣人候省，未嘗缺禮。此是後話。<break time="100ms" />　　時孟嘗君在魏，讓相印於公子無忌。魏封無忌為信陵君。孟嘗君退居於薛，比於諸侯，與平原君信陵君相善。齊襄王畏之，復遣使迎為相國。孟嘗君不就。於是與之連和通好，孟嘗君往來於齊魏之間。其後，孟嘗君死，無子，諸公子爭立。齊魏共滅薛，分其地。<break time="100ms" />　　再說燕惠王自騎劫兵敗，方知樂毅之賢，悔之無及。使人遺毅書謝過，欲招毅還國。毅答書不肯歸。燕王恐趙用樂毅以圖燕，乃復以毅子樂間，襲封昌國君，毅從弟樂乘為將軍，並貴重之。毅遂合燕趙之好，往來其間。二國皆以毅為客卿。毅終於趙。時廉頗為趙大將，有勇，善用兵，諸侯皆憚之。秦兵屢侵趙境，賴廉頗力拒，不能深入。秦乃與趙通好。不知後事何如，且看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
