<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　再說秦王假說齋戒，實未必然，過五日。升殿陳設禮物，令諸侯使者皆會，共觀受璧，欲以誇示列國。使贊禮引趙國使臣上殿。藺相如從容徐步而入。謁見已畢，秦王見相如手中無璧，問曰：「寡人已齋戒五日，敬受和璧，今使者不持璧來，何故？」相如奏曰：「秦自穆公以來，共二十餘君，皆以詐術用事。遠則子欺鄭，孟明欺晉，近則商鞅欺魏，張儀欺楚，往事歷歷，從無信義。臣今者惟恐見欺於王，以負寡君，已令從者懷璧從間道還趙矣。臣當死罪！」秦王怒曰：「使者謂寡人不敬，故寡人齋戒受璧。使者以璧歸趙，是明欺寡人也！」叱左右前縛相如。相如面不改色，奏曰：「大王請息怒，臣有一言。今日之勢，秦強趙弱，但有秦負趙之事，決無趙負秦之理。大王真欲得璧，先割十五城予趙，隨一介之使，同臣往趙取璧，趙豈敢得城而留璧，負不信之名，以得罪於大王哉？臣自知欺大王之罪，罪當萬死，臣已寄奏寡君，不望生還矣。請就鼎鑊之烹，令諸侯皆知秦以欲璧之故，而誅趙使，曲直有所在矣。」秦王與群臣面面相覷，不能吐一語。諸侯使者旁觀，皆為相如危懼。左右欲牽相如去，秦王喝住，謂群臣曰：「即殺相如，璧未可得，徒負不義之名，絕秦趙之好。」乃厚待相如，禮而歸之。髯翁讀史至此，論秦人攻城取邑，列國無可奈何，一璧何足為重？相如之意，只恐被秦王欺趙得璧，便小覷了趙國，將來難以立國，倘索地索貢，不可復拒，故於此顯個力量，使秦王知趙國之有人也。<break time="100ms" />　　藺相如既歸，趙王以為賢，拜上大夫。其後秦竟不予趙城，趙亦不與秦璧。秦王心中終不釋然於趙，復遣使約趙王於西河外澠池之地，共為好會。趙王曰：「秦以會欺楚懷王，錮之咸陽，至今楚人傷心未已。今又來約寡人為會，得無以懷王相待乎？」廉頗與藺相如計議曰：「王若不行，示秦以弱。」乃共奏曰：「臣相如願保駕前往。臣頗願輔太子居守。」趙王喜曰：「相如且能完璧，況寡人乎？」平原君趙勝奏曰：「昔宋襄公以乘車赴會，為楚所劫。魯君與齊會於夾谷，具左右司馬以從。今保駕雖有相如，請精選銳卒五千扈從，以防不虞。再用大軍，離三十里屯札，方保萬全。」趙王曰：「五千銳卒，何人為將？」趙勝對曰：「臣所知田部吏李牧（實為趙奢[1]）者，真將才也。」趙王曰：「何以見之？」趙勝對曰：「李牧為田部吏，取租稅，臣家過期不納，牧以法治之，殺臣司事者九人。臣怒責之，牧謂臣曰：『國之所恃者，法也。今縱君家而不奉公，則法削，法削則國弱，而諸侯加兵，趙且不保其國，君安得保其家乎？以君之貴，奉公如法，法立而國強，長保富貴，豈不善耶？』此其識慮非常，臣是以知其可將也。」趙王即用李牧為中軍大夫，使率精兵五千扈從同行。平原君以大軍繼之。廉頗送至境上，謂趙王曰：「王入虎狼之秦，其事誠不測！今與王約：度往來道路，與夫會遇之禮畢，為期不過三十日耳。若過期不歸，臣請如楚國故事，立太子為王，以絕秦人之望。」趙王許諾。遂至澠池，秦王亦到，各歸館驛。<break time="100ms" />　　至期，兩王以禮相見，置酒為歡。飲至半酣，秦王曰：「寡人竊聞趙王善於音樂，寡人有寶瑟在此，請趙王奏之。」趙王面赤，然不敢辭。秦侍者將寶瑟進於趙王之前，趙王為奏《湘靈》一曲，秦王稱善不已。鼓畢，秦王曰：「寡人聞趙之始祖烈侯好音，君王真得家傳矣。」乃顧左右召御史，使載其事。秦御史秉筆取簡，書曰：「某年月日，秦王與趙王會於澠池，令趙王鼓瑟。」藺相如前進曰：「趙王聞秦王善於秦聲，臣謹奉盆缶，請秦王擊之，以相娛樂。」秦王怒，色變不應。相如即取盛酒瓦器，跪請於秦王之前，秦王不肯擊。相如曰：「大王恃秦之強乎？今五步之內，相如得以頸血濺大王矣！」左右曰：「相如無禮！」欲前執之。相如張目叱之，鬚髮皆張，左右大駭，不覺倒退數步。秦王意不悅，然心憚相如，勉強擊缶一聲。相如方起，召趙御史亦書於簡曰：「某年月日，趙王與秦王會於澠池，令秦王擊缶。」秦諸臣意不平，當筵而立，請於趙王曰：「今日趙王惠顧，請王割十五城為秦王壽！」相如亦請於秦王曰：「禮尚往來，趙既進十五城於秦，秦不可不報。亦願以秦之咸陽為趙王壽！」秦王曰：「吾兩君為好，諸君不必多言。」乃命左右，更進酒獻酬，假意盡歡而罷。秦客卿胡傷﹍﹍等密勸拘留趙王及藺相如，秦王曰：「諜者言：『趙設備甚密。』萬一其事不濟，為天下笑。」乃益敬重趙王，約為兄弟，永不侵伐。使太子安國君之子，名異人者，為質於趙。群臣皆曰：「約好足矣，何必送質？」秦王笑曰：「趙方強，未可圖也。不送質，則趙不相信。趙信我，其好方堅，我乃得專事於韓矣。」群臣乃服。
    </voice>
</speak>
