<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十六回　藺相如兩屈秦王　　馬服君單解韓圍
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說趙惠文王寵用一個內侍，姓繆名賢，官拜宦者令，頗干預政事。忽一日，有外客以白璧來求售，繆賢愛其玉色光潤無瑕，以五百金得之，以示玉工。玉工大驚曰：「此真和氏之璧也！楚相昭陽因宴會偶失此璧，疑張儀偷盜，捶之幾死，張儀以此入秦。後昭陽懸千金之賞，購求此璧，盜者不敢出獻，竟不可得。今日無意中落於君手，此乃無價之寶，須什襲珍藏，不可輕示於人也。」繆賢曰：「雖然，良玉何以遂為無價？」玉工曰：「此玉置暗處，自然有光，能卻塵埃，辟邪魅，名曰『夜光之璧』。若置之座間，冬月則煖，可以代爐，夏月則涼，百步之內，蠅蚋不入。有此數般奇異，他玉不及，所以為至寶。」繆賢試之，果然。乃製為寶櫝，藏於內笥。早有人報知趙王，言：「繆中侍得和氏璧。」趙王問繆賢取之，賢愛璧不即獻。趙王怒，因出獵之便，突入賢家，搜其室，得寶櫝，收之以去。繆賢恐趙王治罪誅之，欲出走。其舍人藺相如牽衣問曰：「君今何往？」賢曰：「吾將奔燕。」相如曰：「君何以受知於燕王，而輕身往投也？」繆賢曰：「吾昔年嘗從大王與燕王相會於境上，燕王私握吾手曰：『願與君結交。』以此相知，故欲往。」相如諫曰：「君誤矣！夫趙強而燕弱，而君得寵於趙王，故燕王欲與君結交。非厚君也，因君以厚於趙王也。今君得罪於王，亡命走燕，燕畏趙王之討，必將束縛君以媚於趙王，君其危矣。」繆賢曰：「然則如何？」相如曰：「君無他大罪，惟不早獻璧耳！若肉袒負斧鑕，叩首請罪，王必赦君。」繆賢從其計，趙王果赦賢不誅。賢重相如之智，以為上客。<break time="100ms" />　　再說玉工偶至秦國，秦昭襄王使之治玉，玉工因言及和氏之璧，今歸於趙。秦王問：「此璧有甚好處？」玉工如前誇獎。秦王想慕之甚，思欲一見其璧。時昭襄王之母舅魏冉為丞相，進曰：「王欲見和璧，何不以酉陽十五城易之？」秦王訝曰：「十五城，寡人所惜也，奈何易一璧哉？」魏冉曰：「趙之畏秦久矣！大王若以城易璧，趙不敢不以璧來，來則留之。是易城者名也，得璧者實也。王何患失城乎？」秦王大喜，即為書致趙王，命客卿胡傷為使。書略曰：<break time="100ms" />　　　　寡人慕和氏璧有日矣，未得一見。聞君王得之，寡人不敢輕請，願以酉陽十五城奉酬。惟君王許之。<break time="100ms" />趙王得書，召大臣廉頗等商議。欲予秦，恐其見欺，璧去城不可得﹔欲勿予，又恐觸秦之怒。諸大臣或言不宜與，或言宜與，紛紛不決。李克曰：「遣一智勇之士，懷璧以往﹔得城則授璧於秦，不得城仍以璧歸趙，方為兩全。」趙王目視廉頗，頗俛首不語。宦者令繆賢進曰：「臣有舍人姓藺名相如，此人勇士，且有智謀。若求使秦，無過此人。」趙王即命繆賢召藺相如至，相如拜謁已畢，趙王問曰：「秦王請以十五城易寡人之璧，先生以為可許否？」相如曰：「秦強趙弱，不可不許。」趙王曰：「倘璧去城不可得，如何？」相如對曰：「秦以十五城易璧，價厚矣。如是趙不許璧，其曲在趙。趙不待入城而即獻璧，禮恭矣。如是而秦不予城，其曲在秦。」趙王曰：「寡人欲求一人使秦，保護此璧。先生能為寡人一行乎？」相如曰：「大王必無其人，臣願奉璧以往。若城入於趙，臣當以璧留秦﹔不然，臣請完璧歸趙。」趙王大喜，即拜相如為大夫，以璧授之。相如奉璧西入咸陽。<break time="100ms" />　　秦昭襄王聞璧至，大喜，坐章臺之上，大集群臣，宣相如入見。相如留下寶櫝，只用錦袱包裹，兩手捧定，再拜奉上秦王。秦王展開錦袱觀看，但見純白無瑕，寶光閃爍，雕鏤之處，天成無跡，真希世之珍矣。秦王飽看了一回，嘖嘖嘆息。因付左右群臣遞相傳示，群臣看畢，皆羅拜稱「萬歲！」秦王命內侍重將錦袱包裹，傳與後宮美人玩之，良久送出，仍歸秦王案上。藺相如從旁伺候，良久，並不見說起償城之話。相如心生一計，乃前奏曰：「此璧有微瑕，臣請為大王指之。」秦王命左右以璧傳與相如。相如得璧在手，連退數步，靠在殿柱之上，睜開雙目，怒氣勃不可遏，謂秦王曰：「和氏之璧，天下之至寶也。大王欲得璧，發書至趙，寡君悉召群臣計議，群臣皆曰：『秦自負其強，以空言求璧，恐璧往，城不可得，不如勿許。』臣以為：『布衣之交，尚不相欺，況萬乘之君乎？奈何以不肖之心待人，而得罪於大王？』於是寡君乃齋戒五日，然後使臣奉璧拜送於庭，敬之至也。今大王見臣，禮節甚倨，坐而受璧，左右傳觀，復使後宮美人玩弄，褻瀆殊甚。以此知大王無償城之意矣，臣所以復取璧也。大王必欲迫臣，臣頭今與璧俱碎於柱，寧死不使秦得璧！」於是持其璧睨柱，欲以擊柱。秦王惜璧，恐其碎之，乃謝曰：「大夫無然，寡人豈敢失信於趙？」即召有司取地圖來，秦王指示，從某處至某處，共十五城予趙。相如心中暗想：「此乃秦王欲誑取璧，非真情。」乃謂秦王曰：「寡君不敢愛希世之寶，以得罪於大王，故臨遣臣時，齋戒五日，遍召群臣，拜而遣之。今大王亦宜齋戒五日，陳設車輅文物，具左右威儀，臣乃敢上璧。」秦王曰：「諾。」乃命齋戒五日，送相如於公館安歇。相如抱璧至館，又想道：「我曾在趙王面前誇口：『秦若不償城，願完璧歸趙。』今秦王雖然齋戒，倘得璧之後，仍不償城，何面目回見趙王？」乃命從者穿粗褐衣，裝作貧人模樣，將布袋纏璧於腰，從徑路竊走。附奏於趙王曰：「臣恐秦欺趙，無意償城，謹遣從者歸璧大王。臣待罪於秦，死不辱命！」趙王曰：「相如果不負所言矣。」
    </voice>
</speak>
