<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十七回　死范雎計逃秦國　　假張祿廷辱魏使
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　 話說大梁人范睢字叔，有談天說地之能，安邦定國之志。欲求事魏王，因家貧，不能自通。乃先投於中大夫須賈門下，用為舍人。當初，齊湣王無道，樂毅糾合四國，一同伐齊，魏亦遣兵助燕。及田單破燕復齊，齊襄王法章即位，魏王恐其報復，同相國魏齊計議，使須賈至齊修好。賈使范睢從行。齊襄王問於須賈曰：「昔我先王，與魏同兵伐宋，聲氣相投。及燕人殘滅齊國，魏實與焉。寡人念先王之仇，切齒腐心！今又以虛言來誘寡人，魏反覆無常，使寡人何以為信？」須賈不能對。范睢從旁代答曰：「大王之言差矣！先寡君之從於伐宋，以奉命也。本約三分宋國，上國背約，盡收其地，反加侵虐。是齊之失信於敝邑也！諸侯畏齊之驕暴無厭，於是暱就燕人，濟西之戰，五國同仇，豈獨敝邑？然敝邑不為已甚，不敢從燕於臨淄，是敝邑之有禮於齊也。今大王英武蓋世，報仇雪恥，光啟前人之緒。寡君以為桓威之烈，必當再振，可以上蓋湣王之愆，垂休無窮，故遣下臣賈來修舊好。大王但知責人，不知自反，恐湣王之覆轍，又見於今矣。」齊襄王愕然起謝曰：「是寡人之過也！」即問須賈：「此位何人？」須賈曰：「臣之舍人范睢也。」齊王顧盼良久，乃送須賈於公館，厚共廩餼。使人陰說范睢曰：「寡君慕先生人才，欲留先生於齊，當以客卿相處，萬望勿棄！」范睢辭曰：「臣與使者同出，而不與同入，不信無義，何以為人？」齊王益愛重之，復使人賜范睢黃金十斤及牛酒。睢固辭不受。使者再四致齊王之命，堅不肯去。睢不得已，乃受牛酒而還其金。使者嘆息而去。早有人報知須賈，須賈召范睢問曰：「齊使者為何而來？」范睢曰：「齊王以黃金十斤及牛酒賜臣，臣不敢受。再四相強，臣止留其牛酒。」須賈曰：「所以賜子者何故？」范睢曰：「臣不知。或者以臣在大夫之左右，故敬大夫以及臣耳。」須賈曰：「賜不及使者而獨及子，必子與齊有私也。」范睢曰：「齊王先曾遣使，欲留臣為客卿，臣峻拒之。臣以信義自矢，豈敢有私哉？」須賈疑心益甚。使事既畢，須賈同范睢還魏，賈遂言於魏齊曰：「齊王欲留舍人范睢為客卿，又賜以黃金牛酒，疑以國中陰事告齊，故有此賜也。」魏齊大怒，乃會賓客，使人擒范睢，即席訊之。睢至，伏於階下。魏齊厲聲問曰：「汝以陰事告齊乎？」范睢曰：「怎敢？」魏齊曰：「汝若無私於齊，齊王安用留汝？」睢曰：「留果有之，睢不從也。」魏齊曰：「然則黃金牛酒之賜，子何受之？」睢曰：「使者十分相強，睢恐拂齊王之意，勉受牛酒。其黃金十斤，實不曾收。」魏齊咆哮大喝曰：「賣國賊！還要多言！即牛酒之賜，亦豈無因？」呼獄卒縛之，決脊一百，使招承通齊之語。范睢曰：「臣實無私，有何可招？」魏齊益怒曰：「為我笞殺此奴，勿留禍種！」獄卒鞭笞亂下，將牙齒打折。睢血流被面，痛極難忍，號呼稱冤。賓客見相國盛怒之下，莫敢勸止。魏齊教左右一面用巨觥行酒，一面教獄卒加力，自辰至未，打得范睢遍體皆傷，血肉委地，咶喇一響，脅骨亦斷，睢大叫失聲，悶絕而死。<break time="100ms" />　　　　可憐信義忠良士，翻作溝渠枉死人！傳語上官須仔細，莫將屈棒打平民。<break time="100ms" />潛淵居士又有詩云：<break time="100ms" />　　　　張儀何曾盜楚璧？范叔何曾賣齊國？疑心盛氣總難平，多少英雄受冤屈！<break time="100ms" />左右報曰：「范睢氣絕矣。」魏齊親自下視，見范睢斷脅折齒，身無完膚，直挺挺在血泊中不動。齊指罵曰：「賣國賊死得好！好教後人看樣！」命獄卒以葦薄卷其屍，置之坑廁間，使賓客便溺其上，勿容他為乾淨之鬼。看看天晚，范睢命不該絕，死而復蘇，從葦薄中張目偷看，只有一卒在旁看守。范睢微嘆一聲。守卒聞之，慌忙來看。范睢謂曰：「吾傷重至此，雖暫醒，決無生理。汝能使我死於家中，以便殯殮，家有黃金數兩，盡以相謝。」守卒貪其利，謂曰：「汝乃作死狀，吾當入稟。」時魏齊與賓客皆大醉，守卒稟曰：「廁間死人腥臭甚，合當發出。」賓客皆曰：「范睢雖然有罪，相國處之亦已足矣。」魏齊曰：「可出之於郊外，使野鳶飽其餘肉也。」言罷，賓客皆散，魏齊亦回內宅。守卒捱至黃昏人靜，乃私負范睢至其家。睢妻小相見，痛苦自不必說。范睢命取黃金相謝，又御下葦薄，付與守卒，使棄野外，以掩人之目。守卒去後，妻小將血肉收拾乾淨，縛裹傷處，以酒食進之。范睢徐謂其妻曰：「魏齊恨我甚，雖知吾死，尚有疑心。我之出廁，乘其醉耳。明日復求吾屍不得，必及吾家，吾不得生矣。吾有八拜兄弟鄭安平，在西門之陋巷，汝可乘夜送我至彼，不可洩漏。俟月餘，吾創愈當逃命於四方也。我去後，家中可發哀，如吾死一般，以絕其疑。」其妻依言，使僕人先往報知鄭安平。鄭安平即時至睢家看視，與其家人同攜負以去。
    </voice>
</speak>
