<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　次日，范睢入見秦王，言：「魏國恐懼，遣使乞和，不須用兵，此皆大王威德所致。」秦王大喜。范睢又奏曰：「臣有欺君之罪，求大王憐恕，方纔敢言。」秦王曰：「卿有何欺？寡人不罪。」范睢奏曰：「臣實非張祿，乃魏人范睢也。自少孤貧，事魏中大夫須賈為舍人。從賈使齊，齊王私餽臣金，臣堅卻不受，須賈謗於相國魏齊，將臣捶擊至死。幸而復甦，改名張祿，逃奔入秦，蒙大王拔之上位。今須賈奉使而來，臣真姓名已露，便當仍舊，伏望吾王憐恕！」秦王曰：「寡人不知卿之受冤如此。今須賈既到，便可斬首，以快卿之憤。」范睢奏曰：「須賈為公事而來，自古兩國交兵，不斬來使，況求和乎？臣豈敢以私怨而傷公義！且忍心殺臣者，魏齊；不全關須賈之事。」秦王曰：「卿先公後私，可謂大忠矣。魏齊之仇，寡人當為卿報之。來使從卿發落。」范睢謝恩而退。秦王准了魏國之和。須賈入辭范睢，睢曰：「故人至此，不可無一飯之敬。」使舍人留須賈於門中，吩咐大排筵席。須賈暗暗謝天道：「慚愧，慚愧！難得丞相寬洪大量，如此相待，忒過禮了！」范睢退堂。須賈獨坐門房中，有軍牢守著，不敢轉動，自辰至午，漸漸腹中空虛，須賈想道：「我前日在館驛中，見成飲食相待。今番答席，故人之情，何必過禮？」少頃，堂上陳設已完。只見府中發出一單，遍邀各國使臣，及本府有名賓容。須賈心中想道：「此是請來陪我的了。但不知何國何人？少停坐次亦要斟酌，不好一概僭妄。」須賈方在躊躇，只見各國使人及賓客紛紛而到，逕上堂階。管席者傳板報道：「客齊！」范睢出堂相見，敘禮已畢，送盞定位；兩廡下鼓樂交作，竟不呼召須賈。須賈那時又飢又渴，又苦又愁，又羞又惱，胸中煩懣，不可形容。三杯之後，范睢開言：「還有一個故人在此，適纔倒忘了。」眾客齊起身道：「丞相既有貴相知，某等禮合伺候。」范睢曰：「雖則故人，不敢與諸公同席。」乃命設一小坐於堂下，喚魏客到，使兩黥徒夾之以坐。席上不設酒食，但置炒熟料豆，兩黥徒手捧而餵之，如餵馬一般。眾客甚不過意，問曰：「丞相何恨之深也？」范睢將舊事訴說一遍。眾客曰：「如此亦難怪丞相發怒。」須賈雖然受辱，不敢違抗，只得將料豆充飢，食畢，還要叩謝。范睢瞋目數之曰：「秦王雖然許和，但魏齊之仇，不可不報。留汝蟻命，歸告魏王，速斬魏齊頭送來，將我家眷，送入秦邦，兩國通好；不然，我親自引兵來屠大梁，那時悔之晚矣。」唬得須賈魂不附體，喏喏連聲而出。不知魏國可曾斬魏齊頭來獻，且看下回分解。<break time="100ms" />About this digital edition<break time="100ms" />This e-book comes from the online library Wikisource[1]. This multilingual digital library, built by volunteers, is committed to developing a free accessible collection of publications of every kind: novels, poems, magazines, letters...<break time="100ms" />We distribute our books for free, starting from works not copyrighted or published under a free license. You are free to use our e-books for any purpose (including commercial exploitation), under the terms of the Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Unported[2] license or, at your choice, those of the GNU FDL[3].<break time="100ms" />Wikisource is constantly looking for new members. During the realization of this book, it's possible that we made some errors. You can report them at this page[4].<break time="100ms" />The following users contributed to this book:<break time="100ms" />周子仪<break time="100ms" />Wihwang<break time="100ms" />* * *<break time="100ms" />↑ https://wikisource.org<break time="100ms" />↑ https://www.creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0<break time="100ms" />↑ https://www.gnu.org/copyleft/fdl.html<break time="100ms" />↑ https://wikisource.org/wiki/Wikisource:Scriptorium<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
