<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　次日，魏齊果然疑心范睢，恐其復甦，使人視其屍所在。守卒回報：「棄野外無人之處，今惟葦薄在，想為犬豕銜去矣。」魏齊復使人瞷其家，舉哀帶孝，方始坦然。再說范睢在鄭安平家，敷藥將息，漸漸平復。安平乃與睢共匿於具茨山。范睢更姓名曰張祿，山中人無知其為范睢者。過半歲，秦謁者王稽奉昭襄王之命，出使魏國，居於公館。鄭安平詐為驛卒，伏侍王稽，應對敏捷，王稽愛之。因私問曰：「汝知國有賢人，未出仕者乎？」安平曰：「賢人何容易言也！向有一范睢者，其人智謀之士，相國箠之至死。」言未畢，王稽嘆曰：「惜哉！此人不到我秦國，不得展其大才！」安平曰：「今臣里中有張祿先生，其才智不亞於范睢，君欲見其人否？」王稽曰：「既有此人，何不請來相會？」安平曰：「其人有仇家在國中，不敢晝行。若無此仇，久已仕魏，不待今日矣。」王稽曰：「夜至不妨，吾當候之。」鄭安平乃使張祿亦扮做驛卒模樣，以深夜至公館來謁。王稽略叩以天下大勢。范睢指陳了了，如在目前。王稽喜曰：「吾知先生非常人，能與我西游於秦否？」范睢曰：「臣祿有仇於魏，不能安居，若能挈行，實乃至願。」王稽屈指曰：「度吾使事畢，更須五日。先生至期，可待我於三亭岡無人之處，當相載也。」過五日，王稽辭別魏王，群臣俱餞送於郊外，事畢俱別。王稽驅車至三亭岡上，忽見林中二人趨出，乃張祿鄭安平也。王稽大喜，如獲奇珍，與張祿同車共載。一路飲食安息，必與相共，談論投機，甚相親愛。不一日，已入秦界。至湖關，望見對面塵頭起處，一群車騎自西而來。范睢問曰：「來者誰人？」王稽認得前驅，曰：「此丞相穰侯，東行郡邑耳。」原來穰侯名魏冉，乃是宣太后之弟。宣太后羋氏，楚女，乃昭襄王之母。昭襄王即位時，年幼未冠，宣太后臨朝決政，用其弟魏冉為丞相，封穰侯。次弟羋戎，亦封華陽君，並專國用事。後昭襄王年長，心畏太后，乃封其弟公子悝為涇陽君，公子市為高陵君，欲以分羋氏之權。國中謂之「四貴」，然總不及丞相之尊也。丞相每歲時，代其王周行郡國，巡察官吏，省視城池，較閱車馬，撫循百姓，此是舊規。今日穰侯東巡，前導威儀，王稽如何不認得。范睢曰：「吾聞穰侯專秦權，妒賢嫉能，惡納諸侯賓客。恐其見辱，我且匿車箱中以避之。」須臾，穰侯至，王稽下車迎謁。穰侯亦下車相見，勞之曰：「謁君國事勞苦！」遂共立於車前，各敘寒溫。穰侯曰：「關東近有何事？」王稽鞠躬對曰：「無有。」穰侯目視車中曰：「謁君得無與諸侯賓客俱來乎？此輩仗口舌遊說人國，取富貴，全無實用！」王稽又對曰：「不敢。」穰侯既別去，范睢從車箱中出，便欲下車趨走。王稽曰：「丞相已去，先生可同載矣。」范睢曰：「臣潛窺穰侯之貌，眼多白而視邪，其人性疑而見事遲。向者目視車中，固已疑之。一時未即搜索，不久必悔，悔必復來，不若避之為安耳。」遂呼鄭安平同走。王稽車仗在後，約行十里之程，背後馬鈴聲響，果有二十騎從東如飛而來，趕著王稽車仗，言：「吾等奉丞相之命，恐大夫帶有遊客，故遣復行查看，大夫勿怪。」因遍索車中，并無外國之人，方纔轉身。王稽嘆曰：「張先生真智士，吾不及也！」乃命催車前進，再行五六里，遇著了張祿鄭安平二人，邀使登車，一同竟入咸陽。髯翁有詩詠范睢去魏之事云：<break time="100ms" />　　　　料事前知妙若神，一時智術少儔倫；信陵空養三千客，卻放高賢遁入秦！<break time="100ms" />　　王稽朝見秦昭襄王，復命已畢，因進曰：「魏有張祿先生，智謀出眾，天下奇才也。與臣言秦國之勢，危於累卵，彼有策能安之，然非面對不可。臣故載與俱來。」秦王曰：「諸侯客好為大言，往往如此。姑使就客舍。」乃館於下舍，以需召問。踰年不召，忽一日，范睢出行市上，見穰侯方徵兵出征，范睢私問曰：「丞相徵兵出征，將伐何國？」有一老者對曰：「欲伐齊綱壽也。」范睢曰：「齊兵曾犯境乎？」老者曰：「未曾。」范睢曰：「秦與齊東西懸絕，中間隔有韓魏，且齊不犯秦，秦奈何涉遠而伐之？」老者引范睢至僻處，言曰：「伐齊非秦王之意。因陶山在丞相封邑中，而綱壽近於陶，故丞相欲使武安君為將，伐而取之，以自廣其封耳。」范睢回舍，遂上書於秦王。略曰：<break time="100ms" />　　　　羈旅臣張祿，死罪，死罪！奏聞秦王殿下：臣聞「明主立政，有功者賞，有能者官，勞大者祿厚，才高者爵尊。」故無能者不敢濫職，而有能者亦不得遺棄。今臣待命於下舍，一年於茲矣。如以臣為有用，願借寸陰之暇，悉臣之說。如以臣為無用，留臣何為？夫言之在臣，聽之在君，臣言而不當，請伏斧鑕之誅未晚。毋以輕臣故，并輕舉臣之人也。
    </voice>
</speak>
