<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說趙茄領軍五千，哨探出長平關外，約二十里，正遇秦將司馬梗，亦行探來到。趙茄欺司馬梗兵少，直前搏戰。正在交鋒，秦第二哨張唐兵又到。趙茄心慌手慢，被司馬梗一刀斬之，亂殺趙兵。廉頗聞前哨有失，傳諭各壘用心把守，勿與秦戰；且使軍士掘地深數丈以注水，軍中都不解其意。王齕大軍已到，距金門山十里下寨。先分軍攻二鄣城，蓋負蓋同出戰皆敗沒。王齕乘勝攻光狼城，司馬梗奮勇先登，大軍繼之。馮亭復敗走，奔金門山大營，廉頗納之。秦兵又來攻壘，廉頗傳令：「出戰者，雖勝亦斬！」王齕攻之不入，乃移營逼之，去趙營僅五里，挑戰幾次，趙兵終不出。王齕曰：「廉頗老將，其行軍持重，未可動也。」偏將王陵獻計曰：「金門山下有流澗，名曰楊谷，秦趙之軍，共取汲於此澗。趙壘在澗水之南，而秦壘踞其西，水勢自西而流於東南，若絕斷此澗，使水不東流，趙人無汲，不過數日軍必亂，亂而擊之，無不勝矣。」王齕以為然，使軍士將澗水築斷。至今楊谷名為絕水，為此也。誰知廉頗預掘深坎，注水有餘，日用不乏。秦趙相持四個月，王齕不得一戰，無可奈何。遣使入告於秦王，秦王召應侯范睢計議，范睢曰：「廉頗更事久，知秦軍強，不輕戰，彼以秦兵道遠，不能持久，欲以老我而乘其隙。若此人不去，趙終未可入也。」秦王曰：「卿有何計，可以去廉頗乎？」范睢屏左右言曰：「要去廉頗，須用『反間之計』，如此恁般，非費千金不可。」秦王大喜，即以千金付范睢，乃使其心腹門客，從間道入邯鄲，用千金賄賂趙王左右，布散流言曰：「趙將惟馬服君最良，聞其子趙括勇過其父，若使為將，誠不可當！廉頗老而怯，屢戰俱敗，失亡趙卒三四萬，今為秦兵所逼，不日將出降矣。」趙王先聞趙茄等被殺，連失三城，使人往長平催頗出戰。廉頗主「堅壁」之謀，不肯出戰，趙王已疑其怯，及聞左右反間之言，信以為實，遂召趙括問曰：「卿能為我擊秦軍乎？」括對曰：「秦若使武安君為將，尚費臣籌畫；如王齕不足道矣。」趙王曰：「何以言之？」趙括曰：「武安君數將秦軍，先敗韓魏於伊闕，斬首二十四萬；再攻魏，取大小六十一城；又南攻楚，拔鄢郢，定巫黔；又復攻魏，走芒卯，斬首十三萬；又攻韓，拔五城，斬首五萬；又斬趙將賈偃，沉其卒二萬人於河；戰必勝，攻必取，其威名素著，軍士望風而慄，臣若與對壘，勝負居半，故尚費籌畫。如王齕新為秦將，乘廉頗之怯，故敢於深入；若遇臣，如秋葉之遇風，不足當迅掃也。」趙王大悅，即拜趙括為上將，賜黃金彩帛，使持節往代廉頗，復益勁軍二十萬。括閱軍畢，車載金帛，歸見其母。母曰：「汝父臨終遺命，戒汝勿為趙將，汝今日何不辭之？」括曰：「非不欲辭，奈朝中無如括者！」母乃上書諫曰：「括徒讀父書，不知通變，非將才，願王勿遣！」趙王召其母至，親叩其說。母對曰：「括父奢為將，所得賞賜，盡以與軍吏；受命之日，即宿於軍中，不問及家事，與士卒同甘苦；每事必博諮於眾，不敢自專。今括一旦為將，東鄉而朝，軍吏無敢仰視；所賜金帛，悉歸私家。為將豈宜如此？括父臨終，嘗戒妾曰：『括若為將，必敗趙兵！』妾謹識其言，願王別選良將，切不可用括！」趙王曰：「寡人意已決矣。」母曰：「王即不聽妾言，倘兵敗，妾一家請無連坐。」趙王許之。趙括遂引軍出邯鄲，望長平進發。<break time="100ms" />　　再說范睢所遣門客，猶在邯鄲，備細打聽，盡知趙括向趙王所說之語，趙王已拜為大將，擇日起程，遂連夜奔回咸陽報信。秦王與范睢計議曰：「非武安君不能了此事也！」乃更遣白起為上將，王錡齕副之，傳令軍中秘密其事：「有人洩漏武安君為將者斬！再說趙括至長平關，廉頗驗過符節，即將軍籍交付趙括。獨引親軍百餘人，回邯鄲去訖。趙括將廉頗約束，盡行更改，軍壘合并成大營。時馮亭在軍中，固諫不聽。括又以自己所帶將士，易去舊將。嚴諭：「秦兵若來，各要奮勇爭先。如遇得勝，便行追逐，務使秦軍一騎不返！」白起既入秦軍，聞趙括更易廉頗之令，先使卒三千人出營挑戰。趙括輒出萬人來迎，秦軍大敗奔回。白起登壁上望趙軍，謂王齕曰：「吾知所以勝之矣！」趙括勝了一陣，不禁手舞足蹈，使人至秦營下戰書。白起使王齕批：「來日決戰。」因退軍十里，復營於王齕舊屯之處。趙括喜曰：「秦兵畏我矣！」乃椎牛饗士，傳令：「來日大戰，定要生擒王齕，與諸侯做個笑話！」白起安營已定，大集諸將聽令。使將軍王賁王陵率萬人列陣，與趙括更迭交戰，只要輸不要贏，引得趙兵來攻秦壁，便算一功。再喚大將司馬錯司馬梗二人，各引兵一萬五千，從間道繞出趙軍之後，絕其糧道。又遣大將胡傷引兵二萬，屯於左近，只等趙人開壁出逐秦軍，即便殺出，要將趙軍截為二段。又遣大將蒙驁王翦各率輕騎五千，伺候接應。白起與王齕堅守老營。正是：「安排地網天羅計，待捉龍爭虎鬥人。」
    </voice>
</speak>
