<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　再說趙括吩咐軍中，四鼓造飯，五鼓結束，平明列陣前進。行不五里，遇見秦兵，兩陣對圓，趙括使先鋒傅豹出馬。秦將王賁接戰，約三十餘合，王賁敗走，傅豹追之。趙括復遣王容率軍幫助。又遇秦將王陵，略戰數合，王陵又敗。趙括見趙兵連勝，自率大軍來追。馮亭又諫曰：「秦人多詐，其敗不可信也。元帥勿追！」趙括不聽，追奔十餘里，及於秦壁。王賁王陵繞營而走，秦壁不開。趙括傳令一齊攻打，連打數日，秦軍堅守不可入。趙括使人催取後軍，移營齊進。只見趙將蘇射飛騎而來，報曰：「後營被秦將胡傷引兵沖出遏住，不得前來！」趙括大怒曰：「胡傷如此無禮，吾當親往！」使人探聽秦軍行動，回報道：「西路軍馬不絕，東路無人。」趙括麾軍從東路而轉。行不上二三里，大將蒙驁一軍從刺斜裏殺出，大叫：「趙括你中了我武安君之計，還不投降！」趙括大怒，挺戟欲戰蒙驁；偏將王容出曰：「不勞元帥，容某建功。」王容便接住蒙驁交鋒。王翦一軍又至，趙兵折傷頗眾。趙括料難取勝，鳴金收軍，就便擇水草處安營。馮亭又諫曰：「軍氣用銳，今我兵雖失利，苟能力戰，尚可脫歸本營，并力拒敵。若在此安營，腹背受困，將來不可復出！」趙括又不聽。使軍士築成長壘，堅壁自守；一面飛奏趙王求援，一面催取後隊糧餉。誰知運糧之路，又被司馬錯司馬梗引兵塞斷。白起大軍遮其前，胡傷蒙驁等大軍截其後，秦軍每日傳武安君將令，招趙括投降。趙括此時方知白起真在軍中，唬得心膽俱裂。<break time="100ms" />　　再說秦王得武安君捷報，知趙括兵困長平，親命駕來至河內，盡發民家壯丁，凡年十五以上，皆令從軍，分路掠取趙人糧草，遏絕救兵。趙括被秦軍圍困，凡四十六日，軍中無糧，士卒自相殺食，趙括不能禁止。乃將軍將分為四隊：傅豹一隊向東，蘇射一隊向西，馮亭一隊向南，王容一隊向北。吩咐四隊，一齊鳴鼓，奪路殺出，如一路打通，趙括便招引三路齊走。誰知武安君白起，又預選射手，環趙壘埋伏，凡遇趙壘中出來者，不拘兵將便射。四隊軍馬，沖突三四次，俱被射回。又過一月，趙括不勝其憤，精選上等銳卒五千人，俱穿重鎧，乘坐駿馬；趙括握戟當先，膊豹王容緊幫在後，冒圍突出。王翦蒙驁二將齊上，趙括大戰數合，不能透圍。復身欲歸長壘，馬蹶墜地，中箭而亡。趙軍大亂，傅豹王容俱死。蘇射引馮亭共走，馮亭曰：「吾三諫不從，今至於此，天也！又何逃乎？」乃自刎而亡。蘇射奔脫，往胡地去訖。白起豎起招降旗，趙軍皆棄兵解甲，投拜呼「萬歲！」白起使人揭趙括之首，往趙營招撫。營中軍士尚二十餘萬，聞主帥被殺，無人敢出拒戰，亦皆願降。甲冑器械，堆積如山，營中輜重，悉為秦有。白起與王齕計議曰：「前秦已拔野王，上黨在掌握中，其吏民不樂為秦，而願歸趙。今趙卒先後降者，總合來將近四十萬之眾，倘一旦有變，何以防之？」乃將降卒分為十營，使十將以統之，配以秦軍二十萬，各賜以牛酒，聲言：「明日武安君將汰選趙軍，凡上等精銳能戰者，給以器械，帶回秦國，隨征聽用；其老弱不堪，或力怯者，俱發回趙。」趙軍大喜。是夜，武安君密傳一令於十將：「起更時分，但是秦兵，都要用白布一片裹首。凡首無白布者，即係趙人，當盡殺之。」秦兵奉令，一齊發作。降卒不曾准備，又無器械，束手受戮。其逃出營門者，又有蒙驁王翦等引軍巡邏，獲住便砍。四十萬軍，一夜俱盡。血流淙淙有聲，楊谷之水，皆變為丹，至今號為丹水。武安君收趙卒頭顱，聚於秦壘之間，謂之頭顱山。因以為臺，其臺崔嵬傑起，亦號白起臺。臺下即楊谷也。後來大唐玄宗皇帝巡幸至此，淒然長嘆，命三藏高僧，設水陸七晝夜，超度坑卒亡魂，因名其谷曰省冤谷。此是後話，史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　高臺百尺盡頭顱，何止區區萬骨枯！矢石無情緣鬥勝，可憐降卒有何辜？<break time="100ms" />通計長平之戰，前後斬首虜共四十五萬人，連王齕先前投下降卒，並皆誅戮。止存年少者二百四十人未殺，放歸邯鄲，使宣揚秦國之威。不知趙國存亡何如，且看下回分解。<break time="100ms" />↑ 《史記·廉頗藺相如列傳·趙奢》<break time="100ms" />About this digital edition<break time="100ms" />This e-book comes from the online library Wikisource[1]. This multilingual digital library, built by volunteers, is committed to developing a free accessible collection of publications of every kind: novels, poems, magazines, letters...<break time="100ms" />We distribute our books for free, starting from works not copyrighted or published under a free license. You are free to use our e-books for any purpose (including commercial exploitation), under the terms of the Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Unported[2] license or, at your choice, those of the GNU FDL[3].
    </voice>
</speak>
