<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十八回　質平原秦王索魏齊　敗長平白起坑趙卒
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　 話說須賈得命，連夜奔回大梁，來見魏王，述范睢吩咐之語。那送家眷是小事，要斬相國之頭，干礙體面，難於啟齒。魏王躊躇未決。魏齊聞知此信，棄了相印，連夜逃往趙國，依平原君趙勝去了。魏王乃大飾車馬，將黃金百鎰，采帛千端，送范睢家眷至咸陽。又告明：「魏齊聞風先遁，今在平原君府中，不干魏國之事。」范睢乃奏聞秦王。秦王曰：「趙與秦一向結好，澠池會上，結為兄弟，又將王孫異人為質於趙，欲以固其好也。前秦兵伐韓，圍閼與，趙遣李牧（實為趙奢[1]）救韓，大敗秦兵，寡人向未問罪。今又擅納丞相之仇人，丞相之仇，即寡人之仇，寡人決意伐趙，一則報閼與之恨，二者索取魏齊。」乃親帥師二十萬，命王翦為大將，伐趙，拔三城。是時趙惠文王方薨，太子丹立，是為孝成王。孝成王年少，惠文太后用事，聞秦兵深入，甚懼。時藺相如病篤告老，虞卿代為相國。使大將廉頗帥師禦敵，相持不決。虞卿言於惠文太后曰：「事急矣！臣請奉長安君為質於齊以求救。」太后許之。原來惠文王之太后，乃齊湣王之女。其年齊襄王新薨，太子建即位，年亦少，君王后太史氏用事。兩太后姑嫂之親，親情和睦，長安君又是惠文太后最愛之少子，往質於齊，君王后如何不動心？於是即命田單為大將，發兵十萬，前來救趙。秦將王翦言於秦王曰：「趙多良將，又有平原君之賢，未易攻也。況齊救將至，不如全師而歸。」秦王曰：「不得魏齊，寡人何面見應侯乎？」乃遣使謂平原君曰：「秦之伐趙，為取魏齊耳！若能獻出魏齊，即當退兵。」平原君對曰：「魏齊不在臣家，大王無誤聽人言也。」使者三往，平原君終不肯認。秦王心中悶悶不悅。欲待進兵，又恐齊趙合兵，勝負難料；欲待班師，魏齊如何可得？再四躊躇，生出一個計策來。乃為書謝趙王，略曰：<break time="100ms" />　　　　寡人與君，兄弟也。寡人誤聞道路之言，魏齊在平原君所，是以興兵索之。不然，豈敢輕涉趙境？所取三城，謹還歸於趙。寡人願復前好，往來無間。<break time="100ms" />趙王亦遣使答書，謝其退兵還城之意。田單聞秦師已退，亦歸齊去訖。秦王回至函谷關，復遣人以一緘致平原君趙勝。勝拆書看之，略曰：<break time="100ms" />　　　　寡人聞君之高義，願與君為布衣之交。君幸過寡人，寡人願與君為十日之飲。<break time="100ms" />平原君將書來見趙王。趙王集群臣計議，相國虞卿進曰：「秦，虎狼之國也。昔孟嘗君入秦，幾乎不返。況彼方疑魏齊在趙，平原君不可往！」廉頗曰：「昔藺相如懷和氏璧單身入秦，尚能完歸趙國，秦不欺趙。若不往，反起其疑。」趙王曰：「寡人亦以此為秦王美意，不可違也。」遂命趙勝同秦使西入咸陽。秦王一見，歡若平生，日日設宴相待。盤桓數日，秦王因極歡之際，舉巵向趙勝曰：「寡人有請於君，君若見諾，乞飲此酌。」勝曰：「大王命勝，何敢不從！」因引巵盡之。秦王曰：「昔周文王得呂尚以為太公，齊桓公得管夷吾以為仲父。今范君亦寡人之太公仲父也！范君之仇魏齊，託在君家，君可使人歸取其頭，以畢范君之恨，即寡人受君之賜！」趙勝曰：「臣聞之：『貴而為友者，為賤時也；富而為友者，為貧時也。』夫魏齊，臣之友也。即使真在臣所，臣亦不忍出之，況不在乎？」秦王變色曰：「君必不出魏齊，寡人不放君出關！」趙勝曰：「關之出與不出，事在大王。且王以飲相召，而以威劫之，天下知曲直之所在矣。」秦王知平原君不肯負魏齊，遂與之俱至咸陽，留於館舍。使人遺趙王書，略曰：<break time="100ms" />　　　　王之弟平原君在秦，范君之仇魏齊在平原君之家，魏齊頭旦至，平原君夕返。不然，寡人且舉兵臨趙，親討魏齊，又不出平原君於關，惟王諒之！<break time="100ms" />趙王得書大恐，謂群臣曰：「寡人豈為他國之亡臣，易吾國之鎮公子？」乃發兵圍平原君家，索取魏齊。平原君賓客多與魏齊有交，乘夜縱之逃出，往投相國虞卿。虞卿曰：「趙王畏秦，甚於豺虎，此不可以言語爭也。不如仍走大梁，信陵君招賢納士，天下亡命者皆歸之，又且平原君之厚交，必然相庇。雖然，君罪人不可獨行，吾當與君同往！」即解相印，為書以謝趙王，與魏齊共變服為賤者，逃出趙國。既至大梁，虞卿乃伏魏齊於郊外，慰之曰：「信陵君慷慨丈夫，我往投之，必立刻相迎，不令君久待也。」虞卿徒步至信陵君之門，以刺通。主客者入報，信陵君方解髮就沐，見刺，大驚曰：「此趙之相國，安得無故至此？」使主客者辭以主人方沐，暫請入坐，因叩其來魏之意。虞卿情急，只得將魏齊得罪於秦始末，及自家捐棄相印，相隨投奔之意，大略告訴一番。主客者復入言之。信陵君心中畏秦，不欲納魏齊，又念虞卿千里相投一段意思，不好直拒，事在兩難，猶豫不決。虞卿聞信陵君有難色，不即出見，大怒而去。信陵君問於賓客曰：「虞卿之為人何如？」時侯生在旁，大笑曰：「何公子之暗於事也？虞卿以三寸舌取趙王相印，封萬戶侯，及魏齊窮困而投虞卿，虞卿不愛爵祿之重，解綬相隨，天下如此人有幾？公子猶未定其賢否耶？」信陵君大慚，急挽髮加冠，使輿人駕車疾驅郊外追之。
    </voice>
</speak>
