<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　再說魏齊懸懸而望，待之良久，不見消息，想曰：「虞卿言信陵君慨慷丈夫，一聞必立刻相迎。今久而不至，事不成矣！」少頃，只見虞卿含淚而至曰：「信陵君非丈夫也，乃畏秦而卻我。吾當與君問道入楚。」魏齊曰：「吾以一時不察，得罪於范叔，一累平原君，再累吾子，又欲子間關跋涉，乞殘喘於不可知之楚，我安用生為？」即引佩劍自刎。虞卿急前奪之，喉已斷矣。虞卿正在悲傷，信陵君車騎隨到。虞卿望見，遂趨避他所，不與相見。信陵君見魏齊屍首，撫而哭之曰：「無忌之過也！」時趙王不得魏齊，又走了相國虞卿，知兩人相隨而去，非韓即魏，遣飛騎四出追捕。使者至魏郊，方知魏齊自刎。即奏知魏王，欲請其頭，以贖平原君歸國。信陵君方命殯殮魏齊屍首，意猶不忍。使者曰：「平原君與君一體也。平原之愛魏齊，與君又一心也。魏齊若在，臣何敢言？今惜已死，無知之骨，而使平原君長為秦虜，君其安乎？」信陵君不得己，乃取其首，用匣盛之，交封趙使，而葬其屍於郊外。髯翁有詩詠魏齊云：<break time="100ms" />　　　　無端辱士聽須賈，只合捐生謝范睢；殘喘累人還自累，咸陽函首恨教遲！<break time="100ms" />虞卿既棄相印，感慨世情，遂不復遊宦，隱於白雲山中，著書自娛，譏刺時事，名曰《虞氏春秋》。髯翁亦有詩云：<break time="100ms" />　　　　不是窮愁肯著書，千秋高尚記虞兮，可憐有用文章手，相印輕拋徇魏齊！<break time="100ms" />趙王將魏齊之首，星夜送至咸陽，秦王以賜范睢。范睢命漆其頭為溺器，曰：「汝使賓客醉而溺我，今令汝九泉之下，常含我溺也。」秦王以禮送平原君還趙，趙用為相國，以代虞卿之位。范睢又言於秦王曰：「臣布衣下賤，幸受知於大王，備位卿相，又為臣報切齒之仇，此莫大之恩也。但臣非鄭安平，不能延命於魏，非王稽，不能獲進於秦，願大王貶臣爵秩，加此二臣，以畢臣報德之心，臣死無所恨！」秦王曰：「丞相不言，寡人幾忘之！」即用王稽為河東守，鄭安平為偏將軍。於是專用范睢之謀，先攻韓魏，遣使約好於齊楚。范睢謂秦王曰：「吾聞齊之君王后賢而有智，當往試之。」乃命使者以玉連環獻於君王后曰：「齊國有人能解此環者，寡人願拜下風！」君王后命取金鎚在手，即時擊斷其環，謂使者曰：「傳語秦王，老婦已解此環訖矣。」使者還報。范睢曰：「君王后果女中之傑，不可犯也。」於是與齊結盟，各無侵害，齊國賴以安息。<break time="100ms" />　　單說楚太子熊完為質於秦，秦留之十六年不遣。適秦使者約好於楚，楚使者朱英，與俱至咸陽報聘。朱英因述楚王病勢已成，恐遂不起。太傅黃歇言於熊完曰：「王病篤而太子留於秦，萬一不諱，太子不在榻前，諸公子必有代立者，楚國非太子有矣。臣請為太子謁應侯而請之。」太子曰：「善。」黃歇遂造相府說范睢曰：「相君知楚王之病乎？」范睢曰：「使者曾言之。」黃歇曰：「楚太子久於秦，其與秦將相無不交親者，倘楚王薨而太子得立，其事秦必謹。相君誠以此時歸之於楚，太子之感相君無窮也！若留之不遣，楚更立他公子，則太子在秦，不過咸陽一布衣耳。況楚人懲於太子之不返，異日必不復委質事秦。夫留一布衣，而絕萬乘之好，臣竊以為非計也。」范睢首肯曰：「君言是也。」即以黃歇之言，告於秦王，秦王曰：「可令太子傅黃歇先歸問疾﹔病果篤，然後來迎太子。」黃歇聞太子不得同歸，私與太子計議曰：「秦王留太子不遣，欲如懷王故事，乘急以求割地也。楚幸而來迎，則中秦之計；不迎，則太子終為秦虜矣。」太子跪請曰：「太傅計將若何？」黃歇曰：「以臣愚見，不如微服而逃。今楚使者報聘將歸，此機不可失也！臣請獨留，以死當之。」太子泣曰：「事若成，楚國當與太傅共之。」黃歇私見朱英，與之通謀，朱英許之。太子熊完乃微服為御者，與楚使者朱英執轡，竟出函谷關，無人知覺。黃歇守旅舍，秦王遣歸問疾。黃歇曰：「太子適患病，無人守視，俟病稍愈，臣即當辭朝矣。」過半月，度太子已出關久，乃求見秦王，叩首謝罪曰：「臣歇恐楚王一旦不諱，太子不得立，無以事君，已擅遣之，今出關矣。歇本欺君之罪，請伏斧鑕！」秦王大怒曰：「楚人乃多詐如此！」叱左右囚黃歇，將殺之。丞相范睢諫曰：「殺黃歇不能復還太子，而徒絕楚歡，不如嘉其忠而歸之。楚王死，太子必嗣位，太子嗣位，歇必為相，楚君臣俱感秦德，其事秦必矣。」秦王以為然，乃厚賜黃歇，遣之歸楚。史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　更衣執轡去如飛，險作咸陽一布衣；不是春申有先見，懷王餘涕又重揮。<break time="100ms" />　　歇歸三月，而楚頃襄王薨，太子熊完立，是為考烈王。進太傅黃歇為相國，以淮北地十二縣封春申君。黃歇曰：「淮北地邊齊，請置為郡，以便城守。臣願遠封江東。」考烈王乃改封黃歇於故吳之地。歇修闔閭故城，以為都邑；濬河於城內，四縱五橫，以通太湖之水；改破楚門為昌門。時孟嘗君雖死，而趙有平原君，魏有信陵君，方以養士相尚。黃歇慕之，亦招致賓客，食客常數千人。平原君趙勝常遣使至春申君家，春申君館之於上舍。趙使者欲誇示楚人，用玳瑁為簪，以珠玉飾刀劍之室。及見春申君客三千餘人，其上客皆以明珠為履，趙使大慚。春申君用賓客之謀，北兼鄒魯之地，用賢士荀卿為蘭陵令，修舉政法，練習兵士，楚國復強。
    </voice>
</speak>
