<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　再說信陵君無忌行至鄴下，見晉鄙曰：「大王以將軍久暴露於外，遣無忌特來代勞。」因使朱亥捧虎符與晉鄙驗之。晉鄙接符在手，心下躊躇，想道：「魏王以十萬之眾託我，我雖固陋，未有敗衂之罪，今魏王無尺寸之書，而公子徒手捧符，前來代將，此事豈可輕信？」乃謂信陵君曰：「公子暫請消停幾日，待某把軍伍造成冊籍，明白交付何如？」信陵君曰：「邯鄲勢在垂危，當星夜赴救，豈得復停時刻？」晉鄙曰：「實不相瞞，此軍機大事，某還要再行奏請，方敢交軍。」說猶未畢，朱亥厲聲喝曰：「元帥不奉王命，便是反叛了！」晉鄙方問得一句：「汝是何人？」只見朱亥袖中出鐵鎚，重四十斤，向晉鄙當頭一擊，腦漿迸裂，登時氣絕。信陵君握符謂諸將曰：「魏王有命，使某代晉鄙將軍救趙，晉鄙不奉命，今已誅死。三軍安心聽令，不得妄動！」營中肅然。比及衛慶追至鄴下，信陵君已殺晉鄙，將其軍矣。衛慶料信陵君救趙之志已決，便欲辭去。信陵君曰：「君已至此，看我破秦之後，可還報吾王也。」衛慶只得先打密報，回復魏王，遂留軍中。信陵君大犒三軍，復下令曰：「父子俱在軍中者，父歸；兄弟俱在軍中者，兄歸；獨子無兄弟者，歸養；有疾病者，留就醫藥。」是時告歸者約十分之二，得精兵八萬人，整齊步伍，申明軍法。信陵君率賓客，身為士卒先，進擊秦營。王齕不意魏兵卒至，倉卒拒戰。魏兵賈勇而前，平原君亦開城接應，大戰一場。王齕折兵一半，奔汾水大營。秦王傳令解圍而去。鄭安平以二萬人別營於東門，為魏兵所遏，不能歸，嘆曰：「吾原是魏人！」乃投降於魏。春申君聞秦師已解，亦班師而歸。韓王乘機復取上黨。此秦昭襄王之五十年，周赧王五十八年之事也。<break time="100ms" />　　趙王親攜牛酒勞軍，向信陵君再拜曰：「趙國亡而復存，皆公子之力，自古賢人，未有如公子者也。」平原君負弩矢，為信陵君前驅。信陵君頗有自功之色。朱亥進曰：「人有德於公子，公子不可忘，公子有德於人，公子不可不忘也。公子矯王命，奪晉鄙軍以救趙，於趙雖有功，而於魏未為無罪，公子乃自以為功乎？」信陵君大慚曰：「無忌謹受教！」比入邯鄲城，趙王親掃除宮室，以迎信陵君，執主人之禮甚恭。揖信陵君就西階，信陵君謙讓不敢當客，踽踽然細步循東階而上。趙王獻觴為壽，頒公子存趙之功。信陵君跼蹐遜謝曰：「無忌有罪於魏，無功於趙。」宴畢歸館，趙王謂平原君曰：「寡人欲以五城封魏公子，見公子謹讓之至，寡人自愧，遂不能出諸口。請以鄗為公子湯沐之邑，煩為致之。」平原君致趙王之命，信陵君辭之再四，方纔敢受。信陵君自以得罪魏王，不敢歸國，將兵符付將軍衛慶，督兵回魏，而身留趙國。其賓客之留魏者，亦棄魏奔趙，依信陵君。趙王又欲封魯仲連以大邑，仲連固辭，贈以千金，亦不受，曰：「與其富貴而詘於人，寧貧賤而得自由也。」信陵君與平原君共留之。仲連不從，飄然而去，直高士矣！史臣有贊云：<break time="100ms" />　　　　卓哉魯連，品高千載！不帝強秦，寧蹈東海。排難辭榮，逍遙自在；視彼儀秦，相去十倍！<break time="100ms" />　　時趙有處士毛公者，隱於博徒；有薛公者，隱於賣漿之家。信陵君素聞其賢名，使朱亥傳命訪之，二人匿不肯見。忽一日，信陵君蹤跡二人，知毛公在薛公之家，不用車馬，單使朱亥一人跟隨，微服徒步，假作買漿之人，直造其所，與二人相見。二人方據罏共飲，信陵君遂直入，自通姓名，敘向來傾慕之意。二人走避不及，只得相見，四人同席而飲，盡歡方散。自此以後，信陵君時時與毛薛二公同遊。平原君聞之，謂其夫人曰：「向者吾聞令弟天下豪傑，公子中無與為比。今乃日逐從博徒賣漿者出遊，交非其類，恐損名譽！」夫人見信陵君述平原君之言。信陵君曰：「吾向以為平原君賢者，故寧負魏王，奪兵來救。今平原所與賓客，徒尚豪舉，不求賢士也。無忌在國時，常聞趙有毛公薛公，恨不得與之同遊。今日為之執鞭，尚恐其不屑於我，平原君乃以為羞，何云好士乎？平原君非賢者，吾不可留！」即日命賓客束裝，欲適他國。平原君聞信陵君束裝，大驚，謂夫人曰：「勝未敢失禮於令弟，為何陡然棄我而去？夫人知其故乎？」夫人曰：「吾弟以君非賢，故不願留耳。」因述信陵君之語。平原君掩面嘆曰：「趙有二賢人，信陵君且知之，而吾不知，吾不及信陵君遠矣！以彼形此，勝乃不得比於人類」。乃躬造館舍，免冠頓首，謝其失言之罪。信陵君然後復留於趙。平原君門下士聞知其事，去而投信陵君者大半。四方賓客來遊趙者，咸歸信陵，不復聞平原君矣。髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　賣漿縱博豈嫌貧，公子豪華肯辱身。可笑平原無遠識，卻將富貴壓賢人！
    </voice>
</speak>
