<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第一百回　　魯仲連不肯帝秦　　信陵君竊符救趙
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />話說呂不韋同著王孫異人，辭了秦王，竟至咸陽。先有人報知太子安國君。安國君謂華陽夫人曰：「吾兒至矣！」夫人並坐中堂以待之。不韋謂異人曰：「華陽夫人乃楚女，殿下既為之子，須用楚服入見，以表依戀之意。」異人從之。當下改換衣裝，來至東宮，先拜安國君，次拜夫人。泣涕而言曰：「不肖男久隔親顏，不能侍養，望二親恕兒不孝之罪！」夫人見異人頭頂南冠，足穿豹舄，短袍革帶，駭而問曰：「兒在邯鄲，安得效楚人裝束？」異人拜稟曰：「不孝男日夜思想慈母，故特製楚服，以表憶念。」夫人大喜曰：「妾，楚人也，當自子之！」安國君曰：「吾兒可改名曰子楚。」異人拜謝。安國君問子楚：「何以得歸？」子楚將趙王先欲加害，乃賴得呂不韋破家行賄之事，細述一遍。安國君即召不韋勞之曰：「非先生，險失我賢孝之兒矣。今將東宮俸田二百頃，及第宅一所，黃金五十鎰，權作安歇之資。待父王回國，加官贈秩。」不韋謝恩而出。子楚就在華陽夫人宮中居住。不在話下。<break time="100ms" />　　再說公孫乾直至天明酒醒，左右來報：「秦王孫一家不知去向！」使人去問呂不韋，回報：「不韋亦不在矣。」公孫乾大驚曰：「不韋言三日內起身，安得夜半即行乎？」隨往南門詰問。守將答曰：「不韋家屬出城已久，此乃奉大夫之命也。」公孫乾曰：「可有王孫異人否？」守將曰：「但見呂氏父子，及僕從數人，並無王孫在內。」公孫乾跌足嘆曰：「僕從之內，必有王孫，吾乃墮賈人之計矣！」乃上表趙王，言：「臣乾監押不謹，致質子異人逃去，臣罪無所辭！」遂伏劍自刎而亡。髯翁有詩嘆曰：<break time="100ms" />　　　　監守晨昏要萬全，只貪酒食與金錢；醉鄉回後王孫去，一劍須知悔九泉。<break time="100ms" />　　秦王自王孫逃回秦國，攻趙益急。趙君再遣使求魏進兵。客將軍新垣衍獻策曰：「秦所以急圍趙者有故。前此與齊湣王爭強為帝，已而復歸帝不稱，今湣王已死，齊益弱，惟秦獨雄，而未正帝號，其心不慊，今日用兵侵伐不休，其意欲求為帝耳。誠令趙發使尊秦為帝，秦必喜而罷兵，是以虛名而免實禍也。」魏王本心憚於救趙，深以其謀為然。即遣新垣衍隨使者至邯鄲，以此言奏知趙王。趙王與群臣議其可否。眾議紛紛未決，平原君方寸已亂，亦漫無主裁。時有齊人魯仲連者，年十二歲時，曾屈辯士田巴，時人號為「千里駒」。田巴曰：「此飛兔也，豈止千里駒而已！」及年長，不屑仕宦，專好遠遊，為人排難解紛。其時適在趙國圍城之中，聞魏使請尊秦為帝，勃然不悅，乃求見平原君曰：「路人言君將謀帝秦，有之乎？」平原君曰：「勝乃傷弓之鳥，魄已奪矣，何敢言事。此魏王使將軍新垣衍來趙言之耳！」魯仲連曰：「君乃天下賢公子，乃委命於梁客耶？今新垣衍將軍何在？吾當為君責而歸之！」平原君因言於新垣衍。衍雖素聞魯仲連先生之名，然知其舌辯，恐亂其議，辭不願見。平原君強之，遂邀魯仲連俱至公館，與衍相見。衍舉眼觀看仲連，神清骨爽，飄飄乎有神仙之度，不覺肅然起敬，謂曰：「吾觀先生之玉貌，非有求於平原君者也，奈何久居此圍城之中，而不去耶？」魯仲連曰：「連無求於平原君，竊有請於將軍也。」衍曰：「先生何請乎？」仲連曰：「請助趙而勿帝秦。」衍曰：「先生何以助趙？」仲連曰：「吾將使魏與燕助之，若齊楚固已助之矣。」衍笑曰：「燕則吾不知，若魏，則吾乃大梁人也，先生又烏能使吾助趙乎？」仲連曰：「魏未睹秦稱帝之害也。若睹其害，則助趙必矣！」衍曰：「秦稱帝，其害如何？」仲連曰：「秦乃棄禮義而上首功之國也。恃強挾詐，屠戮生靈，彼並為諸侯，而猶若此，倘肆然稱帝，益濟其虐。連寧蹈東海而死，不忍為之民也！而魏乃甘為之下乎？」衍曰：「魏豈甘為之下哉？譬如僕者，十人而從一人，寧智力不若主人哉？誠畏之耳！」仲連曰：「魏自視若僕耶？吾將使秦王烹醢魏王矣！」衍咈然曰：「先生又惡能使秦王烹醢魏王乎？」仲連曰：「昔者九侯、鄂侯、文王，紂之三公也。九侯有女而美，獻之於紂。女不好淫，觸怒紂，紂殺女而醢九侯。鄂侯諫之，并烹鄂侯。文王聞之竊嘆，紂復拘之於羑里，幾不免於死。豈三公之智力不如紂耶？天子之行於諸侯，固如是也。秦肆然稱帝，必責魏入朝。一旦行九侯鄂侯之誅，誰能禁之？」新垣衍沉思未答，仲連又曰：「不特如此。秦肆然稱帝，又必將變易諸侯之大臣，奪其所憎，而樹其所愛。又將使其子女讒妾為諸侯之室，魏王安能晏然而已乎？即將軍又何以保其爵祿乎？」新垣衍乃蹶然而起，再拜謝曰：「先生真天下士也！衍請出復吾君，不敢再言帝秦矣。」秦王聞魏使者來議帝秦事，甚喜，緩其攻以待之。及聞帝議不成，魏使已去，嘆曰：「此圍城中有人，不可輕視！」乃退屯於汾水，戒王齕用心准備。
    </voice>
</speak>
