<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　再說魏王接得衛慶密報，言：「公子無忌果竊兵符，擊殺晉鄙，代領其眾，前行救趙，并留臣於軍中，不遣歸國。」魏王怒甚，便欲收信陵君家屬，又欲盡誅其賓客之在國者。如姬乃跪而請曰：「此非公子之罪，乃賤妾之罪，妾當萬死！」魏王咆哮大怒，問曰：「竊符者乃汝乎？」如姬曰：「妾父為人所殺，大王為一國之主，不能為妾報仇，而公子能報之。妾感公子深恩，恨無地自效！今見公子以念姊之故，日夜哀泣，賤妾不忍，故擅竊虎符，使發晉鄙之軍，以成其志。妾聞：『同室相鬥者，被髮纓冠而往救之。』趙與魏猶同室也。大王忘昔日之義，而公子赴同室之急，倘幸而卻秦全趙，大王威名揚於遠近，義聲騰於四海，妾雖碎屍萬段，亦何所恨乎？若收信陵君家屬，誅其賓客，信陵兵敗，甘服其罪，倘其得勝，將何以處之？」魏王沉吟半晌，怒氣稍定，問曰：「汝雖竊符，必有傳送之人。」如姬曰：「遞送者，顏恩也。」魏王命左右縛顏恩至，問曰：「汝何敢送兵符於信陵？」恩曰：「奴婢不曾曉得什麼兵符。」如姬目視顏恩曰：「向日我著你送花勝與信陵夫人，這盒內就是兵符了。」顏恩會意，乃大哭曰：「夫人吩咐，奴婢焉敢有違？那時只說送花勝去，盒子重重封固，奴婢豈知就裏？今日屈死奴婢也！」如姬亦泣曰：「妾有罪自當，勿累他人。」魏王喝教將顏恩放綁，下於獄中，如姬貶入冷宮，一面使人探聽信陵君勝負消息，再行定奪。約過了二月有餘，衛慶班師回朝，將兵符繳上，奏道：「信陵君大敗秦軍，不敢還國，已留身趙都，多多拜上大王：『改日領罪！』」魏王問交兵之狀，衛慶備細述了一遍，群臣皆羅拜稱賀，呼「萬歲！」魏王大喜，即使左右召如姬於冷宮，出顏恩於獄，俱恕其罪。如姬參見謝恩畢，奏曰：「救趙成功，使秦國畏大王之威，趙王懷大王之德，皆信陵君之功也。信陵君乃國之長城，家之宗器，豈可棄之於外邦？乞大王遣使召回本國，一以全『親親』之情，一以表『賢賢』之義。」魏王曰：「彼免罪足矣，何得云功乎？」但吩咐：「信陵君名下應得邑俸，仍舊送去本府家眷支用，不准迎歸。」自是魏趙俱太平無話。<break time="100ms" />　　再說秦昭襄王兵敗歸國，太子安國君率王孫子楚出迎於郊，齊奏呂不韋之賢。秦王封為客卿，食邑千戶。秦王聞鄭安平降魏，大怒，族滅其家。鄭安平乃是丞相應侯范睢所薦，秦法凡薦人不效者，與所薦之人同罪，鄭安平降敵，既已族誅，范睢亦該連坐了；於是范睢席藁待罪。不知性命如何，且看下回分解。<break time="100ms" />About this digital edition<break time="100ms" />This e-book comes from the online library Wikisource[1]. This multilingual digital library, built by volunteers, is committed to developing a free accessible collection of publications of every kind: novels, poems, magazines, letters...<break time="100ms" />We distribute our books for free, starting from works not copyrighted or published under a free license. You are free to use our e-books for any purpose (including commercial exploitation), under the terms of the Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Unported[2] license or, at your choice, those of the GNU FDL[3].<break time="100ms" />Wikisource is constantly looking for new members. During the realization of this book, it's possible that we made some errors. You can report them at this page[4].<break time="100ms" />The following users contributed to this book:<break time="100ms" />Wihwang<break time="100ms" />周子仪<break time="100ms" />* * *<break time="100ms" />↑ https://wikisource.org<break time="100ms" />↑ https://www.creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0<break time="100ms" />↑ https://www.gnu.org/copyleft/fdl.html<break time="100ms" />↑ https://wikisource.org/wiki/Wikisource:Scriptorium<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
