<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第百零一回　秦王滅周遷九鼎　　廉頗敗燕斬二將
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　 話說鄭安平以兵降魏，應侯范睢是個薦主，法當從坐，於是席藁待罪。秦王曰：「任安平者，本出寡人之意，與丞相無干。」再三撫慰，仍令復職。群臣紛紛議論，秦王恐范睢心上不安，乃下令國中曰：「鄭安平有罪，族滅勿論。如有再言其事者，即時斬首！」國人乃不敢復言。秦王賜范睢食物，比常有加。應侯甚不過意，欲說秦王滅周稱帝，以此媚之。於是使張唐為大將，伐韓，欲先取陽城，以通三川之路。<break time="100ms" />　　再說楚考烈王聞信陵君大破秦軍，春申君黃歇無功，班師而還，嘆曰：「平原『合從』之謀，非妄言也！寡人恨不得信陵君為將，豈憂秦人哉！」春申君有慚色，進曰：「向者『合從』之議，大王為長。今秦兵新挫，其氣已奪，大王誠發使約會列國，并力攻秦，更說周王，奉以為主，挾天子以聲誅討，五伯之功，不足道矣。」楚王大喜，即遣使如周，以伐秦之謀，告赧王。赧王已聞秦王欲通三川，意在伐周，今日伐秦，正合著《兵法》「先發制人」之語，如何不從？楚王乃與五國定從約，刻期大舉。<break time="100ms" />　　時周赧王一向微弱，雖居天子之位，徒守空名，不能號令。韓趙分周地為二，以雒邑之河南王城為西周，以鞏附成周為東周，使兩周公治之。赧王自成周遷於王城，依西周公以居，拱手而已。至是，欲發兵攻秦，命西周公簽丁為伍，僅得五六千人，尚不能給車馬之費。於是訪國中有錢富民，借貸以為軍資，與之立券，約以班師之日，將所得鹵獲，出息償還。西周公自將其眾，屯於伊闕，以待諸侯之兵。時韓方被兵，自顧不暇；趙初解圍，餘畏未息；齊與秦和好，不願同事；惟燕將樂閒，楚將景陽，二枝兵先到，俱列營觀望。秦王聞各國人心不一，無進取之意，益發兵助張唐攻下陽城；別遣將軍嬴樛，耀兵十萬於函谷關之外。燕楚之兵，約屯三月有餘，見他兵不集，軍心懈怠，遂各班師。西周公亦引兵歸。赧王出兵一番，徒費無益。富民俱執券索償，日攢聚宮門，譁聲直達內寢。赧王慚愧，無以應之，乃避於高臺之上。後人因名其臺曰「避債臺」。<break time="100ms" />　　卻說秦王聞燕楚兵散，即命嬴樛與張唐合兵，取路陽城，以攻西周。赧王兵糧兩缺，不能守禦，欲奔三晉。西周公進曰：「昔太史儋言：『周秦五百歲而合，有伯王者出。』今其時矣！秦有混一之勢，三晉不日亦為秦有，王不可以再辱。不如捧土自歸，猶不失宋之封也。」赧王無計可施，乃率群臣子姪，哭於文武之廟，三日，捧其所存輿圖，親詣秦軍投獻，願束身歸咸陽。嬴樛受其獻，共三十六城，戶三萬。西周所屬地已盡，惟東周僅存。嬴樛先使張唐護送赧王君臣子孫入秦奏捷，自引軍入雒陽城，經略地界。赧王謁見秦王，頓首謝罪。秦王意憐之，以梁城封赧王，降為周公，比於附庸。原日西周公降為家臣。東周公貶爵為君，是為東周君。赧王年老，往來周秦，不勝勞苦。既至梁城，不踰月病死。秦王命除其國。又命嬴樛發雒陽丁壯，毀周宗廟，運其祭器，並要搬運九鼎，安放咸陽。周民不願役秦者，皆逃奔鞏城，依東周公以居。亦見人心之不肯忘周矣！將遷鼎之前一日，居民聞鼎中有哭泣之聲。及運至泗水，一鼎忽從舟中飛沉於水底，嬴樛使人沒水求之，不見有鼎，但見蒼龍一條，鱗鬣怒張，頃刻波濤頓作，舟人恐懼，不敢觸之。嬴樛是夜夢周武王坐於太廟，召樛至，責之曰：「汝何得遷吾重器，毀吾宗廟？」命左右鞭其背三百。嬴樛夢覺，即患背疽，扶病歸秦，將八鼎獻上秦王，並奏明其狀。秦王查閱所失之鼎，正豫州之鼎也。秦王嘆曰：「地皆入秦，鼎獨不附寡人乎？」欲多發卒徒，更往取之。嬴樛諫曰：「此神物有靈，不可復取。」秦王乃止。嬴樛竟以疽死。秦王以八鼎及祭器，陳列於秦太廟之中，郊祀上帝於雍州，布告列國，俱要朝貢稱賀，不來賓者伐之。韓桓惠王首先入朝，稽首稱臣。齊、楚、燕、趙皆遣國相入賀。獨魏國使者，尚未見到。秦王命河東守王稽，引兵襲魏。王稽素與魏通，私受金錢，遂洩其事。魏王懼，遣使謝罪，亦使太子增為質於秦，委國聽令。自此六國，俱賓服於秦。時秦昭襄王之五十二年也。秦王究通魏之事，召王稽誅之。范睢益不自安。<break time="100ms" />　　一日，秦王臨朝嘆息。范睢進曰：「臣聞『主憂則臣辱，主辱則臣死。』今大王臨朝而嘆，由臣等不職之故，不能為大王分憂，臣敢請罪！」秦王曰：「夫物不素具，不可以應卒。今武安君誅死，而鄭安平背畔，外多強敵，而內無良將，寡人是以憂也。」范睢且慚且懼，不敢對而出。
    </voice>
</speak>
