<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　時有燕人蔡澤者，博學善辯，自負甚高，乘敝車遊說諸侯，無所遇。至大梁，遇善相者唐舉，問曰：「吾聞先生曾相趙國李兌，言：『百日之內，持國秉政。』果有之乎？」唐舉曰：「然。」蔡澤曰：「如僕者，先生以為何如？」唐舉熟視而笑，謂曰：「先生鼻如蝎蟲，肩高於項，魋顏蹙眉，兩膝攣曲，吾聞『聖人不相』，殆先生乎？」蔡澤知唐舉戲之，乃曰：「富貴吾所自有，吾所不知者壽耳！」唐舉曰：「先生之壽，從今以往者四十三年！」蔡澤笑曰：「吾飯粱嚙肥，乘車躍馬，懷黃金之印，結紫綬於腰，揖讓人主之前者，四十三年足矣！尚何求乎？」及再遊韓趙不得意，返魏，於郊外遇盜，釜甑皆為奪去，無以為炊，息於樹下，復遇唐舉。舉戲曰：「先生尚未富貴耶？」蔡澤曰：「方且覓之。」唐舉曰：「先生金水之骨，當發於西。今秦丞相應侯，用鄭安平王稽皆得重罪，應侯慚懼之甚，必急於卸擔。先生何不一往，而困守於此？」蔡澤曰：「道遠難至，奈何？」唐舉解囊中，出數金贈之。蔡澤得其資助，遂西入咸陽。謂旅邸主人曰：「汝飯必白粱，肉必甘肥，俟吾為丞相時，當厚酬汝。」主人曰：「客何人，乃望作丞相耶？」澤曰：「吾姓蔡名澤，乃天下雄辯有智之士，特來求見秦王。秦王若一見我，必然悅我之說，逐應侯而以吾代之，相印立可懸於腰下也。」主人笑其狂，為人述之。應侯門客聞其語，述於范睢。范睢曰：「五帝三代之事，百家之說，吾莫不聞，眾口之辯，遇我而屈，彼蔡澤者，惡能說秦王而奪吾相印乎？」乃使人往旅邸召蔡澤。主人謂澤曰：「客禍至矣！客宣言欲代應侯為相，今應府相召，先生若往，必遭大辱。」蔡澤笑曰：「吾見應侯，彼必以相印讓我，不須見秦王也。」主人曰：「客太狂，勿累我。」蔡澤布衣躡屩，往見范睢。睢踞坐以待之。蔡澤長揖不拜。范睢亦不命坐，厲聲詰之曰：「外邊宣言，欲代我為丞相者是汝耶？」蔡澤端立於旁曰：「正是！」范睢曰：「汝有何辭說，可以奪我爵位？」蔡澤曰：「吁！君何見之晚也。夫四時之序，成功者退，將來者進。君今日可以退矣！」范睢曰：「吾不自退，誰能退之？」蔡澤曰：「夫人生百體堅強，手足便利，聰明聖智，行道施德於天下，豈非世所敬慕為賢豪者與？」范睢應曰：「然。」蔡澤又曰：「既已得志於天下，而安樂壽考，終其天年，簪纓世祿，傳之子孫，世世不替，與天地相終始，豈非世所謂吉祥善事者與？」范睢曰：「然。」蔡澤曰：「若夫秦有商君，楚有吳起，越有大夫種，功成而身不得其死，君亦以為可願否？」范睢心中暗想：「此人談及利害，漸漸相逼，若說不願，就墮其說術之中了。」乃佯應之曰：「有何不可願也。夫公孫鞅事孝公，盡公無私，定法以治國中，為秦將拓地千里；吳起事楚悼王，廢貴戚以養戰士，南平吳越，北卻三晉；大夫種事越王，能轉弱為強，并吞勁吳，為其君報會稽之怨；雖不得其死，然大丈夫殺身成仁，視死如歸，功在當時，名垂後世，何不可願之有哉？」此時范睢雖然嘴硬，卻也不安於坐，起立而聽之。蔡澤對曰：「主聖臣賢，國之福也。父慈子孝，家之福也。為孝子者，誰不願得慈父？為賢臣者，誰不願得明君？比干忠而殷亡，申生孝而國亂，身雖惡死，而無濟於君父，何也？其君父非明且慈也。商君、吳起、大夫種亦不幸而死耳，豈求死以成後世之名哉？夫比干剖而微子去，召忽戮而管仲生，微子管仲之名，何至出比于召忽之下乎？故大丈夫處世，身名俱全者，上也；名可傳而身死者，其次也；惟名辱而身全，斯為下耳。」這段話說得范睢胸中爽快，不覺離席，移步下堂，口中稱：「善！」蔡澤又曰：「君以商君、吳起、大夫種殺身成仁為可願也，然孰與閎夭之事文王，周公之輔成王乎？」范睢曰：「商君等弗如也。」蔡澤曰：「然則今王之信任忠良，惇厚故舊，視秦孝公楚悼王奚若？」范睢沉吟少頃，曰：「未知何如。」蔡澤曰：「君自量功在國家，算無失策，孰與商君、吳起、大夫種？」范睢又曰：「吾弗如！」蔡澤曰：「今王之親信功臣，既不能有過於秦孝公、楚悼王、越王句踐，而君之功績，又不若商君、吳起、大夫種，然而君之祿位過盛，私家之富，倍於三子，如是而不思急流勇退，為自全計，彼三子者，且不能免禍，而況於君乎？夫翠鵠犀象，其處勢非不遠於死，而竟以死者，惑於餌也。蘇秦智伯之智，非不足以自庇，而竟以死者，惑於貪利不止也。君以匹夫，徒步知遇秦王，位為上相，富貴已極，怨已讎而德已報矣。猶然貪戀勢利，進而不退，竊恐蘇秦智伯之禍，在所不免。語云：『日中必移，月滿必虧。』君何不以此時歸相印，擇賢者而薦之？所薦者賢，而薦賢之人益重，君名為辭榮，實則卸擔。於是乎尋川巖之樂，享喬松之壽，子孫世世，長為應侯，孰與據輕重之勢，而蹈不可知之禍哉？」范睢曰：「先生自謂雄辯有智，今果然也。睢敢不受命！」於是乃延之上坐，待以客禮，遂留於賓館，設酒食款待。次日入朝，奏秦王曰：「客新有從山東來者，曰蔡澤，其人有王伯之才，通時達變，足以寄秦國之政。臣所見之人甚眾，更無其匹，臣萬不及也。臣不敢蔽賢，謹薦之於大王。」秦王召蔡澤見於便殿，問以兼并六國之計。蔡澤從容條對，深合秦王之意，即日拜為客卿。范睢因謝病，請歸相印。秦王不准。睢遂稱病篤不起。秦王乃拜蔡澤為丞相，以代范睢，封剛成君。睢老於應。
    </voice>
</speak>
