<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　秦王政元年，呂不韋知信陵君退廢，始復議用兵。使大將蒙驁，同張唐伐趙，攻下晉陽。三年，再遣蒙驁同王齕攻韓，韓使公孫嬰拒之。王齕曰：「吾一敗於趙，再拜於魏，蒙秦王赦而不誅，此行當以死報！」遂帥其私屬千人，直犯韓營，齕力戰而死。韓兵亂，蒙驁乘之，大敗韓師，殺公孫嬰，取韓十二城以歸。自信陵君廢，而趙魏之好亦絕。趙孝成王使廉頗伐魏，圍繁陽，未克，而孝成王薨。太子偃嗣立，是為悼襄王。時廉頗已克繁陽，乘勝進取。而大夫郭開，素以諂佞為廉頗所嫉，常因侍宴面叱之。郭開銜怨在心，譖於悼襄王，言：「廉頗已老，不任事，伐魏久而無功。」乃使武襄君樂乘，往代廉頗。廉頗怒曰：「吾自事惠文王為將，於今四十餘年，未有挫失，樂乘何人，而能代我？」遂勒兵攻乘，乘懼走歸國。廉頗遂奔魏，魏王雖尊為客將，疑而不用。廉頗由是遂居大梁。<break time="100ms" />　　秦王政四年，十月，蝗蟲從東方來，蔽天，禾嫁不收，疫病大作。呂不韋與賓客議令百姓納粟千石，拜爵一級。後世納粟之例，自此而起。是年，魏信陵君傷於酒色，得疾而亡。馮驩哭泣過哀，亦死，賓客自剄從死者百餘人。足見信陵君之能得士矣！明年，魏安釐王亦薨，太子增嗣立，是為景湣王。秦知魏新喪君，又信陵君已死，思報敗績之讎，遣大將蒙驁攻魏，拔酸棗等二十城，置東郡。未幾，又拔朝歌，又攻下濮陽。衛元君乃魏王之婿，東走野王，阻山而居。景湣王嘆曰：「使信陵君尚在，當不令秦兵縱橫至此也！」於是遣使與趙通好。趙悼襄王亦患秦侵伐無已，方欲使人往糾列國，重尋信陵平原二君「合從」之約。忽邊吏報道：「今有燕國，拜劇辛為大將，領兵十萬，來犯北界。」那劇辛原是趙人，先在趙時，原與龐煖有交。後來龐煖仕趙，劇辛投奔燕昭王，昭王用為薊郡守。及燕王喜被趙將廉頗圍困都城，賴將渠講和而罷，深以為恥。將渠相燕，原出於趙人所命，非燕王之意，雖則助信陵君戰秦有功，到底君臣之間，未能十分相信。將渠為相歲餘，即託病歸其印綬。燕王乃召劇辛於薊，用為相國，共圖報趙之事，奈心憚廉頗，不敢動撣。今日廉頗奔魏，龐煖為將，劇辛意頗輕之，乃迎合燕王之意，奏曰：「龐煖庸才，非廉頗之比。況秦兵已拔晉陽，趙人疲敝，乘釁攻之，栗腹之恥可雪也。」燕王大悅曰：「寡人正有此意，相國能為寡人一行乎？」劇辛曰：「臣熟知地利，若蒙見委，定當生擒龐煖，獻於大王之前。」燕王大悅，遂使劇辛將兵十萬伐趙。趙王聞報，即召龐煖計議。煖曰：「劇辛自恃宿將，必有輕敵之心。今李牧見守代郡，使引軍南行，從慶都一路來，以斷其後，臣以一軍迎戰，彼腹背受敵，可成擒矣。」趙王從計而行。<break time="100ms" />　　卻說劇辛渡易水，取路中山，直犯常山地界，兵勢甚銳。龐煖帥大軍屯於東垣，深溝高壘，以待其來。劇辛曰：「我軍深入，若彼堅壁不戰，成功無日矣。」問帳下：「誰敢挑戰？」驍將栗元，乃栗腹之子，欲報父讎，欣然願往。劇辛曰：「更得一人幫助方可。」末將武陽靖請行。劇辛給銳卒萬人，使犯趙師。龐煖使樂乘樂閒，張兩翼以待，而親率軍迎戰。兩下交鋒，約二十餘合，一聲砲響，兩翼並進，俱用強弓勁弩，亂射燕軍。武陽靖中箭而亡。栗元不能抵當，回車便走。龐煖同二將從後掩殺，一萬銳卒，折去三千有餘。劇辛大怒，急催大軍親自接應。龐煖已自還營去了。劇辛攻壘不能入，乃使人下書，約明日於陣前，單車相見。龐煖允之，兩下各自准備。至次日，彼此列成陣勢，吩咐：「不許施放冷箭。」龐煖先乘單車立於陣前，請劇將軍會面。劇辛亦乘單車而出。龐煖在車中欠身曰：「且喜將軍齒髮無恙。」劇辛曰：「憶昔別君去趙，不覺距今已四十餘年，某已衰老，君亦蒼顏。人生如白駒過隙，信然也。」龐煖曰：「將軍向以昭王禮士，棄趙奔燕，一時豪傑景附，如雲之從龍，風之從虎。今金臺草沒，無終墓木已拱，蘇代鄒衍，相繼去世，昌國君亦歸吾國，燕之氣運，亦可知矣！老將軍年踰六十，孤立於衰王之庭，猶貪戀兵權，持凶器而行危事，欲何為乎？」劇辛曰：「某受燕王三世厚恩，粉骨難報，趁吾餘年，欲為國家雪栗腹之恥！」龐煖曰：「栗腹無故攻吾鄗邑，自取喪敗，此乃燕之犯趙，非趙之犯燕也。」兩下在軍前反覆酬答，龐煖忽大呼曰：「有人得劇辛之首者，賞三百金！」劇辛曰：「足下何輕吾太甚？吾豈不能取君之首耶？」龐煖曰：「君命在身，各盡其力可耳！」劇辛大怒，把令旗一麾，栗元便引軍殺出。這裏樂乘樂閒，雙車接戰，燕軍漸失便宜。劇辛驅軍大進，龐煖亦以大軍迎之。兩下混殺一場，燕軍比趙損折更多，天晚各鳴金收兵。劇辛回營，悶悶不悅。欲待回軍，又在燕王面前誇了大口；欲待不回，又難取勝，正自躊躇。忽有守營軍士報道：「趙國遣人下書，見在轅門之外，未敢擅投。」劇辛命取書到，其書再三緘封甚固。發而觀之，略曰：<break time="100ms" />　　　　代州守李牧，引軍襲督亢，截君之後。君宜速歸，不然無及。某以昔日交情，不敢不告！
    </voice>
</speak>
