<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第百零二回　華陰道信陵敗蒙驁　胡盧河龐煖斬劇辛
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />話說顏恩欲見信陵君不得，賓客不肯為通，正無奈何。適博徒毛公和賣漿薛公來訪公子，顏恩知為信陵君上客，泣訴其事。二公曰：「君第戒車，我二人當力勸之。」顏恩曰：「全仗，全仗！」二公入見信陵君曰：「聞公子車駕將返宗邦，吾二人特來奉送。」信陵君曰：「那有此事？」二公曰：「秦兵圍魏甚急，公子不聞乎？」信陵君曰：「聞之。但無忌辭魏十年，今已為趙人，不敢與聞魏事矣。」二公齊聲曰：「公子，是何言也！公子所以重於趙，名聞於諸侯者，徒以有魏也。即公子之能養士，致天下賓客者，亦藉魏力也。今秦攻魏日急，而公子不恤；設使秦一旦破大梁，夷先王之宗廟，公子縱不念其家，獨不念祖宗之血食乎？公子復何面目寄食於趙也？」言未畢，信陵君蹴然起立，面發汗，謝曰：「先生責無忌甚正！無忌幾為天下罪人矣。」即日命賓客束裝，自入朝往辭趙王。趙王不捨信陵君歸去，持其臂而泣曰：「寡人自失平原，倚公子如長城，一朝棄寡人而去，寡人誰與共社稷耶？」信陵君曰：「無忌不忍先王宗廟見夷於秦，不得不歸。倘邀君之福，社稷不泯，尚有相見之日。」趙王曰：「公子向以魏師存趙，今公子歸赴國難，寡人敢不悉賦以從！」乃以上將軍印，授公子，使將軍龐煖為副，起趙軍十萬助之。信陵君既將趙軍，先使顏恩歸魏報信，然後分遣賓客，致書於各國求救。燕、韓、楚三國，俱素重信陵之人品，聞其為將，莫不喜歡，悉遣大將引兵至魏，聽其節制。燕將將渠，韓將公孫嬰，楚將景陽，惟齊國不肯發兵。<break time="100ms" />　　卻說魏王正在危急，得顏恩報說：「信陵君兼將燕、趙、韓、楚之師，前來救魏。」魏王如渴時得漿，火中得水，喜不可言。使衛慶悉起國中之師，出應公子。時蒙驁圍郟州，王齕圍華州，信陵君曰：「秦聞吾為將，必急攻。郟華東西相距五百餘里，吾以兵綴蒙驁之兵於郟，而率奇兵赴華。若王齕兵敗，則蒙驁亦不能自固矣。」眾將皆曰：「然。」乃使衛慶以魏師合楚師，築為連壘，以拒蒙驁。虛插信陵君旗號，堅壁勿戰。而身帥趙師十萬，與燕韓之兵，星馳華州。信陵君集諸將計議曰：「少華山東連太華，西臨渭河，秦以舟師運糧，俱泊渭水，而少華木多荊，可以伏兵。若以一軍往渭劫糧，王齕必悉兵來救，吾伏兵於少華，邀而擊之，無不勝矣。」即命趙將龐煖，引一支軍往渭河，劫其糧艘。使韓將公孫嬰，燕將將渠，各引一支軍，聲言接應劫糧之兵，只在少華山左右伺候，共擊秦軍。信陵君親率精兵三萬，伏於少華山下。龐煖引軍先發，早有伏路秦兵，報入王齕營中，言：「魏信陵君為將，遣兵逕往渭口。」王齕大驚曰：「信陵善於用兵，今救華，不接戰，而劫渭口之糧，是欲絕我根本也！吾當親往救之。」遂傳令：「留兵一半圍城，餘者悉隨吾救渭。」將近少華山，山中閃出一隊大軍，打著「燕相國將渠」旗號。王齕傳令列成陣勢，便接住將渠交鋒。戰不數合，又是一隊大軍到來，打著「韓大將公孫嬰」旗號，王齕急分兵迎敵。軍士報道：「渭河糧船，被趙將龐煖所劫。」王齕道：「事已如此，且只顧廝殺，若殺退燕趙二軍，又作計較。」三國之兵，攪做一團，自午至酉，尚未鳴金。信陵君度秦兵已疲，引伏兵一齊殺出，大叫：「信陵君親自領兵在此！秦將早早來降，免污刀斧！」王齕雖是個慣戰之將，到此沒有三頭六臂，如何支持得來？況秦兵素聞信陵君威名，到此心膽俱裂，人人惜命，個個奔逃。王齕大敗，折兵五萬有餘，又盡喪其糧船，只得引殘兵敗將，向路南而遁，進臨潼關去訖。信陵君引得勝之兵，仍分三隊，來救郟州。<break time="100ms" />　　卻說蒙驁諜探信陵君兵往華州，乃將老弱立營，虛建「大將蒙」旗幟，與魏楚二軍相持；盡驅精銳，銜枚疾走，望華州一路迎來，指望與王齕合兵。誰知信陵君已破走了王齕，恰好在華陰界上相遇。信陵君親冒矢石，當先衝敵。左有公孫嬰，右有將渠，兩下大殺一陣。蒙驁折兵萬餘，鳴金收軍。當下札住大寨，整頓軍馬，打點再決死敵。這邊魏將衛慶，楚將景陽，探知蒙驁不在軍中，攻破秦營老弱，解了郟州之圍，也望華陰一路追襲而來。正遇蒙驁列陣將戰，兩下夾攻，蒙驁雖勇，怎當得五路軍馬，腹背受敵，又大折一陣，急急望西退走。信陵君率諸軍，直追至函谷關下，五國札下五個大營，在關前揚威耀武。如此月餘，秦兵緊閉關門，不敢出應。信陵君方纔班師。各國之兵，亦皆散回本國。史臣論此事，以為信陵君之功，皆毛公薛公之功也！有詩云：<break time="100ms" />　　　　兵馬臨城孰解圍？合從全仗信陵歸。當時勸駕誰人力？卻是埋名兩布衣。<break time="100ms" />　　魏安釐王聞信陵君大破秦軍，奏凱而回，不勝之喜，出城三十里迎接。兄弟別了十年，今日相逢，悲喜交集，乃並駕回朝。論功行賞，拜為上相，益封五城，國中大小政事，皆決於信陵君。赦朱亥擅殺晉鄙之罪，用為偏將。此時信陵君之威名，震動天下，各國皆具厚幣，求信陵君兵法。信陵君將賓客平日所進之書，纂括為二十一篇，陣圖七卷，名曰《魏公子兵法》。
    </voice>
</speak>
