<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說蒙驁與王齕領著敗兵，合做一處，來見秦莊襄王，奏曰：「魏公子無忌，『合從』五國，兵多將廣，所以臣等不能取勝。損兵折將，罪該萬死！」秦王曰：「卿等屢立戰功，開疆拓土，今日之敗，乃是眾寡不敵，非卿等之罪也。」剛成君蔡澤進曰：「諸國所以『合從』者，徒以公子無忌之故。今王遣一使修好於魏，且請無忌至秦面會，俟其入關，即執而殺之，永絕後患，豈不美哉！」秦王用其謀，遣使至魏修好，并請信陵君。馮驩曰：「孟嘗平原，皆為秦所羈，幸而得免，公子不可復蹈其轍。」信陵君亦不願行，言於魏王，使朱亥為使，奉璧一雙以謝秦。秦王見信陵君不至，其計不行，心中大怒。蒙驁密奏秦王曰：「魏使者朱亥，即鎚擊晉鄙之人也。此魏之勇士，宜留為秦用。」秦王欲封朱亥官職，朱亥堅辭不受。秦王益怒。令左右引朱亥置虎圈中。圈有斑斕大虎，見人來即欲前攫。朱亥大喝一聲：「畜生何敢無禮！」迸開雙睛，如兩個血盞，目眥盡裂，迸血濺虎。虎蹲伏股慄，良久不敢動。左右乃復引出。秦王嘆曰：「烏獲任鄙，不是過矣！若放之歸魏，是與信陵君添翼也。」愈欲迫降之。亥不從。命拘於驛舍，絕其飲食。朱亥曰：「吾受信陵君知遇，當以死報之！」乃以頭觸屋柱，柱折而頭不破。於是以手自探其喉，絕咽而死，真義士哉！<break time="100ms" />　　秦王既殺朱亥，復謀於群臣曰：「朱亥雖死，信陵君用事如故，寡人意欲離間其君臣，諸卿有何良策？」剛成君蔡澤進曰：「昔信陵君竊符救趙，得罪魏王，魏王棄之於趙，不許相見。後因秦兵圍急，不得已而召之。雖然糾連四國，得成大功，然信陵君有震主之嫌，魏王豈無疑忌之意？信陵君鎚殺晉鄙，鄙死，宗族賓客，懷恨必深。大王若捐金萬斤，密遣細作至魏，訪求晉鄙之黨，奉以多金，使之布散流言，言：『諸侯畏信陵君之威，皆欲奉之為魏王，信陵君不日將行篡奪之事。』如此，則魏王必疏無忌而奪其權。信陵君不用事，天下諸侯，亦皆解體。吾因而用兵，無足為吾難矣。」秦王曰：「卿計甚善！然魏既敗吾軍，其太子增猶質吾國，寡人欲囚而殺之，以洩吾恨，何如？」蔡澤對曰：「殺一太子，彼復立一太子，何損於魏？不若借太子使為反間於魏。」秦王大悟，待太子增加厚。一面遣細作持萬金往魏國行事；一面使其賓客皆與太子增往來相善，因而密告太子曰：「信陵君在外十年，交結諸侯，諸侯之將相，莫不敬且憚之，今為魏大將，諸侯兵皆屬焉，天下但知有信陵君，不知有魏王也。雖吾秦國，亦畏信陵君之威，欲立為王，與之連和。信陵君若立，必使秦殺太子，以絕民望。即不然，太子亦將終老於秦矣。奈何！」太子增涕泣求計。客曰：「秦方欲與魏通和，太子何不致一書於魏王，使其請太子歸國？」太子增曰：「雖請之，秦安肯釋我而歸耶？」客曰：「秦王之欲奉信陵，非其本意，特畏之耳。若太子願以國事秦，固秦之願也，何患請而不從哉？」太子增乃為密書，書中備言諸侯歸心信陵，秦亦欲擁立為王等語，後乃敘己求歸之意，將書付客，託以密致魏王。於是秦王乃修書二封，一封致魏王歸朱亥之喪，託言病死；一封奉賀信陵君，另有金幣等物。<break time="100ms" />　　卻說魏王因晉鄙賓客布散流言，固已心疑。及秦使捧國書來，欲與魏息兵修好，叩其來意，都是敬慕信陵之語，又接得太子增家信，心中愈加疑惑。使者再將書幣，送信陵府中，故意洩漏其語，使魏王聞之。卻說信陵君聞秦使講和，謂賓客曰：「秦非有兵戎之事，何求於魏？此必有計！」言未畢，閽人報秦使者在門，言：「秦王亦有書奉賀。」信陵君曰：「人臣義無私交，秦王之書幣，無忌不敢受。」使者再三致秦王之意，信陵君亦再三卻之。恰好魏王遣使來到，要取秦王書來看。信陵君曰：「魏王既知有書，若說吾不受，必不肯信。」遂命駕車將秦王書幣，原封不動，送上魏王，言：「臣已再三辭之，不敢啟封。今蒙王取覽，只得呈上，但憑裁處！」魏王曰：「書中必有情節，不啟不明。」乃發書觀之，略曰：<break time="100ms" />　　　　公子威名，播於天下，天下侯王，莫不傾心於公子者。指日當正位南面，為諸侯領袖；但不知魏王讓位當在何日？引領望之！不腆之賦，預布賀忱，惟公子勿罪！<break time="100ms" />魏王覽畢，付與信陵君觀看。信陵君奏曰：「秦人多詐，此書乃離間我君臣，臣所以不受者，正慮書中不知何語，恐墮其術中耳。」魏王曰：「公子既無此心，便可於寡人面前，作書復之。」即命左右取紙筆，付信陵君作回書。略云：<break time="100ms" />　　　　無忌受寡君不世之恩，糜首莫酬，南面之語，非所以訓人臣也。蒙君辱貺，昧死以辭！<break time="100ms" />書付秦使，并金幣帶回。魏王亦遣使謝秦，并言：「寡君年老，欲請太子增回國。」秦王許之。太子增既回魏，復言信陵不可專任。信陵君雖則於心無愧，度王心中芥蔕，終未釋然，遂託病不朝，將相印兵符，俱繳還魏王，與賓客為長夜之飲，多近婦女，日夜為樂，惟恐不及。史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　俠氣凌今古，威名動鬼神；一身全趙魏，百戰卻嬴秦。鎮國同堅礎，危詞似吠狺；英雄無用處，酒色了殘春。<break time="100ms" />　　再說秦莊襄王在位三年，得疾，丞相呂不韋入問疾。因使內侍以緘書密致王后，追述往日之誓。后舊情未斷，遂召不韋與之私通。不韋以醫藥進王，王病一月而薨。不韋扶太子政即位，此時年僅一十三歲。尊莊襄后為太后，封其母弟成嶠為長安君，國事皆決於不韋，比於太公，號為尚父。不韋父死，四方諸侯賓客，弔者如市，車馬填塞道路，視秦王之喪，愈加眾盛。正是「權傾中外，威振諸侯」。不在話下。
    </voice>
</speak>
