<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />樊於期將檄文四下傳布。秦人多有聞說呂不韋進妾之事者，及見檄內懷娠奸生等語，信其為實，雖然畏文信侯之威，不敢從兵，卻也未免觀望之意。時彗星先見東方，復見北方，又見西方，占者謂國中當有兵起，人心為之搖動。樊於期將屯留附縣丁壯，悉編軍伍，攻下長子壺關，兵勢益盛。張唐知長安君已反，星夜奔往咸陽告變。秦王政見檄文大怒，召尚父呂不韋計議。不韋曰：「長安君年少，不辦為此，此乃樊於期所為也。於期有勇無謀，兵出即當就擒，不必過慮。」乃拜王翦為大將，桓齮王賁為左右先鋒，率軍十萬，往討長安君。<break time="100ms" />　　再說蒙驁與龐煖相持，等待長安君接應不到，正疑訝間，接得檄文，如此恁般，大驚曰：「吾與長安君同事，今攻趙無功，而長安君復造反，吾安得無罪？若不反戈以平逆賊，何以自解？」乃傳令班師，將軍馬分為三隊，親自斷後，緩緩而行。龐煖探聽秦軍移動，預選精兵三萬，使扈輒從間道伏於太行山林木深處，囑曰：「蒙驁老將，必親自斷後，待秦兵過且盡，從後邀擊，方保全勝。」蒙驁見前軍徑去無礙，放心前行。一聲砲響，伏兵突出，蒙驁便與扈輒交戰。良久，龐煖兵從後追及，秦兵前去者，已無鬥志，遂大潰。蒙驁身帶重傷，復猶力戰殺數十人，復親射龐煖中其脅，趙軍圍之數重，亂箭射之，矢如蝟毛，可惜秦國一員名將，今日死於太行山之下。龐煖得勝，班師回趙，箭瘡不痊，未幾亦死。此事擱過不提。<break time="100ms" />　　再說張唐王翦等兵至屯留，成嶠大懼。樊於期曰：「王子今日乃騎虎之勢，不得復下，況悉三城之兵，不下十五萬，背城一戰，未卜勝負，何懼之有！」乃列陣於城下以待。王翦亦列陣相對，謂樊於期曰：「國家何負於汝，乃誘長安君造逆耶？」樊於期在車上欠身答曰：「秦政乃呂不韋奸生之子，誰不知之？吾等世受國恩，何忍見嬴氏血食為呂氏所奪？長安君先王血胤，所以奉之。將軍若念先王之祀，一同舉義，殺向咸陽，誅淫人，廢偽主，扶立長安君為王，將軍不失封侯之位，同享富貴，豈不美哉。」王翦曰：「太后懷姙十月，而生今王，其為先君所出無疑。汝乃造謗，污衊乘輿，為此滅門之事，尚自巧言虛飾，搖惑軍心。拿住之時，碎屍萬段！」樊於期大怒，瞋目大呼，揮長刀直入秦軍。秦軍見其雄猛，莫不披靡。樊於期左衝右突，如入無人之境。王翦麾軍圍之，凡數次，皆斬將潰圍而出，秦兵損折極多。是日天晚，各自收軍。王翦屯兵於傘蓋山，思想：「樊於期如此驍勇，急切難收，必須以計破之。」乃訪帳下：「何人與長安君相識？」有末將楊端和，乃屯留人，自言：「曾在長安君門下為客。」王翦曰：「我修書一封與汝，汝可送與長安君，勸他早圖歸順，無自取死。」楊端和曰：「小將如何入得城去？」王翦曰：「俟交鋒之時，乘其收軍，汝可效敵軍打扮，混入城中。只看攻城至急，便往見長安君，必然有變。」端和領計。王翦當下修書，緘訖，付與端和自去伺候行事。再召桓齮引一軍攻長子城，王賁引一軍攻壺關城，王翦自攻屯留，三處攻打，使他不能來應。樊於期謂成嶠曰：「今乘其分軍之時，決一勝負。若長子壺關不守，秦兵勢大，更難敵矣。」成嶠年幼畏懦，涕泣言曰：「此事乃將軍倡謀，但憑主裁，勿誤我事。」樊於期抽選精兵萬餘，開門出戰。王翦佯讓一陣，退軍十里，屯於伏龍山。於期得勝入城，楊端和已混入去了。因他原是本城之人，自有親戚收留安歇。不在話下。成嶠問樊於期曰：「王翦軍馬不退如何？」樊於期答曰：「今日交鋒，已挫其銳，明日當悉兵出戰，務要生擒王翦，直入咸陽，扶立王子為君，方遂吾志。」不知勝負如何，且看下回分解。<break time="100ms" />About this digital edition<break time="100ms" />This e-book comes from the online library Wikisource[1]. This multilingual digital library, built by volunteers, is committed to developing a free accessible collection of publications of every kind: novels, poems, magazines, letters...<break time="100ms" />We distribute our books for free, starting from works not copyrighted or published under a free license. You are free to use our e-books for any purpose (including commercial exploitation), under the terms of the Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Unported[2] license or, at your choice, those of the GNU FDL[3].<break time="100ms" />Wikisource is constantly looking for new members. During the realization of this book, it's possible that we made some errors. You can report them at this page[4].
    </voice>
</speak>
