<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　次日，即召李園告之以意，密將李嫣出居別舍。黃歇入言於楚王曰：「臣所聞李園妹名嫣者有色，相者皆以為宜子，當貴，齊王方遣人求之，王不可不先也。」楚王即命內侍宣取李嫣入宮。嫣善媚，楚王大寵愛之。及產期，雙生二男，長曰捍，次曰猶。楚王喜不可言，遂立李嫣為王后，長子捍為太子。李園為國舅，貴幸用事，與春申君相並。園為人多詐術，外奉春申君益謹，而中實忌之。乃考烈王二十五年，病久不愈，李園想起其妹懷娠之事，惟春申君知之，他日太子為王，不便相處，不如殺之，以滅其口。乃使人各處訪求勇力之士，收置門下，厚其衣食，以結其心。朱英聞而疑之，曰：「李園多蓄死士，必為春申君故也。」乃入見春申君曰：「天下有無妄之福，有無妄之禍，又有無妄之人，君知之乎？」黃歇曰：「何謂『無妄之福』？」朱英曰：「君相楚二十餘年矣。名為相國，與楚王無二。今楚王病久不愈，一旦宮車晏駕，少主嗣位，而君輔之，如伊尹周公，俟王之年長，而反其政；若天與人歸，遂南面即真。此所謂『無妄之福』也。」黃歇曰：「何謂『無妄之禍』？」朱英曰：「李園，王之舅也，而君位在其上，外雖柔順，內實不甘。且同盜相妒，勢所必至也。聞其陰蓄死士，為日已久，何所用之？楚王一薨，李園必先入據權，而殺君以滅口。此所謂『無妄之禍』也。」黃歇曰：「何謂『無妄之人』？」朱英曰：「李園以妹故，宮中聲息，朝夕相通，而君宅於城外，動輒後時。誠以郎中令相處，某得領袖諸郎，李園先入，臣為君殺之。此所謂『無妄之人』也。」黃歇掀髯大笑曰：「李園弱人耳，又事我素謹，安有此事？足下得無過慮乎？」朱英曰：「君今日不用吾言，悔之晚矣。」黃歇曰：「足下且退，容吾察之。如有用足下之處，即來相請。」朱英去三日，不見春申君動靜，知其言不見用，嘆曰：「吾不去，禍將及矣！鴟夷子皮之風可追也。」乃不辭而去，東奔吳下，隱於五湖之間。髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　紅顏帶子入王宮，盜國奸謀理不容；天啟春申無妄禍，朱英焉得令郎中？<break time="100ms" />　　朱英去十七日，而考烈王薨。李園預與宮殿侍衛相約：「一聞有變，當先告我。」至是聞信，先入宮中，吩咐祕不發喪，密令死士伏於棘門之內。捱至日沒，方使人徐報黃歇。黃歇大驚，不謀於賓客，即刻駕車而行。方進棘門，兩邊死士突出，口呼：「奉王后密旨，春申君謀反宜誅！」黃歇知事變，急欲迴車。手下已被殺散。遂斬黃歇之頭，投於城外，將城門緊閉，然後發喪。擁立太子捍嗣位，是為楚幽王，時年纔六歲。李園自立為相國，獨專楚政。奉李嫣為王太后。傳令盡滅春申君之族，收其食邑。哀哉！自李園當國，春申君賓客盡散，群公子皆疏遠不任事。少主寡后，國政日紊，楚自此不可為矣。<break time="100ms" />　　話分兩頭。再說呂不韋憤五國之攻秦，謀欲報之，曰：「本造謀者，趙將龐煖也。」乃使蒙驁同張唐督兵五萬伐趙。三日後，再令長安君成嶠，同樊於期率兵五萬為後繼。賓客問於不韋曰：「長安君年少，恐不可為大將。」不韋微笑曰：「非爾所知也！」<break time="100ms" />　　且說蒙驁前軍出函谷關，取路上黨，逕攻慶都，結寨於都山。長安君大軍營於屯留，以為聲援。趙使相國龐煖為大將，扈輒副之，率軍十萬拒敵，許龐煖便宜行事。龐煖曰：「慶都之北，惟堯山最高，登堯山可望都山，宜往據之。」使扈輒引軍二萬先行。比至堯山，先有秦兵萬人，在彼屯札，被扈輒衝上殺散，就於山頭下寨。蒙驁使張唐引軍二萬，前來爭山，龐煖大軍亦到，兩邊於山下列成陣勢，大戰一場。扈輒在山頭用紅旗為號，張唐往東，旗便往東指，張唐往西，旗便從西指。趙軍只望紅旗指處，圍裹將來。龐煖下令：「有人擒得張唐者，封以百里之地。」趙軍無不死戰。張唐奮盡平生之勇，不能透出重圍。卻得蒙驁軍到，接應出來，同回都山大寨。慶都知救兵已到，守禦益力。蒙驁等不能取勝，遣張唐往屯留，催取後隊軍兵。<break time="100ms" />　　卻說長安君成嶠，年方十七歲，不諳軍務，召樊於期議之。於期素惡不韋納妾盜國之事，請屏去左右，備細與成嶠敘述一遍，言：「今王非先王骨血，惟君乃是適子。文信侯今日以兵權托君，非好意也。恐一旦事洩，君與今王為難，故陽示恩寵，實欲出君於外。文信侯出入宮禁，與王太后宣淫不禁，夫妻父子，聚於一窟，所忌者獨君耳。若蒙驁兵敗無功，將借此以為君罪。輕則削籍，重則刑誅。嬴氏之國，化為呂氏，舉國人皆知其必然，君不可不為之計。」成嶠曰：非足下說明，某不知也。為今計當奈何？」樊於期曰：「今蒙驁兵困於趙，急未能歸，而君手握重兵，若傳檄以宣淫人之罪，明宮闈之詐，臣民誰不願奉適嗣以主社稷者！」成嶠忿然按劍作色曰：「大丈夫死則死耳！寧能屈膝為賈人子下乎？惟將軍善圖之！」樊於期偽向使者言：「大軍即日移營，多致意蒙將軍，用心准備。」使者去後，樊於期草就檄文，略曰：<break time="100ms" />　　　　長安君成嶠布告中外臣民知悉：傳國之義，適統為尊；覆宗之惡，陰謀為甚。文信侯呂不韋者，以陽翟之賈人，窺咸陽之主器。今王政，實非先王之嗣，乃不韋之子也。始以懷娠之妾，巧惑先君，繼以奸生之兒，遂蒙血胤。恃行金為奇策，邀反國為上功。兩君之不壽有繇，是可忍也？三世之大權在握，孰能禦之！朝豈真王，陰已易嬴而為呂；尊居假父，終當以臣而篡君。社稷將危，神人胥怒！某叨為嫡嗣，欲訖天誅。甲冑干戈，載義聲而生色；子孫臣庶，念先德以同驅。檄文到日，磨厲以須，車馬臨時，市肆勿變。
    </voice>
</speak>
