<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第百零三回　李國舅爭權除黃歇　樊於期傳檄討秦王
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　 話說龐煖欲乘敗燕之威，「合從」列國，為并力圖秦之計。除齊附秦外，韓、魏、楚、燕，各出銳師，多者四五萬，少亦二三萬，共推春申君黃歇為上將。歇集諸將議曰：「伐秦之師屢出，皆以函谷關為事，秦人設守甚嚴，未能得志。即我兵亦素知仰攻之難，咸有畏縮之心。若取道蒲坂，由華州而西，逕襲渭南，因窺潼關，《兵法》所謂『出其不意』也。」諸將皆曰：「然。」遂分兵五路，俱出蒲關，望驪山一路進發，直攻渭南，不克，圍之。秦丞相呂不韋使將軍蒙驁、王翦、桓齮、李信、內史騰，各將兵五萬人，五枝軍兵，分應五國。不韋自為大將，兼統其軍，離潼關五十里分為五屯，如列星之狀。王翦言於不韋曰：「以五國悉銳，攻一城而不克，其無能可知矣。三晉近秦，習與秦戰，而楚在南方，其來獨遠，且自張儀亡後，三十餘年不相攻伐，誠選五營之銳，合以攻楚，楚必不支，楚之一軍破，餘四軍將望風而潰矣。」不韋以為然。於是使五屯設壘建幟如常，暗地各抽精兵一萬，約以四鼓齊起，往襲楚寨。時李信以糧草稽遲，欲斬督糧牙將甘回，眾將告求得免，但鞭背百餘。甘回挾恨，夜奔楚軍，以王翦之計告之。春申君大驚，欲馳報各營，恐其不及，遂即時傳令，拔寨俱起，夜馳五十餘里，方敢緩緩而行。比及秦兵到時，楚寨已撤矣。王翦曰：「楚兵先遁，必有洩吾謀者。計雖不成，然兵已至此，不可空回。」遂往襲趙寨。壁壘堅固，攻不能入。龐煖仗劍立於軍門，有敢擅動者即斬。秦兵亂了一夜，至天明，燕、韓、魏俱合兵來救，蒙驁等方纔收兵。龐煖怪楚兵不至，使人探之，知其先撤，嘆曰：「『合從』之事，今後休矣！」諸將皆請班師，於是韓魏之兵，先回本國。龐煖怒齊獨附秦，挾燕兵伐之，取饒安一城而返。<break time="100ms" />　　再說春申君奔回郢城，四國各遣人來問曰：「楚為從長，奈何不告而先回，敢請其故？」考烈王責讓黃歇，歇慚懼不容。時有魏人朱英，客於春申君之門，知楚方畏秦，乃說春申君曰：「人皆以楚強國，及君而弱，英獨謂不然。先君之時，秦去楚甚遠，西隔巴蜀，南隔兩周，而韓魏又眈眈乎擬其後，是以三十年無秦患。此非楚之強，其勢然也。今兩周已并於秦，而秦方修怨於魏，魏旦暮亡，則陳許為通道，恐秦楚之爭，從此方始，君之責讓，正未已也。何不勸楚王東徙壽春，去秦較遠，絕長淮以自固。可以少安。」黃歇然其謀，言於考烈王，乃擇日遷都。按楚先都郢，後遷於鄀，復遷於陳，今又遷於壽春，凡四遷矣。史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　周為東遷王氣歇，楚因屢徙霸圖空；從來避敵為延敵，莫把託岐托古公。<break time="100ms" />　　再說考烈王在位已久，尚無子息，黃歇遍求婦人宜子者以進，終不孕。有趙人李園，亦在春申君門下，為舍人。有妹李嫣色美，欲進於楚王，恐久後以無子失寵，心下躊躇：「必須將妹先獻春申君，待其有娠，然後進於楚王，幸而生子，異日得立為楚王，乃吾甥也。」又想：「吾若自獻其妹，不見貴重。還須施一小計，要春申君自來求我。」於是給五日假歸家，故意過期，直待第十日方至。黃歇怪其來遲。李園對曰：「臣有女弟名嫣，頗有姿色，齊王聞之，遣使來求。臣與其使者飲酒數日，是以失期。」黃歇想道：「此女名聞齊國，必是個美色。」遂問曰：「已受其聘否？」園對曰：「方且議之，聘尚未至也。」黃歇曰：「能使我一見乎？」園曰：「臣在君之門下，即吾女弟，誰非君妾婢之流，敢不如命。」乃盛飾其妹，送至春申君府中。黃歇一見大喜，是夜即賜李園白璧二雙，黃金三百鎰，留其妹侍寢。未三月，即便懷孕。李園私謂其妹嫣曰：「為妾與為夫人孰貴？」嫣笑曰：「妾安得比夫人？」園又曰：「然則為夫人與為王后孰貴？」嫣又笑曰：「王后貴盛！」李園曰：「汝在春申君府中，不過一寵妾耳！今楚王無子，幸汝有娠，倘進於楚王，他日生子為王，汝為太后，豈不勝於為妾乎？」遂教以說詞，使於枕席之間，如此這般，春申君必然聽從。李嫣一一領記。夜間侍寢之際，遂進言於黃歇曰：「楚王之貴幸君，雖兄弟不如也。今君相楚二十餘年，而王未有子，千秋百歲後，將更立兄弟。兄弟於君無恩，必將各立其所親幸之人，君安得長有寵乎？」黃歇聞言，沉思未答。嫣又曰：「妾所慮不止於此也。君貴，用事久，多失禮於王之兄弟，兄弟誠立，禍且及身，豈特江東封邑不可保而已哉？」黃歇愕然曰：「卿言是也，吾慮不及此！今當奈何？」李嫣曰：「妾有一計，不惟免禍，而且多福。但妾負愧，難於自吐，又恐君不我聽，是以妾未敢言。」黃歇曰：「卿為我畫策，何為不聽？」李嫣曰：「妾今自覺有孕矣，他人莫知也。幸妾侍君未久，誠以君之重，而進妾於楚王，王必幸妾。妾賴天佑生男，異日必為嫡嗣，則是君之子為王也。楚國盡可得，孰與身臨不測之罪乎？」黃歇如夢初覺，如醉初醒，喜曰：「『天下有智婦人，勝於男子』。卿之謂矣。」
    </voice>
</speak>
