<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　是時秦正政年已長成，生得身長八尺五寸，英偉非常，質性聰明，志氣超邁，每事自能主張，不全由太后呂不韋做主。既定長安君之亂，乃謀復蒙驁之仇，集群臣議伐趙。剛成君蔡澤進曰：「趙者，燕之世仇也，燕之附趙，非其本心。某請出使於燕，使燕王效質稱臣，以孤趙之勢。然後與燕共伐趙，我因以廣河間之地，此莫大之利也。」秦王以為然，即遣蔡澤往燕。澤說燕王曰：「燕趙皆萬乘之國也，一戰而栗腹死，再戰而劇辛亡，大王忘兩敗之仇，而與趙共事，西向以抗強秦，勝則利歸於趙，不勝則禍歸於燕，是為燕計者過也。」燕王曰：「寡人非甘心於趙，其奈力不敵何？」蔡澤曰：「今秦王欲修五國『合從』之怨，臣竊以為燕與趙世仇，其從兵殆非得已，大王若遣太子為質於秦，以信臣之言，更請秦之大臣一人，以為燕相，則燕秦之交，固於膠漆，合兩國之力，於以雪恥於趙不難矣。」燕王聽其言，遂使太子丹為質於秦，因請大臣一人，以為燕相。呂不韋欲遣張唐，使太史卜之，大吉。張唐託病不肯行。不韋駕車親自往請，張唐辭曰：「臣屢次伐趙，趙怨臣深矣！今往燕，必經趙過，臣不可往。」不韋再三強之，張唐堅執不從。<break time="100ms" />　　不韋回府中，獨坐堂上納悶。門下客有甘羅者，乃是甘茂之孫，時年僅十二歲；見不韋有不悅之色，進而問曰：「君心中有何事？」不韋曰：「孺子何知，而來問我？」甘羅曰：「所貴門下土者，謂其能為君分憂任患也。君有事而不使臣得聞，雖欲效忠無地矣。」不韋曰：「吾向者令剛成君使燕，燕太子丹已入質矣。今欲使張卿相燕，占得吉，而彼堅不肯行，吾所以不快者此耳！」甘羅曰：「此小事，何不早言？臣請行之。」不韋怒，連叱曰：「去，去！我親往請之而不得，豈小子所能動耶？」甘羅曰：「昔項橐七歲為孔子師。今臣生十二歲，長於橐五年，試臣而不效，叱臣未晚。奈何輕量天下之士，遽以顏色相加哉？」不韋奇其言，改容謝之曰：「孺子能令張卿行者，事成當以卿位相屈。」甘羅欣然辭去，往見張唐。唐雖知為文信侯門客，見其年少輕之，問曰：「孺子何以見辱？」甘羅曰：「特來弔君耳！」張唐曰：「某有何事可弔？」甘羅曰：「君之功，自謂比武安君何如？」唐曰：「武安君南挫強楚，北威燕趙，戰勝攻取，破城墮邑，不計其數，某功不及十之一也。」甘羅曰：「然則應侯之用於秦也，視文信侯孰專？」張唐曰：「應侯不及文信侯之專。」甘羅曰：「君明知文信侯之權重於應侯乎？」張唐曰：「何為不知。」甘羅曰：「昔應侯欲使武安君攻趙，武安君不肯行，應侯一怒，而武安君遂出咸陽，死於杜郵。今文信侯自請君相燕，而君不肯行；此武安君所以不容於應侯者，而謂文信侯能容君乎？君之死期不遠矣。」張唐悚然有懼色，謝曰：「孺子教我！」乃因甘羅以請罪於不韋，即日治裝。將行，甘羅謂不韋曰：「張唐聽臣之說，不得已而往燕，然中情不能不畏趙也。願假臣車五乘，為張唐先報趙。」不韋已知其才，乃入言於秦王曰：「有甘茂之孫甘羅，年雖少，然名家之子孫，甚有智辯。今者張唐稱病，不肯相燕，甘羅一說而即行。復請先報趙王，惟王遣之！」秦王宣甘羅入見，身纔五尺，眉目秀美如畫，秦王已自喜歡，問曰：「孺子見趙王何以措詞？」甘羅對曰：「察其喜懼，相機而進。言若波興，隨風而轉，不可以預定也。」秦王給以良車十乘，僕從百人，從之使趙。<break time="100ms" />　　趙悼襄王已聞燕秦通好，正怕二國合計謀趙，忽報秦使者來到，喜不可言，遂出郊二十里，迎接甘羅。及見其年少，暗暗稱奇，問曰：「向為秦通三川之路者，亦甘氏，於先生為何人？」甘羅曰：「臣祖也。」趙王曰：「先生年幾何？」對曰：「十二歲。」趙王曰：「秦廷年長者，不足使乎？何以及生生？」甘羅曰：「秦王用人，各因其任。年長者任以大事，年幼者任以小事。臣年最幼，故為使於趙耳。」趙王見其言辭磊落，又暗暗稱奇，問曰：「先生下辱敝邑，有何見教？」甘羅曰：「大王聞燕太子丹入質於秦乎？」趙王曰：「聞之。」甘羅又曰：「大王聞張唐相燕乎？」趙王曰：「亦聞之。」甘羅曰：「夫燕太子丹入質於秦，是燕不欺秦也。張唐相燕，是秦不欺燕也。燕秦不相欺，而趙危矣！」趙王曰：「秦所以親燕者何意？」甘羅曰：「秦之親燕，欲相與攻趙，而廣河間之地也。大王不如割五城獻秦，以廣河間，臣請言於寡君，止張唐之行，絕燕之好，而與趙為歡。夫以強趙攻弱燕，而秦不為救，此其所得，豈止五城而已哉？」趙王大悅，賜甘羅黃金百鎰，白璧二雙，以五城地圖付之，使還報秦王。秦王喜曰：「河間之地，賴孺子而廣矣！孺子之智，大於其身。」乃止張唐不遣，張唐亦深感之。趙聞張唐不行，知秦不助燕，乃命龐煖李牧合兵伐燕，取上谷三十城，趙得十九城，而以十一城歸秦。秦王封甘羅為上卿，復以向時所封甘茂田宅賜之。今俗傳甘羅十二為丞相，正謂此也。有詩為證：<break time="100ms" />　　　　片言納地廣河間，上谷封疆又割燕；許大功勞出童子，天生智慧豈因年？<break time="100ms" />又有詩云：<break time="100ms" />　　　　甘羅早達子牙遲，遲早窮通各有時；請看春花與秋菊，時來自發不愆期。<break time="100ms" />燕太子丹在秦，聞秦之背燕而與趙，如坐針氈，欲逃歸，又恐不得出關，乃求與甘羅為友，欲資其謀，為歸燕之計。忽一夕，甘羅夢紫衣吏持天符來，言：「奉上帝命，召歸天上。」遂無疾而卒。高才不壽，惜哉！太子丹遂留於秦矣。
    </voice>
</speak>
