<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第百零四回　甘羅童年取高位　　嫪毐偽腐亂秦宮
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　 話說王翦退軍十里，吩咐深溝高壘，分守險阨，不許出戰。卻發軍二萬，往助桓齮王賁，催他早早收功。樊於期連日悉銳出戰，秦兵只是不應。於期以王翦為怯，正想商議分兵往救長子壺關二處，忽哨馬報道：「二城已被秦兵攻下！」於期大驚，乃立屯於城外，以安長安君之意。<break time="100ms" />　　卻說桓齮王賁聞王翦移營伏龍山，引兵來見，言：「二城俱已收復，分兵設守，諸事停妥。」王翦大喜曰：「屯留之勢孤矣！只擒得樊於期，便可了事。」言未畢，守營卒報道：「今有將軍辛勝，奉秦王之命來到，已在營外。」王翦迎入帳中，問其來意。辛勝曰：「一者，以軍士勞苦，命賷犒賞頒賜；二者，秦王深恨樊於期，傳語將軍：『必須生致其人，手劍斬首，以快其恨！』」王翦曰：「將軍此來，正有用處。」遂將來物犒賞三軍。然後發令，使桓齮王賁各引一軍，分作左右埋伏，卻教辛勝引五千人馬，前去搦戰，自己引大軍准備攻城。<break time="100ms" />　　再說成嶠聞長子壺關二城不守，使人急召樊於期入城商議。樊於期曰：「只在旦晚，與決一戰，若戰而不勝，當與王子北走燕趙，連合諸侯，共誅偽主，以安社稷。」成嶠曰：「將軍小心在意。」樊於期復還本營。哨馬報：「秦王新遣將軍辛勝，今來索戰。」樊於期曰：「無名小卒，吾先除之。」遂率軍開營出迎。略戰數合，辛勝倒退。樊於期恃勇前進，約行五里，桓齮王賁兩路伏兵殺出，於期大敗。急收軍回，王翦兵已布滿城下。於期大奮神威，殺開一條血路，城中開門接應入去了。王翦合兵圍城，攻打甚急。樊於期親自巡城，晝夜不倦。楊端和在城中，見事勢甚危，乘夜求見長安君成嶠，稱：「有機密事求見。」成嶠見是舊日門下之客，欣然喚入。端和請屏左右，告曰：「秦之強，君所知也。雖六國不能取勝，君乃欲以孤城抗之，必無幸矣」。」成嶠曰：「樊於期言：『今王非先王所出。』導我為此，非吾初意也。」端和曰：「樊於期恃匹夫之勇，不顧成敗，欲以君行僥倖之事。今傳檄郡縣，無有應者，而王將軍攻圍甚急，城破之後，君何以自全乎？」成嶠曰：「吾欲奔燕趙，『合從』諸國，足下以為可否？」端和曰：「『合從』之事，趙肅侯、齊湣王、魏信陵、楚春申俱曾為之，方合旋散，其不可成明矣。六國誰非畏秦者？君所在之國，秦遣一介責之，必將縛君以獻，君尚可望活乎？」成嶠曰：「足下為吾計當如何？」端和曰：「王將軍亦知君為樊於期所誘，有密書一封，託致於君。」遂將書呈上。成嶠發而觀之，略曰：<break time="100ms" />　　　　君親則介弟，貴則侯封，奈何聽無稽之言，行不測之事，自取喪滅，豈不惜哉？首難者樊於期，君能斬其首，獻於軍前，束手歸罪，某當保奏，王必恕君。若遲回不決，悔無及矣！<break time="100ms" />成嶠看畢，流淚而言曰：「樊將軍忠直之士，何忍加誅？」端和嘆曰：「君所謂婦人之仁也！若不見從，臣當辭去。」成嶠曰：「足下且暫勞作伴，不可遠離，所言俟從容再議。」端和曰：「願君勿洩吾言也。」次日，樊於期駕車來見成嶠曰：「秦兵勢盛，人情惶懼，城旦暮不保，願同王子出避燕趙，更作後圖。」成嶠曰：「吾宗族俱在咸陽，今遠避他國，知其納否？」樊於期曰：「諸國皆苦秦暴，何愁不納？」正話間，外報：「秦兵在南門索戰。」樊於期催并數次曰：「王子今不行，後將不可出矣。」成嶠猶豫不決。樊於期只得綽刀登車，馳出南門，復與秦兵交鋒。楊端和勸成嶠登城觀戰。只見樊於期鏖戰良久，秦兵益進，於期不能抵當，奔回城下，高叫：「開門！」楊端和仗劍立於成嶠之旁，厲聲曰：「長安君已全城歸降矣！樊將軍請自便。有敢開門者斬！」袖中出一旗，旗上有個「降」字。左右皆端和親戚，便將降旗喼起，不由成嶠做主，成嶠惟垂泣而已。樊於期嘆口氣曰：「孺子不足輔也！」秦兵圍於期數重，因秦王之命，欲生致於期，不敢施放冷箭。於期復殺開一條血路，遙望燕國而去。王翦追之不及。楊端和使成嶠開門，以納秦兵。將成嶠幽於公館，遣辛勝往咸陽報捷，兼請長安君發落。秦太后脫笄代長安君請罪，求免其死，且轉乞呂不韋言之。秦王政怒曰：「反賊不誅，骨肉皆將謀叛矣！」遂遣使命王翦即梟斬成嶠於屯留。凡軍吏從嶠者，皆取斬。合城百姓，盡遷於臨洮之地。一面懸賞格購樊於期：「有能擒獻者，賞以五城。」使者至屯留，宣秦王之命。成嶠聞不蒙赦，自縊於館舍。翦仍梟其首，懸於城門。軍吏死者凡數萬人。百姓遷徙，城中一空。此秦王政七年事也。髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　非種侵苗理合鋤，萬全須看勢何如？屯留困守終無濟，罪狀空傳一紙書。
    </voice>
</speak>
