<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　話分兩頭。卻說呂不韋以陽偉善戰，得寵於莊襄后，出入宮闈，素無忌憚；及見秦王年長，英明過人，始有懼意。奈太后淫心愈熾，不時宣召入甘泉宮。不韋怕一旦事發，禍及於己，欲進一人以自代，想可以稱太后之意者，而難其人。聞市人嫪大，其陽具有名，里中淫婦人爭事之。秦語呼人之無士行者曰毐，因稱為嫪毐。偶犯淫罪，不韋曲赦之，留為府中舍人。秦俗：農事畢，國中縱倡樂三日，以節其勞。凡百戲任人陳設，有一長一藝，人所不能者，全在此日施逞。呂不韋以桐木為車輪，使嫪毐以其陽具穿於桐輪之中，輪轉而具不傷，市人皆掩口大笑。太后聞其事，私問於不韋，似有欣羨之意。不韋曰：「太后欲見其人乎？臣請進之。」太后笑而不答，良久曰：「君戲言耶？此外人，安得入內？」不韋曰：「臣有一計在此。使人發其舊罪，下之腐刑，太后行重賂於行刑者，詐為閹割，然後以宦者給事宮中，乃可長久。」太后大悅曰：「此計甚妙！」乃以百金授不韋，不韋密召嫪毐，告之以故。毐性淫，欣然自以為奇遇矣。不韋果使人發其他淫罪，論以腐刑。因以百金分賂主刑官吏，取驢陽具及他血，詐作閹割，拔其鬚眉。行刑者故意將驢陽傳示左右，盡以為嫪毐之具。傳聞者莫不駭異。嫪毐既詐腐如宦者狀，遂雜於內侍之中以進。太后留侍宮中。夜令侍寢，試之，大暢所欲，以為勝不韋十倍也。明日，厚賜不韋，以酬其功。不韋乃倖得自脫。太后與嫪毐相處如夫婦。未幾懷姙，太后恐生產時不可隱，詐稱病，使嫪毐行金賂卜者，使詐言宮中有祟，當避西方二百里之外。秦王政頗疑呂不韋之事，亦幸太后稍遠去，絕其往來，乃曰：「雍州去咸陽西二百餘里，且往時宮殿俱在，太后宜居之。」於是太后徙雍城，嫪毐為御而往。既去咸陽，居雍故宮，名曰大鄭宮，嫪毐與太后，益相親不忌，兩年之中，連生二子，築密室藏而育之。太后私與毐約，異日王崩，以其子為後，外人頗有知者，但無人敢言。太后奏稱嫪毐代王侍養有功，請封以土地。秦王奉太后之命，封毐為長信侯，予以山陽之地。毐驟貴，愈益恣肆。太后每日賞賜無算，宮室輿馬，田獵遊戲，任其所欲，事無大小，皆決於毐。毐蓄家僮數千人，賓客求宦達，願為舍人者，復千餘人。又賄結朝貴為己黨，趨權者爭附之，聲勢反過於文信侯矣。<break time="100ms" />　　秦王政九年春，彗星見，其長竟天，太史占之曰：「國中當有兵變也。」按秦襄公立鄜畤以祀白帝，後德公遷都於雍，遂於雍立郊天之壇，秦穆公又立寶夫人祠，歲歲致祭，遂為常規。後來雖再遷咸陽，此規不廢。太后居於雍城，秦王政每歲以郊祀之期，至雍朝見太后。因舉祀典，自有祈年宮駐駕。是春復當其期，適有彗星之變，臨行，使大將王翦耀兵於咸陽三日，同尚父呂不韋守國。桓齮引兵三萬，屯於岐山，然後起駕。時秦王已二十六歲，猶未冠。太后命於德公之廟，行冠禮，佩劍，賜百官大酺五日。太后亦與秦王宴於大鄭故宮。也是嫪毐享福太過，合當生出事來。毐與左右貴臣，賭博飲酒，至第四日，嫪毐與中大夫顏洩，連博失利，飲酒至醉，復求覆局。洩亦醉，不從。嫪毐直前扭顏洩，批其頰。洩不讓，亦摘去嫪毐冠纓。毐怒甚，瞋目大叱曰：「吾乃今王之假父也！爾窶人子，何敢與我抗乎？」顏洩懼，走出，恰遇秦王政從太后處飲酒出宮。顏洩伏地叩頭，號泣請死。秦王政是有心機之人，不發一言，但令左右扶至祈年宮，然後問之。顏洩將嫪毐批頰，及自稱假父之語，述了一遍。因奏：「嫪毐實非宦者，詐為腐刑，私侍太后，見今產下二子，在於宮中，不久謀篡秦國。」秦王政聞之，大怒，密以兵符往召桓齮，使引兵至雍。有內史肆、佐弋竭二人，素受太后及嫪毐金錢，與為死黨，知其事，急奔嫪毐府中告之。毐已酒醒，大驚，夜叩大鄭宮，求見太后，訴以如此這般：「今日之計，除非乘桓齮兵未到，盡發宮騎衛卒，及賓客舍人，攻祈年宮，殺卻今王，我夫妻尚可相保。」太后曰：「宮騎安肯聽吾令乎？」嫪毐曰：「願借太后璽，假作御寶用之。託言『祈年宮有賊，王有令，召宮騎齊往救駕。』宜無不從。」太后是時主意亦亂，曰：「惟爾行之。」遂出璽付毐。毐偽作秦王御書，加以太后璽文，遍召宮騎衛卒，本府賓客舍人，自不必說。亂至次日午牌，方纔取齊。嫪毐與內史肆、佐弋竭，分將其眾，圍祈年宮。秦王政登臺，問各軍犯駕之意。答曰：「長信侯傳言行宮有賊，特來救駕。」秦王曰：「長信侯便是賊！宮中有何賊耶？」宮騎衛卒等聞之，一半散去；一半膽大的，便反戈與賓客舍人相鬥。秦王下令：「有生擒嫪毐者，賜錢百萬；殺之而以其首獻者，賜錢五十萬；得逆黨一首者，賜爵一級；輿隸下賤，賞格皆同。」於是宦者及牧圉諸人，皆盡死出戰。百姓傳聞嫪毐造反，亦來持梃助力。賓客舍人死者數百人。嫪毐兵敗，奪路斬開東門出走，正遇桓齮大兵，活活的束手就縛，并內史肆、佐弋竭等皆被擒，付獄吏拷問得實。秦王政乃親往大鄭宮搜索，得嫪毐姦生二子於密室之中，使左右置於布囊中撲殺之。太后暗暗心痛，不敢出救，惟閉門流涕而已。秦王竟不朝謁其母，歸祈年宮。以太史占星有驗，賜錢十萬。獄吏獻嫪毐招詞，言：「毐偽腐入宮，皆出文信侯呂不韋之計。其同謀死黨，如內史肆、佐弋竭等，凡二十餘人。」秦王命車裂嫪毐於東門之外，夷其三族。肆、竭等皆梟首示眾。諸賓客舍人，從叛格鬥者，誅死；即不預謀亂者，亦遠遷於蜀地，凡遷四千餘家。太后用璽黨逆，不可為國母，減其祿奉，遷居於棫陽宮。此乃離宮之最小者。以兵三百人守之，凡有人出入，必加盤詰。太后此時，如囚婦矣，豈不醜哉。
    </voice>
</speak>
