<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　臣聞：「太山不讓土壤，故能成其高；河海不擇細流，故能就其深；王者不卻眾庶，故能成其德。」昔穆公之霸也，西取繇余於戎，東得百里奚於宛，迎蹇叔於宋，求芈豹公孫枝於晉﹔孝公用商鞅，以定秦國之法；惠王用張儀，以散六國之從；昭王用范睢，以獲兼并之謀。四君皆賴客以成其功，客亦何負於秦哉？大王必欲逐客，客將去秦而為敵國之用，求其效忠謀於秦者，不可得矣。<break time="100ms" />秦王覽其書，大悟，遂除逐客之令，使人馳車往追李斯，及於驪山之下。斯乃還入咸陽，秦王命復其官，任用如初。<break time="100ms" />　　李斯因說秦王曰：「昔秦穆公興霸之時，諸侯尚眾，周德未衰，故未可行兼并之術。自孝公以來，周室卑微，諸侯相并，僅存六國，秦王之役屬諸侯，非一代矣。夫以秦之強，大王之賢，掃蕩諸國，如拂灶塵。乃不及此時汲汲圖功，坐待諸侯復強，相聚『合從』，悔之何及！」秦王曰：「寡人欲并吞六國，計將安出？」李斯曰：「韓近秦而弱，請先取韓，以懼諸國。」秦王從其計，使內史騰為將，率師十萬攻韓。時韓桓惠王已薨，太子安即位。有公子非者，善於刑名法律之學，見韓之削弱，數上書於韓王安，韓王不能用。及秦兵伐韓，韓王懼，公子非自負其才，欲求用於秦國，乃自請於韓王，願為使聘秦，以求息兵。韓王從之。公子非西見秦王，言韓王願納地為東藩；秦王大喜。非因說之曰：「臣有計可以破天下之『從』，而遂秦兼并之謀。大王用臣之謀，若趙不舉，韓不亡，楚魏不臣，齊燕不附，願斬臣之頭，以徇於國，為人臣不忠者之戒。」因獻其所著《說難》、《孤憤》、《五蠹》、《說林》等書，五十餘萬言。秦王讀而善之，欲用為客卿，與議國事。李斯忌其才，譖於秦王曰：「諸侯公子，各親其親，豈為他人用哉？秦攻韓，韓王急而遣非入秦，安知不如蘇秦反間之計？非不可任也。」秦王曰：「然則逐之乎？」李斯曰：「昔魏公子無忌，趙公子平原，皆曾留秦，秦不用，縱之還國，卒為秦患。非有才，不如殺之，以翦韓之翼。」秦王乃囚韓非於雲陽，將殺之。非曰：「吾何罪？」獄吏曰：「一栖不兩雄。當今之世，有才者非用即誅，何必罪乎？」非乃慷慨賦詩曰：<break time="100ms" />　　　　《說》果難，《憤》何已？《五蠹》未除，《說林》何取！膏以香消，麝以臍死。<break time="100ms" />是夜，非以冠纓自勒其喉而死。韓王聞非死，益懼，請以國內附稱臣。秦王乃詔內史騰罷兵。<break time="100ms" />　　秦王一日與李斯議事，誇韓非之才，惜其已死。李斯乃進曰：「臣舉一人，姓尉名繚，大梁人也，深通兵法，其才勝韓非十倍。」秦王曰：「其人安在？」李斯曰：「今在咸陽。然其人自負甚高，不可以臣禮屈也。」秦王乃以賓禮召之。尉繚見秦王，長揖不拜。秦王答禮，置之上座，呼為先生。尉繚因進說曰：「夫列國之於強秦，譬猶郡縣也，散則易盡，合則難攻。夫三晉合而智伯亡，五國合而齊湣走。大王不可不慮。」秦王曰：「欲使散而不復合，先生計將安出？」尉繚對曰：「今國家之計，皆決於豪臣，豪臣豈盡忠智，不過多得財物為樂耳。大王勿愛府庫之藏，厚賂其豪臣，以亂其謀，不過亡三十萬金，而諸侯可盡。」秦王大悅，尊尉繚為上客，與之抗禮，衣服飲食，盡與己同，時時造其館，長跪請教。尉繚曰：「吾細察秦王為人，豐準長目，鶻膺豺聲，中懷虎狼之心，殘刻少恩，用人時輕為人屈，不用亦輕棄人。今天下未一，故不惜屈身於布衣，若得志，天下皆為魚肉矣！」一夕，不辭而去。館吏急報秦王。秦王如失臂手，遣軺車四出追還，與之立誓，拜為太尉，主兵事。其弟子皆拜大夫。於是大出內帑金錢，分遣賓客使者，奔走列國，視其寵臣用事者，即厚賂之，探其國情。<break time="100ms" />　　秦王復問尉繚以并兼次第。尉繚曰：「韓弱易攻，宜先；其次莫如趙魏。三晉既盡，即舉兵而加楚。楚亡，燕齊又安往乎？」秦王曰：「韓已稱藩，而趙王嘗置酒咸陽宮，未有加兵之名，奈何？」尉繚曰：「趙地大兵強，且有韓魏為助，未可一舉而滅也。韓內附稱藩，則趙失助之半矣。王若患伐趙無名，請先加兵於魏。趙王有寵臣郭開者，貪得無厭，臣遣弟子王敖往說魏王，使賂郭開而請救於趙王，趙必出兵，吾因以為趙罪，移兵擊之。」秦王曰：「善。」乃命大將桓齮，率兵十萬，出函谷關，聲言伐魏。復遣尉繚弟子王敖往魏，付以黃金五萬斤，恣其所用。王敖至魏，說魏王曰：「三晉所以能抗強秦者，以唇齒互為蔽也。今韓已納地稱藩，而趙王親詣咸陽，置酒為歡。韓趙連袂而事秦，秦兵至魏，魏其危矣。大王何不割鄴城以賂趙，而求救於趙？趙如發兵守鄴，是趙代魏為守也。」魏王曰：「先生度必得之趙王乎？」王敖謬言曰：「趙之用事者郭開，臣素與相善，自能得之。」魏王從其言，以鄴郡三城地界，并國書付與王敖，使往趙國求救。王敖先以黃金三千斤，交結郭開，然後言三城之事。郭開受魏金，謂悼襄王曰：「秦之伐魏，欲并魏也；魏亡，則及於趙矣。今彼割鄴郡之三城以求救，王宜聽之。」悼襄王使扈輒率師五萬，往受其地。秦王遂命桓齮進兵攻鄴。扈輒出兵拒之，大戰於東崮山。扈輒兵敗。桓齮乘勝追逐，遂拔鄴，連破九城。扈輒兵保於宜安，遣人告急於趙王。趙王聚群臣共議，眾皆曰：「昔年惟廉頗能禦秦兵，龐氏樂氏，亦稱良將，今龐煖已死，而樂氏亦無人矣。惟廉頗尚在魏國，何不召之？」
    </voice>
</speak>
