<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　郭開與廉頗有仇，恐其復用，乃譖於趙王曰：「廉將軍年近七旬，筋力衰矣。況前有樂乘之隙，若召而不用，益增怨望。大王姑使人覘視，倘其未衰，召之未晚。」趙王惑其言，遣內侍唐玖以[犭唐]猊名甲一副，良馬四匹勞問，因而察之。郭開密邀唐玖至家，具酒相餞，出黃金二十鎰為壽。唐玖訝其太厚，自謙無功，不敢受。郭開曰：「有一事相煩，必受此金，方敢啟齒。」玖乃收其金，問：「郭大夫有何見諭？」郭開曰：「廉將軍與某素不相能。足下此去，倘彼筋力衰頹，自不必言，萬一尚壯，亦求足下增添幾句，只說老邁不堪，趙王必不復召，此即足下之厚意也。」唐玖領令，竟往魏國，見了廉頗，致趙王之命。廉頗問曰：「秦兵今犯趙乎？」唐玖曰：「將軍何以料之？」廉頗曰：「某在魏數年，趙王無一字相及，今忽有名甲良馬之賜，必有用某之處，是以知之。」唐玖曰：「將軍不恨趙王耶？」廉頗曰：「某方日夜思用趙人，況敢恨趙王也？」乃留唐玖同食，故意在他面前施逞精神，一飯斗米俱盡，啖肉十餘斤，狼餐虎嚥，吃了一飽。因披趙王所賜之甲，一躍上馬，馳驟如飛。復於馬上舞長戟數回，乃跳下馬，謂唐玖曰：「某何如少年時？煩多多拜上趙王，尚欲以餘年報效！」唐玖明明看見廉頗精神強壯，奈私受了郭開賄賂，回至邯鄲，謂趙王曰：「廉將軍雖然年老，尚能食肉善飯，然有脾疾，與臣同坐，須臾間，遺矢三次矣。」趙王嘆曰：「戰鬥時豈堪遺矢？廉頗果老矣！」遂不復召，但益發軍以助扈輒。時趙悼襄王之九年，秦王政之十一年也。其後楚王聞知廉頗在魏，使人召之。頗復奔楚為楚將，以楚兵不如趙，鬱鬱不得志而死。哀哉！史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　老成名將說廉頗，遺矢讒言奈若何？請看吳亡宰嚭死，郭開何事取金多！<break time="100ms" />　　時王敖猶在趙，謂郭開曰：「子不憂趙亡耶？何不勸王召廉頗也？」郭開曰：「趙之存亡，一國事也。若廉頗，獨我之仇，豈可使復來趙國？」王敖知其無為國之心，復探之曰：「萬一趙亡，君將焉往？」郭開曰：「吾將於齊楚之閒，擇一國而託身焉。」王敖曰：「秦有并吞天下之勢，齊楚猶趙魏也。為君計，不如託身於秦。秦王恢廓大度，屈己下賢，於人無所不容。」郭開曰：「子魏人，何以知秦王之深也？」王敖曰：「某之師尉繚子，見為秦太尉，某亦仕秦為大夫。秦王知君能得趙權，故命某交歡於子，所奉黃金，實秦王之贈也。若趙亡，君必來秦，當以上卿授子。趙之美田宅，惟君所欲。」郭開曰：「足下果肯相薦，倘有見諭，無不奉承。」王敖復以黃金七千斤，付開曰：「秦王以萬金見託，欲交結趙國將相，今盡以付君，後有事，當相求也。」郭開大喜曰：「開受秦王厚贈，若不用心圖報，即非人類。」王敖乃辭郭開歸秦，以所餘金四萬斤反命曰：「臣以一萬金了郭開，以一郭開了趙也。」秦王知趙不用廉頗，更催桓齮進兵。趙悼襄王憂懼，一疾而薨。<break time="100ms" />　　悼襄王適子名嘉。趙有女娼，善歌舞，悼襄王悅之，留於宮中，與之生子，名遷。悼襄王愛娼，因及遷，乃廢適子嘉而立庶子遷為太子，使郭開為太傅。遷素不好學，郭開又導以聲色狗馬之事，二人相得甚歡。及悼襄王已薨，郭開奉太子遷即位。以三百戶封公子嘉，留於國中。郭開為相國用事。桓齮乘趙喪，襲破趙軍於宜安，斬扈輒，殺十萬餘人，進逼邯鄲。趙王遷自為太子時，聞代守李牧之能，乃使人乘急傳，持大將軍印召牧。牧在代，有選車千五百乘，選騎萬三千匹，精兵五萬餘人；留車三百乘，騎三千，兵萬人守代，其餘悉以自隨，屯於邯鄲城外；單身入城，謁見趙王。趙王問以卻秦之術。李牧奏曰：「秦乘累勝之威，其鋒甚銳，未易挫也。願假臣便宜，無拘文法，方敢受命。」趙王許之。又問：「代兵堪戰乎？」李牧曰：「戰則未足，守則有餘。」趙王曰：「今悉境內勁卒，尚可十萬，使趙蔥顏聚各將五萬，聽君節制。」李牧拜命而行，列營於肥纍，置壁壘，堅守不戰。日椎牛享士，使分隊較射。軍士日受賞賜，自求出戰，牧終不許。桓齮曰：「昔廉頗以堅壁拒王齮，今李牧亦用此計也。」乃分兵一半，往襲甘泉市。趙蔥請救之。李牧曰：「彼攻而我救，是致於人也，兵家所忌。不如往攻其營。彼方有事甘泉市，其營必虛，又見我堅壁已久，不為戰備。若襲破其營，則桓齮之氣奪矣。」遂分兵三路，夜襲其營。營中不意趙兵猝至，遂大潰敗，殺死有名牙將十餘員，士卒無算。敗兵奔往甘泉市，報知桓齮。桓齮大怒，悉兵來戰。李牧張兩翼以待之，代兵奮勇當先。交鋒正酣，左右翼並進，桓齮不能抵當，大敗，走歸咸陽。趙王以李牧有卻秦之功，曰：「牧乃吾之白起也！」亦封為武安君，食邑萬戶。秦王政怒桓齕兵敗，廢為庶人。復使大將王翦楊端和，各將兵分道伐趙。不知勝負如何，且看下回分解。<break time="100ms" />About this digital edition<break time="100ms" />This e-book comes from the online library Wikisource[1]. This multilingual digital library, built by volunteers, is committed to developing a free accessible collection of publications of every kind: novels, poems, magazines, letters...
    </voice>
</speak>
