<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第百零六回　王敖反間殺李牧　　田光刎頸薦荊軻
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />話說趙王遷五年，代中地震，牆屋傾倒大半，平地裂開百三十步，邯鄲大旱。民間有童謠曰：<break time="100ms" />　　　　秦人笑，趙人號，以為不信，視地生毛。<break time="100ms" />明年，地果生白毛，長尺餘，郭開蒙蔽，不使趙王聞之。時秦王再遣大將王翦楊端和分道伐趙。王翦從太原一路進兵，楊端和從常山一路進兵。復遣內史騰引軍十萬，屯於上黨，以為聲援。時燕太子丹為質於秦，見秦兵大舉伐趙，知禍必及於燕，陰使人致書於燕王，使為戰守之備。又教燕王詐稱有疾，使人請太子歸國。燕王依其計，遣使至秦。秦王政曰：「燕王不死，太子未可歸也。欲歸太子，除是烏頭白，馬生角，方可！」太子丹仰天大呼，怨氣一道，直沖霄漢，烏頭皆白。秦王猶不肯遣。太子丹乃易服毀面，為人傭僕，賺出函谷關，星夜往燕國去訖。今真定府定州南，有臺名聞雞臺，即太子丹逃秦時，聞雞早發處也。秦王方圖韓趙，未暇討燕丹逃歸之罪。<break time="100ms" />　　再說趙武安君李牧，大軍屯於灰泉山，連營數里，秦兩路車馬，皆不敢進。秦王聞此信，復遣王敖至王翦軍中，王敖謂翦曰：「李牧北邊名將，未易取勝。將軍姑與通和，但勿定約，使命往來之間，某自有計。」王翦果使人往趙營講和。李牧亦使人報之。王敖至趙，再打郭開關節，言：「李牧與秦私自講和，約破趙之日，分王代郡。若以此言進於趙王，使以他將易去李牧，某言於秦王，君之功勞不小。」郭開已有外心，遂依王敖說話，密奏趙王。趙王陰使左右往察其情，果見李牧與王翦信使往來，遂信以為實然，謀於郭開。郭開奏曰：「趙蔥顏聚，見在軍中，大王誠遣使持兵符，即軍中拜趙蔥為大將，替回李牧，只說『用為相國』，牧必不疑。」趙王從其言，遣司馬尚持節至灰泉山軍中，宣趙王之命。李牧曰：「兩軍對壘，國家安危，懸於一將，雖有君命，吾不敢從！」司馬尚私告李牧曰：「郭開譖將軍欲反，趙王入其言，是以相召，言拜相者，欺將軍之言也。」李牧忿然曰：「開始譖廉頗，今復譖吾，吾當提兵入朝，先除君側之惡，然後禦秦可也。」司馬尚曰：「將軍稱兵犯闕，知者以為忠，不知者反以為叛，適令讒人藉為口實。以將軍之才，隨處可立功名，何必趙也。」李牧嘆曰：「吾嘗恨樂毅廉頗為趙將不終，不意今日乃及自己！」又曰：「趙蔥不堪代將，吾不可以將印授之。」乃懸印於幕中，中夜微服遁去，欲往魏國。趙蔥感郭開舉薦之恩，又怒李牧不肯授印，乃遣力士急捕李牧，得於旅人之家，乘其醉，縛而斬之，以其首來獻。可憐李牧一時名將，為郭開所害，豈不冤哉！史臣有詩云：<break time="100ms" />　　　　卻秦守代著威名，大廈全憑一木撐；何事郭開貪外市，致令一旦壞長城！<break time="100ms" />司馬尚不敢復命，竊妻孥奔海上去訖。趙蔥遂代李牧掛印為大將，顏聚為副。代兵素服李牧，見其無辜被害，不勝憤怒，一夜間踰山越谷，逃散俱盡，趙蔥不能禁也。<break time="100ms" />　　卻說秦兵聞李牧死，軍中皆酌酒相賀。王翦楊端和兩路軍馬，刻期並進。趙蔥與顏聚計議，欲分兵往救太原常山二處。顏聚曰：「新易大將，軍心不安，若合兵猶足以守，一分則勢弱矣。」言未畢，哨馬報：「王翦攻狼孟甚急，破在旦夕！」趙蔥曰：「狼孟一破，彼將長驅井陘，合攻常山，而邯鄲危矣！不得不往救之。」遂不聽顏聚之諫，傳令拔寨俱起。王翦覘探明白，預伏兵大谷。遣人於高阜瞭望，只等趙蔥兵過一半，放起號砲，伏兵一齊殺出，將趙兵截做兩段，首尾不能相顧。王翦引大軍傾江倒峽般殺來，趙蔥迎敵，兵敗，為王翦所殺。顏聚收拾敗軍，奔回邯鄲。秦兵遂拔狼孟，由井陘進兵，攻取下邑。楊端和亦收取常山餘地，進圍邯鄲。秦王政聞兩路兵俱已得勝，因命內史騰移兵往韓受地。韓王安大懼，盡獻其城，入為秦臣。秦以韓地為穎川郡。此韓王安之九年，秦王政之十七年也。韓自武子萬受邑於晉，三世至獻子厥，始執晉政。厥三傳至康子虎，始滅智氏。虎再傳至景侯虔，始為諸侯。虔六傳至宣惠王，始稱王。四傳至王安，而國入於秦。自韓虎六年，至宣惠王九年，凡為侯共八十年；自宣惠王十年，至王安九年國滅，凡為王九十四年。自此，六國只存其五矣。史臣有贊云：<break time="100ms" />　　　　萬封韓原，賢裔惟厥；計全趙孤，陰功不泄。始偶六卿，終分三穴；從約不守，稽首秦闕。韓非雖使，無救亡滅！
    </voice>
</speak>
