<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />燕王喜猶豫未忍，太子丹懼誅，乃與其賓客，自匿於桃花島。李信屯兵首山，使人持書數太子丹之罪。燕王喜大懼，佯召太子丹計事，以酒灌醉，縊殺之，然後斷其首。燕王喜哭之慟。時夏五月，忽然天降大雪，平地深二尺五寸，寒凜如嚴冬，人謂太子丹怨氣所致也。燕王將太子丹之首，函送李信軍中，為書謝罪。李信馳奏秦王，且言：「五月大雪，軍人苦寒多病，求暫許班師。」秦王謀於尉繚，尉繚奏曰：「燕棲於遼，趙棲於代，譬之游魂，不久自散。今日之計，宜先下魏，次及荊楚，二國既定，燕代可不勞而下。」秦王曰：「善。」乃詔李信收兵回國。再命王賁為大將，引軍十萬，出函谷關攻魏。<break time="100ms" />　　時魏景湣王已薨，太子假立三年矣。自秦攻燕時，魏王假增築大梁之城，內外俱浚深溝，預修守備。使人結好齊王，說以利害，言：「魏與齊乃唇齒之國，唇亡則齒寒。魏亡，則禍必及於齊，願同心協力，互相救援。」齊自君王后薨，其弟后勝，為相國用事，多受秦黃金，力言「秦必不負齊，今若與魏『合從』，必觸秦怒。」齊王建惑其言，遂辭魏使。王賁連戰皆勝，進圍大梁。值天道多雨，王賁乘油幙車，訪求水勢，知黃河在城之西北，而汴河從滎陽發源來，亦經由城西而過，乃命軍士於西北開渠，引二河之水，築隄壅其下流。軍士冒雨興工，王賁親自持蓋催督。及渠成，雨一連十日不止，水勢浩大，賁命決隄通溝，內外溝俱泛溢。城被浸三日，頹壞者數處，秦兵遂乘之而入。魏王假方與群臣議書降表，為王賁所虜，上囚車，與宮屬俱送至咸陽，假中途病死。王賁盡取魏地，為三川郡。并收野王地，廢衛君角為庶人。按魏自晉獻公之世，畢萬受封，萬生芒季，芒季生武子犨，犨佐晉文公成霸，犨復四傳至桓子侈，滅范氏、中行氏、智氏，侈生文侯斯，與韓趙三分晉國，凡七傳而至王假，國滅，共有國二百年。史臣贊云：<break time="100ms" />　　　　畢公之苗，因國為姓，胤裔繁昌，世戴忠正。文始建侯，武益強盛；惠王好戰，大梁不競。信陵養士，神氣稍振。景湣式微，再傳而隕。<break time="100ms" />　　時秦王政二十二年事也。是年，秦王用尉繚之策，復謀伐楚，問於李信曰：「將軍度伐楚之役，用幾何人而足？」李信對曰：「不過用二十萬人。」復召老將王翦問之。翦對曰：「信以二十萬人攻楚，必敗。以臣愚見，非六十萬人不可。」秦王私念曰：「老人固宜怯，不如李將軍壯勇。」遂罷王翦不用。命李信為大將，蒙武副之，率兵二十萬伐楚。李信攻平輿，蒙武攻寢邱。信年少驍勇，一鼓攻下平輿城，於是引兵而西，攻下申城，遣人持書，約蒙武會於城父，欲合兵以搗邾城。<break time="100ms" />　　話分兩頭。卻說楚自李園殺春申君黃歇，立幽王捍，捍即黃歇與李氏所生之子也。幽王立十年而薨，無子。其時李園亦卒。群臣乃立宗人公子猶，是為哀王。哀王立二月，而其庶兄負芻，襲殺哀王，遂自立為王。負芻在位三年，聞秦兵深入楚地，乃拜項燕為大將，率兵二十餘萬，水陸並進。探知李信兵出申城，自率大軍迎於西陵，使副將屈定，設七伏於魯臺山諸處。李信恃勇前進，遇項燕，兩下交鋒，戰酣之際，七路伏兵俱起，李信不能抵敵，大敗而走。項燕逐之，凡三日三夜不息，殺都尉七人，軍士死者無算。李信率殘兵退保冥阨，項燕復攻破之。李信棄城而遁。項燕追及平輿，盡復故地。蒙武末至城父，聞李信兵敗，亦退入趙界，遣使告急。秦王大怒，盡削李信官邑，親自命駕造頻陽，來見王翦，問曰：「將軍策李信以二十萬人攻楚必敗，今果辱秦軍矣。將軍雖病，能為寡人強起，將兵一行乎？」王翦再拜謝曰：「老臣罷病悖亂，心力俱衰，惟大王更擇賢將而任之。」秦王曰：「此行非將軍不可，將軍幸勿卻！」王翦對曰：「大王必不得已而用臣，非六十萬人不可。」秦王曰：「寡人聞：『古者大國三軍，次國二軍，小國一軍，軍不盡行，未嘗缺乏。』五霸威加諸侯，其制國不過千乘，以一乘七十五人計之，從未及十萬之額。今將軍必用六十萬，古所未有也。」王翦對曰：「古者約日而陣，旨陣而戰，步伐俱有常法，致武而不重傷，聲罪而不兼地，雖干戈之中，寓禮讓之意。故帝王用兵，從不用眾。齊恒公作內政，勝兵不過三萬人，猶且更番而用。今列國兵爭，以強凌弱，以眾暴寡，逢人則殺，遇地則攻，報級動曰數萬，圍城動經數年，是以農夫皆操戈刃，童稚亦登冊籍，勢所必至，雖欲用少而不可得。況楚國地盡東南，號令一出，百萬之眾可具，臣謂六十萬，尚恐不相當，豈復能減於此哉？」秦王嘆曰：「非將軍老於兵，不能透徹至此，寡人聽將軍矣！」遂以後車載王翦入朝，即日拜為大將，以六十萬授之，仍用蒙武為副。臨行，秦王親至壩上設餞。王翦引巵，為秦王壽曰：「大王飲此，臣有所請。」秦王一飲而盡，問曰：「將軍何言？」王翦出一簡於袖中，所開寫咸陽美田宅數處，求秦王：「批給臣家。」秦王曰：「將軍若成功而回，寡人方與將軍共富貴，何憂於貧？」王翦曰：「臣老矣，大王雖以封侯勞臣，譬如風中之燭，光耀幾時？不如及臣目中，多給美田宅，為子孫業，世世受大王之恩耳。」秦王大笑，許之。即至函谷關，復遣使者求園池數處。蒙武曰：「老將軍之請乞，不太多乎？」王翦密告曰：「秦王性強厲而多疑，今以精甲六十萬畀我，是空國而託我也。我多請田宅園池，為子孫業，所以安秦王之心耳。」蒙武曰：「老將軍高見，吾所不及。」不知王翦伐楚如何，且看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
