<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　荊軻既至咸陽，知中庶子蒙嘉有寵於秦王，先以千金賂之，求為先容。蒙嘉入奏秦王曰：「燕王怖大王之威，不敢舉兵，以逆軍吏，願舉國為內臣，比於諸侯之列，給貢職如郡縣，以奉守先人之宗廟。恐懼不敢自陳，謹斬樊於期之首，及獻燕督亢之地圖，燕王親自函封，拜送使者於庭。今上卿荊軻，見在館驛候旨，惟大王命之。」秦王聞樊於斯已誅，大喜，乃朝服，設九賓之禮，召使者至咸陽宮相見。荊軻藏匕首於袖，捧樊於期頭函，秦舞陽捧督亢輿地圖匣，相隨而進。將次升階，秦舞陽面白如死人，似有振恐之狀。侍臣曰：「使者色變為何？」荊軻回顧舞陽而笑，上前叩首謝曰：「一介秦舞陽，乃北番蠻夷之鄙人，生平未嘗見天子，故不勝振慴悚息，易其常度。願大王寬宥其罪，使得畢使於前。」秦王傳旨，止許正使一人上殿。左右叱舞陽下階。秦王命取頭函驗之，果是樊於期之首，問荊軻：「何不早殺逆臣來獻？」荊軻奏曰：「樊於期得罪天子，竄伏北漠，寡君懸千金之賞，購求得之，欲生致於大王；誠恐中途有變，故斷其首，冀以稍紓大王之怒。」荊軻辭語從容，顏色愈和，秦王不疑。時秦舞陽捧地圖匣，俯首跪於階下。秦王謂荊軻曰：「取舞陽所持地圖來，與寡人觀之！」荊軻從舞陽手中，取過圖函，親自呈上。秦王展圖，方欲觀看。荊軻匕首已露，不能掩藏，當下未免著忙。左手把秦王之袖，右手執匕首刺其胸，未及身，秦王大驚，奮身而起，袖絕。因那時五月初旬天氣，所穿羅縠單衣，故易裂也。王座旁設有屏風，長八尺，秦王超而過之，屏風仆地。荊軻持匕首在後緊追。秦王不能脫身，繞柱而走。原來秦法，群臣侍殿上者，不許持尺寸之兵，諸郎中宿衛之官，執兵戈者，皆陳列於殿下，非奉宣召，不敢擅自入殿。今倉卒變起，不暇呼喚。群臣皆以手共搏軻。軻勇甚，近者輒仆。有侍醫夏無且，亦以藥囊擊軻，軻奮臂一揮，藥囊俱碎。雖然荊軻勇甚，群臣沒奈他何，卻也虧著要打發眾人，所以秦王東奔西走，不曾被荊軻拿住。秦王所佩寶劍，名「鹿盧」，長八尺，欲拔劍擊軻，劍長，靶不能脫。有小內侍趙高急喚曰：「大王何不背劍而拔之？」秦王悟，依其言，把劍推在背後，前邊便短，容易拔出。秦王勇力，不弱於荊軻，匕首尺餘，止可近刺，劍長八尺，可以遠擊，秦王得劍在手，其膽便壯，遂直前來砍荊軻，斷其左股。荊軻撲身倒於左邊銅柱之旁，不能起立，乃舉匕首以擲秦王。秦王閃開，那匕首在秦王耳邊過去，直刺入右邊銅柱之中，火光迸出。秦王復以劍擊軻，軻以手接劍，三指俱落，連被八創。荊軻倚柱而笑，向秦王箕踞罵曰：「幸哉汝也！吾欲效曹沬故事，以生劫汝，反諸侯侵地，不意事之不就，被汝幸免，豈非天乎！然汝恃強力，吞併諸侯，享國亦豈長久耶？」左右爭上前攢殺之。秦舞陽在殿下，知荊軻動手，也要向前，卻被郎中等眾人擊殺。此秦王政二十年事也。可惜荊軻受了燕太子丹多時供養，特地入秦，一事無成，不惟自害其身，又枉害了田光、樊於期、秦舞陽三人性命，斷送燕丹父子，豈非劍術之不精乎？髯翁有詩云：<break time="100ms" />　　　　獨提匕首入秦都，神勇其如劍術疏！壯士不還謀不就，樊君應與覓頭顱。<break time="100ms" />秦王心戰目眩，呆坐半日，神色方纔稍定。往視荊軻，軻雙目圓睜，宛如生人，怒氣勃勃。秦王懼，命取荊軻秦舞陽之屍，及樊於期之首，同焚於市中，燕國從者皆梟首，分懸國門。遂起駕還內宮。宮中后妃聞變，俱前來問安，因置酒壓驚稱賀。有一胡姬，乃趙王宮人，秦王破趙，選入宮，善琴有寵，列在妃位。秦王使鼓琴解悶。胡姬援琴而奏之，其聲曰：<break time="100ms" />　　　　羅縠單衣兮可裂而絕，八尺屏風兮可超而越，鹿盧之劍兮可負而拔，嗤彼凶狡兮身亡國滅！<break time="100ms" />秦王愛其敏捷，賜繒綺一篋，是夜盡歡，因宿於胡姬之宮。後來胡姬生子，即胡亥也，是為二世皇帝。此是後話。次早，秦王視朝，論功行賞，首推夏無且，以黃金二百鎰賜之，曰：「無且愛我，以藥囊投荊軻也。」次喚小內侍趙高曰：「『背劍而拔之』，賴汝教我。」亦賜黃金百鎰。群臣中手搏荊軻者，視有傷輕重加賞。殿下郎中人等，擊殺秦舞陽者，亦俱有賜。蒙嘉誤為荊軻先容，凌遲處死，滅其家。蒙驁先已病死，其子蒙武，見為裨將，以不知情，特赦之。秦王怒氣未息，乃益發兵，使王賁將之，助其父王翦攻燕。<break time="100ms" />　　燕太子丹不勝其憤，悉眾迎戰於易水之西。燕兵大敗，夏扶宋意皆戰死。丹奔薊城，鞠武被殺，王翦合兵圍之，十月城破。燕王喜謂太子丹曰：「今日破國亡家，盡由於汝！」丹對曰：「韓趙之滅，豈亦丹罪耶？今城中精兵，尚有二萬，遼東負山阻河，猶足固守，父王宜速往！」燕王喜不得已，登車開東門而出。太子丹盡驅其精兵，親自斷後，護送燕王東行，退保遼東，都平壤。王翦攻下薊城，告捷於咸陽。王翦積勞成病，一面上表告老。秦王曰：「太子丹之仇，寡人不能忘，然王翦誠老矣。」使將軍李信代領其眾，以追燕王父子。召王翦歸，賜予甚厚。翦謝病，老於頻陽。燕王聞李信兵至，遣使求救於代王嘉。嘉乃報燕王書，略曰：<break time="100ms" />　　　　秦所以急攻燕者，以怨太子丹故也。王能殺丹以謝於秦，秦怒必解，燕之社稷，幸得血食。
    </voice>
</speak>
