<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　玉娟是個女兒，雖有其心，不好過門求見。珍生是個男子，心上思量道：「大人不相合，與我們孩子無干，便時常過去走走，也不失親親之義。姨娘可見，表姐獨不可見乎？」就忽然破起格來，竟走過去拜謁。哪裡知道，那位姨翁預先立了禁約，卻像知道的一般，竟寫幾行大字貼在廳後，道：「凡係內親，勿進內室。本衙只別男婦，不問親疏，各宜體諒。」珍生見了，就立住腳跟，不敢進去，只好對了管公，請姨娘表姐出來拜見。<break time="100ms" />　　管公單請夫人，見了一面，連「小姐」二字絕不提起。及至珍生再請，他又假示龍鍾，茫然不答。珍生默喻其意，就不敢固請，坐了一會，即便告辭。<break time="100ms" />　　既去之後，管夫人問道：「兩姨姐妹，分屬表親，原有可見之理，為什麼該拒絕他？」管公道：「夫人有所不知，『男女授受不親』這句話頭，單為至親而設。若還是陌路之人，他何由進我的門，何由入我的室？既不進門入室，又何須分別嫌疑？單為礙了親情，不便拒絕，所以有穿房入戶之事。這分別嫌疑的禮數，就由此而起。別樣的瓜葛，親者自親，疏者自疏，皆有一定之理。獨是兩姨之子，姑舅之兒，這種親情，最難分別。說他不是兄妹，又係一人所出，似有共體之情；說他競是兄妹，又屬兩姓之人，並無同胞之義。因在似親似疏之間，古人委決不下，不曾注有定儀，所以涇渭難分，彼此互見，以致有不清不白之事做將出來。歷觀野史傳奇，兒女私情大半出於中表。皆因做父母的沒有真知灼見，竟把他當了兄妹，穿房入戶，難以提防，所以混亂至此。我乃主持風教的人，豈可不加辨別，仍蹈世俗之陋規乎？」夫人聽了，點頭不已，說他講得極是。<break time="100ms" />　　從此以後，珍生斷了癡想，玉娟絕了妄念，知道家人的言語印證不來，隨他像也得，不像也得，醜似我也得，好似我也得，一總不去計論他。<break time="100ms" />　　偶然有一日，也是機緣湊巧，該當遇合，岸上不能相會，竟把兩個影子放在碧波裡面印證起來。有一首現成絕句，就是當年的情景。其詩云：<break time="100ms" />　　　　綠樹陰濃夏日長，樓台倒影入池塘。<break time="100ms" />　　　　水晶簾動微風起，並作南來一味涼。<break time="100ms" />　　時當仲夏，暑氣困人，這一男一女不謀而合，都到水閣上納涼。<break time="100ms" />　　只見清風徐來，水波不興，把兩座樓台的影子，明明白白倒豎在水中。玉娟小姐定睛一看，忽然驚訝起來，道：「為什麼我的影子倒去在他家？形影相離，大是不祥之兆。」疑惑一會，方才轉了念頭，知道這個影子就是平時想念的人。「只因科頭而坐，頭上沒有方巾，與我輩婦人一樣，又且面貌相同，故此疑他作我。」想到此處，方才要印證起來，果然一線不差，竟是自己的模樣。既不能夠獨擅其美，就未免要同病相憐，漸漸有個怨悵爺娘不該拒絕親人之意。<break time="100ms" />　　卻說珍生倚欄而坐，忽然看見對岸的影子，不覺驚喜跳躍，凝眸細認一番，才知道人言不謬。風流才子的公郎比不得道學先生的令愛，意氣多而涵養少，那些童而習之的學問，等不到第二次就要試驗出來。對著影子輕輕地喚道：「你就是玉娟姐姐麼？好一副面容！果然與我一樣，為什麼不合在一處做了夫妻？」說話的時節，又把一雙玉臂對著水中，卻像要撈起影子拿來受用的一般。玉娟聽了此言，看了此狀，那點親愛之心，就愈加歆動起來，也想要答他一句，回他一手。當不得家法森嚴，逾規越檢的話，從來不曾講過；背禮犯分之事，從來不曾做過。未免有些礙手礙口，只好把滿腹衷情付之一笑而已。<break time="100ms" />　　屠珍生的風流訣竅，原是有傳受的：但凡調戲婦人，不問他肯不肯，但看他笑不笑；只消朱唇一裂，就是好音，這副同心帶兒已結在影子裡面了。<break time="100ms" />　　從此以後，這一男一女，日日思想納涼，時時要來避暑。<break time="100ms" />　　又不許丫鬟伏侍，伴當追隨，總是孤憑畫閣，獨倚雕欄，好對著影子說話。大約珍生的話多，玉娟的話少－－只把手語傳情，使他不言而喻；恐怕說出口來被爺娘聽見，不但受鞭瞂之若，示且有性命之憂。<break time="100ms" />　　這是第一回，單說他兩個影子相會之初，虛空摹擬的情節。<break time="100ms" />　　但不知見形之後實事何如，且看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
