<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四回　　　奪錦樓第一　生二女連吃四家茶　　　　娶雙妻反合孤鸞命
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />　　詞云：<break time="100ms" />　　　　一馬一鞍有例，半子難招雙婿。失口便傷倫，不俟他年改配。成對，成對，此願也難輕遂。<break time="100ms" />　　　　——右調《如夢令》<break time="100ms" />　　這首詞，單為亂許婚姻、不顧兒女終身者作。常有一個女兒，以前許了張三，到後來算計不通，又許了李四，以致爭論不休，經官動府，把跨鳳乘鸞的美事，反做了鼠牙雀角的訟端。<break time="100ms" />　　那些官斷私評，都說他後來改許的不是。據我看來，此等人的過失，倒在第一番輕許，不在第二番改諾，只因不能慎之於始，所以不得不變之於終。<break time="100ms" />　　做父母的，那一個不願兒女榮華，女婿顯貴？他改許之意，原是為愛女不過，所以如此，並沒有什麼歹心。只因前面所許者或賤或貧，後面所許者非富即貴，這點勢利心腸，凡是擇婿之人，個個都有。但要用在未許之先，不可行在既許之後。未許之先，若能夠真正勢利，做一個趨炎附勢的人，遇了貧賤之家，決不肯輕許，寧可遲些日子，要等個富貴之人，這位女兒就不致輕易失身，倒受他勢利之福了，當不得他預先盛德，一味要做古人，置貧賤富貴於不論，及至到既許之後，忽然勢利起來，改弦易轍，毀裂前盟，這位女兒就不能夠自安其身，反要受他盛德之累了。這番議論，無人敢道，須讓我輩膽大者言之，雖係未世之言，即使聞於古人，亦不以為無功而有罪也。<break time="100ms" />　　如今說件輕許婚姻之事，兼表一位善理詞訟之官，又與世上嫁錯的女兒伸一口怨氣。<break time="100ms" />　　明朝正德初年，湖廣武昌府江夏縣有個魚行經紀，姓錢，號小江，娶妻邊氏。夫妻兩口，最不和睦，一向艱於子息。到四十歲上，同胞生下二女，止差得半刻時辰。世上的人都說兒子象爺，女兒象娘，獨有這兩個女兒不肯蹈襲成規，另創一種面目，竟象別人家兒女抱來撫養的一般。不但面貌不同，連心性也各別。父母極醜陋、極愚蠢，女兒極標緻、極聰明。長到十歲之外，就像海棠著露，菡萏經風，一日嬌媚似一日。到了十四歲上，一發使人見面不得，莫說少年子弟看了無不銷魂，就是六七十歲的老人家瞥面遇見，也要說幾聲「愛死，愛死」。<break time="100ms" />　　資性極好，只可惜不曾讀書，但能記賬打算而已。至於女工針指，一見就會，不用人教。穿的是縞衣布裙，戴的是銅簪錫珥，與富貴人家女兒立在一處，偏要把她比並下來。旁邊議論的人，都說縞布不換綺羅，銅錫不輸金玉。只因她搶眼不過，就使有財有力的人家，多算多謀的子弟，都群起而圖之。<break time="100ms" />　　小江與邊氏雖是夫妻兩口，卻與仇敵一般。小江要許人家，又不容邊氏做主；邊氏要招女婿，又不使小江與聞。兩個我瞞著你，你瞞著我，都央人在背後做事。小江的性子，在家裡雖然倔強，見了外面的朋友也還藹然可親，不像邊氏來得潑悍，動不動要打上街坊，罵斷鄰里。那些做媒的人都說：「丈夫可欺，妻子難惹，求男不如求女，瞞妻不若瞞夫。」所以邊氏議就的人家，倒在小江議就的前面。兩個女兒各選一個女婿，都叫他揀了吉日，竟送聘禮上門，不怕他做爺的不受。「省得他預先知道，又要嫌張嫌李，不容我自做主張。」有幾個曉事的人說：「女兒許人家，全要父親做主。父親許了，就使做娘的不依，也還有狀詞可告，沒有做官的人也為悍婦所制，倒丟了男子漢憑內眷施為之理！」就要別央媒人對小江說合。當不得做媒的人都有些欺善怕惡，叫他瞞了邊氏，就個個頭疼，不敢招架，都說：「得罪於小江，等他發作的時節還好出頭分理，就受些凌辱，也好走去稟官；得罪了邊氏，使她發起潑來，『男不與婦敵』，莫說被她咒罵不好應聲，就是揮上幾拳、打上幾掌，也只好忍疼受苦，做個『唾面自乾』，難道好打她一頓，告她一狀不成？」所以到處央媒，並無一人肯做，只得自己對著小江說起求親之事。<break time="100ms" />　　小江看見做媒的人只問妻子，不來問他，大有不平之意。<break time="100ms" />　　如今聽見「求親」二字，就是空谷足音，得意不過，自然滿口應承，哪裡還去論好歹？那求親的人又說：「眾人都怕令正，不肯做媒，卻怎麼處？」小江道：「兩家沒人通好，所以用著媒人，我如今親口許了，還要什麼媒妁。」求親的人得了這句話，就不勝之喜，當面選了吉日，要送盤盒過門。小江的主意也與妻子一般，預先並不通知，直待臨時發覺。<break time="100ms" />　　不想好日多同，四姓人家的聘禮都在一時一刻送上門來，鼓樂喧天，金珠羅列，辨不出誰張誰李，還只說：「送聘的人家知道我夫妻不睦，惟恐得罪了一邊，所以一姓人家備了兩副禮帖，一副送與男子，一副送與婦人，所謂寧可多禮，不可少禮。」及至取帖一看，誰想「眷侍教生」之下，一字也不肯雷同，倒寫得錯綜有致，頭上四個字合念起來，正合著《百家姓》一句，叫做「趙錢孫李」。<break time="100ms" />　　夫妻二口就不覺四目交睜，兩聲齊發。一邊說：「我至戚之外，哪裡來這兩門野親？」一邊道：「我喜盒之旁，何故增這許多牢食？」小江對著邊氏說：「我家主公不發回書，誰敢收他一盤一盒？」邊氏指著小江說：「我家主婆不許動手，誰敢接他一線一絲？」丈夫又問妻子說：「在家從父，出嫁從夫。
    </voice>
</speak>
