<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　若論在家的女兒，也該是我父親為政。若論出嫁的妻子，也該是我丈夫為政。你有什麼道理，輒敢胡行？」妻子又問丈夫說「娶媳由父，嫁女由母。若還是娶媳婦，就該由你做主。如今是嫁女兒，自然由我做主。你是何人，敢來僭越？」兩邊爭競不已，竟要廝打起來。虧得送禮之人一齊隔住，使他近不得身，交不得手。邊氏不由分說，竟把自己所許的，照著禮單，件件都替他收下，央人代寫回帖，打發來人去了；把丈夫所許的，都叫人推出門外，一件不許收。小江氣憤不過，偏要扯進門來，連盤連盒都替他倒下，自己寫了回帖，也打發出門。<break time="100ms" />　　小江知道這兩頭親事都要經官，且把告狀做了末著，先以早下手為強，就吩咐親翁，叫他快選吉日，多備燈籠火把，僱些有力之人前來搶奪，且待搶奪不去，然後告狀也未遲。那兩姓人家，果然依了此計，不上一兩日，就選定婚期，僱了許多打手，隨著轎子前來，指望做個萬人之敵。不想男兵易鬥，女帥難降，只消一個邊氏捏了閂門的槓子，橫驅直掃，竟把過去的人役殺得片甲不留，一個個都抱頭鼠竄，連花燈彩轎、燈籠火把都丟了一半下來，叫做「借寇兵而齎盜糧」，被邊氏留在家中，備將來遣嫁之用。<break time="100ms" />　　小江一發氣不過，就催兩位親家速速告狀，親家知道狀詞難寫，沒有把親母告做被犯、親家填做干證之理，只得做對頭不著，把打壞家人的事都歸並在他身上，做個「師出有名」。<break time="100ms" />　　不由縣斷，竟往府堂告理。准出之後，小江就遞訴詞一紙，以作應兵，好替他當官說話。<break time="100ms" />　　那兩姓人家少不得也具訴詞，恐怕有夫之婦不便出頭，把他寫做頭名干證，說是媳婦的親母，好待官府問他。<break time="100ms" />　　彼時太守缺員，乃本府刑尊署印。刑尊到任未幾，最有賢聲，是個青年進士。准了這張狀詞，不上三日就懸牌掛審。先喚小江上去，盤驗了一番，然後審問四姓之人與狀上有名的媒妁。只除邊氏不叫，因他有丈夫在前，只說丈夫的話與她所說的一般，沒有夫妻各別之理。哪裡知道，被告的干證就是原告干證的對頭，女兒的母親就是女婿丈人的仇敵。只見人說「會打官司同筆硯」，不曾見說「會打官司共枕頭」。<break time="100ms" />　　邊氏見官府不叫，就高聲喊起屈來。刑尊只得喚她上去。<break time="100ms" />　　邊氏指定了丈夫說：「他雖是男人，一些主意也沒有，隨人哄騙，不顧兒女終身。地所許之人都是地方的光棍，所以小婦人便宜行事，不肯容他做主。求老爺俯鑒下情。」刑尊聽了，只說她情有可原，又去盤駁小江。小江說：「妻子悍潑非常，只會欺凌丈夫，並無一長可取。別事欺凌還可容恕，婚姻是樁大典，豈有丈夫退位，讓妻子專權之理？」刑尊見他也說得是，難以解紛，就對他二人道：「論起理來，還該由丈夫做主。只是家庭之事盡有出於常理之外者，不可執一而論。待本廳喚你女兒到來，且看她意思何如，－－還是說爺講的是，娘講的是？」<break time="100ms" />　　二人磕頭道：「正該如此。」刑尊就出一枝火簽，差人去喚女兒。喚便去喚，只說他父母生得醜陋，料想茅茨裡面開不出好花，還怕一代不如一代，不知醜到什麼地步方才底止，就辦一副吃驚見怪的面孔在堂上等她。誰想二人走到，竟使滿堂書吏與皂快人等都不避官法，一齊挨擠攏來，個個伸頭，人人著眼，竟象九天之上掉下個異寶來的一般。至於堂上之官，一發神搖目定，竟不知這兩位神女從何處飛來。還虧得簽差稟了一聲，說「某人的女兒拿到」，方才曉得是茅茨裡面開出來的異花，不但後代好似前代，竟好到沒影的去處方才底止。驚駭了一會兒，就問他道：「你父母二人不相知會，竟把你們兩個許了四姓人家，及至審問起來，父親又說母親不是，母親又說父親不是，古語道得好：『清官難斷家務事。』所以叫你來問：<break time="100ms" />　　平昔之間，還是父親做人好，母親做人好？」這兩個女兒平日最是害羞，看見一個男子尚且思量躲避，何況滿堂之人把幾百雙眼睛盯在她二人身上，恨不得掀開官府的桌圍鑽進去權躲一刻。誰想官府的法眼又比眾人看得分明，看之不足，又且問起話來，叫她滿面嬌羞，如何答應得出？所以刑尊問了幾次，她並不則聲，只把面上的神色做了口供，竟象她父母做人都有些不是、為女兒者不好說得的一般。刑尊默喻其意，思想這樣絕色女子，也不是將就男人可以配得來的，如今也不論父許的是，母許的是，只把那四個男子一齊拘攏來，替她比並比並，只要配得過的，就斷與他成親罷了。<break time="100ms" />　　算計已定，正要出簽去喚男子，不想四個犯人一齊跪上來，稟道：「不消老爺出簽，小的們的兒子都現在二門之外，防備老爺斷親與他，故此先來等候。待小的們自己出去，各人喚進來就是了。」刑尊道：「既然如此，快出去喚來。」只見四人去不多時，各人扯著一個走進來，稟道：「這就是兒子，求老爺判親與他。」刑尊抬起頭來，把四個後生一看，竟象一對父母所生，個個都是奇形怪狀，莫說標緻的沒有，就要選個四體周全、五官不缺的，也不能夠。心上思量道：「二女之夫少不得出在這四個裡面，『矮子隊裡選將軍』，叫我如何選得出？
    </voice>
</speak>
