<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　滿堂書吏都說他是「已娶」之人，考在特等裡面，知道女子沒份，少不得這兩頭活鹿有一頭到他，所以預為之計，要把輕重肥瘦估量在胸中，好待臨時牽取。誰想那邊的秀才走過來一看，都對他拱拱手道：「袁兄，恭喜！這兩位佳人定有一位是尊嫂了。」那秀才搖搖手道：「與我無干。」眾人道：「你考在特等第一，又是『未娶』的人，怎麼說出『無干』二字？」那秀才道：「少刻見了刑尊，自知分曉。」眾人不解其故，都說他是謙遜之詞。<break time="100ms" />　　只見三梆已畢，刑尊出堂，案上有名之人一齊過去拜謝。<break time="100ms" />　　刑尊就問：「特等諸兄是那幾位？請立過一邊，待本廳預先發落。」禮房聽了這一句，就高聲唱起名來。袁士駿之下還該有三名特等，誰想止得兩名，都是「已娶」。臨了一名不到，就是「未娶」的童生。刑尊道：「今日有此盛舉，他為何不來？」<break time="100ms" />　　袁士駿打一躬，道：「這是生員的密友，住在鄉間，不知太宗師今日發落，所以不曾趕到。」刑尊道：「兄就是袁士駿麼？好一分天才，好一管秀筆！今科決中無疑了。這兩位佳人實是當今的國色，今日得配才子，可謂天付良緣了。」袁士駿打一躬道：「太宗師雖有盛典，生員係薄命之人，不能享此奇福，求另選一名挨補，不要誤了此女的終身。」刑尊道：「這是何事，也要謙讓起來？」叫禮房：「去問那兩個女子，是哪一個居長，請她上來，與袁相公同拜花燭。」袁士駿又打一躬，止住禮房，叫他不要去喚。刑尊道：「這是什麼緣故？」袁士駿道：「生員命犯孤鸞，凡是聘過的女子，都等不到過門，一有成議，就得暴病而死。生員才滿二旬，已曾誤死六個女子。凡是推算的星家，都說命中沒有妻室，該做個僧道之流。如今雖列衣冠，不久就要逃儒歸墨，所以不敢再誤佳人，以重生前的罪孽。」刑尊道：「哪有此事！命之理微豈是尋常星士推算得出的！就是幾番虛聘，也是偶然，哪有見噎廢食之理？兄雖見卻，學生斷不肯依。只是一件，那第四名郎志遠為什麼不到？<break time="100ms" />　　一來選了良時吉日，要等他來做親，二來復試的筆蹤與原卷不合，還要面試一番。他今日不到，卻怎麼處？」袁士駿聽了這句話，又深深打一躬，道：「生員有一句隱情，論理不該說破，因太宗師見論及此，若不說明，將來就成過失了。這個朋友與生員有八拜之交，因他貧不能娶，有心要成就他，前日兩番的文字，都是生員代作的。初次是他自謄，第二次因他不來，就是生員代寫。還只說兩卷之內或者取得一卷，就是生員的名字也要把親事讓他，不想都蒙特拔，極是僥倖的了。<break time="100ms" />　　如今太宗師明察秋毫，看出這種情弊，萬一查驗出來，倒把為友之心變做累人之具了，所以不敢不說，求太宗師原情恕罪，與他一體同仁。」刑尊道：「原來如此！若不虧兄說出，幾乎誤了一位佳人。既然如此，兩名特等都是兄考的，這兩位佳人都該是兄得了。富貴功名倒可以冒認得去，這等國色天香不是人間所有，非真正才人不能消受，斷然是假借不得的。」<break time="100ms" />　　叫禮房快請那兩位女子過來，一齊成了好事。<break time="100ms" />　　袁士駿又再三推卻，說：「命犯孤鸞的人，一個女子尚且壓她不住，何況兩位佳人？」刑尊笑起來道：「今日之事，倒合著吾兄的尊造了。所謂命犯孤鸞者，乃是『單了一人、不使成雙』之意。若還是一男一女做了夫妻，倒是雙而不單，恐於尊造有礙。如今兩女一男，除起一雙，就要單了一個，豈不是命犯孤鸞？這等看起來，信乎有命。從今以後，再沒有蘭摧玉折之事了。」他說話的時節，下面立了無數的諸生，見他說到此處，就一齊贊頌起來，說：「從來帝王卿相，都可以為人造命，今日這段姻緣，出自太宗師的特典，就是替兄造命了。何況有這個解法，又是至當不易之理。袁兄不消執意，竟與兩位尊嫂一同拜謝就是了。」袁士駿無可奈何，只得勉遵上意，曲徇輿情，與兩位佳人立做一處，對著大恩人深深拜了四拜，然後當堂上馬，與兩乘彩轎一同迎了回去。<break time="100ms" />　　出去之後，方才分賜瑞鹿，給賞花紅。眾人看了袁士駿，都說：「上界神仙之樂不能有此，總虧了一位刑尊，實實地憐才好士，才有這番盛舉。」當年鄉試，這四名特等之中，恰好中了三位。所遺的一個，原不是真才，代筆的中了，也只當他中一般。後來三個之中只聯捷得一個，就是奪著女標的人。<break time="100ms" />　　刑尊為此一事，賢名大噪於都中。後來欽取入京，做了兵科給事。袁士駿由翰林散館，也做了台中，與他同在兩衙門，意氣相投，不啻家人父子。古語云「惟英雄能識英雄」，此真不謬也。<break time="100ms" />　　〔評〕<break time="100ms" />　　刑尊之判姻事，人皆頌其至公無私，以予論之，全是一團私意。其喚四婿上堂，分列左右，而令二女居中，使之自分向背，此是一段公心。及觀二女不向左右，止以嬌向已，號啕痛哭，分明是不嫁四人願嫁老爺之意；蓋因女子無知，不諳大義，謬謂做官之人亦可娶民間婦也。刑尊默識其意，而辭親話頭不便出之於口，是以屏絕四人，而於多士之中擇一才貌類己不日為官者以自代，此與駉侯舉曹參同意。謂之「曲體民情」則可，謂之「善秉公道」則不可。然推此一念以臨民，又自不為無濟。如民欲父我，我即舉一人子之；民欲師我，我即擇一人弟之；民欲神明屍祝我，我即分任數人以維持保佑之：為仁之方莫善於此，又不得以一事之隱衷而塞千萬人受福之路也。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
