<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　不意紅顏薄命，一至於此！」歎息了一聲，就把小江所許的叫他跪在東首，邊氏所許的叫他跪在西首；然後把兩個女兒喚來跪在中間，對她吩咐道：「你父母所許的人都喚來了，起先問你，你既不肯直說，想是一來害羞，二來難說父母的不是。如今不要你開口，只把頭兒略轉一轉，分個向背出來。－－要嫁父親所許的就向了東邊，要嫁母親所許的就向了西邊。這一轉之間，關係終身大事，你兩個的主意，須是要定得好。」說了這一句，連滿堂之人都定晴不動，要看她轉頭。<break time="100ms" />　　誰想這兩位佳人，起先看見男子進來，倒還左顧右盼，要看四個人的面容，及至見了奇形怪狀，都低頭合眼，暗暗地墜起淚來。聽見官府問她，也不向東，也不向西，正正地對了官府，就放聲大哭起來。越問得勤，她越哭得急，竟把滿堂人的眼淚都哭出來，個個替她稱冤叫苦。刑尊道：「這等看起來，兩邊所許的各有些不是，你都不願嫁他的了！我老爺心上也正替你躊躕，沒有這等兩個人都配了村夫俗子之理。你且跪在一邊，我自有處。－－叫她父母上來！」小江與邊氏一齊跪到案桌之前，聽官吩咐。刑尊把棋子一拍，大怒起來道：「你夫妻兩口全沒有一毫正經，把兒女終身視為兒戲！既要許親，也大家商議商議，看女兒女婿可配得來。為什麼把這樣的女兒都配了這樣的女婿？你看方才那種哭法，就知道配成之後得所不得所了！還虧得告在我這邊，除常律之外，另有一個斷法。若把別位官兒，定要拘牽成格，判與所許之人，這兩條性命就要在他筆底勾銷了！如今兩邊所許的都不作準，待我另差官媒與她作伐，定要嫁個相配的人。我今日這個斷法，也不是曲體私情，不循公道，原有一番至理。待我做出審單與眾人看了，你們自然心服。」說完之後，就提起筆來寫出一篇讞詞道：「審得錢小江與妻邊氏，一胞生女二人，均有姿容，人人欲得以為婦。某、某、某、某，希冀聯姻，非一日矣。因其夫婦異心，各為婚主，媚灶出奇者，既以結婦欺男為得志；盜鈴取勝者，又以掩中襲外為多功。遂致兩不相聞，多生疑誤。二其女而四其夫，既少分身之法；東家食兮西家宿，亦非訓俗之方。相女配夫，怪研媸之太別；審音察貌，憐痛楚之難勝。是用以情逆理，破格行仁。然亦不敢枉法以行私，仍效引經而折獄。六禮同行，三茶共設，四婚何以並行？父母之命，媒妁之言，二者均不可少。<break time="100ms" />　　茲審邊氏所許者，雖有媒言，實無父命，斷之使就，慮開無父之門；小江所許者，雖有父命，實少媒言，判之使從，是辟無媒之徑。均有妨於古禮，且無裨於今人。四男別締絲蘿，二女非其伉儷。寧使噬臍於今日，無令反目於他年。此雖救女之婆心，抑亦籌男之善策也。各犯免供，僅存此案。」做完之後，付與值堂書吏，叫他對了眾人高聲朗誦一遍，然後把眾人逐出，一概免供。又差人傳諭官媒，替二女別尋佳婿。如得其人，定要領至公堂面相一過，做得她的配偶，方許完姻。<break time="100ms" />　　官媒尋了幾日，領了許多少年，私下說好，當官都相不中。<break time="100ms" />　　刑尊就別生一法，要在文字之中替她擇婿，方能夠才貌兩全。恰好山間的百姓拿著一對活鹿，解送與他，正合刑尊之意。<break time="100ms" />　　就出一張告示：限於某月某日季考生童，叫生童子卷面之上把「已冠」「未冠」四個字改做「已娶」「未娶」，說：「本年鄉試不遠，要識英才於未遇之先，特懸兩位淑女、兩頭瑞鹿做了錦標，與眾人爭奪。已娶者以得鹿為標，未娶者以得女為標。奪到手者，即是本年魁解。」考場之內原有一所空樓，刑尊喚邊氏領著二女住在樓上，把二鹿養在樓下。暫懸一匾，名曰「奪錦樓」。<break time="100ms" />　　告示一出，竟把十縣的生童引得人人興發，個個心癡。已娶之人還只從功名起見，搶得活鹿到手，只不過得些采頭。那些未娶的少年，一發踴躍不過，未曾折桂，先有了月裡嫦娥，縱不能夠大富貴，且先落個小登科。到了考試之日，恨不得把心肝五臟都嘔唾出來，去換這兩名絕色。考過之後，個個不想回家，都擠在府前等案。<break time="100ms" />　　只見到三日之後，發出一張榜來，每縣只取十名，聽候復試。那些取著的，知道此番復考不在看文字，單為選人材。生得標緻的，就有幾分機括了。到復試之日，要做新郎的倒反先做新娘，一個個都去涂脂抹粉，走到刑尊面前，還要扭扭捏捏裝些身段出來，好等他相中規模，取作案首。<break time="100ms" />　　誰想這位刑尊不但善別人才，又且長於風鑒，既要看他妍媸好歹，又要決他富貴窮通。所以在唱名的時節，逐個細看一番，把硃點做了記號，高低輕重之間，就有尊卑前後之別。考完之後，又吩咐禮房，叫到次日清晨喚齊鼓樂，「待我未曾出堂的時節，先到奪錦樓上迎了那兩個女子、兩頭活鹿出來，把活鹿放在府堂之左，那兩個女子坐著碧紗彩轎，停在府堂之右。再備花燈鼓樂，好送她出去成親。」吩咐已畢，就回衙閱卷。<break time="100ms" />　　及至到次日清晨，掛出榜來，只取特等四名。兩名「已娶」，兩名「未娶」，以充奪標之選。其餘一等二等，都在給賞花紅之列。」已娶」得鹿之人，不過是兩名陪客，無什關係，不必道其姓名。那」未娶」二名，一個是已進的生員，姓袁，名士駿；一個是未進的童生，姓郎，名志遠。凡是案上有名的，都齊入府堂，聽候發落。聞得東邊是鹿，西邊是人，大家都舍東就西，去看那兩名國色，把半個府堂擠做人山人海。府堂東首，只得一個生員，立在兩鹿之旁，徘徊歎息，再不去看婦人。
    </voice>
</speak>
