<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九回　　　夏宜樓第二　冒神仙才郎不測　　　　　斷詩句造物留情
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />　　吉人知道事情的緣故，料想列位看官都猜不著。如今聽我說來。這個情節，也不是人，也不是鬼，也不全假，也不全真，都虧了一件東西替他做了眼目。所以把個肉身男子假充了蛻骨神仙，不怕世人不信。<break time="100ms" />　　這件東西的出處，雖然不在中國，卻是好奇訪異的人家都收藏得有，不是什麼荒唐之物。但可惜世上的人都拿來做了戲具，所以不覺其可寶。獨有此人善藏其用，別處不敢勞他，直到遴嬌選豔的時節，方才築起壇來，拜為上將；求他建立膚功，能使深閨豔質不出戶而羅列於前，別院奇葩才著想而爛然於目。<break time="100ms" />　　你道是件什麼東西？有《西江月》一詞為證：<break time="100ms" />　　　　非獨公輸炫巧，離婁畫策相資。微光一隙僅如絲，能使瞳人生翅。<break time="100ms" />　　　　制體初無遠近，全憑用法參差。休嫌獨目把人嗤，吵者從來善視。<break time="100ms" />　　這件東西名為千里鏡，出在西洋，與顯微、焚香、端容、取火諸鏡同是一種聰明，生出許多奇巧。附錄諸鏡之式於後：<break time="100ms" />　　顯微鏡大似金錢，下有二足。以極微極細之物置於二足之中，從上視之，即變為極宏極巨。蟣蝨之屬，幾類犬羊；蚊虻之形，有同鸛鶴。並蟣蝨身上之毛，蚊虻翼邊之彩，都覺得根根可數，歷歷可觀。所以叫做「顯微」，以其能顯至微之物而使之光明較著也。<break time="100ms" />　　焚香鏡其大亦似金錢，有活架，架之可以運動。下有銀盤。<break time="100ms" />　　用香餅香片之屬置於鏡之下、盤之上，一遇日光，無火自燃。<break time="100ms" />　　隨日之東西，以鏡相逆，使之運動，正為此耳。最可愛者，但有香氣而無煙，一餅龍涎，可以竟日。此諸鏡中之最適用者也。<break time="100ms" />　　端容鏡此鏡較焚香、顯微更小，取以鑒形，鬚眉畢備。更與游女相宜，懸之扇頭或繫之帕上，可以沿途掠物，到處修容，不致有飛蓬不戢之慮。<break time="100ms" />　　取火鏡此鏡無甚奇特，僅可於日中取火，用以待燧。然邇來煙酒甚行，時時索醉，乞火之僕，不勝其煩。以此伴身，隨取隨得，又似於諸鏡之中更為適用。此世運使然，即西洋國創造之時，亦不料其當令至此也。<break time="100ms" />　　千里鏡此鏡用大小數管，粗細不一。細者納於粗者之中，欲使其可放可收，隨伸隨縮。所謂千里鏡者，即嵌於管之兩頭，取以視遠，無遐不到。「千里」二字雖屬過稱，未必果能由吳視越，坐秦觀楚，然試千百里之內，便自不覺其誣。<break time="100ms" />　　至於十數里之中，千百步之外，取以觀人鑒物，不但不覺其遠，較對面相視者更覺分明。真可寶也。<break time="100ms" />　　以上諸鏡皆西洋國所產，二百年以前不過貢使攜來，偶爾一見，不易得也。自明朝至今，彼國之中有出類拔萃之士，不為員幅所限，偶來設教於中士，自能製造，取以贈人。故凡探奇好事者，皆得而有之。諸公欲廣其傳，常授人以製造之法。<break time="100ms" />　　然而此種聰明，中國不如外國，得其傳者甚少。數年以來，獨有武林諸曦庵諱某者，係筆墨中知名之士，果能得其真傳。所作顯微、焚香、端容、取火及千里諸鏡，皆不類尋常，與西洋土著者無異，而近視、遠視諸眼鏡更佳，得者皆珍為異寶。<break time="100ms" />　　這些都是閒話，講他何用？只因說千里鏡一節，推類至此，以見此事並不荒唐。看官們不信，請向現在之人購而試之可也。<break time="100ms" />　　吉人的天資最多奇慧，比之聞一知十則不足，較之聞一知二則有餘。同是一事，別人所見在此，他之所見獨在彼，人都說他矯情示異，及至做到後來，才知道眾人所見之淺，不若他所見之深也。一日，同了幾個朋友到街上購買書籍，從古玩鋪前經過，看見一種異樣東西擺在架上，不識何所用之。及至取來觀看，見著一條金箋，寫者五個小字貼在上面，道：<break time="100ms" />　　　　西洋千里鏡。<break time="100ms" />　　眾人間說：「要他何用？」店主道：「登高之時取以眺遠，數十里外的山川，可以一覽而盡。」眾人不信，都說：「哪有這般奇事？」店主道：「諸公不信，不妨小試其端。」<break time="100ms" />　　就取一張廢紙，乃是選落的時文，對了眾人道：「這一篇文字，貼在對面人家的門首，諸公立在此處可念得出麼？」眾人道：<break time="100ms" />　　「字細而路遠，哪裡念得出？」店主人道：「既然如此，就把他試驗一試驗。」叫人取了過去，貼在對門，然後將此鏡懸起。<break time="100ms" />　　眾人一看，甚是驚駭，都說：「不但字字碧清可以朗誦得出，連紙上的筆畫都粗壯了許多，一個竟有幾個大。」店主道：
    </voice>
</speak>
