<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　「殿試過了的人，雖未授官，品級已定。況又未曾選館，極高也不過部屬。我們不曾殿試，將來中了鼎甲，也未可知。況且有三年讀書，不怕不是館職，好歹要上他一乘。」詹公聽了，都不回言。只因家報之中曾有「枚卜」二字，此老勢利別人，又不如勢利兒子，就拿來奉為號令，定了某時某日，把三個姓名都寫做紙鬮，叫女兒自家拈取，省得議論紛紛，難於決斷。<break time="100ms" />　　嫻嫻聞得此信，歡笑不已，說：「他是個仙人，我這邊一舉一、動一步一趨，他都有神眼照？，何況枚卜新郎是他切己的大事，不來顯些法術，使我拈著他人之理？」就一面使人知會，叫他快顯神通，一面抖擻精神，好待臨時鬮取。<break time="100ms" />　　到了那一日，詹公把三個名字上了紙鬮，放在金瓶之內，就如朝廷卜相一般。對了天地祖宗，自己拜了四拜，又叫女兒也拜四拜，然後取一雙玉箸交付與她，叫她向瓶內揭取。嫻嫻是膽壯的人，到手就揭，絕無畏縮之形。誰知事不湊巧，神仙拈不著，倒拈著一個凡人。就把這位小姐驚得柳眉直豎，星眼頻睃，說他「往日的神通，都到哪裡去了」！正在那邊愁悶，詹公又道：「鬮取已定。」叫她去拜謝神明。嫻嫻方怪神道無靈，怨恨不了，哪裡還肯拜謝。虧得她自己聰明，有隨機應變之略，就跪在詹公面前，正顏厲色地稟道：「孩兒有句說話，要奉告爹爹，又不敢啟齒，欲待不說，又怕誤了終身。」詹公道：「父母面前有什麼難說的話，快些講來。」嫻嫻就立起道：<break time="100ms" />　　「孩兒昨夜得一夢，夢見亡過的母親對孩兒說道：『聞得有三個貴人來說親事，內中只有一個該是你的姻緣，其餘並無干涉。』孩兒問是哪一個，母親只道其姓，不道其名，說出一個『瞿』字，叫孩兒緊記在心，以待後驗。不想到了如今反鬮著別個，不是此人，故此猶豫未決，不敢拜謝神明。」－－有個「期期不奉詔」之意。<break time="100ms" />　　詹公想了一會道：「豈有此理！既是母親有靈，為什麼不托夢與我，倒對你說起來？既有此說，到了這枚卜之時，就該顯些神力前來護佑他了，為何又拈著別人？這句邪話我斷然不信！」嫻嫻道：「信與不信，但憑爹爹。只是孩兒以母命為重，除了姓瞿的，斷然不嫁。」詹公聽了這一句，就大怒起來，道：<break time="100ms" />　　「在生的父命倒不依從，反把亡過的母命來抵制我！況你這句說話甚是荒唐，焉知不是另有私情，故意造為此說？既然如此，待我對著她的神座禱祝一番，問她果有此說否。若果有此說，速來托夢與我。倘若三夜無夢，就可見是捏造之詞，不但不許瞿家，還要查訪根由，究你那不端之罪！」說了這幾句，頭也不回，竟走開去了。<break time="100ms" />　　嫻嫻滿肚驚疑，又受了這番凌辱，哪裡憤激得了！就寫一封密札，叫媒婆送與吉人，前半段是怨恨之詞，後半段是永訣之意。吉人拆開一看，就大笑起來，道：「這種情節我早已知道了。煩你去回復小姐說，包他三日之內，老爺必定回心，這頭親事斷然歸我。我也有密札在此，煩你帶去，叫小姐依計而行，決然不錯就是了。」媒婆道：「你既有這樣神通，為什麼不早些顯應，成就煙緣，又等他許著別個？」吉人道：「那是我的妙用。一來要試小姐之心，看她許著別人，改節不改節；二來氣她的父親不過，故意用些巧術，要愚弄他一番；三來神仙做事全要變幻不測，若還一拈就著，又覺得過於平常，一些奇趣都沒有了。」媒婆只說是真，就捏了這封密札，去回復嫻嫻。嫻嫻正在痛哭之際，忽然得了此書，拆開一看，不但破涕為笑，竟拜天謝地起來，說：「有了此法，何愁親事不成！」<break time="100ms" />　　媒婆問她什麼法子，她只是笑而不答。<break time="100ms" />　　到了三日之後，詹公把她叫到面前，厲言厲色地問道：<break time="100ms" />　　「我已禱告母親，問其來歷，叫她托夢與我，如今已是三日，並無一毫影響，可見你的說話都是誑言！既然捏此虛情，其中必有緣故，快些說來我聽！」嫻嫻道：「爹爹所祈之夢，又是孩兒替做過了。母親對孩兒說，爹爹與姬妾同眠，她不屑走來親近。只是跟著孩兒說：『你爹爹既然不信，我有個憑據到他，只怕你說出口來，竟要把他嚇倒。』故此孩兒不敢輕說，恐怕驚壞了爹爹。」詹公道：「什麼情由，就說得這等利害？既然如此，你就講來。」嫻嫻道：「母親說：爹爹禱告之時，不但口中問他，還有一道疏文燒去，可是真的麼？」詹公點點頭道：<break time="100ms" />　　「這是真的。」嫻嫻道：「要問親事的話確與不確，但看疏上的字差與不差。她說這篇疏文是爹爹瞞著孩兒做的，旋做旋燒，不曾有人看見。她親口說與孩兒，叫孩兒記在心頭，若還爹爹問及，也好念將出來做個憑據。」詹公道：「不信有這等奇事，難道疏上的話你竟念得出來？」嫻嫻道：「不但念得出，還可以一字不差，若差了一字，依舊是捏造之言，爹爹不信就是了。」說過這一句，就輕啟朱唇，慢開玉齒，試梁間之燕語，學柳外之鶯聲，背將出來，果然不差一字。<break time="100ms" />　　詹公聽了，不怕他不毛骨悚然。驚詫了一番，就對嫻嫻道：<break time="100ms" />　　「這等看來，鬼神之事並不荒唐，百世姻緣果由前定，這頭親事竟許瞿家就是了。」當日就吩咐媒婆，叫他不必行禮，擇了吉日，竟過來贅親。恰好成親的時節，又遇著夏天，就把授徒的去處做了洞房，與才子佳人同偕伉儷。
    </voice>
</speak>
