<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十回　　　夏宜樓第三　賺奇緣新詩半首　　　　　圓妙謊密疏一篇
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />　　媒婆走到夏宜樓，只見詹公與小姐二人還坐在一處講話。<break time="100ms" />　　媒婆等了一會，直待詹公下樓，沒人聽見的時節，方才對著小姐道：「瞿相公多多致意，說小姐方才做詩，只寫得一半，被老爺闖上樓來，吃了一個虛驚。小姐是抱恙的人，未免有傷貴體，叫我再來看看，不知今日的身子比昨日略好些麼？」嫻嫻聽見，嚇得毛骨悚然。心上雖然服他，口裡只是不認，說：<break time="100ms" />　　「我並不曾做詩。這幾間樓上是老爺不時走動的，有何虛驚吃得！」媒婆道：「做詩不做詩，吃驚不吃驚，我都不知道。他叫這等講，我就是這等講。又說你後面半首不曾做得完，恐怕你才吃虛驚，又要勞神思索，特地續了半首叫我送來，但不知好與不好，還求你自家改正。」嫻嫻聽到此處，一發驚上加驚，九分說是神仙，只有一分不信了。就叫取出來看，及至見了四句新詩，驚出一身冷汗。果然不出吉人所料，竟把絳舌一條吐出在朱唇之外，香魂半縷直飛到碧漢之間，呆了半個時辰不曾說話。直到收魂定魄之後，方才對著媒婆講出幾句奇話，道：<break time="100ms" />　　「這等看起來，竟是個真仙無疑了！丟了仙人不嫁，還嫁誰來！只是一件：恐怕他這個身子還是偶然現出來的，未必是真形實像，不要等我許親之後他又飛上天去，叫人沒處尋他，這就使不得了。」媒婆道：「決無此事。他原說是神仙轉世，不曾說竟是神仙。或者替你做了夫妻，到百年以後一同化了原身飛上天去，也未可知。」嫻嫻道：「既然如此，把我這半幅詩箋寄去與他，留下他的半幅，各人做個符驗。叫他及早說親，不可延時日。我這一生一世若有二心到他，叫他自做閻羅王，勾攝我的魂靈，任憑處治就是了。」媒婆得了這些言語，就轉身過去回復，又多了半幅詩箋。吉人得了，比前更加跳躍，只等同偕連理。<break time="100ms" />　　怎奈好事多磨，雖是「吉人」，不蒙「天相」。議親的過來回復，說：「詹公推托如初，要待京中信來，方才定議。」<break time="100ms" />　　分明是不嫁舉人要嫁進士的聲口。吉人要往部門會試，恐怕事有變更，又叫媒婆過去與小姐商量，只道是媒婆自家的主意，說：「瞿相公一到京師，自然去拜二位老爺，就一面央人作伐。<break time="100ms" />　　只是一件：萬一二位老爺也象這般勢利，要等春闈放榜，倘或榜上無名，竟許了別個新貴，卻怎麼處？須要想個訣竅，預先傳授他才好。」嫻嫻道：「不消慮得。一來他有必售之才，舉人拿得定，進士也拿得定；二來又是神仙轉世，憑著這樣法術，有什麼事體做不來？況且二位老爺又是極信仙佛的，叫他顯些小小神通，使二位老爺知道。他要趨吉避凶，自然肯許。我之所以傾心服他，肯把終身相托者，也就是為此。難道做神仙的人，婚姻一事都不能自保，倒被凡人奪了去不成？」媒婆道：<break time="100ms" />　　「也說得是。」就把這些說話回復了吉人。連媒婆也不知就裡，只說他果是真仙，回復之後他自有神通會顯，不消憂慮。<break time="100ms" />　　吉人怕露馬腳，也只得糊徐應她。心上思量道：「這樁親事有些不穩了。我與她兩位令兄都是一樣的人，有什麼神通顯得？只好憑著人力央人去說親，他若許得更好，他若不許，我再憑著自己的力量去掙他一名進士來，料想這件東西是他喬梓三人所好之物，見了紗帽，自然應允。若還時運不利，偶落孫山，這頭婚姻只索丟手了。難道還好充做假神仙，去賴人家親事不成？」立定主意，走到京中，拜過二詹之後，即便央人議婚。果然不出所料，只以「榜後定議」為詞。吉人就去奮志青雲，到了場屋之中，竭盡生平之力。真個是文章有用，天地無私，掛出榜來，巍然中在二甲。此番再去說親，料想是滿口應承，萬無一失的了。不想他還有回復，說：「這一榜之上，同鄉未娶者共有三人，都在求親之列。因有家嚴在堂，不敢擅定去取。已曾把三位的姓字都寫在家報之中，請命家嚴，待他自己枚卜。」吉人聽了這句話，又重新害怕起來，說：「這三個之中，萬一卜著了別個，卻怎麼處？我在家中還好與小姐商議，設些機謀，以圖萬一之幸。如今隔在兩處，如何照應得來？」<break time="100ms" />　　就不等選館，竟自告假還鄉。《西廂記》上有兩句曲子，正合著他的事情，求看官代唱一遍：只為著翠眉紅粉一佳人，誤了他玉堂金馬三學士。<break time="100ms" />　　丟了翰林不做，趕回家去求親，不過是為情所使；這頭親事，自然該上手了。不想到了家中，又合著古語二句：<break time="100ms" />　　　　莫道君行早，更有早行人。<break time="100ms" />　　原來那兩名新貴，都在未曾掛榜之先，就束裝歸裡。因他臨行之際曾央人轉達二詹，說：「此番下第就罷，萬一僥倖，望在宅報之中代為緩頰，求訂朱陳之好。」所以吉人未到，他已先在家中，個個都央人死訂。把嫻嫻小姐驚得手忙腳亂。聞得吉人一到，就叫媒婆再四叮嚀：「求他速顯神通，遂了初議。<break time="100ms" />　　若被凡人占了去，使我莫知死所，然後來攝魄勾魂，也是不中用的事了！」吉人聽在耳中，茫無主意。也只得央人力懇。知道此翁勢利，即以勢利動之，說：「我現中二甲，即日補官。那兩位不曾殿試，如飛做起官來，也要遲我三年。若還同選京職，我比他多做一任。萬一中在三甲，補了外官，只怕他做到白頭，還趕我不上。」那兩個新貴也有一番誇誕之詞，說：
    </voice>
</speak>
