<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十一回　　歸正樓第一　發利市財食兼收　　　　　恃精詳金銀兩失
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />　　詩云：<break time="100ms" />　　　　為人有志學山丘，莫作卑污水下流。<break time="100ms" />　　　　山到盡頭猶返顧，水甘濁死不回頭。<break time="100ms" />　　　　砥瀾須用山為柱，載石難憑水作舟。<break time="100ms" />　　　　畫幅單條懸壁上，好將山水助潛修。<break time="100ms" />　　這首新詩要勸世上的人個個自求上達，不可安於下流。上達之人，就如登山陟嶺一般，步步求高，時時怕墜，這片勇往之心自不可少。至於下流之人，當初偶然失足，墮在罪孽坑中，也要及早回頭，想個自新之計。切不可以流水為心，高山作戒，說：「我的身子業已做了不肖之人，就像三峽的流泉，匡廬的瀑布，流出洞來，料想回不轉去，索性等他流入深淵，卑污到底。」這點念頭，作惡之人雖未必個個都有，只是不想回頭，少不得到這般地步，要曉得水流不返，還有滄海可歸；人惡不悛，只怕沒有桃源可避。到了水窮山盡之處，惡又惡不去，善又善不來，才知道綠水誤人，黃泉招客，悔不曾遇得正人君子，做個中流砥柱，早早激我回頭也。<break time="100ms" />　　《四書》上有兩句云：「雖有惡人，齋戒沐浴，亦可以事上帝。」「齋戒沐浴」四個字，就是說的回頭。為什麼惡人回頭就可以事上帝？我有個絕妙的比方：為善好似天晴，作惡就如下雨。譬如終日晴明，見了明星朗月，不見一毫可喜。及至苦雨連朝，落得人心厭倦，忽然見了日色，就與祥雲瑞靄一般，人人快樂，個個歡欣，何曾怪他出得稍遲、把太陽推下海去？<break time="100ms" />　　所以善人為善，倒不覺得稀奇，因他一向如此，只當是久晴的日色，雖然可喜，也還喜得平常。惡人為善，分外覺得奇特，因他一向不然，忽地如此，竟是積陰之後，陡遇太陽，不但可親，又還親得炎熱。故此惡人回頭，更為上帝所寵，得福最易。<break time="100ms" />　　就像投誠納款的盜賊，見面就要授官，比不得無罪之人，要求上進，不到選舉之年，不能夠飛黃騰達也。<break time="100ms" />　　近日有個殺豬屠狗的人，住在持齋念佛的隔壁。忽然一日遇了回祿之災，把持齋念佛的房產燒得罄盡，單留下幾間破屋，倒是殺豬屠狗的住房。眾人都說：「天道無知，報應相反！」<break time="100ms" />　　及至走去一看，那破屋裡面有幾行小字，貼在家堂面前。其字云：「屠宰半生，罪孽深重。今特昭告神明，以某月某日為始，改從別業，誓不殺生。違戒者天誅地滅。」眾人替他算一算，那立誓的日子比失火之期只早得三日，就一齊驚異道：「難道你一念回頭，就有這般顯應？既然如此，為什麼持齋念佛的修行了半世，反不如你？」那殺豬屠狗的應道：「也有些緣故。<break time="100ms" />　　聞得此老近日得了個生財的妙方，三分銀子可以傾做一錢，竟與真紋無異。用慣了手，終日閉戶傾煎，所以失起火來，把房產燒得磐盡。」眾人聽了，愈加警省。<break time="100ms" />　　古語云：「一善可以蓋百惡。」這等看來，一惡也可以掩百善了。可見「回頭」二字，為善者切不可有，為惡者斷不可無。<break time="100ms" />　　善人回頭就是惡，惡人回頭就是善。東西南北，各是一方，走路的人不必定要自東至西、由南抵北，方才叫做回頭，只須掉過臉來，就不是從前之路了。這回野史說一個拐子回頭，後來登了道岸，與世間不肖的人做個樣子，省得他錯了主意，只說罪深孽重、仟悔不來，索性往錯處走也。<break time="100ms" />　　明朝永樂年間，出了個神奇不測的拐子，訪不出他姓名，查不著他鄉里，認不出他面貌。只見四方之人，東家又說被拐，西家又道著騙，才說這個神棍近日去在南方，不想那個奸人早已來到北路。百姓受了害，告張緝批拿他，搜不出一件真贓，就對面也不敢動手。官府吃了虧，差些捕快捉他，審不出一毫實據，就拿住也不好加刑。他又有個改頭換面之法，今日被他騙了，明日相逢，就認他不出。都說是個攪世的魔王！把一座清平世界，弄得鬼怕神愁，刻刻防奸，人人慮詐。越防得緊，他越要去打攪；偏慮得慌，他偏要來照顧。被他攪了三十餘年，天下的人都沒法處治。直到他賊星退命，驛馬離宮，安心住在一處，改邪歸正起來，自己說出姓名，敘出鄉里，露出本來面目；又把生平所做之事時常敘說一番，叫人以此為戒，不可學他。所以遠近之人把他無窮的惡跡倒做了美談，傳到如今，方才知道來歷。不然叫編野史的人從何處說起？<break time="100ms" />　　這個拐子是廣東肇慶府高安縣人，姓貝，名喜，並無表字，只有一個別號，叫做貝去戎。為什麼有這個別號？只因此人之父原以偷摸治生，是穿窬中的名手，人見他來，就說個暗號，道：「貝戎來了，大家謹慎！」「貝」「戎」二字合來是個「賊」字，又與他姓氏相待，故此做了暗號。及至到他手裡，忽然要改弦易轍，做起跨灶的事來，說：「大丈夫要弄銀子，須是明取民財，想個光明正大的法子弄些用用。為什麼背明趨暗，夜起晝眠，做那鼠竊狗偷之事？」所以把「人俞」改做「馬扁」，「才莫」翻為「才另」，暗施譎詐，明肆詼諧，做了這樁營業。人見他別創家聲，不仍故轍，也算個亢宗之子，所以加他這個美稱。其實也是褒中寓刺，上下兩個字眼究竟不曾離了「貝戎」。但與乃父較之，則有異耳。
    </voice>
</speak>
