<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　做孩子的時節，父母勸他道：「拐子這碗飯不是容易吃的，須有孫龐之智，賁育之勇，蘇張之辯，又要隨機應變，料事如神，方才騙得錢財到手。一著不到，就要弄出事來。比不得我傳家的勾當是背著人做的，夜去明來，還可以藏拙。勸你不要更張，還是守舊的好。」他拿定主意，只是不肯，說：「我乃天授之才，不假人力。隨他什麼好漢，少不得要墮人計中。還你不錯就是。」父母道：「既然如此，就試你一試。我如今立在樓上，你若騙得下來，就見手段。」貝去戎搖搖頭道：「若在樓下，還騙得上去。立在上面，如何騙得下來？」父母道：<break time="100ms" />　　「既然如此，我就下來，且看用什麼騙法。」及至走到樓下，叫他騙上去。貝去戎道：「業已騙下來了，何須再騙。」－－這句舊話傳流至今，人人識得，但不辨是誰人所做的事，如今才揭出姓名。－－父母大喜，說他果然勝祖強宗，將來畢竟要恢宏舊業，就選一個吉日叫他出門，要發個小小利市，只不要落空就好。<break time="100ms" />　　誰想他走出門去，不及兩三個時辰，竟領著兩名腳夫，抬了一桌酒席，又有幾兩席儀，連台盞杯箸，色色俱全，都是金鑲銀造的。抬進大門，秤了幾分腳錢。打發來人轉去。父母大驚，問他得來的緣故。貝去戎道：「今日乃開市吉期，不比尋常日子。若但是腰裡撒撒，口裡不見嗒嗒，也還不為稀罕。連一家所吃的喜酒，都出在別人身上，這個拐子才做得神奇。如今都請坐下，待我一面吃，一面說，讓你們聽了都大笑一場就是。」父母歡喜不過，就坐下席來，捏著酒杯，聽他細說。<break time="100ms" />　　原來這桌酒席是兩門至戚初次會親，吃到半席的時節，女家叫人撤了送到男家去的。未經撤席之際，貝去戎隨了眾人立在旁邊看戲，見他吃桌之外另有看桌，料想終席之後定要撤主送他，少不得是家人引領，就想個計較出來。知道戲文鬧熱，兩處的管家都立在旁邊看戲，決不提防。又知道只會男親，不會女眷，連新婦也不曾回來。就裝做男家的小廝，闖進女家的內室。丫鬟看見，問他是誰家孩子。他說：「我是某姓家僮，跟老爺來赴席的。新娘有句說話，叫我瞞了眾人說與老安人知道。故此悄悄進來，煩你引我一見。」丫鬟只說是真，果然引見主母。貝去戎道：「新娘致意老安人，叫你自家保重，不要想念他。有一句說話，雖然沒要緊，也關係府上的體面，料想母子之間決不見笑，所以叫我來傳言。」她說：「我家的伴當，個個生得嘴饞，慣要偷酒偷食，少刻送桌面過去，路上決要抽分，每碗取出幾塊，雖然所值不多，我家老安人看見，只說酒席不齊整，要譏誚她。求你到換桌的時節，差兩個得當用人把食籮封好，瞞了我家伴當，預先挑送過門，省得他弄手腳。至於抬酒之人，不必太多，只消兩個就有了。連帖子也交付與他，省得嘈嘈雜雜，不好款待。」那位家主婆見他說得近情，就一一依從，瞞了家人，把酒席送去。臨送的時節，貝去戎又立在旁邊，與家主婆唧唧噥噥說了幾句私話，使抬酒的看見，知道是男家得用之人。<break time="100ms" />　　等酒席抬了出門，約去半里之地，就如飛趕上去道：「你們且立住。老安人說：還有好些菜蔬，裝滿一屜食籮，方才遺落了，不曾加在擔上，叫我趕來看守，喚你們速速轉去抬了出來。」家人聽見，只說是真，一齊趕了回去。貝去戎張得不見，另僱兩名腳夫，抬了竟走。所以抬到家中，不但沒人追趕，亦且永不敗露。－－這是他初出茅廬第一樁燥脾之事。<break time="100ms" />　　父母聽見，稱贊不了，說他是個神人。從此以後，今日拐東，明日騙西，開門七件事，樣樣不須錢買，都是些倘來之物。<break time="100ms" />　　把那位穿窬老子，竟封了太上皇，不許他出門偷摸，只靠一雙快手，養活了八口之家，還終朝飲酒食肉，不但是無饑而已。做上幾年，聲名大著，就有許多後輩慕他手段高強，都來及門受業。他有了幫手，又分外做得事來，遠近數百里，沒有一處的人不被他拐到騙到。家家門首貼了一行字云：<break time="100ms" />　　　　知會地方，協拿騙賊。<break time="100ms" />　　有個徽州當鋪開在府前，那管當的人是個積年的老手，再不曾被人騙過。鄰舍對他道：「近來出個拐子，變幻異常，家家防備。以後所當之物，須要看仔細些，不要著他的手。」那管當的道：「若還騙得我動，就算他是個神仙。只怕遇了區區，把機關識破，以後的拐子就做不成了。」說話的時節，恰好貝去戎有個徒弟立在面前，回來對他說了。貝去戎道：「既然如此，就與他試試手段！」偶然一日，那個管當的人立在櫃檯之內，有人拿一錠金子，重十餘兩，要當五換。管當的仔細一看，知有十成，就兑銀五十兩，連當票交付與他，此人竟自去了。<break time="100ms" />　　旁邊立著一人，也拿了幾件首飾要當銀子，管當的看了又看，磨了又磨。那人見他仔細不過，就對他笑道：「老朝奉！這幾件首飾，所值不多，就當錯了也有限，方才那錠金子倒求你仔細看看，只怕有些蹊蹺。」管當的道：「那是一錠赤金，並無低假，何須看得？」那人道：「低假不低假我雖不知道，只是來當的人我卻有些認得，是個有名的拐子，從來不做好事的。」<break time="100ms" />　　管當的聽了，就疑心起來，取出那錠金子，重新看了一遍，就遞與他道：「你看，這樣金子，有什麼疑心？」那人接了，走到明亮之處替他仔細一看，就大笑起來，道：「好一錠赤金，准值八兩銀子！你拿去遞與眾人，大家驗一驗，且看我的眼力比你的何如。」那店內之人接了進去，磨的磨，看的看，果然試出破綻來。原來外面是真，裡面是假，只有一膜金皮，約有八錢多重，裡面的骨子都是精銅。
    </voice>
</speak>
