<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十二回　　歸正樓第二　斂眾怨惡貫將盈　　　　　散多金善心陡發
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />　　貝去戎領了徒弟周流四方，遇物即拐，逢人就騙。知道不義之財豈能久聚，料想做不起人家，落得將來撒漫。凡是有名的妓婦，知趣的龍陽，沒有一個不與他相處。贈人財物，動以百計，再沒有論十的嫖錢，論兩的表記。所以風月場中要數他第一個大老。只是到了一處就改換一次姓名，那些嫖過的婊子枉害相思，再沒有尋訪之處。<break time="100ms" />　　貝去戎游了幾年，十三個省城差不多被他走遍。所未到者只有南北兩京，心上思量道：「若使輦轂之下沒有一位神出鬼沒的拐子，也不成個京師地面，畢竟要去走走，替朝廷長些氣概。況且拐百姓的方法都做厭了，只有官府不曾騙過，也不要便宜了他。就使京官沒錢，出手不大，薦書也拐他幾封，往各處走走，做個『馬扁遊客』，也使人耳目一新。」就收拾行李，僱了極大的浪船，先入燕都，後往白下。<break time="100ms" />　　有個湖州筆客要搭船進京，徒弟見他背著空囊，並無可騙之物，不肯承攬。貝去戎道：「世上沒窮人，天下無棄物，就在叫化子身上騙得一件衲頭，也好備逃難之用。只要招得下船，騙得上手，終有用著的去處。」就請筆客下艙，把好酒好食不時款待。<break time="100ms" />　　筆客問他進京何事，寓在哪裡。貝去戎假借一位當道認做父親，說：「一到就進衙齋，不在外面停泊。」<break time="100ms" />　　筆客道：「原來是某公子。令尊大人是我定門主顧，他一向所用之筆都是我的，少不得要進衙賣筆，就帶便相訪。」貝去戎道：「這等極好。既然如此，你的主顧決不止家父一人，想是五府六部翰林科道諸官，都用你的寶貨。此番進去，一定要送遍的了。」筆客道：「那不待言。」貝去戎道：「是哪些人？你說來我聽。」筆客就向夾袋之中取出一個經折，凡是買筆的主顧，都開列姓名。又有一篇帳目，寫了某人定做某筆幾帖，議定價銀若干，一項一項開得清清楚楚，好待進京分送。<break time="100ms" />　　貝去戎看在肚裡。<break time="100ms" />　　過了一兩日，又問他道：「我看你進京一次也費好些盤纏，有心置貨，素性多置幾箱，為什麼不尷不尬，只帶這些？」筆客道：「限於資本，故此不能多置。」<break time="100ms" />　　貝去戎道：「可惜你會我遲了。若還在家，我有的是銀子，就借你幾百兩，多置些貨物，帶到京師，賣出來還我，也不是什麼難事。」<break time="100ms" />　　筆客聽了此言，不覺利心大動，翻來覆去想了一晚。第二日起來，道：「公子昨日之言，甚是有理。在下想來，此間去府上也還不遠。公子若有盛意，何不寫封書信，待我趕到貴鄉，領了資本，再做幾箱好筆，趕進來也未遲。這些貨物，先煩公子帶進去，借重一位尊使，分與各家，待我來取帳，有何不可。」<break time="100ms" />　　貝去戎見他說到此處，知道已入計中，就慨然應許。寫下一張諭帖，著管事家人速付元寶若干錠與某客置貨進京，不得違誤。<break time="100ms" />　　筆客領了，千稱萬謝而去。<break time="100ms" />　　貝去戎得了這些貨，一到京師就扮做筆客，照他單上的姓名竟往各家分送，說：「某人是嫡親舍弟，因臥病在家，不能遠出，恐怕老爺等筆用，特著我齎送前來，任憑作價，所該的帳目，若在便中，就付些帶去，以為養病之資。萬一不便，等他自家來領，只有一句話要稟上各位老爺：舍弟說，連年生意淡薄，靠不得北京一處，要往南京走走。凡是由南至北經過的地方，或是貴門人，或是貴同年，或是令親盛友，求賜幾封書札。<break time="100ms" />　　薦人賣筆是樁雅事，沒有什麼嫌疑，料想各位老爺不惜齒頰之芬，自然應許。」那些當道見他說得近情，料想沒有他意，就一面寫薦書，一面兑銀子，當下交付與他。書中的話不過首敘寒溫，次談衷曲，把賣筆之事倒做了餘文，隨他買也得，不買也得。哪裡知道，醉翁之意原不在酒，單要看他柬帖上面該用什麼稱呼，書啟之中當敘什麼情節，知道這番委曲，就可以另寫薦書。至於圖書筆跡，都可以摹仿得來，不是什麼難事。<break time="100ms" />　　出京數十里，就做遊客起頭，自北而南，沒有一處的抽豐不被他打到。只因書札上面所敘的寒溫，所談的衷曲，一字不差，自然信煞無疑，用情惟恐不到。甚至有送事之外，又復捐囊，捐囊之外，又托他攜帶禮物，轉致此公。所得的錢財，不止一項。至於經過的地方，凡有可做之事、可得之財，他又不肯放過一件，不單為抽豐而已。<break time="100ms" />　　一日，看見許多船隻都貼了紙條，寫著幾行大字，道：<break time="100ms" />　　　「某司某道衙門吏書皂快人等迎接新任老爺某上任。」<break time="100ms" />　　他見了此字，就縮回數十里，即用本官的職銜，刻起封條印板，印上許多，把船艙外面及扶手拜匣之類各貼一張，對著來船，揚帆帶纖而走。那些衙役見了，都說就是本官，走上船來一齊謁見。<break time="100ms" />　　貝去戎受之有辭，把屬官齎到的文書都拆開封筒，打了到日。<break time="100ms" />　　少不得各有天儀，接到就送。預先上手，做了他的見面錢。<break time="100ms" />　　過上一兩日，就把書吏喚進官艙，輕輕地吩咐道：「我老爺有句私話對你們講，你們須要體心，不可負我相託之意。」
    </voice>
</speak>
