<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　正在落成，忽有一位方士走到。富商仕客見他飄飄欲仙，不像凡人的舉動，就問是哪一位道友，淨蓮道：「就是本觀的觀主，道號歸正；回去葬了二親，好來死心塌地做修真悟道之事的。」仕客見說是他，低倒頭來就是四拜，竟把他當了真仙。<break time="100ms" />　　說話之間，一字也不敢褻狎。求他取個法名，收為弟子，好回去遙相頂戴。歸正一一依從。富商也把淨蓮當做活佛頂禮，也求她取個法名，備而不用；萬一佛天保佑，生個兒子出來，就以此名相喚，只當是蓮花座下之人，好使他增福延壽。淨蓮也一一依從。兩下備了素齋，把仕客富商款待了幾日，方才送他回去。<break time="100ms" />　　這一尼一道，從此以後就認真修煉起來。不上十年，都成了氣候。俗語道得好：「浪子回頭金不換。」但凡走過邪路的人，歸到正經路上，更比自幼學好的不同，叫做「大悟之後，永不再迷」，哪裡還肯回頭做那不端不正的事！<break time="100ms" />　　淨蓮與歸正隔了一牆，修行十載，還不知這位道友是個拐子出身。直等他悟道之後，不肯把誑語欺人，說出以前的醜態，才知道他素行不端，比青樓出身更加污穢。所幸回頭得早，不曾犯出事來。改邪歸正的去處，就是變禍為祥的去處。<break time="100ms" />　　淨蓮問歸正道：「你以前所做的事都曾講過，十件之中我已知道八九。只是造殿一事，我至今不解。為什麼半年之前就拿定有人捐助，到後來果應其言？難道你學仙未成，就有這般的妙術？」<break time="100ms" />　　歸正道：「不瞞賢弟講，那些勾當依然是拐子營生。只因賊星將退，還不曾離卻命宮，正在交運接運之時，所以不知不覺又做出兩件事來，去拐騙施主。還喜得所拐所騙之人都還拐騙得起，叫他做的又都是作福之事，還不十分罪過。不然，竟做了個出乖露醜的馮婦，打虎不死，枉被人笑罵一生。」<break time="100ms" />　　淨蓮道：「那是什麼騙法？難道一痕的字跡寫穿了兩扇大門，寸許的葫蘆攝回了三尺寶劍，與那役鬼驅神、使羅漢帶緣簿出門替人募化的事，也是拐子做得來的？」<break time="100ms" />　　歸正道：「都有緣故。那些事情做來覺得奇異，說破不值半文。總是做賊的人都有一番賊智，使人測度不來，又覺得我的聰明比別人更勝幾倍。只因要起大殿，捨不得破費己資，故此想出法來，去賺人作福。知道那位仕客平日極信神仙，又知道那位富商生來極肯施捨，所以做定圈套，帶兩個徒弟出門。一個喬扮神仙，一個假裝羅漢，遣他往湖廣、山西，各行其道。自己回家葬親，完了身背之事。不想神明呵護，到我轉來之日，果應奇謀。這叫做『人有善願，天必從之』。天也助一半，人也助一半，不必盡是誆騙之功。」就把從前秘密之事一齊吐露出來，不覺使人絕倒。<break time="100ms" />　　原來門上所題之字，是龜溺寫的。龜尿入木，直鑽到底，隨你水洗刀削，再弄它不去。背上所負之劍，是鉛錫造的，又是空心之物。葫蘆裡面預先貯了水銀，水銀遇著鉛錫，能使立刻銷融，所以插入葫蘆，登時不見。至於羅漢的法身，就是徒弟的小像。臨行之際，定要改塑一尊，說是為此。寫了緣簿就寄轉來，叫守院之人裹上些泥上，塞在胸前。所以富商一見，信煞無疑，做了這樁善事。<break time="100ms" />　　淨蓮聽到此處，就張眼吐舌，驚羨不已。說他有如此聰明，為什麼不做正事。若把這些妙計用在兵機將略之中，分明是陳平再出，諸葛復生，怕不替朝廷建功立業，為什麼將來誤用了。<break time="100ms" />　　可見國家用人，不可拘限資格，穿箭草竊之內盡有英雄，雞鳴狗盜之中不無義士。惡人回頭，不但是惡人之福，也是朝廷當世之福也。<break time="100ms" />　　後來歸正淨蓮一齊成了正果，飛升的飛升，坐化的坐化。<break time="100ms" />　　但不知東西二天把他安插何處，做了第幾等的神仙，第幾尊的菩薩？想來也在不上不下之間。<break time="100ms" />　　最可怪者：山西那位富商，自從造殿之後，回到家中，就連生三子；湖廣那位仕客，果然得了養生之術，直活到九十餘歲，才終天年。窮究起來，竟不知是什麼緣故。可見做善事的只要自盡其心，終須得福，不必問他是真是假，果有果無。不但受欺受騙原有裝聾做啞的陰功，就是被劫被偷也有失財得福的好處。世間沒有溫飽之家，何處養活饑寒之輩？失盜與施捨總是一般，不過有心無心之別耳！<break time="100ms" />　　〔評〕<break time="100ms" />　　貝去戎一生事跡，乃本傳之正文，從前數段，不過一冒頭耳。正文之妙自不待言，即冒頭中無限煙波，已令人心醉目飽。<break time="100ms" />　　山水之喻奇矣，又復繼以陰晴；陰睛之譬妙矣，又復繼以投誠納款。以投誠納款喻回頭，可謂窮幽極奧，無復遺蘊矣，乃又有行路一段，取譬更精。無想不造峰巔，無語不臻堂奧，我不知笠翁一副心胸，何故玲瓏至此！然盡有玲瓏其心而不能玲瓏其口、玲瓏其口而不能玲瓏其手者，即有妙論奇思，無由落於紙上。所以天地間快人易得，快書難得，天實有以限之也。今之作者，無論少此心胸，即有此心胸，亦不能有此口與手，讀《十二樓》以後，都請擱筆可也。如必欲效顰，須令五丁入腹，遍鑿心竅，使之徹底玲瓏，再出而鏤其手口，庶可作稗官後勁耳。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
