<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十四回　　歸正樓第四　僥天幸拐子成功　　　　　墮人謀檀那得福
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />　　仕客富商走到，淨蓮驚詫不已，問他什麼來由忽然舉此善念；況且湖廣山西相距甚遠，為什麼不曾相約，恰好同日光臨？<break time="100ms" />　　其中必有緣故。那位仕客道：「有一樁極奇的事，說來也覺得耳目一新。下官平日極好神仙，終日講究的都是延年益壽之事，不想精誠之念感格上清，竟有一位真仙下降，親口對我講道：<break time="100ms" />　　『某處地方新建一所道院，規模已具，只少大殿一層。那位觀主乃是真仙謫降，不久就要飛升。你既有慕道之心，速去做了這樁善事。後來使你長生者，未必不是此人之力。』下官敬信不過，就求他限了日期，要在今月某日起工，次月某日豎造，某月某日告成。告成之日，觀主方來。與他見得一面，就是姻緣，不怕後來不成正果。故此應期而來，不敢違了仙限。」那位富商雖然與他齊到，卻是萍水相逢，不曾見面過的。聽他說畢，甚是疑心，就盤問他道：「神仙乃是虛無之事，畢竟有些徵驗才信得他，怎見得是真仙下降？焉知不是本觀之人要你替他造殿，假作這番誑語，也未可知。」仕客道：「若沒有徵驗，如何肯信服他？只因所見所聞都是神奇不測之事，明明是個真仙，所以不敢不信。」富商道：「何所見聞，可好略說一說？」<break time="100ms" />　　仕客道：「他頭一日來拜，說是天上的真人。小價不信，說他言語怪誕，不肯代傳。他就在大門之上寫了四個字云：<break time="100ms" />　　　　回道人拜。<break time="100ms" />　　臨行之際，又對小價道：『我是他的故人，他見了拜帖，自然知道。我明日此時依舊來拜訪，你們就不傳，他也會出來的了，不勞如此相拒。』小價等他去後，舀一盆熱水洗刷大門，誰想費盡氣力，只是洗刷不去，方才說與下官知道。下官不信，及至看他洗刷，果如其言。只得喚個木匠，叫他用推刨刨去。<break time="100ms" />　　誰想刨去一層也是如此，刨去兩層也是如此，把兩扇大門都刨穿了，那幾個字跡依然還在。下官心上才有一二分信他，曉得『回道人』三字是呂純陽的別號。就吩咐小價道：『明日再來，不可拒絕，我定要見他。』及至第二日果來，下官連忙出接。<break time="100ms" />　　見他脊背之上負了一口寶劍，鋒芒耀日，快不可當；腰間係個小小葫蘆，約有三寸多長、一寸多大。下官隔了一段路先對他道：『你既是真仙，求把寶劍脫下，暫放在一邊，才好相會。<break time="100ms" />　　如今有利器在身，焉知不是刺客？就要接見也不敢接見了。』他聽了這句話，就不慌不忙把寶劍脫下，也不放在桌上，也不付與別人，竟拿來對著葫蘆緩緩地插將進去，不消半刻，竟把三尺龍泉歸之烏有，止剩得一個劍把塞在葫蘆口內，卻像個壺頂盒蓋一般。<break time="100ms" />　　你說，這種光景叫我如何不信？況且所說的話又沒有一毫私心，錢財並不經手，叫下官自來起造，無非要安置三清。這是眼見的功德，為什麼不肯依他？」說完之後，又問那位富商：<break time="100ms" />　　「你是何所見而來？也有什麼徵驗否？」富商道：「在下並無徵驗，是本庵一個長老募緣募到敝鄉，對著舍下的門終日參禪打坐，不言不語，只有一塊粉板倒放在面前，寫著幾行字道：<break time="100ms" />　　募起大殿三間，不煩二位施主。錢糧並不經手，即求檀越親往監臨。功德自在眼前，果報不須身後。<break time="100ms" />　　在下見他坐了許久，聲色不動，知道是個禪僧，就問他寶山何處，他方才說出地方。在下頗有家資，並無子息，原有好善之名。又見他不化錢財，單求造殿，也知道是眼見的功德，故此寫了緣簿，打發他先來。他臨行的時節，也限一個日期，要在某日起工，某日建造，某日落成，與方才所說的不差一日。難道這個長老與神仙約會的不成？叫他出來一問，就明白了。」<break time="100ms" />　　淨蓮道：「本庵並無僧人在外面抄化，或者他說的地方不是這一處，老善人記錯了。這一位宰官既然遇了真仙，要他來做善事，此番盛意，自當樂從。至於老善人所帶之物，原不是本庵募化來的，如何輒敢冒認？況且尼姑造殿，還該是尼姑募緣，豈有假手僧人之理？清淨法門，不當有此嫌疑之事。尊意決不敢當，請善人齎了原金往別處去訪問。」富商聽了，甚是狐疑，道：「他所說的話與本處印證起來，一毫不錯，如何又說無干？」<break time="100ms" />　　只得請教於仕客。仕客道：「既發善心，不當中止。即使募化之事不出於他，就勉強做個檀那，也不叫做燒香搠佛。」富商道：「也說得是。」兩個宿了一晚，到第二日起來，同往前後左右踱了一會兒，要替他選擇基址，估算材料，好興土木之工。不想走到一個去處，見了一座法身，又取出一件東西仔細看了一會，就驚天動地起來，把那位富商嚇得毛發俱豎，口中不住地念道：<break time="100ms" />　　「奉勸世人休碌碌，舉頭三尺有神明！」你說走到哪一處，看見哪一座法身，取出一件什麼東西，就這等駭異？原來囉漢堂中，十八尊法像裡面有一尊的面貌，竟與募化的僧人纖毫無異。富商遠遠望見，就吃了一驚；及至走到近處，又越看越像起來。懷中抱了一本簿子，與當日募緣之疏又有些相同。取下來一看，雖然是泥做的，卻有一條紅紙，寫了一行大字，夾在其中，就是富商所題的親筆。你說，看到此處，叫他驚也不驚，駭也不駭，信服不信服！就對了仕客道：「這等看起來，仙也是真仙，佛也是真佛！我們兩個喜得與仙佛有緣，只要造得殿成，將來的果報竟不問可知了。」仕客見其所見，聞其所聞，一發敬信起來。<break time="100ms" />　　兩個刻日興工，晝夜催督，果然不越限期，到了某月某日同時告竣，連一應法像都裝塑起來。
    </voice>
</speak>
