<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　初開店的時節，也覺得生意寥寥，及至做到後來，三間鋪面的人都挨擠不去。由平民以至仕宦，由仕宦以至官僚，沒有一種人不來下顧。就是皇帝身邊的宮女要買名花異香，都吩咐太監叫到萃雅樓上去。其馳名一至於此。凡有宮僚仕宦往來，都請他樓上坐了，待茶已畢，然後取貨上去，待他評選。<break time="100ms" />　　那些宮僚仕宦見他樓房精雅，店主是文人，都肯破格相待。<break time="100ms" />　　也有叫他立談的，也有與他對坐的，大約金、劉二人立談得多，對坐得少；獨有權汝修一個，雖是平民，卻像有職分的一般，次次與貴人同坐。這是什麼緣故？只因他年紀幼小，面龐生得可愛，上門買貨的仕宦料想沒有迂腐之人，個個有龍陽之好。見他走到面前，恨不得把膝頭做了交椅，摟在懷中說話，豈忍叫他側身而立，與自己漠不相關？所以對坐得多，立談得少。<break time="100ms" />　　彼時有嚴嵩相國之子嚴世蕃，別號東樓者，官居太史，威權赫奕，偶然坐在朝房，與同僚之人說起書畫古董的事，那些同僚之人，都說萃雅樓上的貨物件件都精，不但貨好，賣貨之人也不俗，又有幾個道：「最可愛者是那小店官，生得冰清玉潤，只消他坐在面前，就是名香，就是異卉，就是古董書籍了，何須看什麼貨！」東樓道：「蓮子衚衕裡面少了標緻龍陽，要到櫃檯裡面去取？不信市井之中竟有這般的尤物。」講話的道：<break time="100ms" />　　「口說無憑，你若有興，同去看就是了。」東樓道：「既然如此，等退朝之後，大家同去走一遭。」只因東樓口中說了這一句，那些講話的人一來要趨奉要津，使自己說好的，他也說好，才見得氣味相投；二來要在鋪面上討好，使他知道權貴上門，預先料理，若還奉承得到，這一位主顧就抵得幾十個貴人，將來的生意不小，自己再去買貨，不怕不讓些價錢。所以都吩咐家人，預先走去知會，說：「嚴老爺要來看貨，你可預先料理。這位仕宦不比別個，是輕慢不得的。莫說茶湯要好，就是送茶陪坐的人，也要收拾收拾，把身材面貌打扮齊整些。他若肯說個『好』字，就是你的時運到了。難道一個嚴府抵不得半個朝廷？莫說趁錢，就要做官做吏也容易。」金、劉二人聽到這句說話，甚是驚駭，說：「叫我準備茶湯，這是本等，為什麼說到陪坐之人也叫他收拾起來？他又不是跟官的門子、獻曲的小唱，不過因官府上樓沒人陪話，叫他點點貨物，說說價錢。<break time="100ms" />　　誰知習以成風，竟要看覷他起來！照他方才的話，不是看貨，分明是看人了。想是那些仕宦在老嚴面前極口形容，所以引他上門，要做『借花獻佛』之事。此老不比別個，最是敢作敢為。<break time="100ms" />　　他若看得中意，不是『隔靴搔癢』、『裌被摩疼』就可以了得事的，畢竟要認真舞弄。難道我們兩個家醋不吃，連野醋也不吃不成！」私自商議了一會，又把汝修喚到面前，叫他自定主意。<break time="100ms" />　　汝修道：「這有何難！待我預先走了出去，等他進門，只說不在就是了。做官的人只好逢場作戲，在同僚面前逞逞高興罷了，難道好認真做事，來追拿訪緝我不成？」<break time="100ms" />　　金、劉二人道：「也說得是。」就把他藏過一邊，準備茶湯伺候。不上一刻，就有三四個仕宦隨著東樓進來，僕從多人，個個如狼似虎。東樓跨進大門，就一眼覷著店內，不見有個小官，只說他上樓去了。及至走到樓上，又不見面，就對眾人道：<break time="100ms" />　　「小店官在哪裡？」眾人道：「少不得就來。沒有我輩到此尚且出來陪話，天上掉下一位福星倒避了開去之理。」東樓是個奸雄，分外有些詭智，就曉得未到之先有人走漏消息，預先打發開去了。對著眾人道：「據小弟看來，此人今日決不出來見我。」<break time="100ms" />　　眾人心上都說：「知會過的，又不是無心走到，他巴不得招攬生意，豈肯避人？」哪裡知道，市井之中一般有奇人怪士，倒比紗帽不同，勢利有時而輕，交情有時而重，寧可得罪權要，不肯得罪朋友的。<break time="100ms" />　　眾人因為拿得穩，所以個個肯包，都說：「此人不來，我們願輸東道。請賭一賭。」東樓就與眾人賭下，只等他送茶上來。誰想送茶之人不是小店官，卻是個駝背的老僕。問他小主人在哪裡，老僕回話道：「不知眾位老爺按臨，預先走出去了。」<break time="100ms" />　　眾人聽見，個個失色起來，說：「嚴老爺不比別位，難得見面的。快去尋他回來，不可誤事！」<break time="100ms" />　　老僕答應一聲，走了下去。不多一會，金、劉二人走上樓來，見過了禮，就問：「嚴老爺要看的是哪幾種貨物？好取上來。」東樓道：「是貨都要看，不論哪一種，只把價高難得、別人買不起的取來看就是了。」二人得了這句話，就如飛趕下樓去，把一應奇珍寶玩、異卉香，連幾本書目，一齊搬了上來。擺在面前，任憑他取閱。
    </voice>
</speak>
