<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十六回　　萃雅樓第二　保後件失去前件　　　　　結恩人遇著仇人
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />　　金、劉二人等東樓起身之後，把取去的貨物開出一篇帳來，總算一算，恰好有千金之數。第二三日不好就去領價，直到五日之後，才送貨單上門。管家傳了進去，不多一會兒，就出來回復說：「老爺知道了。」金、劉二人曉得官府的心性比眾人不同，取貨取得急，發價發得緩，不是一次就有的，只得走了回去。<break time="100ms" />　　過上三五日，又來領價。他回復的話仍照前番。從此以後，伙計二人輪班來取，或是三日一至，或是五日一來，莫說銀子不見一兩，清茶沒有一杯，連回復的說話也貴重不過，除「知道了」三字之外，不曾增出半句話來。心上思量道：「小錢不去，大錢不來，領官府的銀子，就像燒丹煉汞一般，畢竟得些銀母才變化得出，沒有空燒白煉之理。門上不用個紙包，他如何肯替你著力？」就稱出五兩銀子，送與管事家人，叫他用心傳稟，領出之後，還許抽分。只要數目不虧，就是加一扣除也情願。家人見他知竅，就露出本心話來，說：「這主銀子不是二位領得出的。聞得另有一位店官，生得又小又好，老爺但聞其名，未識其面，要把這宗貨物做了當頭，引他上門來相見的。<break time="100ms" />　　只消此人一到，銀子就會出來。你們二位都是有竅的人，為什麼丟了鑰匙不拿來開鎖，倒用鐵絲去掭？萬一掭爵了簧，卻怎麼處？」二人聽了這些話，猶如大夢初醒，倒驚出一身汗來。<break time="100ms" />　　走到旁邊去商議，說：「我們兩個反是弄巧成拙了！那日等他見一面，倒未必取貨回來。誰知道『貨』者，『禍』也。如今得了貨，就要丟了人；得了人，就要丟了貨。少不得有一樣要丟。還是丟貨的是，丟人的是？」想了一會，又發起狠來，道：<break time="100ms" />　　「千金易得，美色難求。還是丟貨的是！」定了主意，過去回復管家說：「那位敝伙計還是個小孩子，乃舊家子弟，送在店中學生意的，從來不放出門，恐怕他父母計較。如今這主銀子，隨老爺發也得，不發也得，決不把別人家兒女拿來換銀子用。況且又是將本求利，應該得的。我們自今以後，再不來了。<break time="100ms" />　　萬一有意外之事，偶然發了出來，只求你知會一聲，好待我們來取。」管家笑一笑道：「請問二位，你這銀子不領，寶店還要開麼？」二人道：「怎麼不開？」管家道：「何如！既在京師開店，如何惡識得當路之人？古語道得好：『窮不與富敵，賤不與貴爭。』你若不來領價，明明是仇恨他羞辱他了，這個主子可是仇恨得羞辱得的？他若要睡人妻子，這就怪你不得，自然拚了性命要拒絕他。如今所說的不過是一位朋友，就送上門來與他賞鑑賞鑒，也像古董書畫一般，弄壞了些也不十分減價，為什麼丟了上千銀子去換一杯醋吃？況且丟去之後還有別事出來，決不使你安穩。這樣有損無益的事，我勸你莫做。」<break time="100ms" />　　二人聽到此處，就翻然自悔起來，道：「他講得極是。」回到家中，先對汝修哭了一場，然後說出傷心之語，要他同去領價。<break time="100ms" />　　汝修斷然不肯，說：「烈女不更二夫，貞男豈易三主。除你二位之外，決不再去濫交一人。寧可把這些貨物算在我帳裡，決不去做無恥之事！」金、劉二人又把利害諫他，說：「你若不去，不但生意折本，連這店也難開，將來定有不測之禍。」汝修立意雖堅，當不得二人苦勸，只得勉強依從，隨了二人同去。<break time="100ms" />　　管門的見了，喜歡不過，如飛進去傳稟。東樓就叫快傳進來。<break time="100ms" />　　金、劉二友送進儀門，方才轉去。<break time="100ms" />　　東樓見了汝修，把他渾身上下仔細一看，果然是北京城內第一個美童。心上一分歡喜，就問他道：「你是個韻友，我也是個趣人，為什麼別官都肯見，單單要迴避我？」汝修道：<break time="100ms" />　　「實是無心偶出，怎麼敢迴避老爺。」東樓道：「我聞得你提琴簫管樣樣都精，又會葺理花木，收拾古董，至於燒香制茗之事，一發是你的本行，不消試驗的了。我在這書房裡面少一個做伴的人，要屈你常住此間，當做一房外妾，又省得我別請陪堂，極是一樁便事。你心上可情願麼？」汝修道：「父母年老，家計貧寒，要覓些微利養親，恐怕不能久離膝下。」東摟道：<break time="100ms" />　　「我聞得你是孤身，並無父母，為什麼騙起我來？你的意思，不過同那兩個光棍相與熟了，一時撇他不下，所以托故推辭。難道我做官的人反不如兩個鋪戶？他請得你起，我倒沒有束脩麼？」汝修道：「那兩個是結義的朋友，同事的伙計，並沒有一毫苟且，老爺不要多疑。」東樓聽了這些話，明曉得是掩飾之詞，耳朵雖聽，心上一毫不理。還說」與他未曾到手，情義甚疏，他如何肯撇了舊人來親熱我？」就把他留在書房，一連宿了三夜。東樓素有男風之癖，北京城內不但有姿色的龍陽不曾漏網一個，就是下僚裡面頂冠束帶之人，若是青年有貌肯以身事上台的，他也要破格垂青，留在後庭相見。閱歷既多，自然知道好歹。看見汝修肌滑如油，臀白於雪，雖是兩夫之婦，竟與處子一般。所以心上愛他不過，定要相留。這三夜之中，不知費了幾許調停，指望把「溫柔軟款」四個字買他的身子過來。不想這位少年竟老辣不過，自恃心如鐵石，不怕你口墜天花。這般講來，他這般回復；那樣說去，他那樣推辭。<break time="100ms" />　　東樓見說他不轉，只得權時打發。到第四日上，就把一應貨物取到面前，又從頭細閱一遍，揀最好的留下幾件，不中意的盡數發還。除貨價之外，又封十二兩銀子送他，做遮羞錢。
    </voice>
</speak>
