<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　汝修不好辭得，暫放袖中，到出門之際就送與他的家人，以見「恥食周栗」之意。回到店中，見了金、劉二友。滿面羞慚，只想要去尋死。金、劉再三勸慰，才得瓦全。<break time="100ms" />　　從此以後看見東樓的轎子從店前經過，就趨避不遑，惟恐他進來纏擾。有時嚴府差人呼喚，只以病辭；等他喚過多遭，難以峻絕，就揀他出門的日子去空走一遭，好等門簿上記個名字。<break time="100ms" />　　瞰亡往拜，分明以陽虎待之。<break time="100ms" />　　東樓恨他不過，心上思量道：「我這樣一位顯者，心腹滿朝，何求不得？就是千金小姐、絕世佳人，我要娶她，也不敢回個『不』字，何況百姓裡面一個孤身無靠的龍陽！我要親熱他，他偏要冷落我。雖是光棍不好，預先鈞搭住他，所以不肯改適，卻也氣恨不過。少不得生個法子，弄他進來。只是一件：<break time="100ms" />　　這樣標緻後生放在家裡，使姬妾們看見未免動心，就不做出事來，也要彼此相形，愈加見得我老醜。除非得個兩全之法，止受其益，不受其損，然後招他進來，實為長便。」想了一回，並沒有半點機謀。<break time="100ms" />　　彼時有個用事的太監，姓沙，名玉成，一向與嚴氏父子表裡為奸、勢同狼狽的，甚得官家之寵。因他有痰濕病，早間入宮侍駕，一到已刻就回私宅調理，雖有內相之名，其實與外官無異。原是個清客出身，最喜栽培花竹，收藏古董。東摟雖務虛名，其實是個假清客，反不如他實實在行。<break time="100ms" />　　一日，東樓過去相訪，見他收拾器玩，澆溉花卉，雖不是自家動手，卻不住地呼僮叱僕，口不絕聲，自家不以為煩。東樓聽了，倒替他吃力，就說：「這些事情原為取樂而設，若像如此費心，反是一樁苦事了。」沙太監道：「孩子沒用，不由你不費心。我尋了一世館僮，不曾遇著一個。嚴老爺府上若有勤力孩子，知道這些事的，肯見惠一個也好。」東樓聽了這句話，就觸起心頭之事，想個計較出來，回復他道：「敝衙的人，比府上更加不濟。近來北京城裡出了個清客少年，不但這些事情件件曉得，連琴棋簫管之類都是精妙不過的。有許多仕宦要圖在身邊做孩子，只是弄他不去，除非公公呼喚，他或者肯來，只是一件：此人情竇已開，他一心要弄婦人，就勉強留他，也不能長久；須是與公公一樣，也替他淨了下身，使他只想進來，不想出去，才是個長久之計。」沙太監道：「這有何難！待我弄個法子，去哄他進來。若肯淨身就罷，萬一不肯，待我把幾杯藥酒灌醉了他，輕輕割去此道，到醒來知覺的時節，他就不肯做太監，也長不出人道來了。」東樓大喜，叫他及早圖之，不要被人弄了去。臨行之際，又叮囑一句道：「公公自己用他，不消說得；萬一到百年以後用不著的時節，求你交還薦主，切不可送與別人。」沙太監道：「那何待說。我是個殘疾之人，知道有幾年過？做內相的料想沒有兒子，你竟來領去就是。」<break time="100ms" />　　東樓設計之意原是為此，料他是個殘疾之人，沒有三年五載，身後自然歸我，落得假手於他，一來報了見卻之仇，二來做了可常之計。見他說著心事，就大笑起來。兩個弄盞傳杯，盡歡而別。<break time="100ms" />　　到了次日，沙太監著人去喚汝修，說：「舊時買些盆景，原是你鋪中的，一向沒人剪剔，漸漸地繁冗了，央你這位小店官過去修葺修葺。宮裡的人又開出一篇帳來，大半是雲油香皂之類，要當面交付與你，好帶出來點貨。」金、劉二人聽了這句話，就連聲招攬，叫汝修快些進去。一來因他是個太監，就留汝修過宿也沒有什麼疑心；二來因為得罪東樓，怕他有懷恨之意，知道沙太監與他相好，萬一有事，也好做一枝救兵，所以招接不遑，惟恐服事不到。<break time="100ms" />　　汝修跟進內府，見過沙太監，少不得敘敘寒暄，然後問他有何使令。沙太監道：「修理花卉與點貨入宮的話都是小事，只因一向慕你高名，不曾識面，要借此盤桓一番，以為後日相與之地。聞得你清課裡面極是留心，又且長於音律，是京師裡面第一個雅人，今日到此，件件都要相煩，切不可吝教，」汝修正有納交之意，巴不得借此進身，求他護法。不但不肯謙遜，又且極力誇張，惟恐說了一件不能，要塞他後來召見之路。沙太監聞之甚喜，就吩咐孩子把琵琶弦管笙蕭鼓板之屬，件件取到面前，擺下席來，叫他一面飲酒，一面敷陳技藝。汝修一一遵從，都竭盡生平之力。<break time="100ms" />　　沙太監耳中聽了，心上思量說：「小嚴的言語果然不錯。這樣孩子，若不替他淨身，如何肯服事我？與他明說，料想不肯，不若便宜行事的是。」就對侍從之人眨一眨眼。侍從的換上藥酒，斟在他杯中。汝修吃了下去，不上一刻，漸漸地綿軟起來，垂頭欹頸，靠在交椅之上，做了個大睡不醒的陳摶。<break time="100ms" />　　沙太監大笑一聲，就叫：「孩子們，快些動手！」原來未飲之先，把閹割的人都埋伏在假山背後，此時一喚，就到面前。<break time="100ms" />　　先替他脫去褌衣，把人道捏在手上，輕輕一割，就丟下地來與獬豝狗兒吃了。等他流去些紅水，就把止血的末藥帶熱捂上，然後替他抹去猩紅，依舊穿上褲子，竟像不曾動撢得一般。<break time="100ms" />　　汝修睡了半個時辰，忽然驚醒，還在藥氣未盡之時，但覺得身上有些痛楚，卻不知在哪一處。睜開眼來把沙太監相了一相，倒說：「晚生貪杯太過，放肆得緊，得罪於公公了。」沙太監道：「看你這光景，身子有些困乏，不若請到書房安歇了罷。」汝修道：「正要如此。」沙太監就喚侍從之人扶他進去。
    </voice>
</speak>
