<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　東樓被遣之後，少不得把他隨從之人都發在府縣衙門，討一個收管，好待事定之後，或是入官，或是發還原主，汝修到唱名之際，就高聲喊叫起來，說：「我不是嚴姓家僮，乃沙府中的內監，沙公公既死，自然該獻與朝廷，豈有轉發私家之理？求老爺速備文書申報，待我到皇爺面前自去分理。若還隱匿不申，只怕查檢出來，連該管衙門都有些不便。」府縣官聽了，自然不敢隱蔽，就把他申報上司，上司又轉文達部，直到奏過朝廷，收他入宮之後，才結了這宗公案。<break time="100ms" />　　汝修入禁之後，看見宮娥采女所用的雲油香皂及腰間佩帶之物，都有「萃雅樓」三字，就對宮人道，「此我家物也。物到此處，人也歸到此處，可謂有緣。」那些宮女道：「既然如此，你就是萃雅樓的店官了。為什麼好好一個男人，不去娶妻生子，倒反閹割起來？」汝修道：「其中有故，如今不便細講。恐怕傳出禁外，又為奸黨所知，我這種冤情就不能夠伸雪了。直等皇爺問我，我方才好說。」那些宮人聽了，個個走到世宗面前搬嘴弄舌，說：「新進來的內監，乃是個生意之人，因被權奸所害，逼他至此。有什麼冤情要訴，不肯對人亂講，直要到萬歲跟前方才肯說。」世宗皇帝聽了這句話，就叫近身侍御把他傳到面前，再三訊問。汝修把被閹的情節，從頭至尾備細說來，一句也不增，一字也不減。說得世宗皇帝大怒起來，就對汝修道：「人說他倚勢虐民，所行之事，沒有一件在情理之中，朕還不信。這等看來，竟是個真正權奸，一毫不謬的了！既然如此，你在他家立腳多時，他平日所作所為定然知道幾件，除此一事之外，還有什麼奸款，將來不利於朝廷、有誤於軍國的麼？」汝修叩頭不已，連呼萬歲，說：「陛下垂問及此，乃四海蒼生之福、祖宗社稷之靈也。此人奸跡多端，擢髮莫數。奴輩也曾繫念朝廷，留心伺察。他所行的事雖記不全，卻也十件之中知道他三兩件。有個小小經折在此，都是親眼所見、親耳所聞，才敢記在上面。若有一字不確，就不敢妄瀆聽聞，以蹈欺君之罪。」<break time="100ms" />　　世宗皇帝取來一看，就不覺大震雷霆，重開天日，把御案一拍，高叫起來道：「好一個楊繼盛，真是比干復出，箕子再生！所奏之事，果然一字不差。寡人誤殺忠臣，貽譏萬世，真亡國之主也。朕起先的意思，還宴暫震雷霆，終加雨露，待人心稍懈之後，還要用他。這等看來，『遣配』二字不足以盡其辜，定該取他回來，戮於市朝之上，才足以雪忠臣之憤，快蒼生赤子之心！若還一日不死，就放他在煙瘴地方，也還要替朝廷造禍，焉知他不號召蠻夷，思想謀叛？」正在躊躕之際，也是他命該慘死，又有人在火上添油。忽有幾位忠臣封了密疏進來，說：「倭夷入寇，乃嚴世蕃所使，賄賂交通者，已非一日，朝野無不盡知。只因他勢燄熏天，不敢啟口。自蒙發遣之後，民間首發者紛紛而起，乞陛下早正國法，以絕禍萌。」世宗見了，正合著悔恨之意，就傳下密旨，差校尉速拿進京，依擬正法。<break time="100ms" />　　汝修等他拿到京師，將斬未斬的時節，自己走到法場之上，指定了他痛罵一頓。又做一首好詩贈他，一來發洩胸中的壘塊，二來使世上聞之，知道為惡之報，其速如此，凡有勢燄者切不可學他。既殺之後，又把他的頭顱制做溺器。因他當日垂涎自己，做了這樁惡事，後來取樂的時節，唾沫又用得多，故此償以小便，使他不致虧本。臨死所贈之詩，是一首長短句的古風，大有益於風教。其詩云：<break time="100ms" />　　　　汝割我卵，我去汝頭；以上易下，死有餘羞。<break time="100ms" />　　　　汝戲我臀，我溺汝口；以淨易穢，死多遺臭。<break time="100ms" />　　　　奉勸世間人，莫施刻毒心。<break time="100ms" />　　　　刻毒後來終有報，八兩機謀換一斤。<break time="100ms" />　　〔評〕<break time="100ms" />　　凡作龍陽者，既以身為妾婦，則所存之人道原屬贅瘤，割而去之，誠為便事。但須此童自發其心，如初集之尤瑞郎則可。<break time="100ms" />　　東樓不由情願，竟爾便宜行事，未免過於殘忍，無怪小權之切齒腐心。予又笑其涇渭不分，使宮刑倒用，是但有奸雄之勢力，而無其才與術者也。若使真正奸雄，必以處小權者處金、劉，使據有龍陽之人頓失所恃，不特自快其心，亦可使傾都人士頌德歌功，謂東樓一生亦曾做一樁痛快人心之事。惜乎見不及此，而使名實俱喪，成其為東樓之惡而已矣！<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
