<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十七回　　萃雅樓第三　權貴失便宜棄頭顱而換卵　閹人圖報復遺尿溺以酬涎
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />　　汝修倒在牙牀，又昏昏地睡去，直睡到半夜之後，藥氣散盡，方才疼痛起來，從夢中喊叫而醒。舉手一摸，竟少了一件東西。摸著的地方，又分外疼痛不過。再把日間之事追想一追想，就豁然大悟，才曉得結識的恩人倒做了仇家敵國，昨日那番賣弄，就是取禍之由。思想到此，不由他不號啕痛哭，從四更哭起，直哭到天明不曾住口。只見到已牌時候，有兩個小內相走進來替他道喜，說：「從今以後，就是朝廷家裡的人了，還有什麼官兒管得你著，還有什麼男人敢來戲弄得你？」汝修聽到此處，愈覺傷心，不但今生今世不能夠娶妻，連兩位尊夫都要生離死別，不能夠再效鸞鳳了。<break time="100ms" />　　正在？惶之際，又有一個小內相走進來喚他，說：「公公起來了，快出去參見。」汝修道：「我和他是賓主，為什麼參見起來？」那些內相道：「昨日淨了身，今日就在他管下，怕你不參！」說過這一聲，大家都走了開去。汝修思量道：「我就不參見，少不得要辭他一辭，才好出去。難道不瞅不睬，他就肯放你出門？」只得爬下牀來，一步一步地掙將出去。掙到沙太監面前，將要行禮，他就正顏厲色吩咐起來，既不是昨日的面容，也不像以前的聲口，說：「你如今刀瘡未好，且免了磕頭，到五日之後出來參見。從今以後，派你看守書房，一應古董書籍都是你掌管，再撥兩個孩子幫你葺理花木。若肯體心服事，我自然另眼相看，稍有不到之處，莫怪我沒有面情。割去？子的人，除了我內相家中，不怕你走上天去！」汝修聽了這些話，甚覺寒心，就曲著身子稟道：「既然淨過身，自然要服事公公。只是眼下刀瘡未好，難以服役，求公公暫時寬假，放回去將養幾日；待收口之後進來服事也未遲。」沙太監道：<break time="100ms" />　　「既然如此，許你去將養十日。」叫：「孩子們，領他出去，交與萃雅樓主人，叫他好生調理。若還死了這一個，就把那兩名伙計割去？子來賠我，我也未必要他！」幾個小內相一齊答應過了，就扶他出門。<break time="100ms" />　　卻說金、劉二人見他被沙公喚去，慶幸不了，巴不得他多住幾日，多顯些本事出來，等沙公賞鑑賞鑒，好借他的大樹遮蔭。故此放心落意，再不去接他。比不得在東樓府中睡了三夜，使他三夜不曾合眼，等不到天明就鞲了頭口去接，到不得日暮就點著火把相迎。只因沙府無射獵之資，嚴家有攻伐之具。誰料常拼有事，止不過後隊銷亡；到如今自恃無虞，反使前軍覆沒。只見幾名內相扶著汝修進門，滿面俱是愁容，遍體皆無血色。只說他酒量不濟，既經隔宿，還倩人扶醉而歸；誰知他色運告終，未及新婚，早已作無聊之歎。說出被閹的情節，就放聲大哭起來。引得這兩位情哥淚雨盆傾，幾乎把全身淹沒。送來的內相等不得他哭完，就催促金、劉二人快寫一張領狀，好帶去回復公公，若有半點差池，少不得是苦主償命。金、劉二人怕有干係，不肯就寫。眾人就拉了汝修，要依舊押他轉去。<break time="100ms" />　　二人出於無奈，只得具張甘結與他：「倘有疏虞，願將身抵。」<break time="100ms" />　　金、劉打發眾人去後，又從頭哭了一場，遍訪神醫替他療治，方才醫得收口。這十日之內只以救命為主，料想圖不得歡娛。<break time="100ms" />　　直等收口之後，正要敘敘舊情，以為永別之計，不想許多內相擁進門來，都說：「限期已滿，快些進去服役。若遲一刻，連具甘結的人都要拿進府去，照他一般閹割也未可知。」二人嚇得魂飛魄散，各人含了眼淚送他出門。<break time="100ms" />　　汝修進府之後，知道身已被閹，料想別無去路，落得輸心服意替他做事。或者命裡該做中貴，將來還有個進身。凡是分所當為，沒有一件不盡心竭力，沙太監甚是得意，竟當做嫡親兒子看待他。<break time="100ms" />　　汝修起初被閹，還不知來歷，後來細問同伴之人，才曉得是奸雄所使。從此以後，就切齒腐心，力圖報復。只恐怕機心一露，被他覺察出來，不但自身難保，還帶累那兩位情哥必有喪家亡命之事，所以裝聾做啞，只當不知。但見東樓走到，就竭力奉承，說：「以前為生意窮忙，不能夠常來陪伴，如今身在此處，就像在老爺府上一般。凡有用著之處，就差人來呼喚，只要公公肯放，就是三日之中過來兩日，也是情願的。」東樓聽了此言，十分歡喜，常借修花移竹為名，接他過去相伴。沙太監是無？之人，日裡使得他著，夜間無所用之，落得公諸同好。<break time="100ms" />　　汝修一到他家，就留心伺察，把他所行的事、所說的話，凡有不利朝廷、妨礙軍國者，都記在一本經折之上，以備不時之需。<break time="100ms" />　　沙太監自從閹割汝修，不曾用得半載，就被痰濕交攻，日甚一日，到經年之後，就沉頓而死。臨死之際，少不得要踐生前之約，把汝修贈與東樓。<break time="100ms" />　　汝修專事仇人，反加得意，不上一年，把他父子二人一生所做之事，訪得明明白白，不曾漏了一樁。也是他惡貫滿盈，該當敗露，到奸跡訪完之日，恰好就弄出事來。自從楊繼盛出疏劾奏嚴嵩十罪五奸，皇上不聽，倒把繼盛處斬。從此以後，忠臣不服，求去的求去，復參的復參，弄得皇上沒有主意，只得暫示威嚴，吩咐叫嚴嵩致仕，其子嚴世蕃、孫嚴鵠等，俱發煙瘴充軍。這些法度，原是被群臣聒絮不過，權且疏他一疏，待人言稍息之後，依舊召還，仍前寵用的意思。不想倒被個小小忠臣塞住了這番私念，不但不用，還把他肆諸市朝，做了一樁痛快人心之事。
    </voice>
</speak>
