<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　七郎聽了這些話，一發愁悶不已，反覆思量道：「難道眼見的佳人、許過的親事，就肯罷了不成？照媒人說來，她父母的主意是立定不移的了，但不知小姐心上喜怒若何？或者父母不曾讀書，但拘小忿，不顧大體，所以這般決裂。她是個讀書明理之人，知道『從一而終』是婦人家一定之理。當初許過一番，就有夫妻之義，矢節不嫁，要歸原夫，也未可料。待我用心打聽，看有什麼婦人常在她家走動，拚得辦些禮物去結識她，求她在小姐跟前探一探動靜。若不十分見絕，就把『節義』二字去掀動她。小姐肯許，不怕父母不從。死灰復燃，也是或有之事。」主意定了，就終日出門打聽。聞得有個女工師父叫做俞阿媽，韋小姐與能紅的繡作是她自小教會的，住在相近之處，不時往來；其夫乃學中門斗，七郎人灃之年，恰好派著他管路，一向原是相熟的。<break time="100ms" />　　七郎問著此人，就說有三分機會了。即時備下盛禮，因其夫而謁其妻，求她收了禮物，方才啟齒。把當日改娶的苦衷與此時求親的至意，備細陳述一番，要她瞞了二人，達之閨閣。<break time="100ms" />　　俞阿媽道：「韋家小姐是端在不過的人，非禮之言無由入耳。別樣的話，我斷然不敢代傳，獨有『節義』二字是她喜聞樂聽的，待我就去傳說。」七郎甚喜，當日不肯回家，只在就近之處坐了半日，好聽回音。<break time="100ms" />　　俞阿媽走入韋家，見了小姐，先說幾句閒言，然後引歸正路，照依七郎的話一字不改，只把圖謀之意變做攛掇之詞。小姐回復道：「阿媽說錯了。『節義』二字原是分拆不開的，有了義夫才有節婦，沒有男子不義，責婦人以守節之禮。他既然立心娶我，就不該慕富嫌貧，悔了前議，既悔前議，就是恩斷義絕之人了，還有什麼瓜葛？他這些說話，都是支離矯強之詞，沒有一分道理。阿媽是個正人，也不該替他傳說。」俞阿媽道：<break time="100ms" />　　「悔盟別娶之事，是父母逼他做的，不干自己之事，也該原宥他一分。」韋小姐道：「父母相逼，也要他肯從，同是一樣天倫，難道他的父母就該遵依，我的父母就該違拗不成？四德三從之禮，原為女子而設，不曾說及男人。如今做男子的倒要在家從父，難道叫我做婦人的反要未嫁從夫不成？一發說得好笑！」俞阿媽道：「婚姻之事，執不得古板，要隨緣法轉的。<break time="100ms" />　　他起初原要娶你，後來惑於媒妁之言，改娶封氏。如今成親不久，依舊做了鰥夫，你又在閨中待字，不曾許嫁別姓，可見封家女子與他無緣，裴姓郎君該你有份的了。況且這位郎君又有絕美的姿貌，是臨安城內數一數二的才子。我家男人現在學裡做齋夫，難道不知秀才好歉？我這番攛掇，原為你終身起見，不是圖他的謝禮。」韋小姐道：「緣法之有無，係於人心之向背；我如今一心不願，就是與他無緣了，如何強得？人生一世，貴賤窮通都有一定之數，不是強得來的，總是聽天由命，但憑父母主張罷了。」俞阿媽見她堅執不允，就改轉口來，倒把她稱贊一番，方才出去。走到自己門前，恰好遇著七郎來討回復。<break time="100ms" />　　俞阿媽留到家中，把小姐的話對他細述一番，說：「這頭親事是斷門絕路的了，及早他圖，不可誤了婚姻大事。」七郎呆想一會，又對她道：「既然如此，我另有一樁心事，望你周全。小姐自己不願，也不敢再強。聞得她家有個侍妾，喚做能紅，姿貌才情不在小姐之下。如今小姐沒份，只得想到梅香。求你勸她主人，把能紅當了小姐，嫁與卑人續弦，一來踐他前言，二來絕我癡想，三來使別人知道，說他志氣高強，不屑以親生之女嫁與有隙之人，但以梅香塞責，只當羞辱我一場，豈不是樁便事！若還他依舊執意不肯通融，求你瞞了主人，把這番情節傳與能紅知道，說我在湖邊一見，驀地銷魂，不意芝草無根，竟出在平原下土；求她鑒我這點誠心，想出一條門路，與我同效鸞凰，豈不是樁美事。」說了這些話，又具一副厚禮，親獻與她：不是錢財，也不是印帛，有詩為證：<break time="100ms" />　　　　餞媒薄酒不堪斟，別有程儀表寸心。<break time="100ms" />　　　　非是手頭無白鏹，愛從膝下獻黃金。<break time="100ms" />　　七郎一邊說話，一邊把七尺多長的身子漸漸地矬將下去，說到話完的時節，不知不覺就跪在此婦面前。等她伸手相扶，已做矮人一會兒了。<break time="100ms" />　　俞阿媽見他禮數慇懃，情詞哀切，就不覺動了婆心，回復他道：「小姐的事，我決不敢應承，在他主人面前也不好說得。他既不許小姐，如何又許梅香？說起梅香，倒要愈增其怒了。獨有能紅這個女子，是乖巧不過的人，算計又多，口嘴又來得，竟把一家之人都放不在眼裡，只有小姐一個，她還忌憚幾分。若還看得你上，她自有妙計出來，或者會駕馭主人，做了這頭親事，也未見得。你如今且別，待我緩緩他說她，一有好音，就遣人來相復。」七郎聽到此處，真個是死灰復燃，不覺眉歡眼笑起來，感謝不已。起先丟了小姐，只想梅香，還怕圖不到手；如今未曾得隴，已先望蜀，依舊要借能紅之力，希冀兩全。只是講不出口，恐怕俞阿媽說他志願太奢，不肯任事。<break time="100ms" />　　只唱幾個肥喏，叮嚀致謝而去。<break time="100ms" />　　但不知後事如何，略止清談，再擎麈尾。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
