<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二十五回　十巹樓第二　逞雄威檀郎施毒手　　　　忍奇痛石女破天荒
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />　　卻說姚家的轎子送了一個回去，就抬了一個轉來。兩家都顧惜名聲，不肯使人知道。只見這個女子與前面那位新人雖是一母所生，卻有妍媸粗細之別，面容舉止總與阿姊不同。只有一件放心，料想一門之中生不出兩個石女。<break time="100ms" />　　姚子穀回家的時節，已是一更多天，又吃得酩酊爛醉，倒在牙牀就昏昏地睡去，睡到半夜還不醒，那女子坐不過，也只得和衣睡倒。<break time="100ms" />　　姚子穀到酒醒之後，少不得要動彈起來，還只說這位新人就是昨夜的石女，替她脫了衣裳，就去抓尋舊路。當不得這個女子只管掉過身來，一味舍前而顧後。姚子穀伸手一摸，又驚又喜：喜則喜其原該如是，驚則驚其昨夜不然。酒醒興發之際，不暇問其所以然，且做一會楚襄王，只當在夢裡交歡，不管她是真是假。及至到雲收雨散之後，問她這混沌之物忽然開闢的來由，那女子說明就裡，方才知道換了一個。夜深燈滅之後，不知面容好歹，只把她肌膚一摸，覺得粗糙異常，早有三分不中意了。及至天明之後，再把面龐一看，就愈加憎惡起來，說：<break time="100ms" />　　「昨日那一個雖是廢人，還盡有看相。另娶一房生子，把她留在家中，當做個畫中之人，不時看看也好。為什麼丟了至美，換了個至惡的回來？用又不中用，看又不中看，豈不令人悔死！」<break time="100ms" />　　終日抱怨父母，聒絮不了。<break time="100ms" />　　不想這位女子，過了幾日又露出一樁破相來，更使人容納她不得。姚子成親之後，覺得錦衾繡幔之中，不時有些穢氣。<break time="100ms" />　　初到那幾夜，虧他珮麝薰蘭，還掩飾過了。到後來日甚一日，不能禁止。原來這個女子是有小遺病的，醒時再不小解，一到睡去之後，就要撒起尿來。這雖是婦人的賤相，卻也是天意使然，與石女賦形不開混沌者無異。姚子穀睡到半夜，不覺陸地生波，枕席之上忽然長起潮汛來，由淺而深，幾幾乎有中原陸沉之懼。直到他盈科而進，將入鼻孔，聞香泉而溯其源，才曉得是髒山腹海中所出。就狂呼大叫，走下牀來，喚醒爺娘，埋怨個不了，逼他：「速速遣回，依舊取石女來還我！」爺娘氣憤不過，等到天明，又喚媒人來商議。媒人道：「早說幾日也好。那個石女，早有人要她，因與府上聯姻，所以不敢別許。自你發回之後，不上一兩日，就打發出門去了。如今還有個長的在家，與石女的面容大同小異，兩個並在一處，一時辨不出來。你前日只該換長，不該換幼。如今換過一次，難道又好再換不成？」姚子穀的父親道：「那也顧他不得，一鋤頭也是動土，兩鋤頭也是動土，有心行一番霸道，不怕他不依。他若推三阻四，我就除了狀詞不告，也有別樣法子處他。只怕他承當不起！」媒人沒奈何，只得又去傳說。那家再三不步，說：<break time="100ms" />　　「他換去之後，少不得又要退來，不如不換的好。」媒人說以利害，又說：「事不過三，哪有再退之理。」那家執拗不過，得只應許。<break time="100ms" />　　姚子穀的父母因兒子立定主意只要石女，不要別人，又聞得她面貌相似，就在兒子面前不說長女代換的緣故，使他初見的時節認不出來，直到上牀之後才知就裡，自然喜出望外。不想果應其言。<break time="100ms" />　　姚子穀一見此女，只道與故人相會，快樂非常。這位女子又喜得不怕新郎，與他一見如故。所以未寢之先，一毫也認不出來。直到解帶寬裳之後，黏肌貼肉之時，摸著那件東西，又不似從前混沌，方才驚駭起來，問她所以然的緣故。此女說出情由，才曉得不是本人，又換了一副形體。就喜歡不過，與她顛鸞倒鳳起來，竭盡生平之樂。此女肌體之溫柔，性情之嫵媚，與石女纖毫無異，盡多了一件至寶。只是行樂的時節，兩下摟抱起來，覺得那副楊柳腰肢，比初次的新人大了一倍；而所御之下體，又與第二番的幼女不同，竟像輕車熟路一般，毫不費力。只說她體隨年長，量逐時寬，所以如此。誰想做女兒的時節，就被人破了元身，不但含苞盡裂，葳鎖重開，連那風流種子已下在女腹之中，進門的時節已有五個月的私孕了。但凡女子懷胎，五月之前，還看不出，交到六個月上，就漸漸地粗壯起來，一日大似一日，哪裡瞞得到底。<break time="100ms" />　　姚子穀知覺之後，一家之人也都看出破綻來。再過幾時，連鄰里鄉黨之中都傳播開去。姚氏父子都是極做體面的人，平日要開口說人，怎肯留個孽障在家，做了終身的話柄？以前暗中兑換，如今倒要明做出來，使人知道，好洗去這段羞慚。就寫下休書，喚了轎子，將此女發回母家，替兒子別行擇配。<break time="100ms" />　　誰想他姻緣蹭蹬，命運乖張，娶來的女子，不是前生的孽障，就是今世的冤家；容顏醜陋、性體愚頑都不必講起，又且一來就病，一病就死，極長壽的也過不到半年之外。只有一位佳人，生得極聰明、極豔麗，是個財主的偏房，大娘吃醋不過，硬遣出門。正在交杯合巹之後，兩個將要上牀，不想媒人領著賣主，帶了原聘上門，要取她回去。只因此女出門之後，那財主不能割捨，竟與妻子拼命，被眾人苦勸，許她贖取回去，各宅而居。所以齎聘上門，取回原妾；不然定要經官告理，說他倚了衙門的勢，強佔民間妻小。姚家無可奈何，只得受了聘金，把原妾交還他去。姚子穀的衣裳已脫，褲帶已解，正要打點行房，不想新人奪了去，急得他慾火如焚，只要尋死。<break time="100ms" />　　等到三年之後，已做了九次新郎，不曾有一番著實。他父子二人無所歸咎，只說這座樓房起得不好，被工匠使了暗計，所以如此。要拆去十巹樓，重新造過。
    </voice>
</speak>
