<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　姚子穀有個母舅，叫做郭從古，是個積年的老吏，與他父親同在衙門。一日商量及此，郭從古道：「請問『十巹摟』三字是何人題寫，你難道忘記了麼？仙人取名之意，眼見得驗在下遭。十次合巹，如今做過九次，再做一次就完了匾上的數目，自然夫妻偕老，再無意外之事了。」姚氏父子聽了這句說話，不覺豁然大悟，說：「本處的親事都做厭了，這番做親，須要到他州外縣去娶。」郭從古道：「我如今奉差下省，西子湖頭必多美色，何不教外甥隨我下去，選個中意的回來。」姚子穀道：「此時宗師按臨，正要歲考，做秀才的出去不得。母舅最有眼力，何不替我選擇一個，便船帶回與我成親就是。」郭從古道：「也說得是。」姚氏父子就備了聘禮與釵釧衣服之類，與他帶了隨身。自去之後，就終日盼望佳人，祈求好事。<break time="100ms" />　　姚子穀到了此時，也是餓得腸枯、急得火出的時候了，無論娶來的新人才貌俱佳、德容兼美，就遇著個將就女子，只要胯間有縫，肚裡無胎，下得人種進去，生得兒子出來，夜間不遺小便，過得幾年才死，就是一樁好事了。不想郭從古未曾到家，先有書來報喜，說替他娶了一個，竟是天下無雙、人間少二的女子。姚子穀得了此信，驚喜欲狂。及至仙舟已到，把新人抬上岸來，到拜堂合巹之後，揭起紗籠一看，又是一樁詫事！<break time="100ms" />　　原來這位新人不是別人，就是開手成親的石女。只因少了那件東西，被人推來攮去，沒有一家肯要，直從溫州賣到杭城，換了一二十次的售主。郭從古雖係至親，當日不曾見過，所以看了面容極其贊賞，替他娶回來；又不曾做爬灰老子，如何知道下面的虛實？姚子穀見了，一喜一憂。喜則喜其得遇故人，不負從前之約；憂則憂其有名無實，究竟於正事無干。<break time="100ms" />　　姚氏父子與郭從古坐在一處，大家議論道：「這等看起來，醉仙所題之字，依舊不驗了。第十次做親，又遇著這個女子，少不得還要另娶。無論娶來的人好與不好，就使白髮齊眉，也做了十一次新郎，與『十巹』二字不相合了。叫做什麼神仙，使人那般敬信！」大家猜疑了一會，並無分解。<break time="100ms" />　　卻說姚子穀當夜入房，雖然心事不佳，少不得摟了新人，與她重溫舊好。一連過了幾夜，兩下情濃，都有個開交不得之意。<break time="100ms" />　　男子興發的時節，雖不能大暢懷來，還虧他有條後路，可以暫行寬解，婦人動了欲心，無由發洩，真是求死不得，欲活不能，說不出那種苦楚。不想把滿身的慾火合來聚在一處，竟在兩胯之間生起一個大毒，名為「騎馬癰」。其實是情興變成的膿血。<break time="100ms" />　　腫了幾日，忽然潰爛起來，任你神丹妙藥，再醫不好。一夜，夫妻兩口摟作一團，卻好男子的情根對著婦人的患處，兩下忘其所以，竟把偶然的缺陷認做生就的空虛，就在毒瘡裡面摩疼擦癢起來。在男子心上，一向見她無門可入，如今喜得天假以緣，況她這場疾病原是由此而起，要把玉杵當了刀圭，做個以毒攻毒；在女子心上，一向愛他情性風流，自愧茅塞不開，使英雄無用武之地，也巴不得以竇為門，使他乘虛而入，與其熬癢而生，倒個若忍痛而死，所以任他衝突，並不阻撓。不想這番奇苦，倒受得有功，一痛之後，就覺得苦盡甘來，焦頭爛額之中，一般有肆意銷魂之樂。這夫妻兩口得了這一次甜頭，就想時時取樂，刻刻追歡。知道這番舉動是瞞著造物做的，好事無多，佳期有限，一到毒瘡收口之後，依舊閉了元關，陰自陰而陽自陽，再要想做坎離交篹之事就不能夠了。兩下各許願心，只保佑這個毒瘡多害幾時，急切不要收口。<break time="100ms" />　　卻也古怪，又不知是天從人願，又不知是人合天心，這個知趣的毒瘡竟替她害了一生，到底不曾合縫。這是什麼緣故？<break time="100ms" />　　要曉得這個女子，原是有人道的，想是因她孽障未消，該受這幾年的磨劫，所以造物弄巧，使她虛其中而實其外，將這件妙物隱在皮肉之中，不能夠出頭露面。到此時魔星將退，忽然生起毒來，只當替她揭去封皮，現出人間的至寶，比世上不求而得與一求即得的更稀罕十倍。<break time="100ms" />　　這一男一女，只因受盡艱難，歷盡困苦，直到心灰意死之後，方才湊合起來，所以夫婦之情，真個是如膠似漆。不但男子畫眉，婦人舉案，到了疾病憂愁的時節，竟把夫妻變為父母，連那割股嘗藥、斑衣戲彩的事都做出來。<break time="100ms" />　　可見天下好事，只宜遲得，不宜早得；只該難得，不該易得。古時的人，男子三十而始娶，女子二十而始嫁，不是故意要遲，也只愁他容易到手，把好事看得平常，不能盡琴瑟之歡、效于飛之樂也。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
