<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　一日，徽宗皇帝下詔求賢，凡是學中的秀才，不許遺漏一名，都要出來應試，有規避不到者，即以觀望論。這是什麼緣故？只因宋朝的氣運一日衰似一日，金人的勢燄一年盛似一年，又與遼夏相持，三面皆為敵國，一年之內定有幾次告警，近邊的官吏死難者多，要人銓補。恐怕學中士子把功名視作畏途，不肯以身殉國，所以先下這個旨意，好驅逐他出山。<break time="100ms" />　　段、郁二人迫於時勢，遂不得初心，只得出來應舉。作文的時節，惟恐得了功名，違了志願，都是草草完事，不過要使廣文先生免開規避而已。不想文章的造詣，與棋力酒量一般，低的要高也高不來，高的要低也低不去，鄉會兩榜都巍然高列。<break time="100ms" />　　段玉初的名數，又在郁子昌之前。<break time="100ms" />　　卻說世間的好事，再不肯單行，畢竟要相因而至。郁子昌未發之先，到處求婚，再不見有天姿國色，竟像西子王嬙之後，不復更產佳人；恨不生在數千百年之先，做個有福的男子。不想一發之後，到處遇著王嬙，說來就是西子；虧得生在今日，不然，倒反要錯了機緣。<break time="100ms" />　　有一位姓官的仕紳，現居尚寶之職。他家有兩位小姐，一個叫做圍珠，一個叫做繞翠。圍珠係尚寶親生，繞翠是他姪女，小圍珠一年，因父母俱亡，無人倚恃，也聽尚寶擇婚。這兩位佳人，大概評論起來都是人間的絕色，若要在美中擇美，精裡求精，又覺得繞翠的姿容更在圍珠之上。京師裡面有四句口號云：<break time="100ms" />　　　　珠為掌上珍，翠是人間寶；王者不能兼，舍圍而就繞。<break time="100ms" />　　為什麼千金小姐有得把人見面，竟拿來編做口號傳播起來？<break time="100ms" />　　只因徽宗皇帝曾下選妃之詔，民間女子都選不中，被承旨的太監單報她這兩名，說：「百千萬億之中，只見得這兩名絕色，其餘都是庸材。」皇上又問：「二者之中，誰居第一？」太監就丟了圍珠，單說繞翠。徽宗聽了，就注意在一邊。所以都人得知，編了這四句口號。<break time="100ms" />　　繞翠將要入宮，不想遼兵驟至，京師閉城兩月，直到援兵四集，方得解圍。解圍之後，有一位敢言的科道上了一本，說：<break time="100ms" />　　「國家多難之時，正宜臥薪嚐膽，力圖恢復。即現在之嬪妃，尚宜縱放出宮，以來遠色親賢之譽，奈何信任讒閹，方事選擇？如此舉動，即欲寇兵不至，其可得乎！」<break time="100ms" />　　徽宗見了，覺得不好意思，只得勉強聽從，下個罪己之詔，令選中的女子仍嫁民間。故此，這兩位佳人前後俱能倖免。<break time="100ms" />　　官尚寶到了此時，聞得一榜之上有兩個少年，都還未娶，又且素擅才名，美如冠玉，就各央他本房座師前去作合。<break time="100ms" />　　郁子昌聽見，驚喜欲狂，但不知兩個裡面將哪一個配他？<break time="100ms" />　　起先未遇佳人，若肯把圍珠相許，也就出於望外。此時二美並列，未免有舍圍就繞之心，只是礙了交情，不好薄人而厚己。<break time="100ms" />　　誰料天從人願，因他所中的名數比段玉初低了兩名，繞翠的年庚又比圍珠小了一歲，官尚寶就把男子序名，婦人序齒，親生的圍珠配了段玉初，撫養的繞翠配了郁子昌。原是一點溺愛之心，要使中在前面的做了嫡親女婿，好等女兒榮耀一分，序名序齒的話都是粉飾之詞。<break time="100ms" />　　郁子昌默喻其意。自幸文章欠好，取得略低，所以因禍得福，配了絕世佳人；若還高了幾名，怎能夠遂得私願！段玉初的心事又與他絕不相同，惟恐志願太盈，犯造物之所忌。聞得把圍珠配他，還說世間第二位佳人不該為我輩寒儒所得，恐怕折了冥福，虧損前程。只因座師作伐，不敢推辭，哪裡還有妄念！<break time="100ms" />　　官尚寶只定婚議，還不許他完姻，要等殿試之後授了官職，力才合巹，等兩位小姐好做現成的夫人。不想殿試的前後，卻與會場不同，郁子昌中在二甲尾，段玉初反在三甲頭。雖然相距不遠，授職的時節，卻有內拴外補之別。況且此番外補，又與往歲不同，大半都在危疆，料想沒有善地。<break time="100ms" />　　官尚寶又從勢利之心轉出個趨避之法，把兩頭親事調換過來。起先並不提起，直等選了吉日，將要完姻，方才吩咐媒婆，叫她如此如此。這兩男二女總不提防，只說所偕的配偶都是原議之人，哪裡知道金榜題名就是洞房花燭的草稿，洞房花燭仍照金榜題名的次序，始終如一，並不曾紊亂分毫。知足守分的倒得了世間第一位佳人，心高志大的雖不叫做吃虧，卻究竟不曾滿願。可見天下之事都有個定數存焉，不消逆慮。<break time="100ms" />　　但不知這兩對夫妻成親之後，相得何如，後來怎生結果，且等看官息息眼力，再演下回。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
