<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二十八回　鶴歸樓第三　死別勝生離從容示訣　　　遠歸當新娶忽地成空
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />　　宋朝納幣之例，起於真宗年間，被金人侵犯不過，只得創下這個陋規。每歲輸銀若干，為犒兵秣馬之費，省得他來騷擾。<break time="100ms" />　　後來逐年議增，增到徽宗手裡，竟足了百萬之數。起先名為歲幣，其實都是銀兩。解到後來，又被中國之人教導他個生財之法，說布帛出於東南，價廉而美，要將一半銀子買了紵段布匹，他拿去發賣，又有加倍的利錢。在宋朝則為百萬，到了金人手裡，就是百五十萬。起先齎送銀兩，原是一位使臣，後來換了幣帛，就未免盈車滿載，充塞道途，一人照管不來，只得分而為二，齎金者齎金，納幣者納幣。又怕銀子低了成色，幣帛輕了分兩，使他說長道短，以開邊釁，就著齎金之使預管徵收，納幣之人先期採買。是他辦來，就是他送去，省得換了一手，委罪於人。<break time="100ms" />　　初解幣帛之時，金人不知好歹，見貨便收，易於藏拙。納幣的使臣倒反有些利落。刮漿的布匹、上粉的紗羅，開了重價蒙蔽朝廷，送到地頭就來復命，原是一個美差，只怕謀不到手。<break time="100ms" />　　誰想解上幾遭，又被中國之人教導他個試驗之法，定要洗去了漿，汰淨了粉，逐匹上天平彈過，然後驗收，少了一錢半分，也要來人賠補。賠到後來，竟把這項銀兩做了定規，不論貨真貨假，凡是納幣之臣，定要補出這些常例。常例補足之後，又說他蒙蔽朝廷，欺玩鄰國，拿住贓證，又有無限的誅求。所以納幣之臣賠補不起，只得留下身子做了當頭，淹滯多年，再不能夠還鄉歸國。這是納市的苦處。至於齎金之苦，不過因他天平重大，正數之外要追羨餘，雖然所費不貲，也還有個數目。<break time="100ms" />　　只是金人善詐，見他賠得爽利，就說家事饒餘，還費得起，又要生端索詐。所以齎金之臣，不論貧富，定要延捱幾載，然後了局，當年就返者，十中不及二三。<break time="100ms" />　　段、郁二人奉了這兩個苦差，只得分頭任事，採買的前去採買，徵收的前去徵收。到收完買足之後，一齊回到家中，拜別親人，出使異國。<break time="100ms" />　　郁子昌對著圍珠，十分眷戀，少不得在枕上餞行，被中作別，把出門以後、返棹以前的帳目，都要預支出來，做那一刻千金的美事。又說自己雖奉苦差，有嫡親丈人可恃，縱有些須賠補，料他不惜氈上之毫，自然送來接濟。多則半年，少則三月，夫婦依舊團圓，決不像那位連襟，命犯孤鸞，極少也有十年之別。<break time="100ms" />　　繞翠見丈夫遠行，預先收拾行裝，把十年以內所用的衣裳鞋襪都親手置辦起來，等他採買回家，一齊擺在面前，道：<break time="100ms" />　　「你此番出去，料想不是三年五載，妻子鞋弓襪小，不能夠遠送寒衣，故此竊效孟姜女之心，兼仿蘇蕙娘之意，織盡寒機，預備十年之用。煩你帶在身邊，見了此物，就如見妻子一般。那線縫之中，處處有指痕血跡，不時想念想念，也不枉我一片誠心，」說到此處，就不覺涕泗漣漣，悲傷欲絕。段玉初道：<break time="100ms" />　　「夫人這番意思，極是真誠，只可惜把有用的工夫都費在無用之地！我此番出去，依舊是死別，不要認作生離。以赤貧之士奉極苦之差，賠累無窮，何從措置？既絕生還之想，又何用苟延歲月？少不得解到之日就是我絕命之期，只恐怕一雙鞋襪、一套衣裳還穿他不舊，又何必帶這許多！就作大限未滿，求死不能，也不過多受幾年困苦，填滿了饑寒之債，然後捐生。豈有做了孤臣孽子，囚繫外邦，還想豐衣足食之理！孟姜女所送之衣，蘇蕙娘織之錦，不過寄在異地窮邊，並非仇邦敵國。縱使帶去，也盡為金人所有，怎能夠穿得上身？不如留在家中，做了裝箱疊籠之具，後來還有用處也未可知。」繞翠道：「你既不想生還，留在家中也是棄物了，還有什麼用處！」段玉初欲言不言，只歎一口冷氣。繞翠就疑心起來，畢竟要盤問到底。<break time="100ms" />　　段玉初道：「你不見《詩經》上面有兩句傷心話云『宛其死矣，他人入室』？我死之後，這幾間樓屋裡面少不得有人進來；屋既有人住，衣服豈沒人穿？留得一件下來，也省你許多辛苦，省得千針萬線又要服侍後人，豈不是樁便事！」繞翠聽了以前的話，只說他是肝膈之言，及至聽到此處，真所謂燒香塑佛，竟把一片熱腸付之冷水，不由她不發作起來，就厲聲回復道：<break time="100ms" />　　「你這樣男子，真是鐵石心腸！我費了一片血誠，不得你一句好話，倒反謗起人來。怎見得你是忠臣，我就不是節婦！既然如此，把這些衣服都拿來燒了，省得放在家中，又多你一番疑慮！」說完之後，果然把衣裳鞋襪疊在一處，下面放了柴薪，竟像人死之後燒化冥衣地一般，不上一該時辰，把錦繡綺羅變成灰燼。段玉初口中雖勸，叫她不要如此，卻不肯動手扯拽，卻像要他燒化、不肯留在家中與別人穿著的一般。
    </voice>
</speak>
