<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　繞翠一面燒，一面哭，說：「別人家的夫婦，何等綢繆！目下分離，不過是一年半載，尚且多方勸慰，只怕妻子傷心。我家不是生離，就是死別，並無一句鍾情的話，反出許多背理之言，這樣夫妻，做他何用！」段玉初道：「別人修得到，故此嫁了好丈夫，不但有情，又且有福，不至於死別生離。你為什麼前世不修，造了孽障，嫁著我這寡情薄福之人，但有死災，並無生趣？也是你命該如此。若還你這段姻緣不改初議，照舊嫁了別人，此時正好綢繆，這樣不情的話何由入耳？都是那改換的不是，與我何干！焉知我死之後不依舊遂了初心，把娥皇女英合在一處，也未可知。況且選妃之詔雖然中止，目下城門大開，不愁言路不閉。萬一皇上追念昔人，依舊選你入宮，也未見得。這雖是必無僅有之事，在我這離家去國的人，不得不慮及此。夫人聽了，也不必多心，古語道得好：『死生有命，富貴在天。』又道：『一飲一啄，莫非前定。』若還你命該失節，數合重婚，我此時就著意溫存，也難免紅絲別係；若還命合流芳，該做節婦，此時就衝撞幾句，你也未必介懷。或者因我說破在先，秘密的天機不肯使人參透，將來倒未必如此，也未見得。」說完之後，竟去料理輕裝，取幾件破衣舊服疊入行囊，把繞翠簇新做起、燒燬不盡的，一件也不帶。又把所住的樓房增上一個匾額，題曰「鶴歸摟」，用丁令威化鶴歸來的故事，以見他決不生還。<break time="100ms" />　　出門的時節，兩對夫妻一同拜別。郁子昌把圍珠的面孔看了又看，上馬之後還打了幾次回頭，恨不曾畫幅小像帶在身邊，當做觀音大士一般，好不時瞻禮。段玉初一揖之後，就飄然長往，任妻子痛哭號啕，絕無半點淒然之色。<break time="100ms" />　　兩個風餐水宿，帶月披星，各把所齎之物解入鄰邦。少不得金人驗收，仍照往年的定例，以真作假，視重為輕，要硬逼來人賠補。段玉初道：「我是個新進書生，家徒四壁，不曾領皇家的俸祿，不曾受百姓的羨餘，莫說論萬論千，就是一兩五錢，也取不出。況且所齎之貨，並無漿粉，任憑洗濯。若要節外生枝，逼我出那無名之費，只有這條性命，但憑貴國處分罷了。」金人聽了這些話，少不得先加凌辱，次用追比，後設調停，總要逼他寄信還鄉，為變產贖身之計。<break time="100ms" />　　段玉初立定主意，把「安窮」二字做了奇方。又加上一個譬法當做飲子：到了五分苦處，就把七分來相比，到了七分苦處，又把十分來相衡。覺得陽世的磨折究竟好似陰間，任你鞭笞夾打，痛楚難熬，還有「死」字做了後門，陰間是個退步。<break time="100ms" />　　到了萬不得已之處，就好尋死。既死之後，渾身不知痛癢，縱有刀鋸鼎鑊，也無奈我何。不像在地獄中遭磨受難，一死之後不能復死；任你扼喉絕吭，沒有逃得脫的陰司，由他峻罰嚴刑，總是避不開的羅剎。只見活人受罪不過，逃往陰間；不見死人擺佈不來，走歸陽世。想到此處，就覺得受刑受苦，不過與生瘡害癤一般，總是命犯血光，該有幾時的災晦；到了出膿見血之後，少不得苦盡甜來。他用了這個秘訣，所以隨遇而安，全不覺有拘攣桎梏之苦。<break time="100ms" />　　郁子昌虧了岳父擔當，叫他：「凡有欠缺，都寄信轉來，我自然替你賠補。」郁子昌依了此言，索性做個暢漢，把上下之人部賄賂定了，不受一些凌辱。金人見他肯用，倒把好酒好食不時款待他，連那沒人接濟的連襟，也沾他些口腹之惠。不及五月，就把欠帳還清，別了段玉初，預先回去復命。<break time="100ms" />　　宋朝有個成規，凡是出使還朝的官吏，到了京師不許先歸私宅，都要面聖過了，繳還使節然後歸家。郁子昌進京之刻還在巳牌，恰好徽宗坐朝，料想復過了命正好回家。古語道得好：<break time="100ms" />　　「新娶不如遠歸。」那點追歡取樂的念頭，比合巹之初更加激切，巴不得三言兩語回過了朝廷，好回去重偕伉儷。不想朝廷之上為合金攻遼一事，眾議紛紛，委決不下。徽宗自辰時坐殿，直議到一二更天，方才定了主意。定議之後，即便退朝，縱有緊急軍情，也知道他倦怠不勝，不敢入奏，何況納市還朝是樁可緩之事。郁子昌熬了半載，只因災星未退，又找了半夜的零頭，依舊宿在朝房，不敢回宅。倒是半載易過，半夜難熬，正合著唐詩二句：似將海水添宮漏，並作銅壺一夜長。<break time="100ms" />　　圍珠聽見丈夫還朝，立刻就要回宅，竟是天上掉下月來，哪裡歡喜得了！就去重薰繡被，再熨羅衾，打點這一夜工夫，要敘盡半年的闊別。誰想從日出望起，望到月落，還不見回來，不住在空階之上走去走來，竟把三寸金蓮磨得頭穿底裂。及至次日上午登樓而望，只見一位官員，簇擁著許多人馬，搖旗吶喊而來。只說是過往的武職，誰想走到門前，忽然住馬。圍珠定睛一看，原來就是自己的丈夫。如飛趕下樓來，堆著笑容接見。<break time="100ms" />　　只說他久旱逢甘，勝似洞房花燭，自然喜氣盈腮。不想見了面，反掉下恐惶淚來。問他情由，只是哽哽咽咽，講不出口。<break time="100ms" />　　原來復命的時節，又奉了監軍督餉之差，要他即日登程，不許羈留片刻，以誤師期。連進門一見，也是瞞著朝廷，不可使人知道的。<break time="100ms" />　　這是什麼緣故？只因他未到之先，金人有牒文齎到，要與宋朝合父攻遼。宋朝主意不定，擔擱了幾時。金人不見回話，又有催檄遞來，說：「貴國觀望不前，殊失同仇之義。本朝不復相強，當移伐遼之兵轉而伐宋，即欲仍遵前約，不可得矣。」<break time="100ms" />　　徽宗見了，不勝悚懼，所以窮日議論，不能退朝，就是為此。
    </voice>
</speak>
