<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十一回　奉先樓第二　幾條鐵索救殘生　　　　　一道麻繩完骨肉
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />　　舒秀才夫婦立了存孤的主意，未及半月，闖賊就至東流。<break time="100ms" />　　舒秀才棄家逃走，得免於難。那一方的婦人，除老病不堪之外，未有不遭淫污者，舒娘子亦在其中。遇賊之初，把孩子抱在懷裡，任憑扯拽，只是不放。闖賊拔刀要斲孩子，她就放聲大哭起來，說：「寧可辱身，勿殺吾子！若殺吾子，連此身也不肯受辱，有母子偕亡而已！」闖賊無可奈何，只得存其一線，就把她帶在軍中，流來流去，不知流過多少地方，母子二人總不曾離了一刻。<break time="100ms" />　　卻說舒秀才逃難之後，回來不見了妻子，少不得痛哭一場，耐心苦守。料想亂離之世，盼不得骨肉團圓，直要等個真命天子出來，削平區宇，庶有破鏡重圓之日。至皇清定鼎，楚蜀既平後，川湖總督某公大張告示，許贖民間俘女。舒秀才聞得此信，知道闖賊所擄之人盡為大兵所得，就賣了家產，前去尋妻贖子。歷盡艱難困苦，看見無數男人都贖了妻子回去，獨有自家的親屬並無蹤影。在川湖兩處尋訪了半年，資斧用去一大半，只得廢然而返。不想來到中途，又遇了土賊，把盤費劫得精光，竟要餓死，只得沿途乞食。不想川湖地界日日有大兵往來，居民盡皆遠避，並無人施捨，只好倒在兵營之中討些吃吃。<break time="100ms" />　　一日，餓倒在路旁，不能舉動。到將晚的時節，忽有大兵經過，因近處沒有人家，就在大路之旁撐起帳房宿歇。舒秀才知道屯兵之處必定舉火，只得勉強支撐，走到帳房門首，要乞些餘粒，以救殘生。只見眾人所吃的都是肉食，並無米麵，那肉食又無碗盛，都是切成大塊，架在炭火之中，旋燒旋吃。見他走到，就有個慈心的將官，提起熟肉一方，約有一斤多重，往他面前一丟。舒秀才餓得眼花，拾了竟走，也不看是豬肉羊肉。<break time="100ms" />　　及至拿到冷廟之中，撕些入口，覺得這種香味與尋常所吃的不同，別是一種氣味。及至嚥下喉去，就高聲念起佛來。原來不是豬，不是羊，竟是一塊牛肉！<break time="100ms" />　　舒秀才家中累世不食牛犬，那奉先樓上現刻著一道碑文，說祖上遇著個高僧，道他家本該絕後，只因世不殺生，又能戒食牛犬，故為上帝所憫，每代賜子一人，以綿宗祀。破戒之日，即絕嗣之年也。所以舒秀才持戒甚堅。到了性命相關的時節，依舊不違祖訓，寧可絕食而死，不肯破戒而生。就把幾個指頭伸進喉內，再三摳挖，定要哇而出之。誰想肉便哇出來，那一絲殘喘卻已隨聲而絕，覺得自家的魂靈與自家的屍首隔了一丈多路，附又附不上，走又走不開。<break time="100ms" />　　正在飄忽無依之際，只見有許多神明，騎馬張蓋而過，看見舒秀才，就問：「是什麼遊魂，不陰不陽，流落在此處？」<break time="100ms" />　　舒秀才跪倒，哭訴遭難餓死的緣由。那些神明道：「你現有吃殘的餘肉棄在屍首之旁，怎麼還說是餓死？」舒秀才又把戒牛不食、誤吞入喉、到知覺之後方才嘔出、所以氣隨聲斷的緣故，述了一番，又說：「有哇出之肉可證。」那些神明道：「這等說起來，是個吃半齋的人了，豈有不得善終蒙此慘禍之理？」<break time="100ms" />　　就叫跟隨的神役：「快把他的魂靈附在屍首上去！」舒秀才又道：「請問諸位尊神是何名號，因什到此？」<break time="100ms" />　　那些神明道：「吾輩乃北斗星君，為察人間善惡，偶然到此。」<break time="100ms" />　　舒秀才又問：「何以謂之半齋？」北斗星道：「五葷三厭懼不食，謂之全齋。別葷不戒，單戒牛犬，謂之半齋。這個名目世人不曉，你可遍傳一傳。凡食半齋者，俱能逢凶化吉，生平沒有奇災。即你今日之事，就是一個證驗了。」舒秀才還要把尋妻覓子的話哀告一番，兼問妻子的死亡，還求他指條去路。不想他說完之後，帶起馬頭，竟飄然去了。留幾個神役，引他的魂靈附入屍首，也就不知去向。<break time="100ms" />　　舒秀才昏沉了一會，覺得冰冷的身子漸漸地暖熱起來，知道是還魂的氣象，就把眼目一睜，精神一抖，不覺地健旺如初，竟與吃飽之人無異。隨往各處募緣，依舊全活了身子。<break time="100ms" />　　約過半月有餘，走了一千多路，不想災星未滅，好事多磨，遇著一起大兵，拿他做了縴夫，依舊要拽船上去。日間有人押守，一到夜間，就鎖在廟中宿歇，不容逃走。<break time="100ms" />　　舒秀才受苦不過，每夜哭到天明，口中不住他說：「北斗星君，你曾親口對我說過，凡吃半齋的人，生平沒有奇禍。如今死在須臾，為什麼不來救我？」說來說去，總是這幾句玄虛的話。<break time="100ms" />　　一連哭了三四夜，不想被船上聽見，惱了一位太太，等到天明，差幾個牢子拿到船邊去審究。原來這只坐船隻載家眷，並無官府。官府從四川下來，家眷由湖廣上去，約在中途相會的。船裡的太太隔著簾子問他：「是何方人氏？姓什名誰？為什麼跟住坐船不住地啼哭，使我睡不安穩？」舒秀才就把姓名舉止與尋妻覓子的話，說了一番。說完之後，就不住地磕頭，求她釋放還鄉，活此狗命。那位太太聽了，就高聲呵叱起來，吩咐押夫之人把鐵鏈鎖了，解到前途，等老爺發落。那些兵丁得了這句說話，就把幾條鐵索盤在他頸上，只當帶了重枷，如何行走得動！一連捱上三日，頸也磨穿，腳也拖腫，只求官府早到一刻，好發放他上路，省得活在世上受此奇苦！<break time="100ms" />　　只見到第四日上，遇著幾號坐船，都說是老爺來了。眾兵跪在路旁接過之後，只見一位將軍走過船來，在官艙之中坐了一會兒，就叫岸上的兵丁，一面帶犯人聽審，一面準備刀斧，俟候殺人。舒秀才聽見了，三魂入地，七魄昇天，哪裡觳觫得了！不上一刻，那位將軍走到船頭，取一把交椅朝岸上坐了。
    </voice>
</speak>
