<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十六回　聞過樓第一　棄儒冠白鬚招隱　　　　　避紗帽綠野娛情
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />　　詩云：<break time="100ms" />　　　　市城戎馬地，決策早居鄉。<break time="100ms" />　　　　妻子無多口，琴書只一囊。<break time="100ms" />　　　　桃花秦國遠，流水武陵香。<break time="100ms" />　　　　去去休留滯，回頭是戰場。<break time="100ms" />　　此詩乃予未亂之先避地居鄉而作。古語云：「小亂避城，大亂避鄉。」予謂無論治亂，總是居鄉的好；無論大亂小亂，總是避鄉的好。只有將定未定之秋，似亂非亂之際，大寇變為小盜，戎馬多似禾稗，此等世界，村落便難久居。造物不仁，就要把山中宰相削職為民，發在市井之中去受罪了！予生半百之年，也曾在深山之中做過十年宰相，所以極諳居鄉之樂。如今被戎馬盜賊趕入市中，為城狐社鼠所制，所以又極諳市廛之苦。你說這十年宰相是哪個與我做的？不虧別人，倒虧了個善殺居民、慣屠城郭的李闖，被他先聲所懾，不怕你不走。到這時候，真個是富貴逼人來，脫去楚囚冠，披卻仙人氅。初由田□社師起家，屢遷至方外司馬，未及數年，遂經枚卜，直做到山中宰相而後止。<break time="100ms" />　　諸公不信，未免說我大言不慚，卻不知道是句實話。只是這一種功名，比不得尋常的富貴，彼時不以為顯，過後方覺其榮。不像做真官受實祿的人，當場自知顯貴，不待去官之後才知好運之難逢也。如今到了革職之年，方才曉得未亂以前也曾做過山中的大老。諸公若再不信，但取我鄉居避亂之際信口吟來的詩，略摘幾句，略拈幾首念一念，不必論其工拙，但看所居者何地，所與者何人，所行者何事，就知道他受用不受用，神仙不神仙，這山中宰相的說話僭妄不僭妄也。如五言律詩裡面有「田耕新買犢，簷蓋旋誅茅。花繞村為縣，林周屋是巢」、「綠買田三畝，青賒水一灣。妻孥容我傲，騷酒放春閒」之句。七言律詩裡面有「自釀不沽村市酒，客來旋摘野棚瓜。枯藤架擁詼諧史，亂竹籬編隱逸花」、「裁遍竹梅風冷淡，澆肥蔬蕨飯家常。窗臨水曲琴書潤，人讀花間字句香」之句。此乃即景賦成，不是有因而作。還有《山齋十便》的絕句，更足令人神往。<break time="100ms" />　　諸公試覽一過，只當在二十年前，到山人所居之處枉顧一遭，就說此人雖係凡民，也略帶一分仙氣，不得竟以塵眼目之也。<break time="100ms" />　　何以謂之「十便」？請觀「小序」，便知作詩之由。「小序」云：笠道人避地入山，結茅甫就，有客過而問之，曰：「子離群索居，靜則靜矣，其如取給不便何？」道人曰：「予受山水自然之利，享花鳥慇懃之奉，其便良多，不能悉數。子何云之左也？」客請其目，道人信口答之，不覺成韻。<break time="100ms" />　　耕便<break time="100ms" />　　　　山田十畝傍柴關，護綠全憑水一灣。<break time="100ms" />　　　　唱罷午雞農就食，不勞婦子閩田間。<break time="100ms" />　　課農便<break time="100ms" />　　　　山窗四面總玲瓏，綠野青疇一望中。<break time="100ms" />　　　　凴几課農農力盡，何曾妨卻讀書工？<break time="100ms" />　　釣便<break time="100ms" />　　　　不蓑不笠不乘筰，日坐東軒學釣鏊。<break time="100ms" />　　　　客欲相過常載酒，除投香餌出輕闞。<break time="100ms" />　　灌園便<break time="100ms" />　　　　築成小圃近方塘，果易生成菜易長。<break time="100ms" />　　　　抱甕太癡機太巧，從中酌取灌園方。<break time="100ms" />　　汲便<break time="100ms" />　　　　古井山廚止隔牆，竹稍一段引流長。<break time="100ms" />　　　　旋烹苦茗供佳客，猶帶源頭石髓香。<break time="100ms" />　　浣濯便<break time="100ms" />　　　　烷塵不用繞溪行，門裡潺盢分外清。<break time="100ms" />　　　　非是幽人偏愛潔，滄浪逼我濯冠纓。<break time="100ms" />　　樵便<break time="100ms" />　　　　臧婢秋來總不閒，拾枝掃葉滿林間。<break time="100ms" />　　　　拋書往課樵青事，步出柴扉便是山。<break time="100ms" />　　防夜便<break time="100ms" />　　　　寒素人家冷落村，只憑泌水護衡門。<break time="100ms" />　　　　抽橋斷卻黃昏路，山犬高眠古樹根。<break time="100ms" />　　還有《吟便》《眺便》二首，因原稿散失，記憶不全，大約說是純賴天工、不假人力之意。此等福地，雖不敢上希蓬島、下比桃源，方之輞川、剡溪諸勝境，也不至多讓。誰想賊氛一起，踐以兵戎，遂使主人避而去之，如擲敝屣，你道可惜不可惜！今日這番僭妄之詞，皆由感慨而作，要使方以外的現任司馬、山以內的當權宰相，不可不知天爵之榮，反尋樂事於蔬水曲肱之外也。<break time="100ms" />　　如今說個不到亂世先想居鄉的達者，做一段林泉佳話、麈尾清談，不但令人耳目一新，還可使之肺腸一改。人人在市井之中，個個有山林之意，才見我作者之功，不像那種言勢言利之書，驅天下之人而歸於市道也。<break time="100ms" />　　明朝嘉靖年間，直隸常州府宜興縣有個在籍的大老，但知姓殷，不曾訪得名字，官拜侍講之職，人都稱為「殷太史」。<break time="100ms" />　　他有個中表弟兄，姓顧，字呆叟，乃虎頭公後裔，亦善筆墨，饒有宗風。為人恬澹寡營，生在衣冠閥閱之鄉，常帶些山林隱逸之氣。少年時節與殷太史同做諸生，最相契密。但遇小考，他的名字常取在殷太史之前，只是不利於場屋，曾對人立誓道：
    </voice>
</speak>
