<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十七回　聞過樓第二　納諫翁題樓懷益友　　　　遭罹客障面避良朋
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />　　呆叟選了吉日，將要遷移，方才知會親友，叫他各出份資與自己餞別，說：「此番移家，不比尋常遷徙，終此一生優遊田野，不復再來塵市。有人在城郭之內遇見顧呆叟專者，當以『馮婦』呼之。」眾人聽了，都說：「此舉甚是無謂。自古道：『小亂避城，大亂避鄉。』就有兵戈擾攘之事，鄉下的百姓也還要避進城來，何況如今烽火不驚，夜無犬吠，為什麼沒緣投故竟要遷徙下鄉，還說這等盡頭絕路的話？」呆叟道：「正為太平無事，所以要遷徙下鄉。若到那犬吠月明、烽煙告急的時節，要去做綠野耕夫，就不能夠了。古人云：『趨名者於朝，趨利者於市。』我既不趨名，又不趨利，所志不過在溫飽。溫莫溫於自織之衣，飽莫飽於親種之粟。況我素性不耐煩囂，只喜高眠靜坐，若還住在城中，即使閉門謝客，僵臥繩牀，當不得有剝啄之聲攪人幽夢，使你不得高眠；往來之札費我應酬，使人不能靜坐。希夷山人之睡隱，南郭子綦之坐忘，都虧得不在城市；若在城市，定有人來攪擾，會坐也坐不上幾刻，會睡也睡不到論年，怎能夠在枕上遊仙，與嗒然自喪其耦也？」眾人聽了，都說他是迂談闊論，個個攀轅，人人臥轍，不肯放他出城。<break time="100ms" />　　呆叟立定主意，不肯中止。眾人又勸他道：「你既不肯住在城中，何不離城數里、在半村半郭之間尋一個住處？既可避囂，又使我輩好來親近。若還太去遠了，我們這幾個都是家累重大的人，如何得來就教？」呆叟道：「入山惟恐不深，既想避世，豈肯在人耳目之前？半村半郭的，應酬倒反多似城內，這是斷然使不得的。」回了眾人，過不上幾日，就攜家入山。<break time="100ms" />　　自他去後，把這些鄉紳大老弄得情興索然。別個想念他還不過在口裡說說，獨有殷太史一位，不但發於聲音，亦且形諸夢寐；不但形諸夢寐，又且見之羹牆。只因少了此人，別無諍友。難道沒些過失，再沒有一人規諫他？因想呆叟臨別之際，坐在一間樓上，贈他許多藥石之言，沒有一字一句不切著自家的病痛；所以在既別之後，思其人而不得，因題一匾名其樓曰「聞過摟」。<break time="100ms" />　　呆叟自入山中，遂了閒雲野鶴之性，陶然自適不啻登仙。<break time="100ms" />　　過了幾月，殷太史與一切舊交因少他不得，都寫了懇切的書，遣人相接，要他依舊入城。他回札之中，言語甚是決烈。眾人知道勸他不回，從此以後，也就不來相強。<break time="100ms" />　　一日，縣中簽派里役，竟把他的名字開做一名櫃頭，要他入縣收糧，管下年監兑之事。差人齎票上門，要他入城去遞認狀。呆叟甚是驚駭，說：「里中富戶甚多，為什麼輪他不著？我有幾畝田地，竟點了這樣重差？」差人道：「官錯吏錯，來人不錯。你該點不該點，請到縣裡去說，與我無干。」呆叟搬到鄉間未及半載，飯稻羹魚之樂才享動頭，不想就有這般磨劫；況且臨行之際曾對人發下誓言，豈有未及半年就為馮婦之理？<break time="100ms" />　　只得與差人商議，寧可行些賄賂，央他轉去回官，省得自己破戒。差人道：「聞得滿城鄉宦都是你至交，只消寫字進去，求他發一封書札，就回脫了，何須費什麼錢財！」呆叟素具傲骨，不肯輕易干人；況有說話在先，恐為眾人所笑，所以甘心費錢，不肯寫字。差人道：「既要行賄，不是些小之物可以幹得脫的，極少也費百金，才可以望得倖免。」呆叟一口應承，並無難色，盡其所有，干脫了這個苦差。未免精疲力竭，直到半年之後，方才營運得轉。正想要在屋旁栽竹，池內種魚，構書屬於住宅之旁，蓄蹇驢於黃犢之外，有許多山林經濟要設施佈置出來。<break time="100ms" />　　不想事出非常，變生不測，他所居之處，一向並無盜警，忽然一夜，竟有五七條大漢，明火執仗打進門來，把一家之人嚇得魂飛膽裂。<break time="100ms" />　　呆叟看見勢頭不好，只得同了妻子立過一邊，把家中的細軟任憑他席捲而去。既去之後，撿著幾件東西，只說是他收拾不盡、遺漏下來的；及至取來一看，卻不是自己家中之物，又不知何處劫來的。所值不多，就拿來丟過一邊，付之不理。<break time="100ms" />　　他經過這番劫掠，就覺得窮困非常，漸漸有些支撐不去；依舊怕人恥笑，不肯去告貸分文。心上思量說：「城中親友聞之，少不得要捐囊議助，沒有見人在患難之中坐視不顧之理。<break time="100ms" />　　與其告而後與，何如不求而得？」過不上幾日，那些鄉紳大老果然各遣平頭，齎書唁慰。書中的意思便關切不過，竟像自己被劫的一般。只是一件可笑：封封俱是空函，並不見一毫禮物，還要賠酒賠食款洽他的家人。心上思量道：「不料人情惡薄，一至於此！別人慳吝也罷了，殷太史與我是何等的交情，到了此時也一毛不拔，要把說話當起錢來，總是日遠日疏的緣故。古人云『一日不見黃叔度，鄙吝復生。』此等過失皆朋友使然，我實不能辭其責也。」寫幾封勉強塞責的回書，打發來人轉去。<break time="100ms" />　　從此以後，就斷了癡想，一味熬窮守困。又過了半年，雖不能夠快樂如初，卻也衣食粗足，沒有啼饑號寒之苦。不想厄運未終，又遇了非常之事。忽有幾個差人齎了一紙火票上門來捉他，說：「其時某日拿著一伙強盜，他親口招稱，說：『在鄉間打劫，沒有歇腳之處，常借顧某家中暫停。雖不叫做窩家，卻也曾受過贓物，求老爺拘他來審審。』」呆叟驚詫不已，接過票來一看，恰好所開的贓物就是那日打劫之際遺失下來的幾件東西，就對了妻孥歎口氣道：「這等看來，竟是前生的冤孽了！我曾聞得人說：『清福之難享，更有甚於富貴。』當初有一士人，每到黃昏人靜之後，就去焚香告天，求遂他胸中所欲，終日祈禱，久而不衰。忽然一夜，聽見半空之中有人對他講道：
    </voice>
</speak>
