<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十八回　聞過樓第三　魔星將退三樁好事齊來　　礭局已成一片隱衷才露
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />　　呆叟與殷太史二人抵足睡了一夜。次日起來，殷太史也進城料理，只留呆叟一人住在外面，替人看守山莊。呆叟又在山莊裡面周圍踱了一回，見他果然造得中款，樸素之中又帶精雅，恰好是個儒者為農的住處。心上思量道：「他費了一片苦心，造成這塊樂地，為什麼自己不住，倒肯讓與別人？況且卒急之間又沒有房價到手，這樣呆事，料想沒人肯做。眾人的言語都是些好看話兒，落得不要癡想。」正在疑慮之間，忽有一人走到，說是本縣的差人，又不是昨日那兩個。呆叟只道鄉紳說了，縣尊不聽，依舊添差來捉他，心上甚是驚恐。及至仔細一認，竟有些面善。原來不是別個，就是去年簽著里役、知縣差他下鄉喚呆叟去遞認狀的。呆叟與他相見過了，就問：「差公到此，有何見教？」那人答應道：「去年為里役之事，蒙相公托我夤緣，交付白銀一百兩。後來改簽別人，是本官自己的意思，並不曾破費分文。小人只說自家命好，撞著了太歲，所以留在身邊，不曾送來返璧。起先還說相公住得窵遠，一時不進城來，這主銀子沒有對會處，落得隱瞞下來。<break time="100ms" />　　如今聞得你為事之後，依舊要做城裡人，不做鄉下人了，萬一查訪出來，不好意思。所以不待取討，預先送出來奉償，還覺得有些體面。這是一百兩銀子，原封未動，請相公收了。」<break time="100ms" />　　呆叟聽見這些話，驚詫不已，說：「銀子不用，改簽別人，也是你的造化，自然該受的。為什麼過了一年有餘又送來還我？」<break time="100ms" />　　再三推卻，只不肯收。那人不由情願，塞在他手中，說了一聲「得罪」，竟自去了。<break time="100ms" />　　呆叟驚詫不過，說：「衙役之內那有這樣好人？或者是我否極泰來，該在這邊居住，所以天公要成就我，特地把失去之物都取來付還，以助買屋之費，也未可知。」正在這邊驚喜，不想又有扣門之聲，說：「幾個故人要會。」及至放他進來，瞥面一見，幾乎把人驚死！你說是些什麼人？原來就是半年之前明火執杖擁進門來打劫他家私的強盜！自古道「仇人相見，分外眼明」，哪有認不出的道理？呆叟一見，心膽俱驚，又不知是官府押來取他，又不知是私自逃出監門尋到這邊來躲避？<break time="100ms" />　　滿肚猜疑，只是講不出口。只見那幾個好漢不慌不忙對他拱拱手，道：「顧相公，一向不見，你還認得我們麼？」呆叟兢兢慄慄抖做一團，只推認他不得。那些好漢道：「豈有認不得之理？老實對你說罷，我們今日之來，只有好心，並無歹意，勸你不要驚慌。那一日上門打劫，原不知高姓大名，只說是山野之間一個鄙吝不堪的財主，所以不分皂白，把府上的財物盡數卷來。後來有幾個弟兄被官府拿去，也還不識好歹，信口亂扳，以致有出票拘拿之事。我們雖是同伙，還喜得不曾拿獲，都立在就近之處打點衙門。方才聽得人講，都道出票拿來的人是一位避世逃名的隱士，現停在某處地方。我們知道，甚是懊侮。<break time="100ms" />　　豈有遇著這等高人不加資助反行劫掠之理？所以如飛趕到這邊，一來謝罪，二來把原物送還。恕我輩是粗鹵強人，有眼不識賢士，請把原物收下，我們要告別了。」說到這一聲，就不等回言，把幾個包袱丟在他面前，大家揮手出門，不知去向。<break time="100ms" />　　呆叟看了這些光景，一發愁上加愁，慮中生慮，說：「他目下雖然漏網，少不得官法如爐，終有一日拿著。我與他見此一面，又是極大的嫌疑了。況且這些贓物原是失去的東西，豈有不經官府、不遞認狀、倒在強盜手中私自領回之理？萬一現在拿著的又在官府面前招出這主贓物，官府查究起來，我還是呈送到官的是，隱匿下來的是？」想到這個地步，真是千難萬難，左想一回又不是，右想一回又不是，只得閉上柴門，束手而坐。<break time="100ms" />　　正在沒擺佈的時節，只聽得幾下鑼響，又有一片吆喝之聲，知道是官府經過。呆叟原係罪人，又增出許多形跡，聽見這些響動，好不驚慌，惟恐有人闖進門來，攻其不意。要想把贓物藏過一邊，怎奈人生地不熟，不知哪一個去處可以掩藏。正在東張西望的時節，忽聽得捶門之聲如同霹靂，鑼聲敲到門前，又忽然住了，不知為什麼緣故。欲待不開，又恐怕抵擋不住；欲待要開，怎奈幾個包袱擺在面前，萬一官府進來，只當是自具供招、親投罪狀、買一個強盜窩家認到身上來做了，如何使得？急得大汗如流，心頭突突地亂跳。又聽得敲門之人高聲喊道：「老爺來拜顧相公，快些開門，接了帖子進去！」呆叟聽見這句話，一發疑心，說：「我是犯罪之人，不行捕捉也夠了，豈有問官倒寫名帖上門來拜犯人之理？此語一發荒唐，總是凶多吉少！料想支撐不住，落得開門見他。」誰想拔開門拴，果然有個侍弟帖子塞進門來。那投帖之人又說：「老爺親自到門，就要下轎了，快些出來迎接。」呆叟見過名帖，就把十分愁擔放下七分，料他定有好意，不是什麼機謀，就整頓衣冠，出去接見。縣尊走下轎子，對著呆叟道：「這位就是顧兄麼？」呆叟道：「晚生就是。」縣尊道；「渴慕久矣，今日才得識荊。」<break time="100ms" />　　就與他挽手而進。行至中堂，呆叟說是「犯罪之人，不敢作揖」，要行長跪之禮。縣尊一把扯住，說：「小弟惑於人言，唐突吾兄兩次，甚是不安，今日特來謝過。兄乃世外高人，何罪之有？」呆叟也謙遜幾句，回答了他。兩個才行抗禮。<break time="100ms" />　　縣尊坐定之後，就說：「吾兄的才品，近來不可多得，小弟欽服久矣。兩番得罪，實是有為而然，日後自明，此時不煩細說。方才會著諸位令親，說吾兄有徙居負郭之意，若果能如此，就可以朝夕領教，不作蒹葭白露之思了。但不知可曾決策？」
    </voice>
</speak>
