<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　繼之已經回來了，見了我便問：「到那里去過？」我只得直說一遍。繼之歎道：「你再去也無用。這回他去勘荒，是可久可暫的，你且安心住下，等過一兩個月再說。我問你一句話：你到這里來，寄過家信沒有？」我說：「到了上海時，曾寄過一封；到了這里，卻未曾寄過。」繼之道：「這就是你的錯了，怎么十多天工夫，不寄一封信回去！可知尊堂伯母在那里盼望呢。」我說：「這個我也知道。因為要想見了家伯，取了錢庄上的利錢，一齊寄去，不料等到今日，仍舊等不著。」繼之低頭想了一想道：「你只管一面寫信，我借五十兩銀子，給你寄回去。你信上也不必提明是借來的，也不必提到未見著令伯，只糊里糊涂的說先寄回五十兩銀子，隨后再寄罷了；不然，令堂伯母又多一層著急。」<break time="100ms" />　　我听了這話，連忙道謝。繼之道：「這個用不著謝。你只管寫信，我這里明日打發家人回去，接我家母來，就可以同你帶去。接辦大關的札子，已經發了下來，大約半個月內，我就要到差。我想屈你做一個書啟，因為別的事，你未曾辦過，你且將就些。我還在帳房一席上，挂上你一個名字。那帳房雖是藩台荐的，然而你是我自家親信人，挂上了一個名字，他總得要分給你一點好處。還有你書啟名下應得的薪水，大約出息還不很坏。這五十兩銀子，你慢慢的還我就是了。」當下我听了此言，自是歡喜感激。便去寫好了一封家信，照著繼之交代的話，含含糊糊寫了，并不提起一切。到了明日，繼之打發家人動身，就帶了去。此時，我心中安慰了好些，只不知我伯父到底是甚么主意，因寫了一封信，封好了口，帶在身上，走到我伯父公館里去，交代他門房，叫他附在家信里面寄去。叮囑再三，然后回來。<break time="100ms" />　　又過了七八天，繼之對我道：「我將近要到差了。這里去大關很遠，天天來去是不便當的；要住在關上，這里又沒有個人照應。書啟的事不多，你可仍舊住在我公館里，帶著照應照應內外一切，三五天到關上去一次。如果有緊要事，我再打發人請你。好在書啟的事，不必一定到關上去辦的。或者有時我回來住几天，你就到關上去代我照應，好不好呢？」我道：「這是大哥過信我、体貼我，我感激還說不盡，那里還有不好的呢。」當下商量定了。<break time="100ms" />　　又過了几天，繼之到差去了。我也跟到關上去看看，吃過了午飯，方才回來。從此之后，三五天往來一遍，倒也十分清閒。不過天天料理几封往來書信。有些虛套應酬的信，我也不必告訴繼之，隨便同他發了回信，繼之倒也沒甚說話。從此我兩個人，更是相得。<break time="100ms" />　　一日早上，我要到關上去，出了門口，要到前面雇一匹馬。走過一家門口，听見里面一疊連聲叫送客，呀的一聲，開了大門。我不覺立定了腳，抬頭往門里一看。只見有四五個家人打扮的，在那里垂手站班。里面走出一個客來，生得粗眉大目；身上穿了一件灰色大布的長衫，罩上一件天青羽毛的對襟馬褂；頭上戴著一頂二十年前的老式大帽，帽上裝著一顆硨磲頂子；腳上蹬著一雙黑布面的雙梁快靴，大踏步走出來。后頭送出來的主人，卻是穿的棗紅宁綢箭衣，天青緞子外褂，褂上還綴著二品的錦雞補服，挂著一副象真象假的蜜蜡朝珠；頭上戴著京式大帽，紅頂子花翎；腳下穿的是一雙最新式的內城京靴，直送那客到大門以外。那客人回頭點了點頭，便徜徉而去，也沒個轎子，也沒匹馬儿。再看那主人時，卻放下了馬蹄袖，拱起雙手，一直拱到眉毛上面，彎著腰，嘴里不住的說「請，請，請 」，直到那客人走的轉了個彎看不見了，方才進去，呀的一聲，大門關了。我再留心看那門口時，卻挂著一個紅底黑字的牌儿，象是個店家招牌。再看看那牌上的字，卻寫的是「欽命二品頂戴，賞戴花翎，江蘇即補道，長白苟公館」二十個宋体字。不覺心中暗暗納罕。<break time="100ms" />　　走到前面，雇定了馬匹，騎到關上去，見過繼之。<break time="100ms" />　　這天沒有甚么事，大家坐著閒談一會。開出午飯來，便有几個同事都過來，同著吃飯。這吃飯中間，我忽然想起方才所見的一樁事体，便對繼之說道：「我今天看見了一位禮賢下士的大人先生，在今世只怕是要算絕少的了！」繼之還沒有開口，就有一位同事搶著問道：「怎么樣的禮賢下士？快告訴我，等我也去見見他。」我就將方才所見的說了一遍。繼之對我看了一眼，笑了一笑，說道：「你總是這么大惊小怪似的。」<break time="100ms" />　　繼之這一句話，說的倒把我悶住了。<break time="100ms" />　　正是：禮賢下士謙恭客，猶有旁觀指摘人。要知繼之為了甚事笑我，且待下回再記。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
