<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　未免閒談一會。只見他店中一個個的伙計，你埋怨我，我埋怨你；那掌柜的雖是陪我坐著，卻也是無精打彩的。我看見這种情形，起身要走。掌柜道：「閣下沒事，且慢走一步，我告訴閣下一件事，看可有法子想么？」我听了此話，便依然坐下，問是甚事。堂柜道：「我家店里遇了騙子——」我道：「怎么個騙法呢？」掌柜道：「話長呢。我家店里后面一進，有六七間房子，空著沒有用，前几個月，就貼了一張招租的帖子。不多几天，就有人來租了，說是要做公館。那個人姓劉，在門口便貼了個『劉公館』的條子，帶了家眷來住下。天天坐著轎子到外面拜客，在我店里走來走去，自然就熟了。晚上沒有事，他也常出來談天。有一天，他說有几件東西，本來是心愛的，此刻手中不便，打算拿來變价，問我們店里要不要。『要是最好；不然，就放在店里寄賣也好。』我們大眾伙計，就問他是甚么東西。他就拿出來看，是一尊玉佛，卻有一尺五六寸高；還有一對白玉花瓶；一枝玉鑲翡翠如意；一個班指。這几件東西，照我們去看，頂多不過值得三千銀子，他卻說要賣二万；倘賣了時，給我們一個九五回用。我們明知是賣不掉的，好在是寄賣東西，不犯本錢的；又不很占地方，就拿來店面上作個擺設也好，就答應了他。擺了三個多月，雖然有人問過，但是听見了价錢，都嚇的吐出舌頭來，從沒有一個敢還价的。有一天來了一個人，買了几件鼻煙壺、手鐲之類，又買了一挂朝珠，還的价錢，實在內行；批評東西的毛病，說那東西的出處，著實是個行家。過得兩天，又來看東西。如此鬼混了几天。忽然一天，同了兩個人來，要看那玉佛、花瓶、如意。我們取出來給他看。他看了，說是通南京城里，找不出這東西來。贊賞了半天，便問价錢。我們一個伙計，見他這么中意，就有心同他打趣，要他三万銀子。他說道：『 東西雖好，哪里值到這個价錢，頂多不過一個折半价罷了。』閣下，你想，三万折半，不是有了一万五千了嗎？我們看見他這等說，以為可以有點望頭了，就連那班指拿出來給他看，說明白是人家寄賣的。他看了那班指，也十分中意。又說道：『就是連這班指，也值不到那些。』我們請他還价。他說道：「我已說過折半的了，就是一万五千銀子罷。』我們一個伙計說：『你說的万五，是那几件的价；怎么添了這個班指，還是万五呢？』他笑了笑道：『也罷，那么說，就是一万六罷。』講了半天，我們減下來減到了二万六，他添到了一万七，未曾成交，也就走了。他走了之后，我們還把那東西再三細看，實在看不出好處，不知他怎么出得這么大的价錢。自家不敢相信，還請了同行的看貨老手來看，也說不過值得三四千銀子。然而看他前兩回來買東西，所說的話，沒有一句不內行，這回出這重价，未必肯上當。想來想去，總是莫明其妙。到了明天，他又帶了一個人來看過，又加了一千的价，統共是一万八，還沒有成交。以后便天天來，說是買來送京里甚么中堂壽禮的，來一次加一點价，后來加到了二万四。我們想連那姓劉的所許九五回用，已穩賺了五千銀子了，這天就定了交易。那人卻拿出一張五百兩的票紙來，說是一時沒有現銀，先拿這五百兩作定，等十天來拿。又說到了十天期，如果他不帶了銀子來拿，這五百兩定銀，他情愿不追還；但十天之內，叫我們千万不要賣了，如果賣了，就是賠他二十四万都不答應。我們都應允了。他又說交易太大，恐怕口說無憑，要立個憑据。我們也依他，照著所說的話，立了憑据，他就去了。等了五六天不見來，到了第八天的晚上，忽然半夜里有人來打門。我們開了門問時，卻見一個人倉倉皇皇問道：『這里是劉公館么？』我們答應他是的。他便走了進來，我們指引他進去。不多一會，忽然听見里面的人號啕大哭起來。嚇得連忙去打听，說是劉老爺接了家報，老太太過了。我們還不甚在意。到了次日一早，那姓劉的出來算還房錢，說即日要帶了家眷，奔喪回籍，當夜就要下船，向我們要還那几件東西。我們想明天就是交易的日期，勸他等一天。他一定不肯。再四相留，他執意不從，說是我們做生意人不懂規矩，得了父母的訃音，是要星夜奔喪的，照例昨夜得了信，就要動身，只為收拾行李沒法，已經耽擱了一天了。我們見他這么說，東西是已經賣了，不能還他的，好在只隔得一天，不如兌了銀子給他罷。于是扣下了一千兩回用，兌了一万九千銀子給他。他果然即日動身，帶著家眷走了。至于那個來買東西的呢，莫說第十天，如今一個多月了，影子也不看見。前天東家來店查帳，曉得這件事，責成我們各同事分賠。閣下，你想那姓劉的，不是故意做成這個圈套來行騙么？可有個甚么法子想想？」<break time="100ms" />　　我听了一席話，低頭想了一想，卻是沒有法子。那掌柜道：「我想那姓劉的說甚么丁憂，都是假話，這個人一定還在這里。只是有甚法子，可以找著他？」我說道：「找著他也是無用。他是有東西賣給你的，不過你自家上當，買貴了些，難道有甚么憑据，說他是騙子么？」那掌柜听了我的話，也想了一想，又說道：「不然，找著那個來買的人也好。」我道：「這個更沒有用。他同你立了憑据，說十天不來，情愿憑你罰去定銀，他如今不要那定銀了，你能拿他怎樣？」那掌柜听了我的話，只是歎气。我坐了一會，也就走了。<break time="100ms" />　　回去交代明白了手鐲，看了一回書，細想方才祥珍掌柜所說的那樁事，真是無奇不有。這等騙術，任是甚么聰明人，都要入彀；何況那做生意人，只知謀「利」，哪里還念著有個「害」字在后頭呢。又想起今日看見那苟公館送客的一節事，究竟是甚么意思，繼之又不肯說出來，內中一定有個甚么情節，巴不能夠馬上明白了才好。
    </voice>
</speak>
