<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十二回　　酸風醋浪拆散鴛鴦　　　半夜三更幾疑鬼魅
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />　　當下出了吳淞口，天色才平明。夫人和金姨太太到床上略躺了一躺。到十點鐘時起來，梳洗過了。西崽送上牛奶點心，用過之後，夫人便叫西崽去叫買辦來。一會兒買辦來了，垂手請示。夫人在描金拜匣裡，取出一千兩的一張票子來，放在桌上道：「你辛苦了一夜，這個給你喝杯酒罷。你去和我叫船主來。」買辦看見了銀票，滿臉堆下笑來，連忙請了一個安，說：「謝夫人賞！」便伸手取了。夫人見他請安沒有樣式，不覺好笑。那買辦辭了夫人出去，一會兒進來，回道：「船主此刻正在那裡駛船，不能走開，等下了班就來。」夫人道：「那麼你代我給了他罷。」說罷，又在描金拜匣裡，取出一張三千兩的銀票來，放在桌上，買辦便拿了出去。到了十二點鐘，西崽送上大餐，夫人和金姨太太對坐著吃大菜。只見船主和買辦，在窗戶外面晃了一晃去了，夫人也沒做理會。一會吃完了大菜，那買辦才帶了船主進來。那船主滿面笑容，脫下帽子，對著夫人嘰咕嘰咕的說了兩句。買辦便代他傳說道：「船主說，謝夫人的賞賜！他祝夫人身體康健！」夫人笑了一笑道：「你問他，我們沿路不要耽擱，開足了快車，幾時可以到漢口？」買辦問了船主，回道：「約後天晚上半夜裡可以到得。因為是個空船，不敢十分開足了車，恐怕船要顛簸。」夫人著急道：「我不怕顛簸；那怕把船顛簸壞了，有督辦擔當。你叫他趕緊開足了快車，不要誤了我的事！」買辦和船主說了，船主只得答應了，和買辦辭了出來。此時是大伙的班，船主便到船頭上和大伙說知；大伙便發下快車號令。大車聽了號鈴，便把機器開足，那船便飛也似的向上水駛去。所過各處碼頭，本公司的躉船望見船來了，都連忙拉了旗子迎接，誰知那船理也不理，一直過去了。躉船上只得又把旗子扯下。這裡船上的水手人等看見了，嘻嘻哈哈的說著笑。<break time="100ms" />　　果然好快船，走了兩天半，早到了漢口了。漢口躉船上的人，遠遠望見了來船，便扯起了旗子。眾人望見來船甚輕，都十分疑訝。並且算定今天不是有船到的日期，不解是何緣故。來船駛近躉船，相隔還有一丈多遠，那買辦便倚在船欄上，和躉船司事招呼，高聲說道：「快點預備轎子！督辦太太和姨太太到了。」司事吃了一驚，連忙叫人去把督辦的綠呢大轎及總理的藍呢官轎請來，當差人等飛奔的去了。司事連忙叫人取出現成的紅綢，滿躉船上張掛起來。一面將閒雜人等，一齊驅散；一面自己和同事幾個人，換了衣帽，拿了手本，來船還隔著一尺多遠，便一躍而過，直到大餐間稟見請安，恭迎憲太太、憲姨太太。公司裡面此時早知道了，督辦不免吃了一驚，不知為了甚事。<break time="100ms" />　　總理自從那晚上吃了大菜之後，次日一早，就打發人叫了那姑娘的老子來，叫他去找著原媒，去說退親，限今天一天之內回話。「他若是肯退，我這裡貼還他一百弔錢，並且在公司裡面安置他一個事；他若是不肯，我卻另有辦法。」那姑娘的老子，連連答應著去了。到了下午，便帶了他那個未曾成親的女婿來，卻是個白臉小後生。見了總理，便搶上前，打了個千道：「謝你家栽培！」總理只伸了一伸手，問那姑娘的老子道：「他就是你的女婿麼？」姑娘的老子道：「起頭是我的女婿，此刻他退了親，就不是的咧，你家！」總理問那後生道：「你是肯退親了麼？」後生道：「莫說還沒成親的，就是成過了親，督辦說要，那個敢道個不字，你家！」總理笑了一笑，叫當差的到帳房取一百弔錢來。總理又問後生道：「你向來做甚麼的？」後生道：「向來在森裕木器店裡當學徒，你家！」總理道：「可是學木匠？」後生道：「不是。他家的木器，都是從寧波運來的。」總理道：「那麼是學寫算？」後生道：「是，你家！」說話時，當差的送來一百弔的錢票。回道：「師爺問，出在甚麼帳上？」總理想了一想道：「一百弔錢，雜用帳上隨便那一筆帶過去就是了。」當差答應：「是。」，回頭就走。總理又叫：「來！」，當差回來站住。總理出了一會神道：「再去拿一百弔來。這一百弔暫時宕一宕，我再想法子報銷。」當差答應去了。總理把錢票給與後生道：「這裡一百弔錢，給你另外說一頭親事。」後生連忙接了，又打了個千道：「謝，你家！」總理道：「你這孩子還有點意思。你常來走走，我覷便看公司的職事有缺，我派你一個事情。」後生又忙打了一個千道：「謝，你家！」總理道：「沒事你先去罷。」後生道：「是，你家！」遂退了出來。<break time="100ms" />　　恰好當差取到一百弔錢票子，總理便交給姑娘的老子道：「這個給你做聘金。三兩天裡頭，督辦就來娶的。」姑娘老子道：「這是多少？你家！」總理道：「一百弔。」姑娘老子陪笑道：「請你家高升點罷，你家！」總理道：「督辦賞識了你的女兒，後來的福氣正長呢，此刻爭甚麼？」姑娘老子道：「是，你家！高升點，你家！我家姑娘頭回定親的時節，受了他家二十弔錢定禮；此時退了親，這二十弔就要退還他了，你家！一百弔，我只落了八十弔，你家！請高升點，你家！」總理道：「那麼那二十弔我再貼給你就是了。」姑娘老子陪笑道：「謝，你家！再請高升點，你家！你家不在乎此，你家！」總理被他嬲不過，又給了他五十弔的票子，方才罷休。又約定了後天傍晚去娶，他方才退去。總理又去告訴了督辦，督辦自是歡喜。
    </voice>
</speak>
