<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　次日，他果然一早就來了。鹹水妹見他光著一雙腳，拿出兩元洋錢，叫他自己去買了鞋襪穿了。方問他匯豐在哪裡，你領我去。他便同著鹹水妹出來。在路上，鹹水妹又拿些金元，向錢鋪裡兌換了墨銀。一路到了匯豐，只見那鹹水妹取出一張紙，交到櫃上，說了兩句話，便帶了他一同出來，回到客棧。因對他說道：「我住在客棧裡，不甚便當。你沒有事，到外面去找找房子去，找著了，我就要搬了。」又給他幾元銀道：「你自己去買一套乾淨點衣服，身上穿的太要不得了。」惲來答應著，便出去找房子。他當了兩個多月苦力，香港的地方也走熟了，哪裡冷靜，哪裡熱鬧，哪裡是鋪戶多，哪裡是人家多，一一都知道的了。出來買了衣服，便去尋找房子，繞了幾個圈子，隨便到小飯店裡吃了午飯。又走了一趟，看了有三四處，到三點鐘時候，便回到客棧。劈面遇見鹹水妹，從棧裡出來。惲來道：「房子找了三四處，請你同去看看那一處合式。」鹹水妹道：「我此刻要到匯豐去，沒有工夫。」說著，在衣袋裡取出房門鑰匙，交給他道：「你開了門，在房裡等著罷。」說罷，去了。惲來開門進房，趁著此時沒有人，便把衣褲換了。桌上放著一面屏鏡，自己彎下腰來一照，暗想：我不料遇了這個好人，天下哪裡有這便宜事！此刻我身上的東西，都是他的了。不過代他扛送了一回東西，便賺了這許多錢。想著，又鎖了房門，把兩件破衣褲拿到露臺上去洗了，晾了，方才下來。恰好鹹水妹回來了，手裡提著一個小皮包，兩個人扛著一個保險鐵櫃送了來。惲來連忙開了門，把鐵櫃安放妥當。送來的人去了。鹹水妹開了鐵櫃，把小皮包放進去，又開了那兩個大皮包，取了好些一包一包的東西，也放了進去；又開了一個洋式拜匣，檢了一檢，取了一個鑽石戒指帶上，方才鎖起來。<break time="100ms" />　　惲來便問去看房子不去，又把買衣服剩下的錢繳還。鹹水妹笑道：「你帶在身邊用罷。我也性急得很，要搬出去，我們就去看看罷。」於是一同出來，去看定了一處，是三層樓上，一間樓面，講定了租錢，便交代惲來去叫一個木匠來，指定地方，叫他隔作兩間，前間大些，後間小些，都要裝上洋鎖；價錢大點都不要緊，明天一天之內，定要完工的。木匠聽說價錢大也不要緊，能多賺兩文，自然沒有不肯的了。講定之後，二人仍回到客棧裡。<break time="100ms" />　　惲來看見沒事，便要回去。鹹水妹道：「你去把鋪蓋拿了來，叫棧裡開一個房，住一夜罷。從此你就跟著我幫忙，我每月給還你工錢，不比做苦力輕鬆麼。」惲來暗想我是甚麼運氣，碰了這麼個好人。因說道：「我本來沒有鋪蓋，一向都是和人家借用的。」鹹水妹道：「那麼你就不要去了。」一會，茶房開了飯來，鹹水妹叫多開一客。一會添了來，鹹水妹叫惲來同吃。惲來道：「那不行，你吃完了我再吃。」鹹水妹道：「我這甚麼要緊。我請你來幫忙，就和請個伙計一般，並不當你是個下人。」惲來只得坐下同吃，卻只覺著坐立不安。<break time="100ms" />　　吃過了晚飯，已是上火時候。鹹水妹想了一想，便叫惲來領到洋貨鋪裡去，揀了一張美國紅氈，便問惲來這個好不好。惲來莫名其妙，只答應好。鹹水妹便出了十八元銀，買了兩張。又揀了一床龍鬚席，問惲來好不好。惲來也只答應是好的。鹹水妹也買了。又買了一對洋式枕頭，方才回棧。對惲來道：「你叫茶房另外開一個房，你拿這個去用罷。你跑了一天，辛苦了，早點去睡。」惲來大驚道：「這幾件東西，我看著買了二十多元銀，怎麼拿來給我！我沒有這種福氣！只怕用了一夜，還不止折短一年的命呢！」鹹水妹笑道：「我給了你，便是你的福氣，不要緊的，你拿去用罷。」惲來推托再三，無奈只得受了。叫茶房另外開一間房，把東西放好；恐怕自己身上髒，把東西都蓋髒了，走上露臺自來水管地方，洗了個澡，方才回房安睡。一夜睡的龍鬚席，蓋的金山氈，只喜得個心癢難撓，算是享盡了平生未有之福。<break time="100ms" />　　酣然一覺，便到天亮。鹹水妹又叫他同去買鐵床桌椅，及一切動用家私，一切都送到那邊房子裡去。又叫惲來去監督著木匠趕緊做，「我飯後就要搬來的」。惲來答應去了。到了午飯時候，便回棧吃飯。吃過飯，便算清房飯錢，叫人來搬東西。惲來道：「只要叫一個人來，我幫著便擡去了，只有這鐵箱子重些。」鹹水妹道：「我請你幫忙，不過是買東西等輕便的事；這些粗重的事不要你做，你以後不要如此。」於是另外叫了苦力，搬了過去。那三四個木匠，還在那裡「砰砰訇訇」的做工，直到下午，方才完竣。兩個人收拾好了，一一陳設起來。把惲來安置在後間，睡的還是一張小小鐵床。又到近處包飯人家，說定了包飯。<break time="100ms" />　　從此惲來便住在鹹水妹處，一連幾個月，居然「養尊處優」的，養得他又白又胖起來。然而他到底是個忠厚人，始終不涉於邪，並好像不知那鹹水妹是女人似的。那鹹水妹也十分信他，門上配了兩個鑰匙，一人帶了一個，出入無礙的。<break time="100ms" />　　一天，惲來偶然在外面閒行，遇見了一個從前同做苦力的人，問道：「老惲，你好啊！幾個月沒看見，怎麼這樣光鮮了？哪裡發的財？」惲來終是個老實人，人家一問，便一五一十的都告訴了。那人一愣道：「你和他有那回事麼？」惲來愕然道：「是哪一回事？」那人知道他是個呆子，便不和他多說，只道：「這是從金山發財回來的，鐵櫃裡面不知有多少銀紙〈（粵言鈔票也）〉，好歹撈他幾張，逃回鄉下去，還不發財麼，何必還在這裡聽使喚，做他的西崽？」惲來聽了，心中一動，默默無言，各自分散。
    </voice>
</speak>
