<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十一回　　因賭博入棘闈舞弊　　　誤虛驚製造局班兵
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />　　我說了這一句話，以為繼之必笑的了。誰知繼之不笑，說道：「這個附會得豈有此理！痲瘋這個毛病，要地土熱的地方才有，大約總是濕熱相鬱成毒，人感受了就成了這個病。冉子是山東人，怎麼會害起這個病來。並且癩雖然是個惡疾，然而惡疾焉見得就是痲瘋呢？這句注，並且曾經毛西河駁過的。」我道：「那一班潰爛得血肉狼籍的，拈香行禮起來，那冉子才是血食呢。」述農皺眉道：「在這裡吃著喝著，你說這個，怪噁心的。」<break time="100ms" />　　我道：「廣東人的迷信鬼神，有在理的，也有極不在理的。他們醫家只止有個華佗；那些華佗廟裡，每每在配殿上供了神農氏，這不是無理取鬧麼。至於張仲景，竟是沒有知道的。真是做古人也有幸有不幸。我在江、浙一帶，看見水木兩作都供的是魯班，廣東的泥水匠卻供著個有巢氏，這不是還在理麼。」繼之搖頭道：「不在理。有巢氏構木為巢，還應該是木匠的祖師。」我道：「最可笑的是那搭棚匠，他們供的不是古人。」述農道：「難道供個時人？」我道：「供的是個人，倒也罷了；他們供的卻是一個蜘蛛，說他們搭棚就和蜘蛛布網一般，所以他們就奉以為師了。這個還說有所取意的。最奇的是剃頭匠這一行事業，本來中國沒有的，他又不懂得到滿洲去查考查考這個事業是誰所創，卻供了一個呂洞賓。他還附會著說：『有一回，呂洞賓座下的柳仙下凡，到剃頭店裡去混鬧，叫他們剃頭；那頭髮只管隨剃隨長，足足剃了一整天，還剃不乾淨。幸得呂洞賓知道了，也搖身一變，變了個凡人模樣，把那斬黃龍的飛劍取出來，吹了一口仙氣，變了一把剃刀，走來代他剃乾淨了。柳仙不覺驚奇起來，問你是甚麼人，有這等法力。呂洞賓微微一笑，現了原形；柳仙才知道是師傅，連忙也現了原形，腦袋上長了一棵柳樹，倒身下拜。師徒兩個，化一陣清風而去。一班剃頭匠，方才知道是神仙臨凡，連忙焚香叩謝，從此就奉為祖師。』」繼之笑道：「這才像鄉下人講《封神榜》呢。」述農道：「剃頭雖是滿洲的制度，然而漢人剃頭，有名色的，第一個要算范文程了，何不供了他呢？」繼之道：「范文程不過是被剃的，不是主剃的。必要查著當日第一個和漢人剃頭的人，那才是剃頭祖師呢。」我道：「這些都是他們各家的私家祖師。還有那公用的，無論甚麼店舖，都是供著關神。其實關壯繆並未到過廣東，不知廣東人何以這般恭維他。還有一層最可笑的：凡姓關的人都要說是原籍山西，是關神之後。其實《三國志》載，『龐德之子龐會，隨鄧艾入蜀，滅盡關氏家』，哪裡還有個後來。」繼之道：「這是小說之功。那一部《三國演義》，無論哪一種人，都喜歡看的。這部小說卻又做得好，卻又極推尊他，好像這一部大書都是為他而作的，所以就哄動了天下的人。」我道：「《三國》這部書，不錯，是好的；若說是為關壯繆而作，卻沒有憑據。」繼之道：「雖然沒有憑據，然而一部書之中，多少人物，除了皇帝之外，沒有一個不是提名道姓的，只有敘到他的事，必稱之為『公』，這還不是代一個人作墓碑家傳的體裁麼。其實講究敬他忠義，我看岳武穆比他還完全得多，先沒有他那種驕矜之氣。然而後人的敬武穆不及敬他的多，就因為那一部《岳傳》做得不好之故。大約天下愚人居多；愚人不能看深奧的書，見了一部小說，就是金科玉律，說起話來便是有書為證，不像我們看小說是當一件消遣的事。小說能把他們哄動了，他們敬信了，不因不由的，便連上等人也跟著他敬信了，就鬧的請加封號，甚麼王咧、帝咧，鬧這種把戲，其實那古人的魂靈，已經不知散到哪裡去了。想穿了真是笑得死人！」我道：「此刻還有人議論岳武穆不是的呢。」繼之道：「奇了！這個人還有甚批評？倒要請教。」我道：「有人說他，『將在外，君命有所不受』；況且十二道金牌，他未必不知道是假的，何必就班師回去，以致功敗垂成。」繼之道：「生在千年以後去議論古人，也要代古人想想所處的境界。那時候嚴旨催迫，自有一番必要他班師的話。看他百姓遮留時，出詔示之曰：『我不得擅留。』可見得他自有必不能留的道理，不過史上沒有載上那道詔書罷了。這樣批評起古人來，哪裡不好批評。怪不得近來好些念了兩天外國書的，便要譏誚孔子不知洋務。看得一張平圓地球圖的，便要罵孔子動輒講平天下，說來說去都是千乘之國，不知支那之外，更有五洲萬國的了。」我笑道：「天下未必有這等人。」繼之道：「今年三月裡，一個德國人到揚州遊歷，來拜我，帶來的一個翻譯，就是這種議論。」述農道：「這種人談他做甚麼，談起來嘔氣。還是談我們那對著迷信的見解，還可以說說笑笑。」我道：「要講究迷信，倘使我開個店舖，情願供桓侯，斷不肯供壯繆。」述農道：「這又為甚麼？」我道：「俗人凡事都取個吉利。店舖開張交易，供了桓侯，還取他的姓是個開張的『張』字；若供了壯繆，一面才開張，一面便供出那關門的『關』字來，這不是不祥之兆麼。」說得述農、繼之一齊笑了。<break time="100ms" />　　述農道：「廣東的賭風向來是極盛的，不知你這回去住了半年，可曾賭過沒有？」我道：「說起來可是奇怪。那攤館我也到過，但是擠擁的不堪，總挨不到臺邊去看看。我倒並不要賭，不過要見識見識他們那個賭法罷了。誰知他們的賭法不曾看見，倒又看見了他們的祖師，用綠紙寫了甚麼『地主財神』的神位，不住的燒化紙帛，那香燭更是燒得煙霧騰天的。」述農道：「地主是廣東人家都供的，只怕不是甚麼祖師。」我道：「便是我也知道；只是他為甚用綠紙寫的，不能無疑。問問他的土人，他們也說不出個所以然來。」
    </voice>
</speak>
