<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十六回　　妙轉圜行賄買蜚言　　　猜啞謎當筵宣謔語
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />　　「舒淡湖一躍而起，匆匆梳洗了，藏好了兩隻金鐲子，拿了一百元的鈔票，坐了馬車，到四馬路波斯花園對過去，找著了《品花寶鑒》上侯石翁的一個孫子，叫做侯翱初的，和他商量。這侯翱初是一家甚麼報館的主筆，當下見了淡湖，便乜斜著眼睛，放出那一張似笑非笑的臉來道：『好早啊！有甚麼好意？你許久不請我吃花酒了，想是軍裝生意忙？』淡湖陪笑道：『一向少候。今日特來，有點小事商量。』翱初拍手道：『你進門我就知道了。你們這一班軍裝大買辦，平日眼高於天，何嘗有個朋友在心上！除了呵外國人的卵脬，便是拍大人先生的馬屁，天天拿這兩件事當功課做；餘下的時候，便是打茶圍、吃花酒，放出闊老的面目去驕其娼妓了，哪裡有個朋友在心上！所以你一進門，我就知道你是有為而來的了。這才是無事不登三寶殿啊。』淡湖被他一頓搶白，倒沒意思起來。搭訕了良久，方才說道：『我有件事情和你商量，求你代我設一個善法，我好好的謝你。』翱初搖手道：『莫說！莫說！說到謝字，嘔得死人！前回一個朋友代人家來說項了一件事。你道是甚麼事呢？是一個賭案裡面牽涉著三四個體面人，恐怕上出報來，於聲名有礙，特地來托我，請我不要上報。我念朋友之請，答應了他；更兼代他轉求別家報館，一齊代他諱了。到了案結之後，他卻送我一份「厚禮」，用紅封套封了，簽子上寫了「袍金」兩個字。我一想，也罷了，今年恰好我狐皮袍子要換面子，這一封禮，只怕換兩個面子也夠了。及至拆開一看，卻是一張新加坡甚麼銀行的五元鈔票，這個鈔票上海是不流通的，拿去用每元要貼水五分，算起來只有四元七角半到手。我想這回我的狐皮袍子倒了運了，要靠著他，只怕換個斗紋布的面子還不夠呢。你說可要嘔死人！』舒淡湖道：『翱翁，你不要罵人，我可不是那種人。你若不放心時，我先謝了你，再商量事體也使得。』說罷，拿出一百元鈔票來，擺在桌上道：『我們是老朋友，我也不客氣，不用甚麼封套、簽子，也不寫甚麼袍金、褂金，簡直是送給你用的，憑你換面子也罷，換裡子也罷。』翱初看見了一百元鈔票，便登時眉花眼笑起來，說道：『淡翁，有事只管商量，我們老朋友，何必客氣。』淡湖方才把金紅玉一節事，詳詳細細，訴說了一遍。翱初聳起了一面的肩膀，側著腦袋聽完了，不住口的說：『該死，該死！此刻有甚法子挽回呢？』淡湖道：『此刻那裡還有挽回的法子，只要設法弄得那一邊也不要討就好了。』翱初道：『這有甚麼法子呢？』淡湖便坐近一步，向翱初耳邊細細的說了兩句話。翱初笑道：『虧你想得好法子，卻來叫我無端誣謗人。』淡湖站起來一揖到地，說道：『求你老哥成全了我，我生生世世不忘報答！』翱初看在一百元的面子上，也就點頭答應了。淡湖又叮囑明天要看見的，翱初也答應了。淡湖才歡天喜地而去。這一天心曠神怡的過去了。<break time="100ms" />　　「到了次日，一早起來，便等不得送報人送報紙來，先打發人出去買了一張報紙，略略看了一遍，歡天喜地的坐了馬車，到總辦公館裡去。總辦還沒有起來。好得他是走攏慣的，一切家人，又都常常得他的好處，所以他到了，絕無阻擋，先引他到書房裡去坐。一直等到十點鐘，那總辦醒了，知道淡湖到了，想來是為金紅玉的事，便連忙升帳，匆匆梳洗，踱到書房相見。淡湖那廝，也虧他真做得出，便大人長、大人短的亂恭維一陣，然後說是：『娶新姨太太的日子近了，一切事情，卑職都預備了。他們向來是沒有妝奩的，新房裡動用物件，卑職也已經敬謹預備。那個馬桶，卑職想來桶店裡買的，又笨重，又不雅相，卑職親自到福利公司去買了一個洋式白瓷的，是法蘭西的上等貨。今天特地來請大人的示，幾時好送到公館裡來，專等大人示下，卑職好遵辦。』總辦聽了，也是喜歡，便道：『一切都費心得很！明後天隨便都可以送來。至於用了多少錢，請你開個帳來，我好叫帳房還你。』淡湖道：『卑職孝敬大人的，大人肯賞收，便是萬分榮耀，怎敢領價！到了喜期那天，大人多賞幾鐘喜酒，卑職是要領吃的。』一席話，說的那一位總辦大人，通身鬆快，便留他吃點心。這時候，家人送進三張報紙來，淡湖故意接在手裡，自己拿著兩張，單把和侯翱初打了關節的那張，放在桌上。總辦便拿過來看，看了一眼，顏色就登時變了，再匆匆看了一會，忽然把那張報往地下一扔，跳起來大罵道：『這賤人還要得麼！』淡湖故意做成大驚失色的樣子，連忙站起來，垂了手問道：『大人為甚麼忽然動氣？』那總辦氣喘如牛的說道：『那賤人我不要了！你和我去回絕了他，叫他還是嫁給馬夫罷！至於這個情節，我不要談他！』說時，又指著扔下的報紙道：『你自己看罷！』淡湖又裝出一種惶恐樣子，彎下腰，拾起那張報來一看，那論題是『論金紅玉與馬夫話別事』。這個論題，本是他自己出給侯翱初去做的，他早起在家已是看過的了；此時見了，又裝出許多詫異神色來，說道：『只怕未必罷。』又嘮嘮叨叨的說道：『上海同名的妓女，也多得很呢。』總辦怒道：『他那篇論上，明明說是將近嫁人，與馬夫話別；難道別個金紅玉，也要嫁人了麼！』淡湖得了這句話，便放下報紙不看，垂了手道：『那麼，請大人示下辦法。』總辦啐了他一口道：『不要了，有甚麼辦法！』他得了這一句話，死囚得了赦詔一般，連忙辭了出來。回到家中，把那兩隻金鐲子，秤了一秤，足有五兩重，金價三十多換，要值到二百多洋錢；他雖給了侯翱初一百元，還賺著一百多元呢。」
    </voice>
</speak>
