<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　一會兒，席面擺好了，繼之起身把盞讓坐。酒過三巡，上過魚翅之後，便上一碗清燉鮑魚。繼之道：「這是我這個廚子拿手的一樣精品。」說罷，親自一一敬上兩片。苟才道：「可惜這東西，我這兩天吃的膩了。」繼之聽了，顏色一變，把筷子往桌上一擱。苟才不曾覺著；我雖覺著了，因為繼之此時，尚沒有把對龍光說的話告訴我，所以也莫名其妙。因問苟才道：「想來是頓頓吃這個？」苟才道：「正是。因為那醫生說是要多吃鮑魚才易得好，所以他們就頓頓給我這個吃。」端甫道：「據《食物本草》，這東西是滋陰的，與怔忡不寐甚麼相干！這又奇了！」<break time="100ms" />　　繼之問苟才道：「公子今年貴庚多少了？」苟才道：「二十二歲了。」繼之道：「年紀也不小了，何不早點代他弄個功名，叫他到外頭歷練歷練呢？」苟才道：「我也有這個意思，並且他已經有個同知在身上。等過了年，打算叫他進京辦個引見，好出去當差。」繼之道：「這又不是揀日子的事情，何必一定要明年呢？」苟才笑道：「年裡頭也沒有甚麼日子了。」端甫是個極聰明、極機警的人，聽了繼之的話，早已有點會意，便笑著接口道：「我們年紀大的人，最要有自知之明。大凡他們年輕的少爺奶奶，看見我們老人家，是第一件討厭之物。你看他臉上十分恭順，處處還你規矩；他那心裡頭，不知要罵多少老不死、老殺才呢！」說得合席人都笑了。端甫又道：「我這個是在家庭當中閱歷有得之言，並不是說笑話。所以我五個小兒，沒有一個在身邊，他們經商的經商，處館的處館，雖是娶了兒媳，我卻叫他們連媳婦兒帶了去。我一個人在上海，逍遙自在，何等快活！他們或者一年來看我一兩趟，見了面，那種親熱要好孝順的勁兒，說也說不出來，平心而論，那倒是他們的真天性了。何以見得呢？大約父子之間，自然有一分父子的天性。你把他隔開了，他便有點掛念，越隔得遠，越隔得久，越是掛念的利害，一旦忽然相見，那天性不知不覺的自然流露出來。若是終年在一起的，我今天惱他做錯了一件甚麼事，他明天又怪我罵了他那一項，久而久之，反為把那天性汨沒了。至於他們做弟兄的，尤其要把他遠遠的隔開，他那友於之請才篤。若是住在一起，總不免那爭執口角的事情，一有了這個事情，總要鬧到兄弟不和完結。這還是父母窮的話。若是父母有錢的，更是免不了爭家財，爭田舍等事。若是個獨子呢，他又惱著老子在前，不能由得他揮霍，他還要恨他老子不早死呢！」說著，又專對苟才說道：<break time="100ms" />　　「這是兄弟泛論的話，觀察不要多心。」<break time="100ms" />　　苟才道：「議論得高明得很，我又多心甚麼。兄弟一定遵兩位的教，過了年，就叫小兒辦引見去。」繼之道：「端翁這一番高論，為中人以下說法，是好極了！」端甫道：「若說為中人以下說法，那就現在天下算得沒有中人以上的人。別的事情我沒有閱歷，這家庭的閱歷是見得不少了。大約古聖賢所說的話，是不錯的。孟夫子說是『父子之間不責善』、『責善，賊恩之大者』，此刻的人卻昧了這個道理，專門責善於其子。這一著呢，還不必怪他，他期望心切，自然不免出於責善一類。最奇的，他一面責善，一面不知教育。你想，父子之間，還有相得的麼。還有一種人，自己做下了多少男盜女娼的事，卻責成兒子做仁義道德，那才難過呢！』談談說說，不覺各人都有了點酒意，於是吃過稀飯散坐。苟才因是有病的人，先辭去了。<break time="100ms" />　　繼之才和端甫說起，前兩天見了龍光，故意說不可吃鮑魚的話，今日苟才便說吃得膩了，看來這件事竟是他兒子所為。端甫拍手道：「是不是呢，我斷沒有冤枉別人的道理！但是已經訪得如此確實，方才為甚不和他直說，還是那麼吞吞吐吐的？你看苟才，他應酬上很像精明，但是於這些上頭，我看也平常得很，不見得他會得過意來。」繼之道：「直說了，恐怕有傷他父子之情呢。」端甫跳起來道：「罷了，罷了！不直說出來，恐怕父子之情傷得更甚呢！」繼之猛然省悟道：「不錯，不錯。我明天就去找他，把他請出來，明告訴他這個底細罷。」端甫道：「這才是個道理。」又談了一會，端甫也辭去了。一宿無話。<break time="100ms" />　　次日，繼之便專誠去找苟才。誰知他的家人回道：「老爺昨天赴宴回來，身子不大爽快，此刻還沒起來。」繼之只得罷了。過一天再去，又說是這兩天厭煩得很，不會客，繼之也只得罷休。誰知自此以後，一連幾次，都是如此。繼之十分疑心，便說：「你們老爺不會客，少爺是可以會客的，你和我通報通報。」那家人進去了一會，出來說請。繼之進去，見了龍光，先問起：「尊大人的病，為甚連客都不會了？不知近日病情如何？」龍光道：「其實沒甚麼；不過醫生說務要靜養，不可多談天，以致費氣勞神，所以小姪便勸家父不必會客。五庶母留在房裡，早晚伏侍。方才睡著了，失迎老伯大駕！」繼之聽說，也不能怎樣，便辭了回來。過一天，又寫個條子去約苟才出來談談，詎接了回條，又是推辭。繼之雖是疑心，卻也無可如何。<break time="100ms" />　　光陰如駛，早又過了新年。到了正月底邊，忽然接了一張報喪條子，是苟才死了。大家都不覺吃了一驚。繼之和他略有點交情，不免前去送殯，順便要訪問他那致死之由，誰知一點也訪不出來。倒是龍光哭喪著臉，向繼之叩頭，說上海並無親戚朋友，此刻出了大事，務求老伯幫忙。繼之只得應允。
    </voice>
</speak>
