<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　承輝又道：「大凡打到官司，你說得不清楚，官也要和你查清楚的，況且整萬銀子的出進，豈有不查之理。他先把你寶號的帳簿弔去一查，有付這邊一萬銀子的帳沒有；再把這裡的帳簿弔去一查，看有收到你一萬銀子的帳沒有。你的帳簿呢，我不敢知道；我們這邊帳簿，是的確沒有這一筆。沒有這筆倒也罷了，反查出了某天請某醫生醫金若干，某天請某醫生醫金若干。官又問了，說：『你們既然屬在相好，整萬銀子都可以不計利息的，何以請你診病，又要天天出醫金呢？相好交情在那裡？』並且查到禮簿上，你先生的隆尊是『素燭一斤，紗元四匣』，與不計利息的交情，差到那裡去了！再拿這個一問，先生你又怎麼說呢，這個似乎也要預備預備。」說罷，仍舊坐在帳桌上去，取過算盤帳簿，剔剔撻撻算他的帳去了。一會兒就有許多人來領錢的，來回事的，絡繹不絕。一個家人拿了票子來，說是綢莊上來領壽衣價的，共是七十一兩五錢六分銀子。承輝呆了一呆道：「那裡來這覼瑣帳，甚麼幾錢幾分的！」想了一會道：「這麼罷，這一張七十兩的票子，是朱先生退下來不要的，叫他先拿去罷。那個零頭並在下回算，總有他們便宜。」那家人拿了去。朱博如坐在那裡聽著，好不難過，站起來急到帳桌旁邊，要和承輝說話。承輝又是笑吟吟的道：「先生請坐。我這會忙，沒功夫招呼你，要茶啊，煙啊，只管叫他們，不要客氣。來啊！招呼客的茶煙！」說著，又去辦他的事了。一會兒，又跑了一個家人來，對承輝說道：「二爺請。」承輝便把帳簿往帳箱裡一放，「拍撻」一聲鎖上了，便上去。博如連忙站起來要說話。承輝道：「先生且請坐，我馬上就來。」<break time="100ms" />　　博如再要說話時，承輝已去的遠了，無奈只得坐著等。心中暗想，這件事上當上的不小，而且這口氣嚥不下去。看承輝這廝，今天神情大為兩樣，面子上雖是笑口吟吟的，那神氣當中，卻純乎是挖苦我的樣子。我想這件事，一不做，二不休，縱使不能告他欠項，他藥死父親可是真的，我就拿這個去告他。我雖然同謀，自首了總可以減等，我拚了一個「充軍」的罪，博他一個「凌遲」，總博得過。心裡顛來倒去，只是這麼想，那承輝可是一去不來了。<break time="100ms" />　　看看等到紅日沈西，天色要黑下來了，才聽得承輝一路嚷著說：「怎麼還不點燈啊？你們都是幹嗎的？一大伙兒都是木頭，撥一撥動一動！」一面嚷著，走到帳房裡，見了博如，又道：「噯呀！你看我忙昏了，怎麼把朱先生撂在這裡！」連連拱手道：「對不住，對不住！不知先生主意打定了沒有？如果先生有甚麼意思，我們都好商量。」博如道：「總求閣下想個法兒，替我轉個圜，不要叫我太吃虧了。」承輝道：「在先生的意思，怎樣辦法呢？」博如道：「好好的一萬，憑空改了個一百，未免太下不去！」承輝道：「你先生還是那麼說，我就沒了法子了。」博如道：「這件事，如果一定鬧穿了，只怕大家也不大好看。」承輝道：「甚麼不好看呢？」博如道：「你們請我做甚麼來的呢？」承輝正色道：「下帖子，下片子，請了大夫來，自然為的是治病。」<break time="100ms" />　　正說話間，忽然龍光走了進來，一見了博如，便回身向外叫道：「來啊！」外面答應一聲，來了個家人。龍光道：「趕緊出去，在馬路上叫一個巡捕來，把這忘八蛋先抓到巡捕房裡去！」那家人答應去了。博如吃了一大驚道：「二爺，這是那一門？」龍光不理他，又叫：「王二啊！」便有一個人進來。龍光道：「你懂兩句外國話不是？」王二道：「是，家人略懂得幾句。」龍光又叫：「來啊！」又走了一個人進來。龍光道：「到我屋裡去，把那一迭藥方子拿來。」那人去了，龍光方才坐下。博如又道：「二爺，你這個到底是那一門？」龍光也不理他。此時承輝已經溜出去了。一會兒，那個人拿了一迭藥方來。龍光接在手裡，指給王二說道：「這個都是前天上海縣官醫看過了的。你看哪，這一張是石膏、羚羊、犀角，這一張是附子、肉桂、炮薑，一張一張都是你不對我，我不對你的。上海縣方大老爺前天當面說過，叫把這忘八蛋扭交捕房，解新衙門，送縣辦他。你可拿好著，這方子上都蓋有他的姓名圖書，是個真憑實據。回來巡捕來了，你跟著到巡捕房裡去，說明這個緣故，請他明天解新衙門。巡捕房要這方子做憑據的，就交給他；若不要的，帶回來明日呈堂。」王二一一答應了。龍光又問：「舅爺呢？」家人們便一迭連聲請舅爺，承輝便走了進來。龍光道：「那天上海縣方大老爺說這個話的時候，新衙門程大老爺也在這裡聽著的，你隨便寫個信給他，請他送縣。我現在熱喪裡頭，不便出面，信上就用某公館具名就是了。」承輝一一答應。只見那去叫巡捕的家人來說：「此刻是巡捕交班的時候，街上沒有巡捕。」龍光道：「你到門口站著，有了就叫進來，不問是紅頭白臉的。」那家人答應出去了。龍光又指著博如對王二道：「他就交給你，不要放跑了！」<break time="100ms" />　　說著揚長而去。
    </voice>
</speak>
