<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第一百〇五回　巧心計暗地運機謀　　　真膿包當場寫伏辯
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />　　朱博如聽得承輝說出來的話，句句在理上，不覺回答不出來。並且已經說妥的一萬銀子好處，此刻十有九成的時候，忽然被這難題目難住，看著就要撒決了。但是看承輝的神情，又好像胸有成竹一般。回心一想，我幾十年的老江湖，難道不及他一個小孩子，這裡頭一定有個奧妙，不過我一時想不起來罷了。想到這裡，拿著煙槍在那裡出神。承輝卻拉了龍光出去，到茶堂外面，看各野雞妓女，逗著談笑。良久，才到煙榻前去，問博如道：「先生可想出個法子來了？」博如道：「想不出來。如果閣下有妙法，請賜教了罷。」承輝道：「法子便有一個，但是我也不肯輕易說出。」博如道：「如果實在有個妙法，其餘都好商量。」承輝道：「老實說了罷，你這一萬銀子肯和我對分了，我便教你這個法子。」博如道：「哪裡的話！我也擔一個極大干係的，你怎麼就要分我一半？」承輝道：「也罷，你不肯分，我也不能強你。時候不早了，我們明日會罷。」博如著急道：「好歹商量妥了去，忙甚麼呢。」龍光道：「一萬兩我是答應了，此刻是你兩個的事情，你們商量罷，我先走了。」博如道：「索性三面言明了，就好動手辦事了。」承輝道：「這是你自己不肯通融，與我們甚麼相干？」博如道：「你要分我一半，未免太很。這樣罷，我打八折收數，歸你二成罷。」承輝不答應。後來再三磋商，言定了博如七折收數，以三成歸承輝，兩面都允了。承輝又要先訂合同。博如道：「我這裡正合同都不曾定，這個忙甚麼。」承輝道：「不行！萬一我這法子說了出來，你不認帳，我又拿你怎樣呢。」博如只得由他。承輝在身邊取出紙筆來，一揮而就，寫成一式兩紙，叫博如簽字。博如一看，只見寫的是：<break time="100ms" />　　　　茲由承某介紹朱某，代龍某辦一要事。此事辦成之後，無論龍某以若干金酬謝朱某，朱某情願照七折收數，其餘三成，作為承某中費。兩面訂明，各無異言。立此一式兩紙，各執一紙為據。<break time="100ms" />朱博如看了道：「怎麼不寫上數目？」承輝道：「數目是不能寫的。我們龍二爺出手闊綽，或者臨時他高興，多拿一千、八百出來，請你吃茶吃酒，那個我也要照分的；如果此時寫實了一萬，一萬之外我可不能分你絲毫了。這個我不幹。」博如聽了，暗暗歡喜，便簽了字，承輝也簽了字，各取一紙，放在身邊。<break time="100ms" />　　博如就催著問：「是何妙法？」承輝道：「這件事難得很呢！我拿你三成謝金，實在還嫌少。你想罷，若不明寫出來，不成個憑據；若明寫了，說是某人托某人設法致死其父，事成酬銀若干，萬一鬧穿了，非但出筆據的人要凌遲，只怕代設法的人也不免要殺頭呢！這個非但他不敢寫，寫了，你也不敢要。」博如道：「這個我知道。」承輝道：「若是不明寫，卻寫些甚麼？總不能另外謅一樁事情出來。若說是憑空寫個欠據，萬一你的法子不靈呢，欠據落在你手裡，你隨意可以來討的，叫龍二爺拿甚麼法子對付你？數目又不在少處，整萬呢！」博如道：「這個我都知道，你說你的法子罷。」承輝道：「時候不早了，這裡人多，不是談機密地方，你趕緊吃完了煙，另外找個地方去說罷。」博如只得匆匆吸完了煙，叫堂倌來收燈，給過煙錢。博如又走過去，和那幾個不三不四的人說了幾句話，方才一同走出。<break time="100ms" />　　龍光約了到雅敘園，揀一個房間坐下，點了菜。博如又急於請教。承輝坐近一步，先問道：「據你看起來，那老頭子到底幾時才可以死得？」博如道：「弄起來看，至遲明年二月裡，總可以成功了。」承輝又坐近一步，拿自己的嘴對了博如的耳朵道：「此刻叫龍二爺寫一張借據給你，日子就寫明年二月某日，日子上空著，由得你臨時填上。那借據可是寫的：<break time="100ms" />　　　　立借券某人，今因猝遭父喪大故，匯款未到，暫向某人借到銀壹萬兩。匯款一到，立即清還。蒙念相好，不計利息。棘人某某親筆。<break time="100ms" />　　等到明年二月，老頭子死了，你就可以拿這個借據向他要錢了。」博如側著頭一想道：「萬一不死呢？」承輝道：「就是為的是這個。如果老頭子不死，他又何嘗有甚父喪大故，向人借錢？又何故好好的自稱棘人？這還不是一張廢紙麼？當真老頭子死了，他可是為了父喪大故借用的，又有蒙念相好，不計利息的一層交情在裡面，他好欠你分毫嗎？」朱博如不覺恍然大悟道：「妙計！妙計！真是鬼神不測之機也！」於是就叫龍光照寫。龍光拿起筆來，猶如捧了鐵棒一般，半天才照寫好了，卻嫌「萬」字的筆畫太多，只寫了個方字缺一點的「萬」字。朱博如看過了，十分珍重的藏在身邊。恰好跑堂的送上酒菜，龍光讓坐，斟過一巡酒，然後承輝請教博如法子。博如道：「要辦這件事，第一要緊不要叫他見人，恐怕有人見愈調理病癒深，要疑心起來。明日再請我，等我把這個話先說上去，只說第一要安心靜養，不可見人，不可勞動，不可多說話費氣，包管他相信了。你們自己再做些手腳。我天天開的藥方，你們只管撮了來煎，卻不可給他吃。」龍光道：「這又是何意？」博如道：「這不過是掩人耳目，就是別人看了方子，也是藥對脈案的；但是服了對案的藥，如何得他死，所以掩了人耳目之後，就不要給他吃了。我每天另外給你們兩個方子，分兩家藥店去撮，回來和在一起給他吃。」龍光又道：「何必分兩家撮呢？」博如道：「兩個方子是寒熱絕不相對的，恐怕藥店裡疑心。」承輝道：「這也是小心點的好。」博如又附耳教了這甚麼法子，方才暢飲而散。
    </voice>
</speak>
