<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　〔紫花兒序〕俺不是好雲遊，閑離閨閫，也不是背人倫，強抱琵琶，都則為遠尋夫，苦歷山川。說甚麽金蓮窄小，道路，鞋穿，便做到骨葬溝渠首向天，保得過面無慚腆。好追隨，地下姑章，得全名，死也無冤。<break time="100ms" />　　〔天凈沙〕當初始配良緣，備饔飧，尚有余錢。只為兒夫去遠，遇荒罹變，為妻庸，禍及椿萱。<break time="100ms" />　　〔金蕉葉〕他望賑濟，心穿眼穿；俺遭搶奪，糧懸命懸。若不是遇高鄰，分糧助饣，怎能勾慰親心，將灰復燃？<break time="100ms" />　　〔小桃紅〕可憐他遊絲一縷命空牽，要續愁無線。俺也曾自饜糧備親膳，要救余年，又誰料攀轅臥轍翻成勸？因來竈邊，窺奴私咽，一聲兒哭倒便歸泉。<break time="100ms" />　　〔調笑令〕可憐，葬無錢！虧的是一位恩人，意做了兩次天。他助喪非強由情願。實指望吉回兇轉，因災致祥無他變，又誰知，後運同前！<break time="100ms" />　　〔禿廝兒〕俺雖是厚面皮，無羞不腆，怎忍得累高鄰，鬻產輸田？只得把香雲剪下自賣錢，到街坊，哭聲喧，誰憐？<break time="100ms" />　　〔聖藥王〕俺待要圖卸肩，赴九泉，怎忍得親骸朽露飽飛鳶？欲待把命茍延，較後先，算來無幸可僥天，哭倒在街前。<break time="100ms" />　　〔麻郎兒〕感義士施恩不倦，二天外，又復加天。則為這好仗義的高鄰忒煞賢，越顯得受恩的淺深無辨。<break time="100ms" />　　〔麽篇〕徒跣，把羅裙自撚，裹黃泥，去築墳圈。感山靈，神通晝顯，又指去路，勸人赴遠。<break time="100ms" />　　〔絡絲娘〕因此上，顧不的鞋弓襪穿。為缺資財致使得身容變。休怪俺孝婦啼痕學杜鵑，只為多愁怨，漬染得麻如茜。<break time="100ms" />　　〔拙魯速〕可憐俺日不停，夜不眠，饑不餐，冷不燃。當日呵，辨不出桃花人面，分不開藕瓣金蓮；到如今藕絲花片，落在誰邊？自對菱花，錯認椿萱，止為憂煎。才信道家寬出少年。<break time="100ms" />　　〔尾〕千愁萬緒提難遍，只好綰絳中一線。聽不出眼淚的休解囊，但有酸鼻的仁人，請將鈔袋兒展。<break time="100ms" />　　〔末〕做也做得好，彈也彈得好，唱也唱得好，可稱三絕。〔出銀介〕這一封銀子，就當潤喉潤筆之資，你請收下。〔旦謝介〕〔末〕小二過來。他方才彈唱的時節，我便為他聲音淒楚，情節可憐，故此掉淚。你知道些甚麽，也號號兆兆，哭個不了？〔醜〕不知甚麽原故，聽到其間，就不知不覺哭將起來，連我也不明白。〔末〕這等我且問你：方才送他的銀子，萬一途中不勾，依舊要叫化起來，你還是情願不情願？〔醜〕情願！情願！〔末〕為甚麽以前不情願，如今忽然情願起來？〔醜想介〕正是，為甚麽原故，忽然改變起來？連我也不明白。〔末〕好，這叫做：孝心所感，鐵人流淚；高僧說法，頑石點頭。五娘子，你一片孝心，就從今日效驗起了，此去定然遂意。我且問你：你公婆的墳塋，曾去拜別了麽？〔旦〕還不曾去。要屈太公同行，好對著公婆當面拜托。〔末〕一發見得到！就請同行。叫小二，與五娘子背了琵琶。〔醜〕自然。莫說琵琶，就是要帶馬桶，我也情願挑著走了。〔末〕五娘子，我還有幾句藥石之言，要分付你，和你一而行走，一而講罷。〔旦〕既有法言，便求賜教。〔行介〕<break time="100ms" />　　〔鬥黑麻〕〔末〕伊夫婿，多應是貴官顯爵。伊家去，須當審個好惡。只怕你這般喬打扮，他怎知覺？一貴一貧，怕他將錯就錯。〔合〕孤墳寂寞，路途滋味惡。兩處堪悲，萬愁怎摸！<break time="100ms" />　　〔末〕已到墳前了。蔡大哥！蔡大嫂！你這個孝順媳婦，待你二人，可謂生事以禮，死葬以禮，祭之以禮，無一事不全的了！如今遠出尋夫，特來拜別，將墳墓交托於我。從今以後，我就當你媳婦，逢時化紙，遇節燒錢，你不消慮得。只是保佑他一路平安，早與丈夫相會。他一生行孝的事情，只有你夫妻兩口，與我張廣才三人知道。你夫妻死了，止剩得我一個在此，萬一不能勾見他，這孝婦一片苦心，誰人替他表白？趁我張廣才未死，速速保佑他回來。待我見他一面，把你媳婦的好處，細細對他講一遍，我張廣才這個老頭兒，就死也瞑目了。唉，我那老友呵！〔旦〕我那公婆呵！〔同放聲大哭、醜亦哭價〕〔末〕五娘子！<break time="100ms" />　　〔憶多嬌〕我承委托當領諾。這孤墳，我自看守，決不爽約。但願你途中身安樂。〔合〕舉目蕭索，滿眼盈盈淚落。<break time="100ms" />　　〔旦〕公婆，你媳婦如今去了！大公，奴家去了！〔末〕五娘子，你途間保重，早去早回！小二，你好生伏侍五娘子，不要叫他費心。〔醜〕曉得！<break time="100ms" />　　〔旦〕為尋夫婿別孤墳，〔末〕只怕兒夫不認真。<break time="100ms" />　　〔合〕流淚眼觀流淚眼，斷腸人送斷腸人。<break time="100ms" />　　〔旦掩淚同醜先下〕〔末目送，作哽咽不能出聲介〕噯，我、我、我明日死了，那有這等一個孝順媳婦！可憐！可憐！〔掩淚下〕<break time="100ms" />△《明珠記·煎茶》改本<break time="100ms" />　　○第一折<break time="100ms" />　　〔卜算子〕〔生冠帶上〕未遇費長房，已縮相思地。咫尺有佳音，可惜人難寄。
    </voice>
</speak>
