<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　下官王仙客，叨授富平縣尹。又為長樂驛缺了驛官，上司命我帶管三月。近日朝廷差幾員內官，帶領三十名宮女，去備皇陵打掃之用，今日申牌時分，已到驛中。我想宮女三十名，焉知無雙小姐不在其內？要托人探個消息，百計不能。喜得裏面要取人伏侍，我把塞鴻扮做煎茶童子，送進去承值，萬一遇見小姐，也好傳個信兒。塞鴻那裏？〔醜上〕藍橋今夜好風光，天上群仙降下方。只恐雲英難見面，裴航空自搗玄霜。塞鴻伺候。〔生〕今日送你進去煎茶，專為打探無雙小姐的消息，你須要用心體訪。〔醜〕小人理會得。〔生〕隨著我來。〔行介〕你若見了小姐呵，<break time="100ms" />　　〔玉交枝〕道我因他憔悴，雖則是斷機緣，心兒未灰，癡情還想成婚配。便今世，不共鴛幃，私心願將來世期，倒不如將生換死求連理。〔合〕料伊行，冰心未移，料伊行，柔腸更癡。<break time="100ms" />　　說話之間，已至館驛前了。〔醜〕管門的公公在麽？〔凈上〕走馬近來辭帝闕，奉差前去掃皇陵。甚麽人？到此何幹？〔生〕帶管驛事富平縣尹，送煎茶人役伺候。〔凈〕著他進來。〔醜進見介〕〔凈看怒介〕這是個男子，你為甚麽送他進來呢？〔生〕是個幼年童子。〔凈〕看他這個模樣，也不是個幼年童子了。好不不通道理的縣官！就是上司官員，帶著家眷從此經過，也沒有取男子服事之理，何況是皇宮內院的嬪妃，肯容男子見面？叫孩子們，快打出去，著他換婦人進來。這樣不通道理，還叫他做官！〔罵下〕〔生〕這怎麽處？<break time="100ms" />　　〔前腔〕精神徒費。不收留，翻加峻威，道是男兒怎入裙釵隊。嘆賓鴻，有翼難飛！〔醜〕老爺，你偌大一位縣官，怕著遣婦人不動？撥幾民民間婦女進去就是了，愁他怎的！〔生〕塞鴻，你那裏知道。民間婦人盡有，只是我做官的人，怎好把心事托他。幽情怎教民婦知，說來徒使旁人議。〔合前〕且自回衙，少時再作道理。正是：<break time="100ms" />　　不如意事常八九，可與人言無二三。<break time="100ms" />　　○第二折<break time="100ms" />　　〔破陣子〕〔小旦上〕故主恩情難背，思之夜夜魂飛。<break time="100ms" />　　奴家采蘋，自從拋離故主，寄養侯門，王將軍待若親生，王解元納為側室，唱隨之禮不缺，伉儷之情頗諧，只是思憶舊恩，放心不下。聞得朝廷撥出宮女三十名，去備皇陵打掃，如今現在驛中。萬一小姐也在數內，我和他咫尺之間，不能見面，令人何以為情。仔細想來，好淒慘人也！〔淚介〕<break time="100ms" />　　〔黃鶯兒〕從小便相依。棄中途，履禍危，經年沒個音書寄。到如今呵，又不是他東我西，山遙路迷。宮門一入深無底，止不過隔層幃。身兒不近，怎免淚珠垂。<break time="100ms" />　　〔生上〕枉作千般計，空回九轉腸；姻緣生割斷，最狠是穹蒼。〔見介〕〔小旦〕相公回來了。你著塞鴻去探消息，端的何如？為甚麽面帶愁容，不言不語？〔生〕不要說起！那守門的太監，不收男子，只要婦人。婦人盡有，都是民間之女，怎好托他代傳心事，豈不悶殺我也！<break time="100ms" />　　〔前腔〕無計可施為，眼巴巴看落暉。只今宵一過，便無機會。娘子，我便為此煩惱。你為何也帶愁容？看你無端皺眉，無因淚垂，莫不是愁他奪取中宮位？那裏知道這婚姻事呵！絕端倪。便圖來世，那好事也難期。<break time="100ms" />　　〔小旦〕奴家不為別事，中因小姐在咫尺之間，不能見面，故主之情，難於割舍，所以在此傷心。〔生〕原來如此，這也是人之常情。〔小旦〕相公，你要傳消遞息，既苦無人；我要見面談心，又愁無計。我如今有個兩全之法，和你商量。〔生〕甚麽兩全之法？快些講來。〔小旦〕他要取婦人承值，何不把奴家送去？只說民間之婦。若還見了小姐，婦人與婦人講話，沒有甚麽嫌疑，豈不比塞鴻更強十倍？〔生〕如此甚妙！只是把個官人娘子扮作民間之婦，未免屈了你些。〔小旦〕我原以侍妾起家，何屈之有。〔生〕這等分付門上，喚一乘小嬌進來，傍晚出去，黎明進來便了。<break time="100ms" />　　羨卿多智更多情，一計能收兩淚零。<break time="100ms" />　　〔小旦〕雞犬尚能懷故主，為人豈可負生成。<break time="100ms" />　　○第三折<break time="100ms" />　　（此折改白不改曲。曲照原本，不更一字。）<break time="100ms" />　　〔長相思〕〔旦上〕念奴嬌，歸國遙，為憶王孫心轉焦，楚江秋色饒。月兒高，燭影搖，為憶秦娥夢轉迢。苦呵！漢宮春信消。<break time="100ms" />　　街鼓冬冬動戍樓，倚床無寐數更籌；可憐今夜中庭月，一樣清光兩地愁。奴家自到驛內，看看天色晚來。〔內打二鼓介〕呀，譙樓上面，已打二鼓了。獨眠孤館，展轉淒其，待與姊妹們閑活消遣，怎奈他們心上無事，一個個都去睡了。教奴家獨守殘燈，怎生睡得去！<break time="100ms" />　　〔二郎神〕良宵杳，為愁多，睡來還覺。手攬寒衾風料峭。也罷，待我剔起殘燈，到階除下閑步一回，以消長夜。徘徊燈側，下階閑步無卿。只見慘淡中庭新月小。畫屏間，余香猶裊。漏聲高，正三更，驛庭人靜寥寥。<break time="100ms" />　　那簾兒外面，就是煎茶之所，不免去就著茶爐，飲一杯若茗則個。正是：有水難澆心火熱，無風可解淚冰寒。〔暫下〕〔小旦持扇上〕已入重圍裏，還愁見面遙；故人相對處，打點淚痕拋。奴家自進驛來，辦眼偷瞧，不見我家小組。〔內作長嘆介〕〔小旦〕呀，如今夜深人靜，為何有沈吟嘆息之聲？不免揭起簾兒，覷他一眼。
    </voice>
</speak>
