<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　〔前腔〕偷瞧，把朱簾輕揭，金鈴聲小。呀！那階除之下，緩步行來的，好似我家小姐。欲待喚他，又恐不是。我且只當不知，坐在這裏煎茶，看他出來，有何話說。〔旦上〕看，一樓茶煙香繚繞。呀！那個煎茶女子，好生面善。青衣執爨，分明舊識風標。悄語低聲問分曉。那煎茶女子，快取茶來！〔小旦〕娘娘請坐，待我取來。〔送茶，各看，背驚介〕〔旦〕呀！分明是采蘋的模樣，他為何來在這裏？〔小旦〕竟是我家小姐！待他喚我，我才好認他。〔旦〕那女子走近前來！你莫非就是采蘋麽？〔小旦〕小姐在上，妾身就是。〔跪介〕〔旦抱哭介〕〔合〕天那！何幸得萍水相遭！〔旦〕你為何來在這裏？〔小旦〕說起話長。今夜之來，是采蘋一點孝心，費盡機謀，特地來尋故主。請問小姐，老夫人好麽？〔旦〕還喜得康健。采蘋，你曉得王官人的消息麽？郎年少，自分離，孤身何處飄？<break time="100ms" />　　〔小旦〕他自分散之後，賊平到京。正要來圖婚配，不想我家遭此橫禍，他就落魄天涯。近得金吾將軍題請得官，現在富平縣尹，權知此驛。<break time="100ms" />　　〔囀林鶯〕他宦中薄祿權倚靠，知他未遂雲霄。〔旦〕這等說來，他也就在此處了。既然如此，你的近況何如？隨著誰人？作何勾當？〔小旦〕采蘋自別夫人小姐，蒙金吾將軍收為義女，就嫁與王官人，目今現在一起。〔旦〕哦，你和他現在一起麽？〔小旦〕是。〔旦作醋容介〕這等講來，我倒不如你了！鷦鷯已占枝頭早，孤鸞拘鎖，何日得歸巢？〔小旦〕小姐不要多心。奴家雖嫁王郎，議定權為側室，虛卻正夫人的座位，還待著小姐哩！〔旦〕這等才是。我且問你，檀郎安否？怕相思，瘦損潘安貌。〔小旦〕他雖受折磨，卻還誌氣不衰，容顏如舊。誌氣好，千般折挫，風月未全消。<break time="100ms" />　　他一片苦情，恐怕小姐不知，現付明珠一顆，是小姐贈與他的，他時時藏在身旁，不敢遺失。〔付珠介〕<break time="100ms" />　　〔前腔〕〔旦〕雙珠依舊成對好，我兩人還是蓬飄。采蘋，我今夜要約他一會，你可喚得進來麽？〔小旦〕這個使不得。老公公在外監守，又有軍士巡更，那裏喚得進來！〔旦〕莫非是你……〔小旦〕是我怎麽樣？哦，采蘋知道了，莫非疑我吃醋麽？若有此心，天不覆，地不載！小姐，利害所關，他委實進來不得。〔旦淚介〕噯！眼前欲見無由到，聖庭咫尺，翻做楚天遙。〔小旦〕楚天猶小，著不得一腔煩惱。小姐有何心事，只消對采蘋說知，待采蘋轉對他說，也與見面一般。〔旦〕枉心焦，我芳情自解，怎說與伊曹！<break time="100ms" />　　待我修書一封，與你帶去便了。〔小旦〕說得有理，快寫起來，一霎時天就明了。〔旦寫介〕<break time="100ms" />　　〔啄木公子〕舒殘繭，展兔毫，蚊腳蠅頭隨意掃。只怕我有萬恨千愁，假饒會面難消。我有滿腔愁怨，寫向鸞箋怎得了？總有丹青別樣巧，畢竟衷腸事怎描？只落得淚痕交。<break time="100ms" />　　〔前腔〕書才寫，燈再挑，錦袋重封花押巧。書寫完了，采蘋，你與我傳示他，好自支持，休為我長皺眉梢。〔小旦〕小姐，你與他的姻緣，畢竟如何？可有出宮相會的日子？〔旦〕為說漢宮人未老，怨粉愁香憔悴倒；寂寞園陵歲月遙，雲雨隔藍橋。<break time="100ms" />　　明珠封在書中，叫他依舊收好。〔小旦〕天色已明，采蘋出去了。小姐，你千萬保重！若有便信，替我致意老夫人。〔各哭介〕〔小旦〕小姐保重，采蘋去了。〔掩淚下〕〔旦〕呀，采蘋，你竟去了！〔頓足哭介〕<break time="100ms" />　　〔哭相思尾〕從此兩下分離音信杳，無由再見親人了。<break time="100ms" />　　〔哭倒介〕〔末上〕自不整衣毛，何須夜夜號。咱家一路辛苦，正要睡覺，不知那個官人啾啾唧唧，一夜哭到天明，不免到裏面去看來。呀！為何哭倒在地下？〔看介〕原來是劉宮人。劉宮人起來！〔摸介〕呀，不好了！渾身冰冷，只有心口還熱。列位宮人快來！〔四宮女上〕並無奇禍至，何事疾聲呼？呀！這是劉家姐姐，為何倒在地下？〔末〕列位宮人看好，待我去取姜湯上來。〔下〕〔宮女〕劉家姐姐，快些蘇醒！〔末取姜湯上〕姜湯在此，快灌下去。〔灌醒介〕〔宮女〕劉家姐姐，你為甚麽事情，哭得這般狼狽？<break time="100ms" />　　〔黃鶯兒〕〔旦〕只為連日受劬勞，怯風霜，心膽遙，昨宵不睡挨到曉。〔末〕為甚麽不睡呢？〔旦〕思家路遙，思親壽高，因此驀然愁絕昏沈倒。謝多嬌，相將救取，免死向荒郊。<break time="100ms" />　　〔末〕好不小心！萬一有些差池，都是咱家的幹系哩！<break time="100ms" />　　〔前腔〕〔眾〕人世水中泡。受皇恩，福怎消，須苦憶家鄉好。慈幃暫拋，相逢不遙，寬心莫把閑愁惱。〔內〕面湯熱了，請列位宮人梳妝上妖。〔合〕曙光高，馬嘶人起，梳洗上星軺。<break time="100ms" />　　〔宮女〕姊妹人人笑語闐，娘行何事獨憂煎？<break time="100ms" />　　〔旦〕只因命帶淒怕煞，心上無愁也淚漣。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
