<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　人生百年，所歷之時，日居其半，夜居其半。日間所處之地，或堂或廡，或舟或車，總無一定之地，而夜間所處，則止有一床。是床也者，乃我半生相共之物，較之結髮糟糠，猶分先後者也。人之待物，其最厚者，當莫過此。然怪當世之人，其于求田問舍，則性命以之，而寢處晏息之地，莫不務從苟簡，以其只有己見，而無人見故也。若是，則妻妾婢媵是人中之榻也，亦因己見而人不見，悉聽其為無鹽嫫姆，蓬頭垢面而莫之訊乎？予則不然。每遷一地，必先營臥榻而後及其他，以妻妾為人中之榻，而床第乃榻中之人也。欲新其制，苦乏匠資；但於修飾床帳之具，經營寢處之方，則未嘗不竭盡綿力，猶之貧士得妻，不能變村妝為國色，但令勤加盥櫛，多施膏沐而已。其法維何？一曰床令生花，二曰帳使有骨，三曰帳宜加鎖，四曰床要著裙。曷云「床令生花」？夫瓶花盆卉，文人案頭所時有也，日則相親，夜則相背，雖有天香撲鼻，國色昵人，一至昏黃就寢之時，即欲不為紈扇之捐，不可得矣。殊不知白晝聞香，不若黃昏嗅味。白晝聞香，其香僅在口鼻；黃昏嗅味，其味真入夢魂。法於床帳之內先設托板，以為坐花之具；而托板又勿露板形，妙在鼻受花香，儼若身眠樹下，不知其為妝造也者。先為小柱二根，暗釘床後，而以帳懸其外。托板不可太大，長止尺許，寬可數寸，其下又用小木數段，制為三角架子，用極細之釘，隔帳釘於柱上，而後以板架之，務使極固。架定之後，用彩色紗羅製成一物，或像怪石一卷，或作彩雲數朵，護於板外以掩其形。中間高出數寸，三面使與帳平，而以線縫其上，竟似帳上繡出之物，似吳門堆花之式是也。若欲全體相稱，則或畫或繡，滿帳俱作梅花，而以托板為虯枝老幹，或作懸崖突出之石，無一不可。帳中有此，凡得名花異卉可作清供者，日則與之同堂，夜則攜之共寢。即使群芳偶缺，萬卉將窮，又有爐內龍涎、盤中佛手與木瓜、香楠等物可以相繼。若是，則身非身也，蝶也，飛眠宿食盡在花間；人非人也，仙也，行起坐臥無非樂境。予嘗於夢酣睡足、將覺未覺之時，忽嗅蠟梅之香，咽喉齒頰盡帶幽芬，似從臟腑中出，不覺身輕欲舉，謂此身必不復在人間世矣。既醒，語妻孥曰：「我輩何人，遽有此樂，得無折盡平生之福乎？」妻孥曰：「久賤常貧，未必不由於此。」此實事，非欺人語也。曷云「帳使有骨」？床居外，帳居內，常也。亦有反此舊制，而使帳出床外者，善則善矣，其如夏月驅蚊，匿於床欄曲折之外，有若負嵎，欲求美觀，而以膏血殉之，非長策也，不若仍從舊制。其不從舊制，而使帳出床外者，以床有端正之體，帳無方直之形，百計撐持，終難服貼，總以四角之近柱者軟而無骨，不能肖柱以為形，有犄角抵牾之勢也，故須別為賦形，而使之有骨。用不粗不細之竹，制為一頂及四柱，俟帳已掛定而後撐之，是床內有床，舊制之便與新制之精，二者兼而有之矣。床頂及柱，令置嬌者為之，其價頗廉，僅費中人一飯之資耳。曷云「帳宜加鎖」？設帳之故有二：蔽風、隔蚊是也。蔽風之利十之三，隔蚊之功十之七，然隔蚊以此，閉蚊於中而使之不得出者亦以此。蚊之為物也，體極柔而性極勇，形極微而機極詐。薄暮而驅，彼寧受賓士之苦，撻伐之危，守死而弗去者十之八九。及其去也，又必擇地而攻，乘虛以入。昆蟲庶類之善用兵法者，莫過於蚊。其擇地也，每棄後而攻前；其乘虛也，必舍垣而窺戶。帳前兩幅之交接處，皆其據險扼要，伏兵伺我之區也。或於風動帳開之際，或於取器之溺之時，一隙可乘，遂鼓噪而入。法于門戶交關之地，上、中、下共設三紐，若婦人之衣扣然。至取溺器時，先以一手綰帳，勿使大開，以一手提之使入，其出亦然。若是，則堅壁固壘，彼雖有奇勇異詐，亦無所施其能矣。至於驅除之法，當使人在帳中，空洞其外，始能出而無阻。世人逐蚊，皆立帳簷之下，使所開之處蔽其大半，是欲其出而閉之門也。犯此弊者十人而九，何其習而不察，亦至此乎？曷云「床要著裙」？愛精美者，一物不使稍汙。常有綺羅作帳，精其始而不能善其終，美其上而不得不汙其下者，以貼枕著頭之處，在婦人則有膏沐之痕，在男婦亦多腦汗之跡，日積月累，無瑕者玷而可愛者憎矣，故著裙之法不可少。此法與增添頂柱之法相為表裡。欲令著裙，先必使之生骨，無力不能勝衣也。即於四竹柱之下，各穴一孔，以三橫竹內之，去簟尺許，與枕相平，而後以布作裙，穿於其上，則裙汙而帳不汙，裙可勤滌，而帳難頻洗故也。至於枕簟被褥之設，不過取其夏涼冬曖，請以二語概之，曰：求涼之法，澆水不如透風；致曖之方，增糸由不如加布。是予貧士所知者。至於羊羔美酒，亦足禦寒，廣廈重冰，盡堪避暑，理則固然，未嘗親試。「知之為知之，不知為不知」，此聖賢無欺之學，不敢以細事而忽之也。<break time="100ms" />　　○櫥櫃
    </voice>
</speak>
