<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　造櫥立櫃，無他智巧，總以多容善納為貴。嘗有制體極大而所容甚少，反不若渺小其形而寬大其腹，有事半功倍之勢者。制有善不善也。善制無他，止在多設擱板。櫥之大者，不過兩屋、三屋，至四屋而止矣。若一層止備一層之用，則物之高者大者容此數件，而低者小者亦止容此數件矣。實其下而虛其上，豈非以上段有用之隙，置之無用之地哉？當於每層之兩旁，別釘細木二條，以備架板之用。板勿太寬，或及進身之半，或三分之一，用則活置其上，不則撤而去之。如此層所貯之物，其形低小，則上半截皆為餘地，即以此板架之，是一層變為二層。總而計之，則一櫥變為兩櫥，兩櫃合成一櫃矣，所裨不亦多乎？或所貯之物，其形高大，則去而容之，未嘗為板所困也。此是一法。至於抽替之設，非但必不可少，且自多多益善。而一替之內，又必分為大小數格，以便分門別類，隨所有而藏之，譬如生藥鋪中，有所謂「百眼櫥」者。此非取法於物，乃朝廷設官之遺制，所謂五府六部群僚百執事，各有所居之地與所掌之簿書錢穀是也。醫者若無此櫥，藥石之名盈千累百，用一物尋一物，則盧醫、扁鵲無暇療病，止能為刻舟求劍之人矣。此櫥不但宜於醫者，凡大家富室，皆當則而效之，至學士文人，更宜取法。能以一層分作數層，一格畫為數格，是省取物之勞，以備作文著書之用。則思之思之，鬼神通之；心無他役，而鬼神得效其靈矣。<break time="100ms" />　　○箱籠篋笥<break time="100ms" />　　隨身貯物之器，大者名曰箱籠，小者稱為篋笥。制之之料，不出革、木、竹三種；為之關鍵者，又不出銅、鐵二項，前人所制亦云備矣。後之作者，未嘗不竭盡心思，務為奇巧，總不出前人之範圍；稍出範圍即不適用，僅供把玩而已。予于諸物之體，未嘗稍更，獨怪其樞鈕太庸，物而不化，嘗為小變其制，亦足改觀。法無他長，惟使有之若無，不見樞鈕之跡而已。止備二式者，腹稿雖多，未經嘗試，不敢以待驗之方誤人也。予遊東粵，見市廛所列之器，半屬花梨、紫檀、制法之佳，可謂窮工極巧，止怪其鑲銅裹錫，清濁不倫。無論四面包鑲，鋒棱埋沒，即於加鎖置鍵之地，務設銅樞，雖云制法不同，究竟多此一物。譬如一箱也，磨礱極光，照之如鏡，鏡中可使著屑乎？一笥也，攻治極精，撫之如玉，玉上可使生瑕乎？有人贈我一器，名「七星箱」，以中分七格，每格一替，有如星列故也。外系插蓋，從上而下者。喜其不釘銅樞，尚未生瑕著屑，因籌所以關閉之。遂付工人，命于心中置一暗閂，以銅為之，藏於骨中而不覺，自後而前，低於箱蓋。蓋上鑿一小孔，勿透於外，止受暗閂少許，使抽之不動而已。乃以寸金小鎖，鎖於箱後。置之案上，有如渾金粹玉，全體昭然，不為一物所掩。覓關鍵而不得，似於無鎖；窺中藏而不能，始求用鑰。此其一也。後遊三山，見所制器皿無非雕漆，工則細巧絕倫，色則陸離可愛，亦病其設關置鍵之地難免贅瘤，以語工師，令其稍加變易。工師曰：「吾地般、亻垂頗多，如其可變，不自今日始矣。欲泯其跡，必使無關鍵而後可。」予曰：「其然，豈其然乎？」因置曖椅告成，欲增一匣置於其上，以代几案，遂使為之。上下四旁，皆聽工人自為雕漆，俟其成後，就所雕景物而區畫之。前面有替可抽者，所雕系「博古圖」，樽鐘磬之屬昌也；後面無替而平者，系折枝花卉，蘭菊竹石是也。皆備五彩，視之光怪陸離。但抽替太闊，開閉時多不合縫，非左進右出，即右進左出。予顧而籌之，謂必一法可當二用，既泯關鍵之跡，又免出入之疵，使適用美觀均收其利而後可。乃命工人亦制銅閂一條，貫於抽替之正中，而以薄板掩之，此板即作分中之界限。夫一替分為二格，乃物理之常，而烏知有一物焉貫於其中，為前後通身之把握哉？得此一物貫於其中，則抽替之出入皆直如矢，永無左出右入、右出左入之患矣。前面所雕「博古圖」，中系三足之鼎，列於兩旁者一瓶一爐。予鼓掌大笑曰：「『執柯伐柯，其則不遠。』即以其人之道，反治其身足矣！」遂付銅工，令依三物之成式，各制其一，釘於本等物色之上，鼎與爐瓶皆銅器也，尚欲肖其形與色而為之，況真者哉？不則而知其酷似矣。鼎之中心穴一小孔，置二小鈕於旁，使抽替閉足之時，銅閂自內而出，與鈕相平。閂與鈕上俱有眼，加以寸金小鎖，似鼎上原有之物，雖增而實未嘗增也。鎖則鎖矣，抽開之時，手執何物？不幾便於入而窮於出乎？曰：不然。瓶爐之上原當有耳，加以銅圈二枚，執此為柄，抽之不煩餘力矣。此區畫正面之法也。銅閂既從內出，必在後面生根，未有不透出本匣之背者，是銅皮一塊與聯絡補綴之痕，俱不能泯矣。烏知又有一法，為天授而非人力者哉！所雕諸卉，菊在其中，菊色多曹黃，與銅相若，即以銅皮數層，剪千葉菊花一朵，以暗閂之透出者穿入其中，膠入甚固，若是則根深蒂固，誰得而動搖之？予於此一物也，純用天工，未施人巧，若有鬼物伺乎其中，乞靈於我，為開生面者。制之既成，工師告予曰：「八閩之為雕漆，數百年於茲矣，四方之來購此者，亦百千萬億其人矣，從未見創法立規有如今日之奇巧者，請衍此法，以廣其傳。」予曰：「姑遲之，俟新書告成，流布未晚。」竊恐世人先睹其物而後見其書，不知創自何人，反謂剿襲成功以為己有，詎非不白之冤哉？工師為誰？魏姓，字蘭如；王姓，字孟明。閩省雕漆之佳，當推二人第一。自不操斤，但善於指使，輕財尚友，雅人也。<break time="100ms" />　　○古董
    </voice>
</speak>
