<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三回　定挨光王婆受賄　設圈套浪子私挑
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　乍對不相識，徐思似有情。杯前交一面，花底戀雙睛。<break time="100ms" />　　傞俹驚新態，含胡問舊名。影含今夜燭，心意幾交橫。<break time="100ms" />話說西門慶央王婆，一心要會那雌兒一面，便道：「乾娘，你端的與我說這件事成，我便送十兩銀子與你。」王婆道：「大官人，你聽我說：但凡『挨光』的兩個字最難。怎的是『挨光』？比如如今俗呼『偷情』就是了。要五件事俱全，方纔行的。第一要潘安的貌；第二要驢大行貨；第三要鄧通般有錢；第四要青春少小，就要綿裡針一般軟款忍耐；第五要閑工夫。此五件，喚做『潘驢鄧小閑』。都全了，此事便獲得著。」西門慶道：「實不瞞你說，這這五件事我都有。第一件，我的貌雖比不得潘安，也充得過；第二件，我小時在三街兩巷游串，也曾養得好大龜；第三，我家裡也有幾貫錢財，雖不及鄧通，也頗得過日子；第四，我最忍耐；他便打我四百頓，休想我回他一拳；第五，我最有閑工夫，不然如何來得恁勤。乾娘，你自作成，完備了時，我自重重謝你。」王婆道：「大官人，你說五件事都全，我知道還有一件事打攪，也多是成不得。」西門慶道：「且說，甚麼一件事打攪？」王婆道：「大官人休怪老身直言，但凡挨光最難，十分，有使錢到九分九釐，也有難成處。我知你從來慳吝，不肯胡亂便使錢，只這件打攪。」西門慶道：「這個容易，我只聽你言語便了。」王婆道：「若大官人肯使錢時，老身有一條妙計，須交大官人和這雌兒會一面。」西門慶道：「端的有甚妙計？」王婆笑道：「今日晚了，且回去，過半年三個月來商量。」西門慶央及道：「乾娘，你休撒科！自作成我則個，恩有重報。」王婆笑哈哈道：「大官人卻又慌了。老身這條計，雖然入不得武成王廟，端的強似孫武子教女兵，十捉八九著。今日實對你說了罷：這個雌兒來歷，雖然微末出身，卻倒百伶百俐，會一手好彈唱，針指女工，百家歌曲，雙陸象棋，無所不知。小名叫做金蓮，娘家姓潘，原是南門外潘裁的女兒，賣在張大戶家學彈唱。後因大戶年老，打發出來，不要武大一文錢，白白與了他為妻。這雌兒等閑不出來，老身無事常過去與他閑坐。他有事亦來請我理會，他也叫我做乾娘。武大這兩日出門早。大官人如幹此事，便買一匹藍綢、一匹白綢、一匹白絹，再用十兩好綿，都把來與老身。老身卻走過去問他借曆日，央及他揀個好日期，叫個裁縫來做。他若見我這般說，揀了日期，不肯與我來做時，此事便休了；他若歡天喜地說：『我替你做。』不要我叫裁縫，這光便有一分了。我便請得他來做，就替我縫，這光便二分了。他若來做時，午間我卻安排些酒食點心請他吃。他若說不便當，定要將去家中做，此事便休了；他不言語吃了時，這光便有三分了。這一日你也莫來，直至第三日，晌午前後，你整整齊齊打扮了來，以咳嗽為號，你在門前叫道：『怎的連日不見王乾娘？我買盞茶吃。』我便出來請你入房裡坐吃茶。他若見你便起身來，走了歸去，難道我扯住他不成？此事便休了。他若見你入來，不動身時，這光便有四分了。坐下時，我便對雌兒說道：『這個便是與我衣服施主的官人，虧殺他。』我便誇大官人許多好處，你便賣弄他針指。若是他不來兜攬答應時，此事便休了；他若口中答應與你說話時，這光便有五分了。我便道：『卻難為這位娘子與我作成出手做，虧殺你兩施主，一個出錢，一個出力。不是老身路歧相央，難得這位娘子在這裡，官人做個主人替娘子澆澆手。』你便取銀子出來，央我買。若是他便走時，難道我扯住他？此事便休了。他若是不動身時，事務易成，這光便有六分了。我卻拿銀子，臨出門時對他說：『有勞娘子相待官人坐一坐。』他若起身走了家去，我終不成阻擋他？此事便休了。若是他不起身，又好了，這光便有七分了。待我買得東西提在桌子上，便說：『娘子且收拾過生活去，且吃一杯兒酒，難得這官人壞錢。』他不肯和你同桌吃，去了，此事便休了。若是他不起身，此事又好了，這光便有八分了。待他吃得酒濃時，正說得入港，我便推道沒了酒，再交你買，你便拿銀子，又央我買酒去並果子來配酒。我把門拽上，關你兩個在屋裡。他若焦燥跑了歸去時，此事便休了；他若由我拽上門，不焦躁時，這光便有九分，只欠一分了。只是這一分倒難。大官人你在房裡，便著幾句甜話兒說入去，卻不可燥暴，便去動手動腳打攪了事，那時我不管你。你先把袖子向桌子上拂落一雙箸下去，只推拾箸，將手去他腳上捏一捏。他若鬧將起來，我自來搭救。此事便休了，再也難成。若是他不做聲時，此事十分光了。這十分光做完備，你怎的謝我？」西門慶聽了大喜道：「雖然上不得凌煙閣，乾娘你這條計，端的絕品好妙計！」王婆道：「卻不要忘了許我那十兩銀子。」西門慶道：「便得一片橘皮吃，切莫忘了洞庭湖。這條計，乾娘幾時可行？」婆道：「只今晚來有回報。我如今趁武大未歸，過去問他借曆日，細細說與他。你快使人送將綢絹綿子來，休要遲了。」西門慶道： 「乾娘，這是我的事，如何敢失信。」於是作別了王婆，離了茶肆，就去街上買了綢絹三匹並十兩清水好綿。家裡叫了玳安兒用氈包包了，一直送入王婆家來。王婆歡喜收下，打發小廝回去。正是：<break time="100ms" />　　巫山雲雨幾時就，莫負襄王築楚臺。
    </voice>
</speak>
