<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />當下王婆收了綢絹綿子，開了後門，走過武大家來。那婦人接著，走去樓上坐的。王婆道：「娘子怎的這兩日不過貧家吃茶？」那婦人道：「便是我這幾日身子不快，懶走動的。」王婆道：「娘子家裡有曆日，借與老身看一看，要個裁衣的日子。」婦人道：「乾娘裁甚衣服？」王婆道：「便是因老身十病九痛，怕一時有些山高水低，我兒子又不在家。」婦人道：「大哥怎的一向不見？」王婆道：「那廝跟了個客人在外邊，不見個音信回來，老身日逐耽心不下。」婦人道：「大哥今年多少年紀？」王婆道：「那廝十七歲了。」婦人道：「怎的不與他尋個親事，與乾娘也替得手？」王婆道：「因是這等說，家中沒人。待老身東楞西補的來，早晚要替他尋下個兒。等那廝來，卻再理會。見如今老身白日黑夜只發喘咳嗽，身子打碎般，睡不倒的，只害疼，一時先要預備下送終衣服。難得一個財主官人，常在貧家吃茶，但凡他宅裡看病，買使女，說親，見老身這般本分，大小事兒無不管顧老身。又佈施了老身一套送終衣料，綢絹表裡俱全，又有若干好綿，放在家裡一年有餘，不能夠做得。今年覺得好生不濟，不想又撞著閏月，趁著兩日倒閑，要做又被那裁縫勒掯，只推生活忙，不肯來做。老身說不得這苦也！」那婦人聽了笑道：「只怕奴家做得不中意。若是不嫌時，奴這幾日倒閑，出手與乾娘做如何？」那婆子聽了，堆下笑來說道：「若得娘子貴手做時，老身便死也得好處去。久聞娘子好針指，只是不敢來相央。」那婦人道：「這個何妨！既是許了乾娘，務要與乾娘做了，將曆日去交人揀了黃道好日，奴便動手。」王婆道：「娘子休推老身不知，你詩詞百家曲兒內字樣，你不知識了多少，如何交人看曆日？」婦人微笑道：「奴家自幼失學。」婆子道：「好說，好說。」便取曆日遞與婦人。婦人接在手內，看了一回，道：「明日是破日，後日也不好，直到外後日方是裁衣日期。」王婆一把手取過曆頭來掛在牆上，便道：「若得娘子肯與老身做時，就是一點福星。何用選日！老身也曾央人看來，說明日是個破日，老身只道裁衣日不用破日，我不忌他。」那婦人道：「歸壽衣服，正用破日便好。」王婆道：「既是娘子肯作成，老身膽大，只是明日起動娘子，到寒家則個。」婦人道：「何不將過來做？」王婆道：「便是老身也要看娘子做生活，又怕門首沒人。」婦人道：「既是這等說，奴明日飯後過來。」那婆子千恩萬謝下樓去了，當晚回覆了西門慶話，約定後日準來。當夜無話。<break time="100ms" />次日清晨，王婆收拾房內乾凈，預備下針線，安排了茶水，在家等候。且說武大吃了早飯，挑著擔兒自出去了。那婦人把簾兒掛了，吩咐迎兒看家，從後門走過王婆家來。那婆子歡喜無限，接入房裡坐下，便濃濃點一盞胡桃松子泡茶與婦人吃了。抹得桌子乾凈，便取出那綢絹三匹來。婦人量了長短，裁得完備，縫將起來。婆子看了，口裡不住喝采道：「好手段，老身也活了六七十歲，眼裡真個不曾見這般好針指！」那婦人縫到日中，王婆安排些酒食請他，又下了一箸面與那婦人吃。再縫一歇，將次晚來，便收拾了生活，自歸家去。恰好武大挑擔兒進門，婦人拽門下了帘子。武大入屋裡，看見老婆面色微紅，問道：「你那裡來？」婦人應道：「便是間壁乾娘央我做送終衣服，日中安排些酒食點心請我吃。」武大道：「你也不要吃他的才是，我們也有央及他處。他便央你做得衣裳，你便自歸來吃些點心，不值得甚麼，便攪撓他。你明日再去做時，帶些錢在身邊，也買些酒食與他回禮。常言道：遠親不如近鄰，休要失了人情。他若不肯交你還禮時，你便拿了生活來家，做還與他便了。」正是：<break time="100ms" />　　阿母牢籠設計深，大郎愚滷不知音。帶錢買酒酬姦詐，卻把婆娘自送人。<break time="100ms" />婦人聽了武大言語，當晚無話。<break time="100ms" />次日飯後，武大挑擔兒出去了，王婆便踅過來相請。婦人去到他家屋裡，取出生活來，一面縫來。王婆忙點茶來與他吃了茶。看看縫到日中，那婦人向袖中取出三百文錢來，向王婆說道：「乾娘，奴和你買盞酒吃。」王婆道：「啊呀，那裡有這個道理。老身央及娘子在這裡做生活，如何交娘子倒出錢，婆子的酒食，不到吃傷了哩！」那婦人道：「卻是拙夫吩咐奴來，若是乾娘見外時，只是將了家去，做還乾娘便了。」那婆子聽了道：「大郎直恁地曉事！既然娘子這般說時，老身且收下。」這婆子生怕打攪了事，自又添錢去買好酒好食來，殷勤相待。看官聽說：但凡世上婦人，由你十分精細，被小意兒縱十個九個著了道兒。這婆子安排了酒食點心，和那婦人吃了。再縫了一歇，看看晚來，千恩萬謝歸去了。
    </voice>
</speak>
