<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四回　赴巫山潘氏幽歡　鬧茶坊鄆哥義憤
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　璇閨繡戶斜光入，千金女兒倚門立。橫波美目雖後來，羅襪遙遙不相及。<break time="100ms" />　　聞道今年初避人，珊珊鏡掛長隨身。願得侍兒為道意，後堂羅帳一相親。<break time="100ms" />話說王婆拿銀子出門，便向婦人滿面堆下笑來，說道：「老身去那街上取瓶兒來，有勞娘子相待官人坐一坐。壺裡有酒，沒便再篩兩盞兒，且和大官人吃著，老身直去縣東街，那裡有好酒買一瓶來，有好一歇兒耽擱。」婦人聽了說：「乾娘休要去，奴酒不多用了。」婆子便道：「阿呀！娘子，大官人又不是別人，沒事相陪吃一盞兒，怕怎的！」婦人口裡說「不用了」坐著卻不動身。婆子一面把門拽上，用索兒拴了，倒關他二人在屋裡。當路坐了，一頭續著鎖。<break time="100ms" />這婦人見王婆去了，倒把椅兒扯開一邊坐著，卻只偷眼睃看。西門慶坐在對面，一徑把那雙涎瞪瞪的眼睛看著他，便又問道：「卻才到忘了問娘子尊姓？」婦人便低著頭帶笑的回道：「姓武。」西門慶故做不聽得，說道：「姓堵？」那婦人卻把頭又別轉著，笑著低聲說道：「你耳朵又不聾。」西門慶笑道：「呸，忘了！正是姓武。只是俺清河縣姓武的卻少，只有縣前一個賣飲餅的三寸丁姓武，叫做武大郎，敢是娘子一族麽？」婦人聽得此言，便把臉通紅了，一面低著頭微笑道：「便是奴的丈夫。」西門慶聽了，半日不做聲，呆了臉，假意失聲道屈。婦人一面笑著，又斜瞅了他一眼，低聲說道：「你又沒冤枉事，怎的叫屈？」西門慶道：「我替娘子叫屈哩！」卻說西門慶口裡娘子長娘子短，只顧白嘈。這婦人一面低著頭弄裙子兒，又一回咬著衫袖口兒，咬得袖口兒格格駁駁的響，要便斜溜他一眼兒。只見這西門慶推害熱，脫了上面綠紗褶子道：「央煩娘子替我搭在乾娘護炕上。」這婦人只顧咬著袖兒別轉著，不接他的，低聲笑道：「自手又不折，怎的支使人！」西門慶笑著道：「娘子不與小人安放，小人偏要自己安放。」一面伸手隔桌子搭到床炕上去，卻故意把桌上一拂，拂落一隻箸來。卻也是姻緣湊著，那隻箸兒剛落在金蓮裙下。西門慶一面斟酒勸那婦人，婦人笑著不理他。他卻又待拿起箸子起來，讓他吃菜兒。尋來尋去不見了一隻。這金蓮一面低著頭，把腳尖兒踢著，笑道：「這不是你的箸兒！」西門慶聽說，走過金蓮這邊來道：「原來在此。」蹲下身去，且不拾箸，便去他繡花鞋頭上只一捏。那婦人笑將起來，說道：「怎這的羅唣！我要叫了起來哩！」西門慶便雙膝跪下說道：「娘子可憐小人則個！」一面說著，一面便摸他褲子。婦人叉開手道：「你這歪廝纏人，我卻要大耳刮子打的呢！」西門慶笑道：「娘子打死了小人，也得個好處。」於是不由分說，抱到王婆床炕上，脫衣解帶，共枕同歡。卻說這婦人自從與張大戶勾搭，這老兒是軟如鼻涕膿如醬的一件東西，幾時得個爽利！就是嫁了武大，看官試想，三寸丁的物事，能有多少力量？今番遇了西門慶，風月久慣，本事高強的，如何不喜？但見：<break time="100ms" />　　交頸鴛鴦戲水，並頭鸞鳳穿花。喜孜孜連理枝生，美甘甘同心帶結。一個將朱唇緊貼，一個將粉臉斜偎。羅襪高挑，肩膀上露兩彎新月；金釵斜墜，枕頭邊堆一朵烏雲。誓海盟山，搏弄得千般旖妮；羞雲怯雨，揉搓的萬種妖嬈。恰恰鶯聲，不離耳畔。津津甜唾，笑吐舌尖。楊柳腰脈脈春濃，櫻桃口微微氣喘。星眼朦朧，細細汗流香玉顆；酥胸蕩漾，涓涓露滴牡丹心。直饒匹配眷姻諧，真個偷情滋味美。<break time="100ms" />當下二人雲雨才罷，正欲各整衣襟，只見王婆推開房門入來，大驚小怪，拍手打掌，低低說道：「你兩個做得好事！」西門慶和那婦人都吃了一驚。那婆子便向婦人道：「好呀，好呀！我請你來做衣裳，不曾交你偷漢子！你家武大郎知，須連累我。不若我先去對武大說去。」回身便走。那婦人慌的扯住她裙子，紅著臉低了頭，只得說聲：「乾娘饒恕！」王婆便道：「你們都要依我一件事，從今日為始，瞞著武大，每日休要失了大官人的意。早叫你早來，晚叫你晚來，我便罷休。若是一日不來，我便就對你武大說。」那婦人羞得要不的，再說不出來。王婆催逼道：「卻是怎的？快些回覆我。」婦人藏轉著頭，低聲道：「來便是了。」王婆又道：「西門大官人，你自不用老身說得，這十分好事已都完了，所許之物，不可失信，你若負心，我也要對武大說。」西門慶道：「乾娘放心，並不失信。」婆子道：「你每二人出語無憑，要各人留下件表記拿著，才見真情。」西門慶便向頭上拔下一根金頭簪來，插在婦人雲髻上。婦人除下來袖了，恐怕到家武大看見生疑。婦人便不肯拿甚的出來，卻被王婆扯著袖子一掏，掏出一條杭州白縐紗汗巾，掠與西門慶收了。三人又吃了幾杯酒，已是下午時分。那婦人起身道：「奴回家去罷。」便丟下王婆與西門慶，踅過後門歸來。先去下了帘子，武大恰好進門。<break time="100ms" />且說王婆看著西門慶道：「好手段麽？」西門慶道：「端的虧了乾娘，真好手段！」王婆又道：「這雌兒風月如何？」西門慶道：「色系子女不可言。」婆子道： 「她房裡彈唱姐兒出身，甚麼事兒不久慣知道！還虧老娘把你兩個生扭做夫妻，強撮成配。你所許老身東西，休要忘了。」西門慶道：「我到家便取銀子送來。」王婆道：「眼望旌捷旗，耳聽好消息。不要交老身棺材出了討輓歌郎錢。」西門慶一面笑著，看街上無人，帶上眼紗去了。不在話下。
    </voice>
</speak>
