<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />卻說鄆哥提著籃兒，走入茶坊里來，向王婆罵道：「老豬狗！你昨日為甚麼便打我？」那婆子舊性不改，便跳身起來喝道：「你這小猢猻！老娘與你無干，你如何又來罵我？」鄆哥道：「便罵你這馬伯六，做牽頭的老狗肉，直我雞巴！」那婆子大怒，揪住鄆哥便打。鄆哥叫一聲：「你打我！」把那籃兒丟出當街上來。那婆子卻待揪他，被這小猴子叫一聲「你打」時，就打王婆腰裡帶個住，看著婆子小肚上，只一頭撞將去，險些兒不跌倒，卻得壁子礙住不倒。那猴子死頂在壁上。只見武大從外裸起衣裳，大踏步直搶入茶坊里來。那婆子見是武大，來得甚急，待要走去阻當，卻被這小猴子死力頂住，那裡肯放！婆子只叫得「武大來也！」那婦人正和西門慶在房裡，做手腳不迭，先奔來頂住了門。這西門慶便鑽入床下躲了。武大搶到房門首，用手推那房門時，那裡推得開！口裡只叫「做得好事！」那婦人頂著門，慌做一團，口裡便說道：「你閑常時只好鳥嘴，賣弄殺好拳棒，臨時便沒些用兒！見了紙虎兒也嚇一交！」那婦人這幾句話，分明叫西門慶來打武大，奪路走。西門慶在床底下聽了婦人這些話，提醒他這個念頭，便鑽出來說道：「不是我沒這本事，一時間沒這智量。」便來拔開門，叫聲「不要來！」武大卻待揪他，被西門慶早飛起腳來。武大矮小，正踢中心窩，撲地望後便倒了。西門慶打鬧里一直走了。鄆哥見勢頭不好，也撇了王婆，撒開跑了。街坊鄰舍，都知道西門了得，誰敢來管事？王婆當時就地下扶起武大來，見他口裡吐血，皮臘渣也似黃了，便叫那婦人出來，舀碗水來救得蘇醒，兩個上下肩攙著，便從後門歸到家中樓上去，安排他床上睡了。當夜無話。次日，西門慶打聽得沒事，依前自來王婆家，和這婦人頑耍，只指望武大自死。<break time="100ms" />武大一病五日不起，更兼要湯不見，要水不見，每日叫那婦人又不應。只見他濃妝艷抹了出去，歸來便臉紅。小女迎兒又吃婦人禁住，不得向前，嚇道：「小賤人，你不對我說，與了他水吃，都在你身上！」那迎兒見婦人這等說，怎敢與武大一點湯水吃！武大幾遍只是氣得發昏，又沒人來採問。一日，武大叫老婆過來，分咐他道：「你做的勾當，我親手捉著你姦，你倒挑撥姦夫踢了我心。至今求生不生，求死不死，你們卻自去快活。我死自不妨，和你們爭執不得了。我兄弟武二，你須知他性格，倘或早晚歸來，他肯干休？你若肯可憐我，早早扶得我好了，他歸來時，我都不提起。你若不看顧我時，待他歸來，卻和你們說話。」這婦人聽了，也不回言，卻踅過王婆家來，一五一十都對王婆和西門慶說了。那西門慶聽了這話，似提在冷水盆內一般，說道：「苦也！我須知景陽岡上打死大蟲的武都頭。我如今卻和娘子眷戀日久，情孚意合，拆散不開。據此等說時，正是怎生得好？卻是苦也！」王婆冷笑道：「我倒不曾見，你是個把舵的，我是個撐船的，我倒不慌，你倒慌了手腳！」西門慶道：「我枉自做個男子漢，到這般去處，卻擺佈不開。你有甚麼主見，遮藏我們則個。」王婆道：「既然我遮藏你們，我有一條計。你們卻要長做夫妻，短做夫妻？」西門慶道：「乾娘，你且說如何是長做夫妻、短做夫妻？」王婆道：「若是短做夫妻，你們就今日便分散。等武大將息好了起來，與他陪了話。武二歸來都沒言語，待他再差使出去，卻又來相會。這是短做夫妻。你們若要長做夫妻，每日同在一處，不耽驚受怕，我卻有這條妙計，只是難教你們！」西門慶道： 「乾娘，周旋了我們則個，只要長做夫妻。」王婆道：「這條計用著件東西，別人家裡都沒，天生天化，大官人家裡卻有。」西門慶道：「便是要我的眼睛，也剜來與你。卻是甚麼東西？」王婆道：「如今這搗子病得重，趁他狼狽，好下手。大官人家裡取些砒霜，卻交大娘子自去贖一帖心疼的藥來，卻把這砒霜下在裡面，把這矮子結果了，一把火燒得乾乾凈凈，沒了蹤跡。便是武二回來，他待怎的？自古道：『幼嫁從親，再嫁由身。』小叔如何管得暗地裡事！半年一載，等待夫孝滿日，大官人娶到家去。這不是長遠夫妻，偕老同歡！此計如何？」西門慶道：「乾娘此計甚妙。自古道：欲救生快活，須下死功夫。罷罷罷！一不做，二不休。」王婆道：「可知好哩！這是剪草除根，萌芽不發。大官人往家裡去快取此物來，我自教娘子下手。事了時，卻要重重謝我。」西門慶道：「這個自然，不消你說。」<break time="100ms" />　　雲情雨意兩綢繆，戀色迷花不肯休。畢竟人生如泡影，何須死下殺人謀？<break time="100ms" />且說西門慶去不多時，包了一包砒霜，遞與王婆收了。這婆子看著那婦人道：「大娘子，我教你下藥的法兒。如今武大不對你說教你救活他？你便乘此把些小意兒貼戀他。他若問你討藥吃時，便把這砒霜調在心疼藥里。待他一覺身動，你便把藥灌將下去。他若毒氣發時，必然腸胃迸斷，大叫一聲。你卻把被一蓋，不要使人聽見，緊緊的按住被角。預先燒下一鍋湯，煮著一條抹布。他那藥發之時，必然七竅內流血，口唇上有牙齒咬的痕跡。他若放了命，你便揭起被來，卻將煮的抹布只一揩，都揩沒了血跡，便入在材里，扛出去燒了，有甚麼不了事！」那婦人道：「好卻是好，只是奴家手軟，臨時安排不得屍首。」婆子道：「這個易得。你那邊只敲壁子，我自過來幫扶你。」西門慶道：「你們用心整理，明日五更，我來討話。」說罷，自歸家去了。王婆把這砒霜用手捻為細末，遞與婦人，將去藏了。
    </voice>
</speak>
