<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五回　捉姦情鄆哥定計　飲鴆藥武大遭殃
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　參透風流二字禪，好姻緣是惡姻緣。痴心做處人人愛，冷眼觀時個個嫌。<break time="100ms" />　　野草閑花休採折，真姿勁質自安然。山妻稚子家常飯，不害相思不損錢。<break time="100ms" />話說當下鄆哥被王婆打了，心中正沒出氣處，提了雪梨籃兒，一逕奔來街上尋武大郎。轉了兩條街，只見武大挑著炊餅擔兒，正從那條街過來。鄆哥見了，立住了腳，看著武大道：「這幾時不見你，吃得肥了！」武大歇下擔兒道：「我只是這等模樣，有甚吃得肥處？」鄆哥道：「我前日要糴些麥稃，一地裡沒糴處，人都道你屋裡有。」武大道：「我屋裡並不養鵝鴨，那裡有這麥稃？」鄆哥道：「你說沒麥稃，怎的賺得你恁肥耷耷的，便顛倒提你起來也不妨，煮你在鍋里也沒氣。」武大道：「小囚兒，倒罵得我好。我的老婆又不偷漢子，我如何是鴨？」鄆哥道：「你老婆不偷漢子，只偷子漢。」武大扯住鄆哥道：「還我主兒來！」鄆哥道：「我笑你只會扯我，卻不道咬下他左邊的來。」武大道：「好兄弟，你對我說是誰，我把十個炊餅送你。」鄆哥道：「炊餅不濟事。你只做個東道，我吃三杯，便說與你。」武大道：「你會吃酒？跟我來。」<break time="100ms" />武大挑了擔兒，引著鄆哥，到個小酒店里，歇下擔兒，拿幾個炊餅，買了些肉，討了一鏇酒，請鄆哥吃著。武大道：「好兄弟，你說與我則個。」鄆哥道：「且不要慌，等我一發吃完了，卻說與你。你卻不要氣苦，我自幫你打捉。」武大看那猴子吃了酒肉：「你如今卻說與我。」鄆哥道：「你要得知，把手來摸我頭上的疙瘩。」武大道：「卻怎地來有這疙瘩？」鄆哥道：「我對你說，我今日將這籃雪梨去尋西門大官，一地裡沒尋處。街上有人道：『他在王婆茶坊里來，和武大娘子勾搭上了，每日只在那裡行走。』我指望見了他，撰他三五十文錢使。叵耐王婆那老豬狗，不放我去房裡尋他，大慄暴打出我來。我特地來尋你。我方纔把兩句話來激你，我不激你時，你須不來問我。」武大道：「真個有這等事？」鄆哥道：「又來了，我道你這般屁鳥人！那廝兩個落得快活，只專等你出來，便在王婆房裡做一處。你問道真個也是假，難道我哄你不成？」武大聽罷，道：「兄弟，我實不瞞你說，我這婆娘每日去王婆家裡做衣服，做鞋腳，歸來便臉紅。我先妻丟下個女孩兒，朝打暮罵，不與飯吃，這兩日有些精神錯亂，見了我，不做歡喜。我自也有些疑忌在心裡，這話正是了。我如今寄了擔兒，便去捉姦如何？」鄆哥道：「你老大一條漢，元來沒些見識！那王婆老狗，什麼利害怕人的人！你如何出得他手？他二人也有個暗號兒，見你入來拿他，把你老婆藏過了。那西門慶須了得！打你這般二十個。若捉他不著，反吃他一頓好拳頭。他又有錢有勢，反告你一狀子，你須吃他一場官司，又沒人做主，乾結果了你性命！」武大道：「兄弟，你都說得是。我卻怎的出得這口氣？」鄆哥道：「我吃那王婆打了，也沒出氣處。我教你一著：今日歸去，都不要發作，也不要說，只自做每日一般。明朝便少做些炊餅出來賣，我自在巷口等你。若是見西門慶入去時，我便來叫你。你便挑著擔兒只在左近等我。我先去惹那老狗，他必然來打我。我先把籃兒丟出街心來，你卻搶入。我便一頭頂住那婆子，你便奔入房裡去，叫起屈來。此計如何？」武大道：「既是如此，卻是虧了兄弟。我有兩貫錢，我把你去，你到明日早早來紫石街巷口等我。」鄆哥得了錢並幾個炊餅，自去了。武大還了酒錢，挑了擔兒，自去賣了一遭歸去。<break time="100ms" />原來這婦人，往常時只是罵武大，百般的欺負他。近日來也自知無禮，只得窩盤他些個。當晚武大挑了擔兒歸來，也是和往日一般，並不題起別事。那婦人道：「大哥，買盞酒吃？」武大道：「卻才和一般經紀人買了三盞吃了。」那婦人便安排晚飯與他吃了。當夜無話。次日飯後，武大只做三兩扇炊餅，安在擔兒上。這婦人一心只想著西門慶，那裡來理會武大的做多做少。當日武大挑了擔兒，自出去做買賣。這婦人巴不的他出去了，便踅過王婆茶坊里來等西門慶。<break time="100ms" />且說武大挑著擔兒，出到紫石街巷口，迎見鄆哥提著籃兒在那裡張望。武大道：「如何？」鄆哥道：「還早些個。你自去賣一遭來，那廝七八也將來也。你只在左近處伺候，不可遠去了。」武大雲飛也似去賣了一遭回來。鄆哥道：「你只看我籃兒拋出來，你便飛奔入去。」武大把擔兒寄下，不在話下。
    </voice>
</speak>
