<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />卻說西門慶自岳廟上回來，到王婆茶坊里坐下。那婆子連忙點一盞茶來，便問：「大官人往那裡來？怎的不過去看看大娘子？」西門慶道：「今日往廟上走走。大節間記掛著，來看看六姐。」婆子道：「今日他娘潘媽媽在這裡，怕還未去哩。等我過去看看，回大官人。」這婆子走過婦人後門看時，婦人正陪潘媽媽在房裡吃酒，見婆子來，連忙讓坐。婦人笑道：「乾娘來得正好，請陪俺娘且吃個進門盞兒，到明日養個好娃娃！」婆子笑道：「老身又沒有老伴兒，那裡得養出來？你年小少壯，正好養哩！」婦人道：「常言小花不結老花兒結。」婆子便看著潘媽媽嘈道：「你看你女兒，這等傷我，說我是老花子。到明日還用著我老花子哩！」說罷，潘媽道：「他從小是這等快嘴，乾娘休要和他一般見識。」王婆道：「你家這姐姐，端的百伶百俐，不枉了好個婦女。到明日，不知什麼有福的人受的他起。」潘媽媽道：「乾娘既是撮合山，全靠乾娘作成則個！」一面安下鐘箸，婦人斟酒在他面前。婆子一連陪了幾杯酒，吃得臉紅紅的，又怕西門慶在那邊等候，連忙丟了個眼色與婦人，告辭歸家。婦人知西門慶來了，因一力攛掇他娘起身去了。將房中收拾乾凈，燒些異香，從新把娘吃的殘饌撇去，另安排一席齊整酒餚預備。<break time="100ms" />西門慶從後門過來，婦人接著到房中，道個萬福坐下。原來婦人自從武大死後，怎肯帶孝！把武大靈牌丟在一邊，用一張白紙蒙著，羹飯也不揪採。每日只是濃妝艷抹，穿顏色衣服，打扮嬌樣。因見西門慶兩日不來，就罵：「負心的賊，如何撇閃了奴，又往那家另續上心甜的了？把奴冷丟，不來揪採。」西門慶道：「這兩日有些事，今日往廟上去，替你置了些首飾珠翠衣服之類。」那婦人滿心歡喜。西門慶一面喚過小廝玳安來，氈包內取出，一件件把與婦人。婦人方纔拜謝收了。小女迎兒，尋常被婦人打怕的，以此不瞞他，令他拿茶與西門慶吃。一面婦人安放桌兒，陪西門慶吃茶。西門慶道：「你不消費心，我已與了乾娘銀子買東西去了。大節間，正要和你坐一坐。」婦人道：「此是待俺娘的，奴存下這桌整菜兒。等到乾娘買來，且有一回耽擱，咱且吃著。」婦人陪西門慶臉兒相貼，腿兒相壓，並肩一處飲酒。<break time="100ms" />且說婆子提著個籃兒，走到街上打酒買肉。那時正值五月初旬天氣，大雨時行。只見紅日當天，忽被黑雲遮掩，俄而大雨傾盆。但見：<break time="100ms" />　　烏雲生四野，黑霧鎖長空。刷剌剌漫空障日飛來，一點點擊得芭蕉聲碎。狂風相助，侵天老檜掀翻；霹靂交加，泰華嵩喬震動。洗炎驅暑，潤澤田苗，正是：江淮河濟添新水，翠竹紅榴洗濯清。<break time="100ms" />那婆子正打了一瓶酒，買了一籃菜蔬果品之類，在街上遇見這大雨，慌忙躲在人家房檐下，用手帕裹著頭，把衣服都淋濕了。等了一歇，那雨腳慢了些，大步雲飛來家。進入門來，把酒肉放在廚房下，走進房來，看婦人和西門慶飲酒，笑嘻嘻道：「大官人和大娘子好飲酒！你看把婆子身上衣服都淋濕了，到明日就教大官人賠我！」西門慶道：「你看老婆子，就是個賴精。」婆子道：「也不是賴精，大官人少不得賠我一匹大海青。」婦人道：「乾娘，你且飲盞熱酒兒。」那婆子陪著飲了三杯，說道：「老身往廚下烘衣裳去也。」一面走到廚下，把衣服烘乾，那雞鵝嗄飯切割安排停當，用盤碟盛了果品之類，都擺在房中，燙上酒來。西門慶與婦人重斟美酒，交杯疊股而飲。西門慶飲酒中間，看見婦人壁上掛著一面琵琶，便道：「久聞你善彈，今日好夕彈個曲兒我下酒。」婦人笑道：「奴自幼粗學一兩句，不十分好，你卻休要笑恥。」西門慶一面取下琵琶來，摟婦人在懷，看著他放在膝兒上，輕舒玉筍，款弄冰弦，慢慢彈著，低聲唱道：<break time="100ms" />　　冠兒不帶懶梳妝，髻輓青絲雲鬢光，金釵斜插在烏雲上。喚梅香，開籠箱，穿一套素縞衣裳，打扮的是西施模樣。出繡房，梅香，你與我捲起簾兒，燒一炷兒夜香。<break time="100ms" />西門慶聽了，歡喜的沒入腳處，一手摟過婦人粉頸來，就親了個嘴，稱誇道：「誰知姐姐有這段兒聰明！就是小人在構欄三街兩巷相交唱的，也沒你這手好彈唱！」 婦人笑道：「蒙官人抬舉，奴今日與你百依百順，是必過後休忘了奴家。」西門慶一面捧著他香腮，說道：「我怎肯忘了姐姐！」兩個殢雨尤雲，調笑玩耍。少頃，西門慶又脫下他一隻繡花鞋兒，擎在手內，放一小杯酒在內，吃鞋杯耍子。婦人道：「奴家好小腳兒，你休要笑話。」不一時，二人吃得酒濃，掩閉了房門，解衣上床玩耍。王婆把大門頂著，和迎兒在廚房中坐地。二人在房內顛鸞倒鳳，似水如魚。那婦人枕邊風月，比娼妓尤甚，百般奉承。西門慶亦施逞槍法打動。兩個女貌郎才，俱在妙齡之際，有詩單道其能，詩曰：<break time="100ms" />　　寂靜蘭房簟枕涼，佳人才子意何長。方纔枕上澆紅燭，忽又偷來火隔牆。<break time="100ms" />　　粉蝶探香花萼顫，蜻蜓戲水往來狂。情濃樂極猶餘興，珍重檀郎莫相忘。<break time="100ms" />　　[寂靜閨房單枕涼，才子佳人至妙頑。纔去倒澆紅蠟燭，忽然又掉夜行船。<break time="100ms" />　　偷香粉蝶飧花蕊，戲水蜻蜓上下旋。樂極情濃無限趣，靈龜口內吐清泉。]<break time="100ms" />當日西門慶在婦人家盤桓至晚，欲回家，留了幾兩散碎銀子與婦人做盤纏。婦人再三輓留不住。西門慶帶上眼罩，出門去了。婦人下了帘子，關上大門，又和王婆吃了一回酒，才散。正是：<break time="100ms" />　　倚門相送劉郎去，煙水桃花去路迷。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
