<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />到次日，西門慶早起，打選衣帽整齊，拿了一段尺頭，買了四盤羹果，裝做一盒擔，叫人抬了。薛嫂領著，西門慶騎著頭口，小廝跟隨，逕來楊姑娘家門首。薛嫂先入去通報姑娘，說道：「近邊一個財主，要和大娘子說親。我說一家只姑奶奶是大，先來覿面，親見過你老人家，講了話，然後才敢去門外相看。今日小媳婦領來，見在門首伺候。」婆子聽見，便道：「阿呀，保山，你如何不先來說聲！」一面吩咐丫鬟頓下好茶，一面道：「有請。」這薛嫂一力攛掇，先把盒擔抬進去擺下，打發空盒擔出去，就請西門慶進來相見。這西門慶頭戴纏綜大帽，一口一聲只叫：「姑娘請受禮。」讓了半日，婆子受了半禮。分賓主坐下，薛嫂在旁邊打橫。婆子便道：「大官人貴姓？」薛嫂道：「便是咱清河縣數一數二的財主，西門大官人。在縣前開個大生藥鋪，家中錢過北斗，米爛陳倉，沒個當家立紀的娘子。聞得咱家門外大娘子要嫁，特來見姑奶奶講說親事。」婆子道：「官人儻然要說俺侄兒媳婦，自恁來閑講罷了，何必費煩又買禮來，使老身卻之不恭，受之有愧。」西門慶道： 「姑娘在上，沒的禮物，惶恐。」那婆子一面拜了兩拜謝了，收過禮物去，拿茶上來。吃畢，婆子開口道：「老身當言不言謂之懦。我侄兒在時，掙了一分錢財，不幸先死了，如今都落在他手裡，說少也有上千兩銀子東西。官人做小做大我不管你，只要與我侄兒念上個好經。老身便是他親姑娘，又不隔從，就與上我一個棺材本，也不曾要了你家的。我破著老臉，和張四那老狗做臭毛鼠，替你兩個硬張主。娶過門時，遇生辰時節，官人放他來走走，就認俺這門窮親戚，也不過上你窮。」 西門慶笑道：「你老人家放心，所說的話，我小人都知道了。只要你老人家主張得定，休說一個棺材本，就是十個，小人也來得起。」說著，便叫小廝拿過拜匣來，取出六錠三十兩雪花官銀，放在面前，說道：「這個不當甚麼，先與你老人家買盞茶吃，到明日娶過門時，還你七十兩銀子、兩匹緞子，與你老人家為送終之資。其四時八節，只管上門行走。」這老虔婆黑眼珠見了二三十兩白晃晃的官銀，滿面堆下笑來，說道：「官人在上，不是老身意小，自古先斷後不亂。」薛嫂在旁插口說：「你老人家忒多心，那裡這等計較！我這大官人不是這等人，只恁還要掇著盒兒認親。你老人家不知，如今知縣知府相公也都來往，好不四海。你老人家能吃他多少？」一席話說的婆子屁滾尿流。吃了兩道茶，西門慶便要起身，婆子輓留不住。薛嫂道：「今日既見了姑奶奶，明日便好往門外相看。」婆子道：「我家侄兒媳婦不用大官人相，保山，你就說我說，不嫁這樣人家，再嫁甚樣人家！」西門慶作辭起身。婆子道：「老身不知大官人下降，匆忙不曾預備，空了官人，休怪。」拄拐送出。送了兩步，西門慶讓回去了。薛嫂打發西門慶上馬，因說道：「我主張的有理麽？你老人家先回去罷，我還在這裡和他說句話。明日須早些往門外去。」西門慶便拿出一兩銀子來，與薛嫂做驢子錢。薛嫂接了，西門慶便上馬來家。他還在楊姑娘家說話飲酒，到日暮才歸家去。<break time="100ms" />話休饒舌。到次日，西門慶打選衣帽齊整，袖著插戴，騎著匹白馬，玳安、平安兩個小廝跟隨，薛嫂兒騎著驢子，出的南門外來。不多時，到了楊家門首。卻是坐南朝北一間門樓，粉青照壁。薛嫂請西門慶下了馬，同進去。裡面儀門照牆，竹搶籬影壁，院內擺設榴樹盆景，台基上靛缸一溜，打布凳兩條。薛嫂推開朱紅槅扇，三間倒坐客位，上下椅桌光鮮，簾櫳瀟灑。薛嫂請西門慶坐了，一面走入裡邊。片晌出來，向西門慶耳邊說：「大娘子梳妝未了，你老人家請坐一坐。」只見一個小廝兒拿出一盞福仁泡茶來，西門慶吃了。這薛嫂一面指手畫腳與西門慶說：「這家中除了那頭姑娘，只這位娘子是大。雖有他小叔，還小哩，不曉得什麼。當初有過世的官人在鋪子里，一日不算銀子，銅錢也賣兩大箥籮。毛青鞋面布，俺每問他買，定要三分一尺。一日常有二三十染的吃飯，都是這位娘子主張整理。手下使著兩個丫頭，一個小廝。大丫頭十五歲，吊起頭去了，名喚蘭香。小丫頭名喚小鸞，才十二歲。到明日過門時，都跟他來。我替你老人家說成這親事，指望典兩間房兒住哩。」西門慶道：「這不打緊。」薛嫂道：「你老人家去年買春梅，許我幾匹大布，還沒與我。到明日不管一總謝罷了。」<break time="100ms" />正說著，只見使了個丫頭來叫薛嫂。不多時，只聞環佩叮咚，蘭麝馥郁，薛嫂忙掀開帘子，婦人出來。西門慶睜眼觀那婦人，但見：<break time="100ms" />　　月畫煙描，粉妝玉琢。俊龐兒不肥不瘦，俏身材難減難增。素額逗幾點微麻，天然美麗；緗裙露一雙小腳，周正堪憐。行過處花香細生，坐下時淹然百媚。
    </voice>
</speak>
