<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />常言道：樂極生悲。光陰迅速，單表武松自領知縣書禮馱擔，離了清河縣，竟到東京朱太尉處，下了書禮，交割了箱馱。等了幾日，討得回書，領一行人取路回山東而來。去時三四月天氣，回來卻淡暑新秋，路上雨水連綿，遲了日限。前後往回也有三個月光景。在路上行往坐卧，只覺得神思不安，身心恍惚，不免先差了一個土兵，預報與知縣相公。又私自寄一封家書與他哥哥武大，說他只在八月內準還。那土兵先下了知縣相公稟帖，然後逕來抓尋武大家。可可天假其便，王婆正在門首。那土兵見武大家門關著，才要叫門，婆子便問：「你是尋誰的？」土兵道：「我是武都頭差來下書與他哥哥。」婆子道：「武大郎不在家，都上墳去了。你有書信，交與我，等他回來，我遞與他，也是一般。」那土兵向前唱了一個喏，便向身邊取出家書來交與王婆，忙忙騎上頭口去了。<break time="100ms" />這王婆拿著那封書，從後門走過婦人家來。原來婦人和西門慶狂了半夜，約睡至飯時還不起來。王婆叫道：「大官人、娘子起來，和你們說話。如今武二差土兵寄書來與他哥哥，說他不久就到。我接下，打發他去了。你們不可遲滯，須要早作長便。」那西門慶不聽萬事皆休，聽了此言，正是：分門八塊頂梁骨，傾下半桶冰雪來。慌忙與婦人都起來，穿上衣服，請王婆到房內坐下。取出書來與西門慶看。書中寫著，不過中秋回家。二人都慌了手腳，說道：「如此怎了？乾娘遮藏我每則個，恩有重報，不敢有忘。我如今二人情深似海，不能相舍。武二那廝回來，便要分散，如何是好？」婆子道：「大官人，有什麼難處之事！我前日已說過，幼嫁由親，後嫁由身。古來叔嫂不通門戶，如今武大已百日來到，大娘子請上幾個和尚，把這靈牌子燒了。趁武二未到家，大官人一頂轎子娶了家去。等武二那廝回來，我自有話說。他敢怎的？自此你二人自在一生，豈不是妙！」西門慶便道：「乾娘說的是。」當日西門慶和婦人用畢早飯，約定八月初六日，是武大百日，請僧燒靈。初八日晚，娶婦人家去。三人計議已定。不一時，玳安拿馬來接回家，不在話下。<break time="100ms" />光陰似箭，日月如梭，又早到了八月初六日。西門慶拿了數兩碎銀錢，來婦人家，教王婆報恩寺請了六個僧，在家做水陸，超度武大，晚夕除靈。道人頭五更就挑了經擔來，鋪陳道場，懸掛佛像。王婆伴廚子在竈上安排齋供。西門慶那日就在婦人家歇了。不一時，和尚來到，搖響靈杵，打動鼓鈸，諷誦經懺，宣揚法事，不必細說。<break time="100ms" />且說潘金蓮怎肯齋戒，陪伴西門慶睡到日頭半天，還不起來。和尚請齋主拈香僉字，證盟禮佛，婦人方纔起來梳洗，喬素打扮，來到佛前參拜。眾和尚見了武大這老婆，一個個都迷了佛性禪心，關不住心猿意馬，七顛八倒，酥成一塊。但見：<break time="100ms" />　　班首輕狂，念佛號不知顛倒；維摩昏亂，誦經言豈顧高低。燒香行者，推倒花瓶；秉燭頭陀，誤拿香盒。宣盟表白，大宋國錯稱做大唐國；懺罪闍黎，武大郎幾念武大娘。長老心忙，打鼓借拿徒弟手；沙彌情盪，罄槌敲破老僧頭。從前苦行一時休，萬個金剛降不住。<break time="100ms" />婦人在佛前燒了香，僉了字，拜禮佛畢，回房去依舊陪伴西門慶。擺上酒席葷腥，自去取樂。西門慶吩咐王婆：「有事你自答應便了，休教他來聒噪六姐。」婆子哈哈笑道：「你兩口兒只管受用，由著老娘和那禿廝纏。」<break time="100ms" />且說從和尚見了武大老婆喬模喬樣，多記在心裡。到午齋往寺中歇晌回來，婦人正和西門慶在房裡飲酒作歡。原來婦人卧房與佛堂止隔一道板壁。有一個僧人先到，走在婦人窗下水盆里洗手，忽聽見婦人在房裡顫聲柔氣，呻呻吟吟，哼哼唧唧，恰似有人交媾一般。遂推洗手，立住腳聽。只聽得婦人口裡喘聲呼叫：「達達，你只顧|打到幾時？只怕和尚來聽見。饒了奴，快些丟了罷！」西門慶道：「你且休慌！我還要在蓋子上燒一下兒哩！」不想都被這禿廝聽了個不亦樂乎。落後眾和尚到齊了，吹打起法事來，一個傳一個，都知婦人有漢子在屋裡，不覺都手之舞之，足之蹈之。臨佛事完滿，晚夕送靈化財出去，婦人又早除了孝髻，登時把靈牌並佛燒了。那賊禿冷眼瞧見，帘子里一個漢子和婆娘影影綽綽並肩站著，想起白日里聽見那些勾當，只顧亂打鼓|鈸不住。被風把長老的僧伽帽刮在地上，露出青旋旋光頭，不去拾，只顧|鈸打鼓，笑成一塊。王婆便叫道：「師父，紙馬已燒過了，還只顧|打怎的？」和尚答道：「還有紙爐蓋子上沒燒過。」西門慶聽見，一面令王婆快打發襯錢與他。長老道：「請齋主娘子謝謝。」婦人道：「乾娘說免了罷。」眾和尚道：「不如饒了罷。」一齊笑的去了。正是：隔牆須有耳，窗外豈無人！有詩為證：<break time="100ms" />　　淫婦燒靈志不平，闍黎竊壁聽淫聲。果然佛法能消罪，亡者聞之亦慘魂。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
