<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八回　盼情郎佳人占鬼卦　燒夫靈和尚聽淫聲
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　紅曙捲窗紗，睡起半拖羅袂。何似等閑睡起，到日高還未。<break time="100ms" />　　催花陣陣玉樓風，樓上人難睡。有了人兒一個，在眼前心裡。<break time="100ms" />話說西門慶自娶了玉樓在家，燕爾新婚，如膠似漆。又遇陳宅使文嫂兒來通信，六月十二日就要娶大姐過門。西門慶促忙促急攢造不出床來，就把孟玉樓陪來的一張南京描金彩漆拔步床陪了大姐。三朝九日，足亂了一個多月，不曾往潘金蓮家去。把那婦人每日門兒倚遍，眼兒望穿。使王婆往他門首去尋，門首小廝知道是潘金蓮使來的，多不理他。婦人盼的緊，見婆子回了，又叫小女兒街上去尋。那小妮子怎敢入他深宅大院？只在門首踅探，不見西門慶就回來了。來家被婦人噦罵在臉上，怪他沒用，便要叫他跪著。餓到晌午，又不與他飯吃。此時正值三伏天道，婦人害熱，吩咐迎兒熱下水，伺候要洗澡。又做了一籠裹餡肉角兒，等西門慶來吃。身上只著薄紗短衫，坐在小凳上，盼不見西門慶到來，罵了幾句負心賊。無情無緒，用纖手向腳上脫下兩隻紅繡鞋兒來，試打一個相思卦。正是：逢人不敢高聲語，暗卜金錢問遠人。有《山坡羊》為證：<break time="100ms" />　　凌波羅襪，天然生下，紅雲染就相思卦。似藕生芽，如蓮卸花，怎生纏得些兒大！柳條兒比來剛半叉。他不念咱，咱何曾不念他！倚著門兒，私下簾兒，悄呀，空叫奴被兒里叫著他那名兒罵。你怎戀煙花，不來我家！奴眉兒淡淡教誰畫？何處綠楊拴系馬？他辜負咱，咱何曾辜負他！<break time="100ms" />婦人打了一回相思卦，不覺困倦，就歪在床上盹睡著了。約一個時辰醒來，心中正沒好氣。迎兒問：「熱了水，娘洗澡也不洗？」婦人就問：「角兒蒸熟了？拿來我看。」迎兒連忙拿到房中。婦人用纖手一數，原做下一扇籠三十個角兒，翻來覆去只數得二十九個，便問：「那一個往那裡去了？」迎兒道：「我並沒看見，只怕娘錯數了。」婦人道：「我親數了兩遍，三十個角兒，要等你爹來吃。你如何偷吃了一個？好嬌態淫婦奴才，你害饞癆饞痞，心裡要想這個角兒吃！你大碗小碗吃搗不下飯去，我做下孝順你來！」便不由分說，把這小妮子跣剝去身上衣服，拿馬鞭子打了二三十下，打的妮子殺豬般也似叫。問著他：「你不承認，我定打你百數！」 打的妮子急了，說道：「娘休打，是我害餓的慌，偷吃了一個。」婦人道：「你偷了，如何賴我錯數？眼看著就是個牢頭禍根淫婦！有那亡八在時，輕學重告，今日往那裡去了？還在我跟前弄神弄鬼！我只把你這牢頭淫婦，打下你下截來！」打了一回，穿上小衣，放他起來，吩咐在旁打扇。打了一回扇，口中說道：「賊淫婦，你舒過臉來，等我掐你這皮臉兩下子。」那妮子真個舒著臉，被婦人尖指甲掐了兩道血口子，才饒了他。<break time="100ms" />良久，走到鏡臺前，從新妝點出來，門帘下站立。也是天假其便，只見玳安夾著氈包，騎著馬，打婦人門首經過。婦人叫住，問他往何處去來。那小廝說話乖覺，常跟西門慶在婦人家行走，婦人常與他些浸潤，以此滑熟。一面下馬來，說道：「俺爹使我送人情，往守備府里去來。」婦人叫進門來，問道：「你爹家中有甚事，如何一向不來傍個影兒？想必另續上了一個心甜的姊妹了。」玳安道：「俺爹再沒續上姊妹，只是這幾日家中事忙，不得脫身來看六姨。」婦人道：「就是家中有事，那裡丟我恁個半月，音信不送一個兒！只是不放在心兒上。」因問玳安：「有甚麼事？你對我說。」那小廝嘻嘻只是笑，不肯說。婦人見玳安笑得有因，愈丁緊問道：「端的有甚事？」玳安笑道：「只說有椿事兒罷了，六姨只顧吹毛求疵問怎的？」婦人道：「好小油嘴兒，你不對我說，我就惱你一生。」小廝道：「我對六姨說，六姨休對爹說是我說的。」婦人道：「我決不對他說。」玳安就如此這般，把家中娶孟玉樓之事，從頭至尾告訴了一遍。這婦人不聽便罷，聽了由不得珠淚兒順著香腮流將下來。玳安慌了，便道：「六姨，你原來這等量窄，我故此不對你說。」婦人倚定門兒，長嘆了一口氣，說道：「玳安，你不知道，我與他從前以往那樣恩情，今日如何一旦拋閃了。」止不住紛紛落下淚來。玳安道：「六姨，你何苦如此？家中俺娘也不管著他。」婦人便道：「玳安，你聽告訴：<break time="100ms" />　　喬才心邪，不來一月。奴繡鴛衾曠了三十夜。他俏心兒別，俺痴心兒呆，不合將人十分熱。常言道容易得來容易舍。興，過也；緣，分也。」<break time="100ms" />說畢又哭。玳安道：「六姨，你休哭。俺爹怕不也只在這兩日，他生日待來也。你寫幾個字兒，等我替你捎去，與俺爹看了，必然就來。」婦人道：「是必累你，請的他來。到明日，我做雙好鞋與你穿。我這裡也要等他來，與他上壽哩。他若不來，都在你小油嘴身上。」說畢，令迎兒把桌上蒸下的角兒，裝了一碟，打發玳安兒吃茶。一面走入房中，取過一幅花箋，又輕拈玉管，款弄羊毛，須臾，寫了一首《寄生草》。詞曰：<break time="100ms" />　　將奴這知心話，付花箋寄與他。想當初結下青絲發，門兒倚遍簾兒下，受了些沒打弄的耽驚怕。你今果是負了奴心，不來還我香羅帕。<break time="100ms" />寫就，疊成一個方勝兒，封停當，付與玳安收了，道：「好歹多上覆他。待他生日，千萬來走走。奴這裡專望。」那玳安吃了點心，婦人又與數十文錢。臨出門上馬，婦人道：「你到家見你爹，就說六姨好不罵你。他若不來，你就說六姨到明日坐轎子親自來哩。」玳安道：「六姨，自吃你賣粉團的撞見了敲板兒蠻子叫冤屈 ──麻飯胳膽的帳。」說畢，騎馬去了。
    </voice>
</speak>
