<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />單表武松，八月初旬到了清河縣，先去縣裡納了回書。知縣見了大喜，已知金寶交得明白，賞了武松十兩銀子，酒食管待，不必細說。武松回到下處，換了衣服鞋襪，戴了一頂新頭巾，鎖了房門，一徑投紫石街來。兩邊眾鄰舍看見武松`回來，都吃一驚，捏兩把汗，說道：「這番蕭牆禍起了！這個太歲歸來，怎肯干休！」武松走到哥哥門前，揭起帘子，探身入來，看見小女迎兒在樓穿廊下攆線。叫聲哥哥也不應，叫聲嫂嫂也不應，道：「我莫不耳聾了，如何不見哥嫂聲音？」向前便問迎兒。那迎兒見他叔叔來，嚇的不敢言語。武松道：「你爹娘往那裡去了？」迎兒只是哭，不做聲。正問間，隔壁王婆聽得是武二歸來，生怕決撒了，慌忙走過來。武二見王婆過來，唱了喏，問道：「我哥哥往那裡去了？嫂嫂也怎的不見？」婆子道：「二哥請坐，我告訴你。你哥哥自從你去後，到四月間得個拙病死了。」武二道：「我哥哥四月幾時死的？得什麼病？吃誰的藥來？」王婆道：「你哥哥四月二十頭，猛可地害起心疼起來，病了八九日，求神問卜，什麼藥不吃到？醫治不好，死了。」武二道：「我的哥哥從來不曾有這病，如何心疼便死了？」王婆道：「都頭卻怎的這般說？天有不測風雲，人有旦夕禍福。今晚脫了鞋和襪，未審明朝穿不穿。誰人保得常沒事？」武二道：「我哥哥如今埋在那裡？」王婆道：「你哥哥一倒了頭，家中一文錢也沒有，大娘子又是沒腳蟹，那裡去尋墳地？虧左近一個財主舊與大郎有一面之交，舍助一具棺木，沒奈何放了三日，抬出去火葬了。」武二道：「如今嫂嫂往那裡去了？」婆子道：「他少女嫩婦的，又沒的養贍過日子。胡亂守了百日孝，他娘勸他，前月嫁了外京人去了。丟下這個業障丫頭子，教我替他養活。專等你回來交付與你，也了我一場事。」武二聽言，沉吟了半晌，便撇下王婆出門去，逕投縣前下處。開了門進房裡，換了一身素衣，便叫土兵街上打了一條麻絛，買了一雙綿褲，一頂孝帽戴在頭上；又買了些果品點心、香燭冥紙、金銀錠之類，歸到哥哥家，從新安設武大靈位。安排羹飯，點起香燭，鋪設酒餚，掛起經幡紙繒，安排得端正。約一更已後，武二拈了香，撲翻身便拜，道：「哥哥陰魂不遠，你在世時，為人軟弱，今日死後，不見分明。你若負屈含冤，被人害了，托夢與我，兄弟替你報冤雪恨！」把酒一面澆奠了，燒化冥紙，武二便放聲大哭。終是一路上來的人，哭的那兩邊鄰舍無不凄惶。武二哭罷，將這羹飯酒餚和土兵、迎兒吃了。討兩條席子，教土兵房外旁邊睡，迎兒房中睡，他便自把條席子，就武大靈桌子前睡。<break time="100ms" />約莫將半夜時分，武二翻來覆去那裡睡得著，口裡只是長吁氣。那土兵齁齁的卻似死人一般，挺在那裡。武二爬將起來看時，那靈桌子上琉璃燈半明半滅。武二坐在席子上，自言自語，口裡說道：「我哥哥生時懦弱，死後卻無分明。」說猶未了，只見那靈桌子下捲起一陣冷風來。但見：<break time="100ms" />　　無形無影，非霧非煙。盤旋似怪風侵骨冷，凜冽如殺氣透肌寒。昏昏暗暗，靈前燈火失光明；慘慘幽幽，壁上紙錢飛散亂。隱隱遮藏食毒鬼，紛紛飄逐影魂幡。<break time="100ms" />那陣冷風，逼得武二毛髮皆豎起來。定睛看時，見一個人從靈桌底下鑽將出來，叫聲：「兄弟！我死得好苦也！」武二看不仔細，卻待向前再問時，只見冷氣散了，不見了人。武二一交跌翻在席子上坐的，尋思道：「怪哉！似夢非夢。剛纔我哥哥正要報我知道，又被我的神氣衝散了。想來他這一死，必然不明。」聽那更鼓，正打三更三點。回頭看那土兵，正睡得好。於是咄咄不樂，只等天明，卻再理會。<break time="100ms" />看看五更雞叫，東方漸明。土兵起來燒湯，武二洗漱了，喚起迎兒看家，帶領土兵出了門。在街上訪問街坊鄰舍：「我哥哥怎的死了？嫂嫂嫁得何人去了？」那街坊鄰舍明知此事，都懼怕西門慶，誰肯來管？只說：「都頭，不消訪問，王婆在緊隔壁住，只問王婆就知了。」有那多口的說：「賣梨的鄆哥兒與仵作何九，二人最知詳細。」這武二竟走來街坊前去尋鄆哥。只見那小猴子手裡拿著個柳籠簸羅兒，正糴米回來。武二便叫鄆哥道：「兄弟！」唱喏。那小廝見是武二叫他，便道：「武都頭，你來遲了一步兒，須動不得手。只是一件，我的老爹六十歲，沒人養贍，我卻難保你們打官司。」武二道：「好兄弟，跟我來。」引他到一個飯店樓上，武二叫貨賣造兩分飯來。武二對鄆哥道：「兄弟，你雖年幼，倒有養家孝順之心。我沒甚麼──」向身邊摸出五兩碎銀子，遞與鄆哥道：「你且拿去與老爹做盤費。待事務畢了，我再與你十來兩銀子做本錢。你可備細說與我：哥哥和甚人合氣？被甚人謀害了？家中嫂嫂被那一個娶去？你一一說來，休要隱匿。」這鄆哥一手接過銀子，自心裡想道：「這些銀子，老爹也夠盤費得三五個月，便陪他打官司也不妨。」一面說道：「武二哥，你聽我說，卻休氣苦。」於是把賣梨兒尋西門慶，後被王婆怎地打他，不放進去，又怎地幫扶武大捉姦，西門慶怎的踢中了武大，心疼了幾日，不知怎的死了，從頭至尾細說了一遍。武二聽了，便道：「你這話卻是實麽？」又問道：「我的嫂子實嫁與何人去了？」鄆哥道：「你嫂子吃西門慶抬到家，待搗弔底子兒，自還問他實也是虛！」武二道：「你休說謊。」鄆哥道：「我便官府面前，也只是這般說。」武二道：「兄弟，既然如此，討飯來吃。」須臾，吃了飯。武二還了飯錢，兩個下樓來，吩咐鄆哥：「你回家把盤纏交與老爹，明日早上來縣前，與我作證。」又問：「何九在那裡居住？」鄆哥道：「你這時候還尋何九？他三日前聽見你回，便走的不知去向了。」這武二放了鄆哥家去。
    </voice>
</speak>
