<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十回　義士充配孟州道　妻妾玩賞芙蓉亭
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　八月中秋，涼飆微逗，芙蓉卻是花時候。誰家姊妹鬥新妝，園林散步頻攜手。<break time="100ms" />　　折得花枝，寶瓶隨後，歸來玩賞全憑酒。三杯酩酊破愁城，醒時愁緒應還又。<break time="100ms" />話說武二被地方保甲拿去縣裡見知縣，不題。且表西門慶跳下樓窗，扒伏在人家院里藏了。原來是行醫的胡老人家。只見他家使的一個大胖丫頭，走來毛廁里凈手，蹶著大屁股，猛可見一個漢子扒伏在院牆下，往前走不迭，大叫：「有賊了！」慌的胡老人急進來。看見，認得是西門慶，便道：「大官人，且喜武二尋你不著，把那人打死了。地方拿他縣中見官去了。這一去定是死罪。大官人歸家去，料無事矣。」西門慶拜謝了胡老人，搖擺來家，一五一十對潘金蓮說，二人拍手喜笑，以為除了患害。婦人叫西門慶上下多使些錢，務要結果了他，休要放他出來。西門慶一面差心腹家人來旺兒，饋送了知縣一副金銀酒器、五十兩銀子，上下吏典也使了許多錢，只要休輕勘了武二。<break time="100ms" />知縣受了賄賂，到次日升廳。地方押著武松並酒保、唱的一班人，當廳跪下。縣主翻了臉，便叫：「武松！你這廝昨日誣告平人，我已再三寬你，如何不遵法度，今又平白打死人？」武松道：「小人本與西門慶有仇，尋他廝打，不料撞遇此人。他隱匿西門慶不說，小人一時怒起，誤將他打死。只望相公與小人做主，拿西門慶正法，與小人哥哥報這一段冤仇。小人情願償此人誤傷之罪。」知縣道：「這廝胡說，你豈不認得他是縣中皂隸！今打殺他，定別有緣故，為何又纏到西門慶身上？不打如何肯招！」喝令左右加刑。兩邊內三四個皂隸，把武松拖翻，雨點般打了二十。打得武二口口聲冤道：「小人也有與相公效勞用力之處，相公豈不憐憫？相公休要苦刑小人！」知縣聽了此言，越發惱了，道：「你這廝親手打死了人，尚還口強，抵賴那個？」喝令：「好生與我拶起來！」當下又拶了武松一拶，敲了五十杖子，教取面長枷帶了，收在監內。一干人寄監在門房裡。內中縣丞、佐二官也有和武二好的，念他是個義烈漢子，有心要周旋他，爭奈都受了西門慶賄賂，粘住了口，做不的主張。又見武松只是聲冤，延挨了幾日，只得朦朧取了供招，喚當該吏典並仵作、鄰里人等，押到獅子街，檢驗李外傳身屍，填寫屍單格目。委的被武松尋問他索討分錢不均，酒醉怒起，一時鬥毆，拳打腳踢，撞跌身死。左肋、面門、心坎、腎囊，俱有青赤傷痕不等。檢驗明白，回到縣中。一日，做了文書申詳，解送東平府來，詳允發落。<break time="100ms" />這東平府尹，姓陳雙名文昭，乃河南人氏，極是個清廉的官，聽的報來，隨即升廳。但見他：<break time="100ms" />　　平生正直，秉性賢明。幼年向雪案攻書，長大在金鑾對策。常懷忠孝之心，每發仁慈之政。戶口登，錢糧辦，黎民稱頌滿街衢；詞頌減，盜賊休，父老贊歌喧市井。正是：名標青史播千年，聲振黃堂傳萬古。賢良方正號青天，正直清廉民父母。<break time="100ms" />這府尹陳文昭升了廳，便教押過這干犯人，就當廳先把清河縣申文看了，又把各人供狀招擬看過，端的上面怎生寫著？文曰：<break time="100ms" />　　東平府清河縣，為人命事呈稱：犯人武松，年二十八歲，系陽谷縣人氏。因有膂力，本縣參做都頭。因公差回還，祭奠亡兄，見嫂潘氏不守孝滿，擅自嫁人。是日，松在巷口緝聽，不合在獅子街上王鸞酒樓上撞遇李外傳。因酒醉，索討前借錢三百文，外傳不與；又不合因而鬥毆，相互不服，揪打踢撞傷重，當時身死。比有唱婦牛氏、包氏見證，致被地方保甲捉獲。委官前至屍所，拘集仵作、里甲人等，檢驗明白，取供具結，填圖解繳前來，覆審無異。擬武松合依鬥毆殺人，不問手足、他物、金兩，律絞。酒保王鸞並牛氏、包氏，俱供明無罪。今合行申到案發落，請允施行。<break time="100ms" />　　政和三年八月　日　　知縣李達天、縣丞樂和安、主簿華荷祿、典史夏恭基、司吏錢勞。<break time="100ms" />府尹看了一遍，將武松叫過面前，問道：「你如何打死這李外傳？」那武松`只是朝上磕頭告道：「青天老爺！小的到案下，得見天日。容小的說，小的敢說。」府尹道：「你只顧說來。」武松遂將西門慶姦娶潘氏，並哥哥捉姦，踢中心窩，後來縣中告狀不准，前後情節細說一遍，道：「小的本為哥哥報仇，因尋西門慶廝打，不料誤打死此人。委是小的負屈含冤，奈西門慶錢大，禁他不得。小人死不足惜，但只是小人哥哥武大含冤地下，枉了性命。」府尹道：「你不消多言，我已盡知了。」因把司吏錢勞叫來，痛責二十板，說道：「你那知縣也不待做官，何故這等任情賣法？」於是將一干人眾，一一審錄過，用筆將武松供招都改了，因向佐二官說道：「此人為兄報仇，誤打死這李外傳，也是個有義的烈漢，比故殺平人不同。」一面打開他長枷，換了一面輕罪枷枷了，下在牢里。一干人等都發回本縣聽候。一面行文書著落清河縣，添提豪惡西門慶，並嫂潘氏、王婆、小廝鄆哥、仵作何九，一同從公根勘明白，奏請施行。武松在東平府監中，人都知道他是條好漢，因此押牢禁子都不要他一文錢，到把酒食與他吃。
    </voice>
</speak>
