<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十一回　潘金蓮激打孫雪娥　西門慶梳籠李桂姐
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　六街簫鼓正喧闐，初月今朝一線添。睡去烏衣驚玉剪，鬥來宵燭渾朱簾。<break time="100ms" />　　香綃染處紅餘白，翠黛攢來苦味甜。阿姐當年曾似此，縱他戲汝不須嫌。<break time="100ms" />話說潘金蓮在家恃寵生驕，顛寒作熱，鎮日夜不得個寧靜。性極多疑，專一聽籬察壁。那個春梅，又不是十分耐煩的。一日，金蓮為些零碎事情不湊巧，罵了春梅幾句。春梅沒處出氣，走往後邊廚房下去，槌台拍凳鬧狠狠的模樣。那孫雪娥看不過，假意戲他道：「怪行貨子！想漢子便別處去想，怎的在這裡硬氣？」春梅正在悶時，聽了這句，不一時暴跳起來：「那個歪斯纏我哄漢子？」雪娥見他性不順，只做不聽得。春梅便使性做幾步走到前邊來，一五一十，又添些話頭，道：「他還說娘教爹收了我，俏一幫兒哄漢子。」挑撥與金蓮知道。金蓮滿肚子不快活。因送吳月娘出去送殯，起身早些，有些身子倦，睡了一覺，走到亭子上。只見孟玉樓搖颭的走來，笑嘻嘻道：「姐姐如何悶悶的不言語？」金蓮道：「不要說起，今早倦的了不得。三姐你在那裡去來？」玉樓道：「才到後面廚房裡走了走來。」金蓮道： 「他與你說些甚麼來？」玉樓道：「姐姐沒言語。」金蓮心雖懷恨，口裡卻不說出。兩個做了一回針指。只見春梅拿茶來，吃畢，兩個悶倦，就放桌兒下棋耍子。忽見看園門小廝琴童走來，報道：「爹來了。」慌的兩個婦人收棋子不迭。西門慶恰進門檻，看見二人家常都帶著銀絲鬏髻，露著四鬢，耳邊青寶石墜子，白紗衫兒，銀紅比甲，挑線裙子，雙彎尖趫，紅鴛瘦小，一個個粉妝玉琢，不覺滿面堆笑，戲道：「好似一對兒粉頭，也值百十兩銀子！」潘金蓮說道：「俺們倒不是粉頭，你家正有粉頭在後邊哩！」那玉樓抽身就往後走，被西門慶一手拉住，說道：「你往那裡去？我來了，你倒要脫身去了。實說，我不在家，你兩個在這裡做甚麼？」金蓮道：「俺倆個悶的慌，在這裡下了兩盤棋，時沒做賊，誰知道你就來了。」一面替他接了衣服，說道：「你今日送殯來家早。」西門慶道：「今日齋堂里都是內相同官，天氣又熱，我不耐煩，先來家。」玉樓問道：「他大娘怎的還不來？」西門慶道：「他的轎子也待進城，我先回，使兩個小廝接去了。」一面坐下。因問： 「你兩個下棋賭些甚麼？」金蓮道：「俺兩個自下一盤耍子，平白賭什麼？」西門慶道：「等我和你們下一盤，那個輸了，拿出一兩銀子做東道。」金蓮道：「俺們沒銀子。」西門慶道：「你沒銀子，拿簪子問我當，也是一般。」於是擺下棋子，三人下了一盤。潘金蓮輸了。西門慶才數子兒，被婦人把棋子撲撒亂了。一直走到瑞香花下，倚著湖山，推掐花兒。西門慶尋到那裡，說道：「好小油嘴兒！你輸了棋子，卻躲在這裡。」那婦人見西門慶來，昵笑不止，說道：「怪行貨子！孟三兒輸了，你不敢禁他，卻來纏我！」將手中花撮成瓣兒，灑西門慶一身。被西門慶走向前，雙關抱住，按在湖山畔，就口吐丁香，舌融甜唾，戲謔做一處。不防玉樓走到根前，叫道：「六姐，他大娘來家了。咱後邊去來。」這婦人撇了西門慶，說道：「哥兒，我回來和你答話。」遂同玉樓到後邊，與月娘道了萬福。月娘問：「你們笑甚麼？」玉樓道：「六姐今日和他爹下棋，輸了一兩銀子，到明日整治東道，請姐姐耍子。」月娘笑了。金蓮只在月娘面前打了個照面兒，就走來前邊陪伴西門慶。吩咐春梅房中薰香，預備澡盆浴湯，準備晚間效魚水之歡。看官聽說：家中雖是吳月娘居大，常有疾病，不管家事。只是人情來往，出入銀錢，都在李嬌兒手裡。孫雪兒單管率領家人媳婦，在廚中上竈，打發各房飲食。譬如西門慶在那房裡宿歇，或吃酒，或吃飯，造甚湯水，俱經雪娥手中整理，那房裡丫頭自往廚下去拿。此不必說。當晚西門慶在金蓮房中，吃了回酒，洗畢澡，兩人歇了。<break time="100ms" />次日，也是合當有事。西門慶許下金蓮，要往廟上替他買珠子穿箍兒戴。早起來，等著要吃荷花餅、銀絲鮓湯，使春梅往廚下說去。那春梅只顧不動身。金蓮道： 「你休使他。有人說我縱容他，教你收了，俏成一幫兒哄漢子。百般指豬罵狗，欺負俺娘兒們。你又使他後邊做甚麼去？」西門慶便問：「是誰說的？你對我說。」 婦人道：「說怎的！盆罐都有耳朵，你只不叫他後邊去，另使秋菊去便了。」這西門慶遂叫過秋菊，吩咐他往廚下對雪娥說去。約有兩頓飯時，婦人已是把桌兒放了，白不見拿來。急的西門慶只是暴跳。婦人見秋菊不來，使春梅：「你去後邊瞧瞧那奴才，只顧生根長苗的不見來。」
    </voice>
</speak>
