<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　羅衣疊雪，寶髻堆雲。櫻桃口，杏臉桃腮；楊柳腰，蘭心蕙性。歌喉宛轉，聲如枝上流鶯；舞態蹁躚，影似花間鳳轉。腔依古調，音出天然。舞回明月墜秦樓，歌遏行雲遮楚館。高低緊慢按宮商，輕重疾徐依格調，箏排雁柱聲聲慢，板拍紅牙字字新。<break time="100ms" />少頃，酒過三巡，歌吟兩套，兩個唱的放下樂器，向前花枝搖颭般來磕頭。西門慶呼玳安書袋內取兩封賞賜，每人二錢，拜謝了下去。因問東家花子虛道：「這位姐兒上姓？端的會唱。」東家未及答應，應伯爵插口道：「大官人多忘事，就不認的了？這彈箏的是花二哥令翠──勾欄後巷吳銀兒。這彈琵琶的，就是我前日說的李三媽的女兒、李桂卿的妹子，小名叫做桂姐。你家中見放著他的親姑娘。如何推不認的？」西門慶笑道：「元來就是他，我六年不見，不想就出落得恁般成人了！」 落後酒闌，上席來遞酒。這桂姐殷勤勸酒，情話盤桓。西門慶因問：「你三媽與姐姐桂卿，在家做甚麼？怎的不來我家看看你姑娘？」桂姐道：「俺媽從去歲不好了一場，至今腿腳半邊通動不的，只扶著人走。俺姐姐桂卿被淮上一個客人包了半年，常接到店里住，兩三日不放來家。家中好不無人，只靠著我逐日出來供唱，好不辛苦！時常也想著要往宅里看看姑娘，白不得個閑。爹許久怎的也不在裡邊走走？幾時放姑娘家去看看俺媽也好。」西門慶見他一團和氣，說話兒乖覺伶變，就有幾分留戀之意，說道：「我今日約兩位好朋友送你家去。你意下如何？」桂姐道：「爹休哄我。你肯貴人腳兒踏俺賤地？」西門慶道：「我不哄你。」便向袖中取出汗巾連挑牙與香茶盒兒，遞與桂姐收了。桂姐道：「多咱去？如今使保兒先家去先說一聲，作個預備。」西門慶道：「直待人散，一同起身。」少頃，遞畢酒，約掌燈人散時分，西門慶約下應伯爵、謝希大，也不到家，騾馬同送桂姐，逕進勾欄往李家去。正是：<break time="100ms" />　　陷人坑，土窖般暗開掘；迷魂洞，囚牢般巧砌疊；檢屍場，屠鋪般明排列。整一味死溫存活打劫。招牌兒大字書者：買俏金，哥哥休扯；纏頭錦，婆婆自接；賣花錢，姐姐不賒。<break time="100ms" />西門慶等送桂姐轎子到門首，李桂卿迎門接入堂中。見畢禮數，請老媽出來拜見。不一時，虔婆扶拐而出，半邊胳膊都動彈不得，見了西門慶，道了萬福。說道： 「天麽，天麽！姐夫貴人，那陣風兒颳得你到這裡？」西門慶笑道：「一向窮冗，沒曾來得，老媽休怪。」虔婆又嚮應、謝二人說道：「二位怎的也不來走走？」伯爵道：「便是白不得閑，今日在花家會茶，遇見桂姐，因此同西門爹送回來。快看酒來，俺們樂飲三杯。」虔婆讓三位上首坐了。一面點茶，一面打抹春台，收拾酒菜。少頃，掌上燈燭，酒餚羅列。桂姐從新房中打扮出來，旁邊陪坐，免不得姐妹兩個金樽滿泛，玉阮同調，歌唱遞酒。正是：<break time="100ms" />　　琉璃鐘，琥珀濃，小槽酒滴珍珠紅。烹龍炮鳳玉脂泣，羅幃繡幙圍香風。吹龍笛，擊鼉鼓。皓齒歌，細腰舞。況是青春莫虛度，銀缸掩映嬌娥語，不到劉伶墳上去。<break time="100ms" />當下姊妹兩個唱了一套，席上觥籌交錯飲酒。西門慶向桂卿道：「今日二位在此，久聞桂姐善舞能歌南曲，何不請歌一詞，奉勸二位一杯兒酒！」應伯爵道：「我又不當起動，借大官人餘光，洗耳願聽佳音。」那桂姐坐著只是笑，半晌不動身。原來西門慶有心要梳籠桂姐，故先索落他唱。那院中婆娘見識精明，早已看破了八九分。桂卿在旁，就先開口說道：「我家桂姐從小兒養得嬌，自來生得靦腆，不肯對人胡亂便唱。」於是西門慶便叫玳安書袋內取出五兩一錠銀子來，放在桌上，說道：「這些不當甚麼，權與桂姐為脂粉之需，改日另送幾套織金衣服。」桂姐連忙起身謝了。先令丫鬟收去，方纔下席來唱。這桂姐雖年紀不多，卻色藝過人，當下不慌不忙，輕扶羅袖，擺動湘裙，袖口邊搭剌著一方銀紅撮穗的落花流水汗巾兒，歌唱道：<break time="100ms" />　　【駐雲飛】舉止從容，壓盡勾欄占上風。行動香風送，頻使人欽重。嗏！玉杵污泥中，豈凡庸？一曲宮商，滿座皆驚動。勝似襄王一夢中，勝似襄王一夢中。<break time="100ms" />唱畢，把個西門慶喜歡的沒入腳處。吩咐玳安回馬家去，晚夕就在李桂卿房裡歇了一宿。緊著西門慶要梳籠這女子，又被應伯爵、謝希大兩個一力攛掇，就上了道兒。次日，使小廝往家去拿五十兩銀子，段鋪內討四件衣裳，要梳籠桂姐。那李嬌兒聽見要梳籠他的侄女兒，如何不喜？連忙拿了一錠大元寶付與玳安，拿到院中打頭面，做衣服，定桌席，吹彈歌舞，花攢錦簇，飲三日喜酒。應伯爵、謝希大又約會了孫寡嘴、祝實念、常峙節，每人出五分分子，都來賀他。鋪的蓋的都是西門慶出。每日大酒大肉，在院中玩耍，不在話下。<break time="100ms" />　　舞裙歌板逐時新，散盡黃金只此身。寄語富兒休暴殄，儉如良藥可醫貧。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
