<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　人人動嘴，個個低頭。遮天映日，猶如蝗蚋一齊來；擠眼掇肩，好似餓牢才打出。這個搶風膀臂，如經年未見酒和餚；那個連三筷子，成歲不筵與席。一個汗流滿面，卻似與雞骨禿有冤仇；一個油抹唇邊，把豬毛皮連唾咽。吃片時，杯盤狼藉；啖頃刻，箸子縱橫。這個稱為食王元帥，那個號作凈盤將軍。酒壺番曬又重斟，盤饌已無還去探。正是：珍羞百味片時休，果然都送入五臟廟。<break time="100ms" />當下眾人吃得個凈光王佛。西門慶與桂姐吃不上兩鐘酒，揀了些菜蔬，又被這夥人吃去了。那日把席上椅子坐折了兩張，前邊跟馬的小廝，不得上來掉嘴吃，把門前供養的土地翻倒來，便剌了一泡［禾囗也］谷都的熱屎。臨出門來，孫寡嘴把李家明間內供養的鍍金銅佛，塞在褲腰裡；應伯爵推鬥桂姐親嘴，把頭上金琢針兒戲了；謝希大把西門慶川扇兒藏了；祝實念走到桂卿房裡照面，溜了他一面水銀鏡子。常峙節借的西門慶一錢銀子，競是寫在嫖賬上了。原來這起人，只伴著西門慶玩耍，好不快活。有詩為證：<break time="100ms" />　　工妍掩袖媚如猱，乘興閑來可暫留。若要死貪無厭足，家中金鑰教誰收？<break time="100ms" />按下眾人簇擁著西門慶飲酒不題。單表玳安回馬到家，吳月娘和孟玉樓、潘金蓮正在房坐的，見了便問玳安：「你去接爹來了不曾？」玳安哭的兩眼紅紅的，說道：被爹踢罵了小的來了。爹說那個再使人接，來家都要罵。」月娘便道：「你看恁不合理，不來便了，如何又罵小廝？」孟玉樓道：「你踢將小廝便罷了，如何連俺們都罵將來？」潘金蓮道：「十個九個院中淫婦，和你有甚情實！常言說的好：船載的金銀，填不滿煙花寨。」金蓮只知說出來，不防李嬌兒見玳安自院中來家，便走來窗下潛聽。見金蓮罵他家千淫婦萬淫婦，暗暗懷恨在心。從此二人結仇，不在話下。正是：<break time="100ms" />　　甜言美語三冬暖，惡語傷人六月寒。<break time="100ms" />不說李嬌兒與潘金蓮結仇。單表金蓮歸到房中，捱一刻似三秋，盼一時如半夏。知道西門慶不來家，把兩個丫頭打發睡了，推往花園中游玩，將琴童叫進房與他酒吃。把小廝灌醉了，掩上房門，褪衣解帶，兩個就幹做一處。但見：<break time="100ms" />　　一個不顧綱常貴賤，一個那分上下高低。一個色膽歪邪，管甚丈夫利害；一個淫心蕩漾，縱他律法明條。一個氣喑眼瞪，好似牛吼柳影；一個言驕語澀，渾如鶯轉花間。一個耳畔許雨意雲情，一個枕邊說山盟海誓。百花園內，翻為快活排場；主母房中，變作行樂世界。霎時一滴驢精髓，傾在金蓮玉體中。<break time="100ms" />自此為始，每夜婦人便叫琴童進房如此。未到天明，就打發出來。背地把金裹頭簪子兩三根帶在頭上，又把裙邊帶的錦香囊葫蘆兒也與了他。豈知這小廝不守本分，常常和同行小廝街上吃酒耍錢，頗露機關。常言：若要不知，除非莫為。有一日，風聲吹到孫雪娥、李嬌兒耳朵內，說道：「賊淫婦，往常假撇清，如何今日也做出來了？」齊來告月娘。月娘再三不信，說道：「不爭你們和他合氣，惹的孟三姐不怪？只說你們擠撮他的小廝。」說的二人無言而退。落後婦人夜間和小廝在房中行事，忘記關廚房門，不想被丫頭秋菊出來凈手，看見了。次日傳與後邊小玉，小玉對雪娥說。雪娥同李嬌兒又來告訴月娘如此這般：「他屋裡丫頭親口說出來，又不是俺們葬送他。大娘不說，俺們對他爹說。若是饒了這個淫婦，非除饒了蝎子！」<break time="100ms" />此時正值七月二十七日，西門慶從院中來家上壽。月娘道：「他才來家，又是他好日子，你們不依我，只顧說去！等他反亂將起來，我不管你。」二人不聽月娘，約的西門慶進入房中，齊來告訴金蓮在家怎的養小廝一節。這西門慶不聽萬事皆休，聽了怒從心上起，惡向膽邊生。走到前邊坐下，一片聲叫琴童兒。早有人報與潘金蓮。金蓮慌了手腳，使春梅忙叫小廝到房中，囑咐千萬不要說出來，把頭上簪子都拿過來收了。著了慌，就忘解了香囊葫蘆下來。被西門慶叫到前廳跪下，吩咐三四個小廝，選大板子伺候。西門慶道：「賊奴才，你知罪麽？」那琴童半日不敢言語。西門慶令左右：「撥下他簪子來，我瞧！」見沒了簪子，因問：「你戴的金裹頭銀簪子，往那裡去了？」琴童道：「小的並沒甚銀簪子。」西門慶道：「奴才還搗鬼！與我旋剝了衣服，拿板子打！」當下兩三個小廝扶侍一個，剝去他衣服，扯了褲子。見他身底下穿著玉色絹縼兒，縼兒帶上露出錦香囊葫蘆兒。西門慶一眼看見，便叫：「拿上來我瞧！」認的是潘金蓮裙邊帶的物件，不覺心中大怒，就問他： 「此物從那裡得來？你實說是誰與你的？」唬的小廝半日開口不得，說道：「這是小的某日打掃花園，在花園內拾的。並不曾有人與我。」西門慶越怒，切齒喝令： 「與我捆起來著實打！」當下把琴童繃子繃著，打了三十大棍，打得皮開肉綻，鮮血順腿淋漓。又叫來保：「把奴才兩個鬢毛與我撏了！趕將出去，再不許進門！」 那琴童磕了頭，哭哭啼啼出門去了。
    </voice>
</speak>
