<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十二回　潘金蓮私僕受辱　劉理星魘勝求財
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　可憐獨立樹，枝輕根亦搖。雖為露所浥，復為風所飄。<break time="100ms" />　　錦衾襞不開，端坐夜及朝。是妾愁成瘦，非君重細腰。<break time="100ms" />話說西門慶在院中貪戀桂姐姿色，約半月不曾來家。吳月娘使小廝拿馬接了數次，李家把西門慶衣帽都藏過，不放他起身。丟的家中這些婦人都閑靜了。別人猶可，惟有潘金蓮這婦人，青春未及三十歲，欲火難禁一丈高。每日打扮的粉妝玉琢，皓齒朱唇，無日不在大門首倚門而望，只等到黃昏。到晚來歸入房中，粲枕孤幃，鳳臺無伴，睡不著，走來花園中，款步花苔。看見那月洋水底，便疑西門慶情性難拿；偶遇著玳瑁貓兒交歡，越引逗的他芳心迷亂。當時玉樓帶來一個小廝，名喚琴童，年約十六歲，才留起頭髮，生的眉目清秀，乖滑伶俐。西門慶教他看管花園，晚夕就在花園門首一間小耳房內安歇。金蓮和玉樓白日里常在花園亭子上一處做針指或下棋。這小廝專一獻小殷勤，常觀見西門慶來，就先來告報。以此婦人喜他，常叫他入房，賞酒與他吃。兩個朝朝暮暮，眉來眼去，都有意了。<break time="100ms" />不想到了七月，西門慶生日將近。吳月娘見西門慶留戀煙花，因使玳安拿馬去接。這潘金蓮暗暗修了一柬帖，交付玳安，教：「悄悄遞與你爹，說五娘請爹早些家去罷。」這玳安兒一直騎馬到李家，只見應伯爵、謝希大、祝實念，孫寡嘴，常峙節眾人，正在那裡伴著西門慶，摟著粉頭歡樂飲酒。西門慶看見玳安來到，便問： 「你來怎麽？家中沒事？」玳安道：「家中沒事。」西門慶道：「前邊各項銀子，叫傅二叔討討，等我到家算帳。」玳安道：「這兩日傅二叔討了許多，等爹到家上帳。」西門慶道：「你桂姨那一套衣服，捎來不曾？」玳安道：「已捎在此。」便向氈包內取出一套紅衫藍裙，遞與桂姐。桂姐道了萬福，收了，連忙吩咐下邊，管待玳安酒飯。那小廝吃了酒飯，復走來上邊伺候。悄悄向西門慶耳邊說道：「五娘使我捎了個帖兒在此。請爹早些家去。」西門慶才待用手去接，早被李桂姐看見，只道是西門慶那個表子寄來的情書，一手撾過來，拆開觀看，卻是一幅迴文錦箋，上寫著幾行墨跡。桂姐遞與祝實念，教念與他聽。這祝實念見上面寫詞一首，名《落梅風》，念道：<break time="100ms" />　　黃昏想，白日思，盼殺人多情不至。因他為他憔悴死，可憐也繡衾獨自！<break time="100ms" />　　燈將殘，人睡也，空留得半窗明月。眠心硬，渾似鐵，這凄涼怎捱今夜？<break time="100ms" />下書：「愛妾潘六兒拜。」那桂姐聽畢，撇了酒席，走入房中，倒在床上，面朝裡邊睡了。西門慶見桂姐惱了，把帖子扯的稀爛，眾人前把玳安踢了兩腳。請桂姐兩遍不來，慌的西門慶親自進房，抱出他來，說道：「吩咐帶馬回去，家中那個淫婦使你來，我這一到家，都打個臭死！」玳安只得含淚回家。西門慶道：「桂姐，你休惱，這帖子不是別人的，乃是我第五個小妾寄來，請我到家有些事兒計較，再無別故。」祝實念在旁戲道：「桂姐，你休聽他哄你哩！這個潘六兒乃是那邊院里新敘的一個表子，生的一表人物。你休放他去。」西門慶笑趕著打，說道：「你這賤天殺的，單管弄死了人，緊著他恁麻犯人，你又胡說。」李桂卿道：「姐夫差了，既然家中有人拘管，就不消梳籠人家粉頭，自守著家裡的便了。才相伴了多少時，便就要拋離了去。」應伯爵插口道：「說的有理。你兩人都依我，大官人也不消家去，桂姐也不必惱。今日說過，那個再恁，每人罰二兩銀子，買酒咱大家吃。」於是西門慶把桂姐摟在懷中陪笑，一遞一口兒飲酒。少傾，拿了七鐘茶來，馨香可掬，每人面前一盞。應伯爵道：「我有個曲兒，單道這茶好處：<break time="100ms" />　　【朝天子】這細茶的嫩芽，生長在春風下。不揪不採葉兒楂，但煮著顏色大。絕品清奇，難描難畫。口裡兒常時呷，醉了時想他，醒來時愛他。原來一簍兒千金價。」<break time="100ms" />謝希大笑道：「大官人使錢費物，不圖這『一摟兒』，卻圖些甚的？如今每人有詞的唱詞，不會詞，每人說個笑話兒，與桂姐下酒。」就該謝希大先說，因說道： 「有一個泥水匠，在院中墁地。老媽兒怠慢了他，他暗把陰溝內堵上塊磚。落後天下雨，積的滿院子都是水。老媽慌了，尋的他來，多與他酒飯，還秤了一錢銀子，央他打水平。那泥水匠吃了酒飯，悄悄去陰溝內把那塊磚拿出，那水登時出的罄盡。老媽便問作頭：『此是那裡的病？』泥水匠回道：『這病與你老人家的病一樣，有錢便流，無錢不流。』」桂姐見把他家來傷了，便道：「我也有個笑話，回奉列位。有一孫真人，擺著筵席請人，卻教座下老虎去請。那老虎把客人都路上一個個吃了。真人等至天晚，不見一客到。不一時老虎來，真人便問：『你請的客人都那裡去了？』老虎口吐人言：『告師父得知，我從來不曉得請人，只會白嚼人。』」 當下把眾人都傷了。應伯爵道：「可見的俺們只是白嚼，你家孤老就還不起個東道？」於是向頭上撥下一根鬧銀耳斡兒來，重一錢；謝希大一對鍍金網巾圈，秤了秤重九分半；祝實念袖中掏出一方舊汗巾兒，算二百文長錢；孫寡嘴腰間解下一條白布裙，當兩壺半酒；常峙節無以為敬，問西門慶借了一錢銀子。都遞與桂卿，置辦東道，請西門慶和桂姐。那桂卿將銀錢都付與保兒，買了一錢豬肉，又宰了一隻雞，自家又陪些小菜兒，安排停當。大盤小碗拿上來，眾人坐下，說了一聲動箸吃時，說時遲，那時快，但見：
    </voice>
</speak>
