<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />這西門慶吃他激怒了幾句話，歸家已是酒酣，不往別房裡去，逕到潘金蓮房內來。婦人見他有酒了，加意用心伏侍。問他酒飯都不吃。吩咐春梅把床上枕席拭抹乾凈，帶上門出去。他便坐在床上，令婦人脫靴。那婦人不敢不脫。須臾，脫了靴，打發他上床。西門慶且不睡，坐在一隻枕頭上，令婦人褪了衣服，地下跪著。那婦人嚇的捏兩把汗，又不知因為甚麼，於是跪在地下，柔聲痛哭道：「我的爹爹！你透與奴個伶俐說話，奴死也甘心。饒奴終日恁提心吊膽，陪著一千個小心，還投不著你的機會，只拿鈍刀子鋸處我，教奴怎生吃受？」西門慶罵道：「賤淫婦，你真個不脫衣裳，我就沒好意了！」因叫春梅：「門背後有馬鞭子，與我取了來！」那春梅只顧不進房來，叫了半日，才慢條廝禮推開房門進來。看見婦人跪在床地平上，向燈前倒著桌兒下，由西門慶使他，只不動身。婦人叫道：「春梅，我的姐姐，你救我救兒，他如今要打我。」西門慶道：「小油嘴兒，你不要管他。你只遞馬鞭子與我打這淫婦。」春梅道：「爹，你怎的恁沒羞！娘幹壞了你甚麼事兒？你信淫婦言語，平地里起風波，要便搜尋娘？還教人和你一心一計哩！你教人有那眼兒看得上你！倒是我不依你。」拽上房門，走在前邊去了。那西門慶無法可處，倒呵呵笑了，向金蓮道：「我且不打你。你上來，我問你要椿物兒，你與我不與我？」婦人道：「好親親，奴一身骨朵肉兒都屬了你，隨要甚麼，奴無有不依隨的。不知你心裡要甚麼兒？」西門慶道：「我要你頂上一柳兒好頭髮。」婦人道：「好心肝！奴身上隨你怎的揀著燒遍了也依，這個剪頭髮卻依不的，可不嚇死了我罷了。奴出娘胞兒，活了二十六歲，從沒幹這營生。打緊我頂上這頭髮近來又脫了好些，只當可憐見我罷。」西門慶道：「你只怪我惱，我說的你就不依。」婦人道：「我不依你，再依誰？」因問：「你實對奴說，要奴這頭髮做甚麼？」西門慶道：「我要做網巾。」婦人道：「你要做網巾，奴就與你做，休要拿與淫婦，教他好壓鎮我。」 西門慶道：「我不與人便了，要你發兒做頂線兒。」婦人道：「你既要做頂線，待奴剪與你。」當下婦人分開頭髮，西門慶拿剪刀，按婦人頂上，齊臻臻剪下一大柳來，用紙包放在順袋內。婦人便倒在西門慶懷中，嬌聲哭道：「奴凡事依你，只願你休忘了心腸，隨你前邊和人好，只休拋閃了奴家！」是夜與他歡會異常。<break time="100ms" />到次日，西門慶起身，婦人打發他吃了飯，出門騎馬，逕到院里。桂姐便問：「你剪的他頭髮在那裡？」西門慶道：「有，在此。」便向茄袋內取出，遞與桂姐。打開看，果然黑油也一般好頭髮，就收在袖中。西門慶道：「你看了還與我，他昨日為剪這頭髮，好不煩難，吃我變了臉惱了，他才容我剪下這一柳子來。我哄他，只說要做網巾頂線兒，逕拿進來與你瞧。可見我不失信。」桂姐道：「甚麼稀罕貨，慌的恁個腔兒！等你家去，我還與你。比是你恁怕他，就不消剪他的來了。」西門慶笑道：「那裡是怕他！恁說我言語不的了。」桂姐一面叫桂卿陪著他吃酒，走到背地裡，把婦人頭髮早絮在鞋底下，每日踹踏，不在話下。卻把西門慶纏住，連過了數日，不放來家。<break time="100ms" />金蓮自從頭髮剪下之後，覺道心中不快，每日房門不出，茶飯慵餐。吳月娘使小廝請了家中常走看的劉婆子來看視，說：「娘子著了些暗氣，惱在心中，不能迴轉，頭疼噁心，飲食不進。」一面打開藥包來，留了兩服黑丸子藥兒：「晚上用薑湯吃。」又說：「我明日叫我老公來，替你老人家看看今歲流年，有災沒災。」金蓮道：「原來你家老公也會算命？」劉婆道：「他雖是個瞽目人，到會兩三椿本事：第一善陰陽算命，與人家禳保；第二會針灸收瘡；第三椿兒不可說，──單管與人家回背。」婦人問道：「怎麼是回背？」劉婆子道：「比如有父子不和，兄弟不睦，大妻小妻爭鬥，教了俺老公去說了，替他用鎮物安鎮，畫些符水與他吃了，不消三日，教他父子親熱，兄弟和睦，妻妾不爭。若人家買賣不順溜，田宅不興旺者，常與人開財門發利市。治病灑掃，禳星告鬥都會。因此人都叫他做劉理星。也是一家子，新娶個媳婦兒是小人家女兒，有些手腳兒不穩，常偷盜婆婆家東西往娘家去。丈夫知道，常被責打。俺老公與他回背，畫了一道符，燒灰放在水缸下埋著，合家大小吃了缸內水，眼看媳婦偷盜，只象沒看見一般。又放一件鎮物在枕頭內，男子漢睡了那枕頭，好似手封住了的，再不打他了。」那金蓮聽見遂留心，便呼丫頭，打發茶湯點心與劉婆吃。臨去，包了三錢藥錢，另外又秤了五錢，要買紙扎信信物。明日早飯時叫劉瞎來燒神紙。那婆子作辭回家。
    </voice>
</speak>
