<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />潘金蓮在房中聽見，如提冷水盆內一般。不一時，西門慶進房來，嚇的戰戰兢兢，渾身無了脈息，小心在旁扶侍接衣服，被西門慶兜臉一個耳刮子，把婦人打了一交。吩咐春梅：「把前後角門頂了，不放一個人進來！」拿張小椅兒，坐在院內花架兒底下，取了一根馬鞭子，拿在手裡，喝令：「淫婦，脫了衣裳跪著！」那婦人自知理虧，不敢不跪，真個脫去了上下衣服，跪在面前，低垂粉面，不敢出一聲兒。西門慶便問：「賊淫婦，你休推夢裡睡里，奴才我已審問明白，他一一都供出來了。你實說，我不在家，你與他偷了幾遭？」婦人便哭道：「天那，天那！可不冤屈殺了我罷了！自從你不在家半個來月，奴白日里只和孟三兒一處做針指，到晚夕早關了房門就睡了。沒勾當，不敢出這角門邊兒來。你不信，只問春梅便了。有甚和鹽和醋，他有個不知道的？」因叫春梅：「姐姐你過來，親對你爹說。」西門慶罵道：「賊淫婦！有人說你把頭上金裹頭簪子兩三根都偷與了小廝，你如何不認？」婦人道：「就屈殺了奴罷了！是那個不逢好死的嚼舌根的淫婦，嚼他那旺跳身子。見你常時進奴這屋裡來歇，無非都氣不憤，拿這有天沒日頭的事壓枉奴。就是你與的簪子，都有數兒，一五一十都在，你查不是！我平白想起甚麼來與那奴才？好成材的奴才，也不枉說的，恁一個尿不出來的毛奴才，平空把我篡一篇舌頭！」西門慶道：「簪子有沒罷了。」因向袖中取出那香囊來，說道：「這個是你的物件兒，如何打小廝身底下捏出來？你還口強甚麼？」說著紛紛的惱了，向他白馥馥香肌上，颼的一馬鞭子來，打的婦人疼痛難忍，眼噙粉淚，沒口子叫道：「好爹爹，你饒了奴罷！你容奴說便說，不容奴說，你就打死了奴，也只臭爛了這塊地。這個香囊葫蘆兒，你不在家，奴那日同孟三姐在花園裡做生活，因從木香棚下過，帶兒系不牢，就抓落在地，我那裡沒尋，誰知這奴才拾了。奴並不曾與他。」只這一句，就合著琴童供稱一樣的話，又見婦人脫的光赤條條，花朵兒般身子，嬌啼嫩語，跪在地下，那怒氣早已鑽入爪窪國去了，把心已回動了八九分，因叫過春梅，摟在懷中，問他：「淫婦果然與小廝有首尾沒有？你說饒了淫婦，我就饒了罷。」那春梅撒嬌撒痴，坐在西門慶懷裡，說道：「這個，爹你好沒的說！我和娘成日唇不離腮，娘肯與那奴才？這個都是人氣不憤俺娘兒們，做作出這樣事來。爹，你也要個主張，好把醜名兒頂在頭上，傳出外邊去好聽？」幾句把西門慶說的一聲兒沒言語，丟了馬鞭子，一面叫金蓮起來，穿上衣服，吩咐秋菊看菜兒，放桌兒吃酒。這婦人滿斟了一杯酒，雙手遞上去，跪在地下，等他鐘兒。西門慶吩咐道：「我今日饒了你。我若但凡不在家，要你洗心改正，早關了門戶，不許你胡思亂想。我若知道，並不饒你！」婦人道：「你吩咐，奴知道了。」又與西門慶磕了四個頭，方纔安坐兒，在旁陪坐飲酒。潘金蓮平日被西門慶寵的狂了，今日討這場羞辱在身上。正是：<break time="100ms" />　　為人莫作婦人身，百年苦樂由他人。<break time="100ms" />當下西門慶正在金蓮房中飲酒，忽小廝打門，說：「前邊有吳大舅、吳二舅、傅伙計、女兒、女婿，眾親戚送禮來祝壽。」方纔撇了金蓮，出前邊陪待賓客。那時應伯爵、謝希大眾人都有人情，院中李桂姐家亦使保兒送禮來。西門慶前邊亂著收人家禮物，發柬請人，不在話下。<break time="100ms" />且說孟玉樓打聽金蓮受辱，約的西門慶不在房裡，瞞著李嬌兒、孫雪娥，走來看望。見金蓮睡在床上，因問道：「六姐，你端的怎麼緣故？告我說則個。」那金蓮滿眼流淚哭道：「三姐，你看小淫婦，今日在背地裡白唆調漢子，打了我恁一頓。我到明日，和這兩個淫婦冤仇結得有海深。」玉樓道：「你便與他有瑕玷，如何做作著把我的小廝弄出去了？六姐，你休煩惱，莫不漢子就不聽俺們說句話兒？若明日他不進我房裡來便罷，但到我房裡來，等我慢慢勸他。」金蓮道：「多謝姐姐費心。」一面叫春梅看茶來吃。坐著說了回話，玉樓告回房去了。至晚，西門慶因上房吳大妗子來了，走到玉樓房中宿歇。玉樓因說道：「你休枉了六姐心，六姐並無此事，都是日前和李嬌兒、孫雪娥兩個有言語，平白把我的小廝扎罰了。你不問個青紅皂白，就把他屈了，卻不難為他了！我就替他賭個大誓，若果有此事，大姐姐有個不先說的？」西門慶道：「我問春梅，他也是這般說。」玉樓道：「他今在房中不好哩，你不去看他看去？」西門慶道：「我知道，明日到他房中去。」當晚無話。<break time="100ms" />到第二日，西門慶正生日。有周守備、夏提刑、張團練、吳大舅許多官客飲酒，拿轎子接了李桂姐並兩個唱的，唱了一日。李嬌兒見他侄女兒來，引著拜見月娘眾人，在上房裡坐吃茶。請潘金蓮見，連使丫頭請了兩遍，金蓮不出來，只說心中不好。到晚夕，桂姐臨家去，拜辭月娘。月娘與他一件雲絹比甲兒、汗巾花翠之類，同李嬌兒送出門首。桂姐又親自到金蓮花園角門首：「好歹見見五娘。」那金蓮聽見他來，使春梅把角門關得鐵桶相似，說道：「娘吩咐，我不敢開。」這花娘遂羞訕滿面而回，不題。
    </voice>
</speak>
