<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十三回　李瓶姐牆頭密約　迎春兒隙底私窺
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　繡面芙蓉一笑開，斜飛寶鴨襯香腮。眼波才動被人猜。<break time="100ms" />　　一面風情深有韻，半箋嬌恨寄幽懷。月移花影約重來。<break time="100ms" />話說一日西門慶往前邊走來，到月娘房中。月娘告說：「今日花家使小廝拿帖來，請你吃酒。」西門慶觀看帖子，寫著：「即午院中吳銀家一敘，希即過我同往，萬萬！」少頃，打選衣帽，叫了兩個跟隨，騎匹駿馬，先逕到花家。不想花子虛不在家了。他渾家李瓶兒，夏月間戴著銀絲鬏髻，金鑲紫瑛墜子，藕絲對衿衫，白紗挑線鑲邊裙，裙邊露一對紅鴛鳳嘴尖尖趫趫小腳，立在二門裡台基上。那西門慶三不知走進門，兩下撞了個滿懷。這西門慶留心已久，雖故莊上見了一面，不曾細玩。今日對面見了，見他生的甚是白凈，五短身才，瓜子面兒，細灣灣兩道眉兒，不覺魂飛天外，忙向前深深作揖。婦人還了萬福，轉身入後邊去了。使出一個頭髮齊眉的丫鬟來，名喚繡春，請西門慶客位內坐。他便立在角門首，半露嬌容說：「大官人少坐一時。他適纔有些小事出去了，便來也。」丫鬟拿出一盞茶來，西門慶吃了。婦人隔門說道：「今日他請大官人往那邊吃酒去，好歹看奴之面，勸他早些回家。兩個小廝又都跟去了，止是這兩個丫鬟和奴，家中無人。」西門慶便道：「嫂子見得有理，哥家事要緊。嫂子既然吩咐在下，在下一定伴哥同去同來。」<break time="100ms" />正說著，只見花子虛來家，婦人便回房去了。花子虛見西門慶敘禮說道：「蒙哥下降，小弟適有些不得已小事出去，失迎，恕罪！」於是分賓主坐下，便叫小廝看茶。須臾，茶罷。又吩咐小廝：「對你娘說，看菜兒來，我和西門爹吃三杯起身。今日六月二十四，是院內吳銀姐生日，請哥同往一樂。」西門慶道：「二哥何不早說？」即令玳安：「快家去，討五錢銀子封了來。」花子虛道：「哥何故又費心？小弟到不是了。」西門慶見左右放桌兒，說道：「不消坐了，咱往裡邊吃去罷。」 花子虛道：「不敢久留，哥略坐一回。」少傾，就是齊整餚饌拿將上來，銀高腳葵花鐘，每人三鐘，又是四個捲餅，吃畢收下來與馬上人吃。<break time="100ms" />少傾，玳安取了分資來，一同起身上馬，逕往吳四媽家與吳銀兒做生日。到那裡，花攢錦簇，歌舞吹彈，飲酒至一更時分方散。西門慶留心，把子虛灌得酩酊大醉。又因李瓶兒央浼之言，相伴他一同來家。小廝叫開大門，扶到他客位坐下。李瓶兒同丫鬟掌著燈燭出來，把子虛攙扶進去。<break time="100ms" />西門慶交付明白，就要告回。婦人旋走出來，拜謝西門慶，說道：「拙夫不才貪酒，多累看奴薄面，姑待來家，官人休要笑話。」那西門慶忙屈身還喏，說道：「不敢。嫂子這裡吩咐，在下敢不銘心刻骨，同哥一搭里來家！非獨嫂子耽心，顯的在下幹事不的了。方纔哥在他家，被那些人纏住了，我強著催哥起身。走到樂星堂兒門首粉頭鄭愛香兒家，──小名叫做鄭觀音，生的一表人物，哥就要往他家去，被我再三攔住，勸他說道：『恐怕家中嫂子放心不下。』方纔一直來家。若到鄭家，便有一夜不來。嫂子在上，不該我說，哥也糊塗，嫂子又青年，偌大家室，如何就丟了，成夜不在家？是何道理！」婦人道：「正是如此，奴為他這等在外胡行，不聽人說，奴也氣了一身病痛在這裡。往後大官人但遇他在院中，好歹看奴薄面，勸他早早回家。奴恩有重報，不敢有忘。」這西門慶是頭上打一下腳底板響的人，積年風月中走，甚麼事兒不知道？今日婦人到明明開了一條大路，教他入港，豈不省腔！於是滿面堆笑道：「嫂子說那裡話！相交朋友做甚麼？我一定苦心諫哥，嫂子放心。」婦人又道了萬福，又叫小丫鬟拿了一盞果仁泡茶來。西門慶吃畢茶，說道：「我回去罷，嫂子仔細門戶。」遂告辭歸家。<break time="100ms" />自此西門慶就安心設計，圖謀這婦人，屢屢安下應伯爵、謝希大這夥人，把子虛掛住在院里飲酒過夜。他便脫身來家，一徑在門首站立。這婦人亦常領著兩個丫鬟在門首。西門慶看見了，便揚聲咳嗽，一回走過東來，又往西去，或在對門站立，把眼不住望門裡睃盼。婦人影身在門裡，見他來便閃進裡面，見他過去了，又探頭去瞧。兩個眼意心期，已在不言之表。一日，西門慶正站在門首，忽見小丫鬟繡春來請。西門慶故意問道：「姐姐請我做甚麼？你爹在家裡不在？」繡春道：「俺爹不在家，娘請西門慶爹問句話兒。」這西門慶得不的一聲，連忙走過來，到客位內坐下。良久，婦人出來，道了萬福，便道：「前日多承官人厚意，奴銘刻於心，知感不盡。他從昨日出去，一連兩日不來家了，不知官人曾會見他來不曾？」西門慶道：「他昨日同三四個在鄭家吃酒，我偶然有些小事就來了。今日我不曾得進去，不知他還在那裡沒在。若是我在那裡，恐怕嫂子憂心，有個不催促哥早早來家的？」婦人道：「正是這般說。奴吃煞他不聽人說、在外邊眠花卧柳不顧家事的虧。」西門慶道：「論起哥來，仁義上也好，只是有這一件兒。」說著，小丫鬟拿茶來吃了。西門慶恐子虛來家，不敢久戀，就要告歸。婦人又千叮萬囑，央西門慶：「不拘到那裡，好歹勸他早來家，奴一定恩有重報，決不敢忘官人！」西門慶道：「嫂子沒的說，我與哥是那樣相交！」說畢，西門慶家去了。
    </voice>
</speak>
