<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />房中二人雲雨，不料迎春在窗外，聽看得明明白白。聽見西門慶問婦人多少青春。李瓶兒道：「奴今年二十三歲。」因問：「他大娘貴庚？」西門慶道：「房下二十六歲了。」婦人道：「原來長奴三歲，到明日買分禮兒過去，看看大娘，只怕不好親近。」西門慶道：「房下自來好性兒。」婦人又問：「你頭裡過這邊來，他大娘知道不知？倘或問你時，你怎生回答？」西門慶道：「俺房下都在後邊第四層房子里，惟有我第五個小妾潘氏，在這前邊花園內，獨自一所樓房居住，他不敢管我。」婦人道：「他五娘貴庚多少？」西門慶道：「他與大房下同年。」婦人道：「又好了，若不嫌奴有玷，奴就拜他五娘做個姐姐罷。到明日，討他大娘和五娘的腳樣兒來，奴親自做兩雙鞋兒過去，以表奴情。」說著，又將頭上關頂的金簪兒撥下兩根來，替西門慶帶在頭上，說道：「若在院里，休要叫花子虛看見。」西門慶道：「這理會得。」當下二人如膠似漆，盤桓到五更時分。窗外雞叫，東方漸白，西門慶恐怕子虛來家，整衣而起，照前越牆而過。兩個約定暗號兒，但子虛不在家，這邊就使丫鬟在牆頭上暗暗以咳嗽為號，或先丟塊瓦兒，見這邊無人，方纔上牆，這邊西門慶便用梯凳扒過牆來。兩個隔牆酬和，竊玉偷香，不由大門行走，街房鄰舍怎的曉得？有詩為證：<break time="100ms" />　　月落花陰夜漏長，相逢疑是夢高唐。夜深偷把銀缸照，猶恐憨奴瞰隙光。<break time="100ms" />卻說西門慶扒過牆來，走到潘金蓮房裡。金蓮還睡未起，因問：「你昨日也不知又往那裡去了這一夜？也不對奴說一聲兒。」西門慶道：「花二哥又使小廝邀我往院里去，吃了半夜酒，才脫身走來家。」金蓮雖故信了，還有幾分疑影在心。一日，同孟玉樓飯後在花園亭子上做針指，猛可見一塊瓦兒打在面前。那孟玉樓低著頭納鞋，沒看見。這潘金蓮單單把眼四下觀看，影影綽綽只見隔壁牆頭上一個白探了一探，就下去了。金蓮忙推玉樓，指與他瞧，說道：「三姐姐，你看這個，是隔壁花家那大丫頭，想是上牆瞧花兒，看見俺們在這裡，他就下去了。」說畢，也就罷了。到晚夕，西門慶自外赴席來家，進金蓮房中。金蓮與他接了衣裳，問他。飯不吃，茶也不吃，趔趄著腳兒，只往前邊花園裡走。這潘金蓮賊留心，暗暗看著他。坐了好一回，只見先頭那丫頭在牆頭上打了個照面，這西門慶就踏著梯凳過牆去了。那邊李瓶兒接入房中，兩個廝會不題。<break time="100ms" />這潘金蓮歸到房中，翻來覆去，通一夜不曾睡。將到天明，只見西門慶過來，推開房門，婦人睡在床上，不理他。那西門慶先帶幾分愧色，挨近他床上坐下。婦人見他來，跳起來坐著，一手撮著他耳朵，罵道：「好負心的賊！你昨日端的那裡去來？把老娘氣了一夜！你原來幹的那繭兒，我已是曉得不耐煩了！趁早實說，從前已往，與隔壁花家那淫婦偷了幾遭？一一說出來，我便罷休。但瞞著一字兒，到明日你前腳兒過去，後腳我就吆喝起來，教你負心的囚根子死無葬身之地！你安下人標住他漢子在院里過夜，卻這裡要他老婆。我教你吃不了包著走！嗔道昨日大白日里，我和孟三姐在花園裡做生活，只見他家那大丫頭在牆那邊探頭舒腦的，原來是那淫婦使的勾使鬼來勾你來了。你還哄我老娘！前日他家那忘八，半夜叫了你往院里去，原來他家就是院里！」西門慶聽了，慌的裝矮子，只跌腳跪在地下，笑嘻嘻央及說道：「怪小油嘴兒，禁聲些！實不瞞你，他如此這般問了你兩個的年紀，到明日討了鞋樣去，每人替你做雙鞋兒，要拜認你兩個做姐姐，他情願做妹子。」金蓮道：「我是不要那淫婦認甚哥哥姐姐的。他要了人家漢子，又來獻小殷勤兒，我老娘眼裡是放不下砂子的人，肯叫你在我跟前弄了鬼兒去！」說著一隻手把他褲子扯開，只見那話軟仃當，銀托子還帶在上面，問道：「你實說，與淫婦弄了幾遭？」西門慶道：「弄到有數兒的，只一遭。」婦人道：「你指著旺跳的身子賭個誓，一遭就弄的他恁軟如鼻涕濃如醬，卻如風癱了一般的！有些硬朗氣兒也是人心。」說著把托子一揪，掛下來，罵道：「沒羞的，黃貓黑腸的強盜，嗔道教我那裡沒尋，原來把這行貨子悄地帶出，和那淫婦㒲搗去了。」西門慶滿臉兒陪笑說道：「怪小淫婦兒，麻犯人死了，他再三教我捎了上覆來，他到明日過來與你磕頭，還要替你做鞋。昨日使丫頭替了吳家的樣子去了。今日教我捎了這一對壽字簪兒送你。」於是除了帽子，向頭上拔將下來，遞與金蓮。金蓮接在手內觀看，卻是兩根番石青填地、金玲瓏壽字簪兒，乃御前所制，宮裡出來的，甚是奇巧。金蓮滿心歡喜，說道：「既是如此，我不言語便了。等你過那邊去，我這裡與你兩個觀風，教你兩個自在㒲搗。你心下如何？」那西門慶歡喜的雙手摟抱著說道：「我的乖乖的兒，正是如此。不枉的養兒，──不在屙金溺銀，只要見景生情。我到明日梯己買一套妝花衣服謝你。」婦人道：「我不信那蜜嘴糖舌，既要老娘替你二人周旋，要依我三件事。」西門慶道：「不拘幾件，我都依。」婦人道：「頭一件不許你往院里去；第二件要依我說話；第三件你過去和他睡了，來家就要告我說，一字不許你瞞我。」西門慶道：「這個不打緊，都依你便了。」<break time="100ms" />自此為始，西門慶過去睡了來，就告婦人說：「李瓶兒怎的生得白凈，身軟如綿花，好風月，又善飲。俺兩個帳子里放著果盒，看牌飲酒，常玩耍半夜不睡。」又向袖中取出一個物件兒來，遞與金蓮瞧，道：「此是他老公公內府畫出來的，俺兩個點著燈，看著上面行事。」金蓮接在手中，展開觀看。有詞為證：
    </voice>
</speak>
