<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />西慶收下他許多細軟金銀寶物，鄰舍街坊俱不知道。連夜打點馱裝停當，求了他親家陳宅一封書，差家人來保上東京。送上楊提督書禮，轉求內閣蔡太師柬帖下與開封府楊府尹。這府尹名喚楊時，別號龜山，乃陝西弘農縣人氏，由癸未進士升大理寺卿，今推開封府尹，極是清廉。況蔡太師是他舊時座主，楊戩又是當道時臣，如何不做分上！當日楊府尹升廳，監中提出花子虛來，一干人上廳跪下，審問他家財下落。此時花子虛已有西門慶捎書知會了，口口只說：「自從老公公死了，發送念經，都花費了。止有宅舍兩所、莊田一處見在，其餘床帳家火物件，俱被族人分散一空。」楊府尹道：「你們內官家財，無可稽考，得之易，失之易。既是花費無存，批仰清河縣委官將花太監住宅二所、莊田一處，估價變賣，分給花子由等三人回繳。」花子由等又上前跪稟，還要監追子虛，要別項銀兩。被楊府尹大怒，都喝下來，說道：「你這廝少打！當初你那內相一死之時，你每不告做甚麼來？如今事情已往，又來騷擾。」於是把花子虛一下兒也沒打，批了一道公文，押發清河縣前來估計莊宅，不在話下。<break time="100ms" />來保打聽這消息，星夜回來，報知西門慶。西門慶聽見分上準了，放出花子虛來家，滿心歡喜。這裡李瓶兒請過西門慶去計議，要叫西門慶拿幾兩銀子，買了這所住的宅子：「到明日，奴不久也是你的人了。」西門慶歸家與吳月娘商議。月娘道：「你若要他這房子，恐怕他漢子一時生起疑心來，怎了？」西門慶聽記在心。那消幾日，花子虛來家，清河縣委下樂縣丞丈估：太監大宅一所，坐落大街安慶坊，值銀七百兩，賣與王皇親為業；南門外莊田一處，值銀六百五十兩，賣與守備周秀為業。止有住居小宅，值銀五百四十兩，因在西門慶緊隔壁，沒人敢買。花子虛再三使人來說，西門慶只推沒銀子，不肯上帳。縣中緊等要迴文書，李瓶兒急了，暗暗使馮媽媽來對西門慶說，教拿他寄放的銀子兌五百四十兩買了罷。這西門慶方纔依允。當官交兌了銀兩，花子由都畫了字。連夜做文書回了上司，共該銀一千八百九十五兩，三人均分訖。<break time="100ms" />花子虛打了一場官司出來，沒分的絲毫，把銀兩、房舍、莊田又沒了，兩箱內三千兩大元寶又不見蹤影，心中甚是焦躁。因問李瓶兒查算西門慶使用銀兩下落，今還剩多少，好湊著買房子。反吃婦人整罵了四五日，罵道：「呸！魎魎混沌，你成日放著正事兒不理，在外邊眠花卧柳，只當被人弄成圈套，拿在牢里，使將人來教我尋人情。奴是個女婦人家，大門邊兒也沒走，曉得甚麼？認得何人？那裡尋人情？渾身是鐵打得多少釘兒？替你添羞臉，到處求爹爹告奶奶。多虧了隔壁西門大官人，看日前相交之情，大冷天，颳得那黃風黑風，使了家下人往東京去，替你把事兒幹得停停噹噹的。你今日了畢官司，兩腳站在平川地，得命思財，瘡好忘痛，來家到問老婆找起後帳兒來了，還說有也沒有。你寫來的帖子現在，沒你的手字兒，我擅自拿出你的銀子尋人情，抵盜與人便難了！」花子虛道：「可知是我的帖子來說，實指望還剩下些，咱湊著買房子過日子。」婦人道：「呸！濁蠢才！我不好罵你的。你早仔細好來，咊頭兒上不算計，圈底兒下卻算計。千也說使多了，萬也說使多了，你那三千兩銀子能到的那裡？蔡太師、楊提督好小食腸兒！不是恁大人情，平白拿了你一場，當官蒿條兒也沒曾打在你這忘八身上，好好兒放出來，教你在家裡恁說嘴！人家不屬你管轄，你是他甚麼著疼的親？平白怎替你南上北下走跳，使錢教你！你來家也該擺席酒兒，請過人來，知謝人一知謝兒，還一掃帚掃得人光光的，到問人找起後帳兒來了！」幾句連搽帶罵，罵的子虛閉口無言。<break time="100ms" />到次日，西門慶使玳安送了一分禮來與子虛壓驚。子虛這裡安排了一席，請西門慶來知謝，就要問他銀兩下落。依著西門慶，還要找過幾百兩銀子與他湊買房子。到是李瓶兒不肯，暗地使馮媽媽過來對西門慶說：「休要來吃酒，只開送一篇花帳與他，說銀子上下打點都使沒了。」花子虛不識時，還使小廝再三邀請。西門慶躲的一徑往院里去了，只回不在家。花子虛氣的發昏，只是跌腳。看觀聽說：大凡婦人更變，不與男子漢一心，隨你咬折鐵釘般剛毅之夫，也難測其暗地之事。自古男治外而女治內，往往男子之名都被婦人壞了者為何？皆由御之不得其道。要之在乎容德相感，緣分相投，夫唱婦隨，庶可保其無咎。若似花子虛落魄飄風，謾無紀律，而欲其內人不生他意，豈可得乎！正是：<break time="100ms" />　　自意得其墊，無風可動搖。<break time="100ms" />話休饒舌。後來子虛只擯湊了二百五十兩銀子，買了獅子街一所房屋居住。得了這口重氣，剛搬到那裡，又不幸害了一場傷寒，從十一月初旬，睡倒在床上，就不曾起來。初時還請太醫來看，後來怕使錢，只挨著。一日兩，兩日三，挨到二十頭，嗚呼哀哉，斷氣身亡，亡年二十四歲。那手下的大小廝天喜兒，從子虛病倒之時，就拐了五兩銀子走的無蹤。子虛一倒了頭，李瓶兒就使馮媽媽請了西門慶過去，與他商議買棺入殮，念經發送，到墳上安葬。那花大、花三、花四一般兒男婦，也都來弔孝送殯。西門慶那日也教吳月娘辦了一張桌席，與他山頭祭奠。當日婦人轎子歸家，也設了一個靈位，供養在房中。雖是守靈，一心只想著西門慶。從子虛在日，就把兩個丫頭教西門慶耍了，子虛死後，越發通家往還。
    </voice>
</speak>
