<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />一日，正值正月初九，李瓶兒打聽是潘金蓮生日，未曾過子虛五七，李瓶兒就買禮物坐轎子，穿白綾襖兒，藍織金裙，白紵布鬏髻，珠子箍兒，來與金蓮做生日。馮媽媽抱氈包，天福兒跟轎。進門先與月娘磕了四個頭，說道：「前日山頭多勞動大娘受餓，又多謝重禮。」拜了月娘，又請李嬌兒、孟玉樓拜見了。然後潘金蓮來到，說道：「這位就是五娘？」又要磕下頭去，一口一聲稱呼：「姐姐，請受奴一禮兒。」金蓮那裡肯受，相讓了半日，兩個還平磕了頭。金蓮又謝了他壽禮。又有吳大妗子、潘姥姥一同見了。李瓶兒便請西門慶拜見。月娘道：「他今日往門外玉皇廟打醮去了。」一面讓坐了，喚茶來吃了。良久，只見孫雪娥走過來。李瓶兒見他妝飾少次於眾人，便起身來問道：「此位是何人？奴不知，不曾請見得。」月娘道：「此是他姑娘哩。」李瓶兒就要行禮。月娘道：「不勞起動二娘，只是平拜拜兒罷。」於是彼此拜畢，月娘就讓到房中，換了衣裳，吩咐丫鬟，明間內放桌兒擺茶。須臾，圍爐添炭，酒泛羊羔，安排上酒來。讓吳大妗子、潘姥姥、李瓶兒上坐，月娘和李嬌兒主席，孟玉樓和潘金蓮打橫。孫雪娥回廚下照管，不敢久坐。月娘見李瓶兒鐘鐘酒都不辭，於是親自遞了一遍酒，又令李嬌兒眾人各遞酒一遍，因嘲問他話兒道：「花二娘搬的遠了，俺姊妹們離多會少，好不思想。二娘狠心，就不說來看俺們看見？」孟玉樓便道：「二娘今日不是因與六姐做生日還不來哩！」 李瓶兒道：「好大娘，三娘，蒙眾娘抬舉，奴心裡也要來，一者熱孝在身，二者家下沒人。昨日才過了他五七，不是怕五娘怪，還不敢來。」因問：「大娘貴降在幾時？」月娘道：「賤日早哩。」潘金蓮接過來道：「大娘生日是八月十五，二娘好歹來走走。」李瓶兒道：「不消說，一定都來。」孟玉樓道：「二娘今日與俺姊妹相伴一夜兒，不往家去罷了。」李瓶兒道：「奴可知也要和眾位娘敘些話兒。不瞞眾位娘說，小家兒人家，初搬到那裡，自從他沒了，家下沒人，奴那房子後牆緊靠著喬皇親花園，好不空！晚夕常有狐狸拋磚掠瓦，奴又害怕。原是兩個小廝，那個大小廝又走了，止是這個天福兒小廝看守前門，後半截通空落落的。倒虧了這個老馮，是奴舊時人，常來與奴漿洗些衣裳。」月娘因問：「老馮多少年紀？且是好個恩實媽媽兒，高大言也沒句兒。」李瓶兒道：「他今年五十六歲，男花女花都沒，只靠說媒度日。我這裡常管他些衣裳。昨日拙夫死了，叫過他來與奴做伴兒，晚夕同丫頭一炕睡。」潘金蓮嘴快，說道：「既有老馮在家裡看家，二娘在這裡過一夜也不妨，左右你花爹沒了，有誰管著你！」玉樓道：「二娘只依我，叫老馮回了轎子，不去罷。」那李瓶兒只是笑，不做聲。話說中間，酒過數巡。潘姥姥先起身往前邊去了。潘金蓮隨跟著他娘往房裡去了。李瓶兒再三辭道：「奴的酒夠了。」李嬌兒道：「花二娘怎的，在他大娘、三娘手裡肯吃酒，偏我遞酒，二娘不肯吃？顯的有厚薄。」遂拿個大杯斟上。李瓶兒道：「好二娘，奴委的吃不去了，豈敢做假！」月娘道：「二娘，你吃過此杯，略歇歇兒罷。」那李瓶兒方纔接了，放在面前，只顧與眾人說話。孟玉樓見春梅立在旁邊，便問春梅：「你娘在前邊做甚麼哩？你去連你娘、潘姥姥快請來，就說大娘請來陪你花二娘吃酒哩。」春梅去不多時，回來道：「姥姥害身上疼，睡哩。俺娘在房裡勻臉，就來。」月娘道：「我倒也沒見，他倒是個主人家，把客人丟了，三不知往房裡去了。諸般都好，只是有這些孩子氣。」有詩為證：<break time="100ms" />　　倦來汗濕羅衣徹，樓上人扶上玉梯。歸到院中重洗面，金盆水裡發紅泥。<break time="100ms" />正說著，只見潘金蓮走來。玉樓在席上看見他艷抹濃妝，從外邊搖擺將來，戲道：「五丫頭，你好人兒！今日是你個驢馬畜，把客人丟在這裡，你躲到房裡去了，你可成人養的！」那金蓮笑嘻嘻向他身上打了一下。玉樓道：「好大膽的五丫頭！你還來遞一鐘兒。」李瓶兒道：「奴在三娘手裡吃了好少酒兒，也都夠了。」金蓮道：「他手裡是他手裡帳，我也敢奉二娘一鐘兒。」於是滿斟一大鐘遞與李瓶兒。李瓶兒只顧放著不肯吃。月娘因看見金蓮鬢上撇著一根金壽字簪兒，便問：「二娘，你與六姐這對壽字簪兒，是那裡打造的？倒好樣兒。到明日俺每人照樣也配恁一對兒戴。」李瓶兒道：「大娘既要，奴還有幾對，到明日每位娘都補奉上一對兒。此是過世老公公御前帶出來的，外邊那裡有這樣範！」月娘道：「奴取笑鬥二娘耍子。俺姐妹們人多，那裡有這些相送！」眾女眷飲酒歡笑。<break time="100ms" />看看日西時分，馮媽媽在後邊雪娥房裡管待酒，吃的臉紅紅的出來，催逼李瓶兒道：「起身不起身？好打發轎子回去。」月娘道：「二娘不去罷，叫老馮回了轎子家去罷。」李瓶兒說：「家裡無人，改日再奉看眾位娘，有日子住哩。」孟玉樓道：「二娘好執古，俺眾人就沒些兒分上？如今不打發轎子，等住回他爹來，少不的也要留二娘。」自這說話，逼迫的李瓶兒就把房門鑰匙遞與馮媽媽，說道：「既是他眾位娘再三留我，顯的奴不識敬重。吩咐轎子回去，教他明日來接罷。你和小廝家去，仔細門戶。」又教馮媽媽附耳低言：「教大丫頭迎春，拿鑰匙開我床房裡頭一個箱子，小描金頭面匣兒里，拿四對金壽字簪兒。你明日早送來，我要送四位娘。」那馮媽媽得了話，拜辭了月娘，一面出門，不在話下。
    </voice>
</speak>
