<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十四回　花子虛因氣喪身　李瓶兒迎姦赴會
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　眼意心期未即休，不堪拈弄玉搔頭。春回笑臉花含媚，黛蹙娥眉柳帶愁。<break time="100ms" />　　粉暈桃腮思伉儷，寒生蘭室盼綢繆。何如得遂相如意，不讓文君詠白頭。<break time="100ms" />話說一日吳月娘心中不快，吳大妗子來看，月娘留他住兩日。正陪在房中坐的，忽見小廝玳安抱進氈包來，說：「爹來家了。」吳大妗子便往李嬌兒房裡去了。西門慶進來，脫了衣服坐下。小玉拿茶來也不吃。月娘見他面色改常，便問：「你今日會茶，來家恁早？」西門慶道：「今該常二哥會，他家沒地方，請俺們在城外永福寺去耍子。有花二哥邀了應二哥，俺們四五個，往院里鄭愛香兒家吃酒。正吃著，忽見幾個做公的進來，不由分說，把花二哥拿的去了。把眾人嚇了一驚。我便走到李桂姐躲了半日，不放心，使人打聽。原來是花二哥內臣家房族中告家財，在東京開封府遞了狀子，批下來，著落本縣拿人。俺們才放心，各人散歸家來。」月娘聞言，便道：「這是正該的，你整日跟著這夥人，不著個家，只在外邊胡撞；今日只當丟出事來，才是個了手。你如今還不心死。到明日不吃人掙鋒廝打，群到那日是個爛羊頭，你肯斷絕了這條路兒！正經家裡老婆的言語說著你肯聽？只是院里淫婦在你跟前說句話兒，你到著個驢耳朵聽他。正是：家人說著耳邊風，外人說著金字經。」西門慶笑道：「誰人敢七個頭八個膽打我！」月娘道：「你這行貨子，只好家裡嘴頭子罷了。」<break time="100ms" />正說著，只見玳安走來說：「隔壁花二娘使天福兒來，請爹過去說話。」這西門慶聽了，趔趄腳兒就往外走。月娘道：「明日沒的教人講你把。」西門慶道：「切鄰間不防事。我去到那裡，看他有甚麼話說。」當下走過花子虛家來，李瓶兒使小廝請到後邊說話，只見婦人羅衫不整，粉面慵妝，從房裡出來，臉嚇的蠟渣也似黃，跪著西門慶，再三哀告道：「大官人沒奈何，不看僧面看佛面，常言道：家有患難，鄰裡相助。因他不聽人言，把著正經家事兒不理，只在外邊胡行。今日吃人暗算，弄出這等事來。這時節方對小廝說將來，教我尋人情救他。我一個婦人家沒腳的，那裡尋那人情去。發狠起來，想著他恁不依說，拿到東京，打的他爛爛的，也不虧他。只是難為過世老公公的姓字。奴沒奈何，請將大官人過來，央及大官人，把他不要提起罷，千萬看奴薄面，有人情好歹尋一個兒，只不教他吃凌逼便了。」 西門慶見婦人下禮，連忙道：「嫂子請起來，不妨，我還不知為了甚勾當。」婦人道：「正是一言難盡。俺過世老公公有四個侄兒，大侄兒喚做花子由，第三個喚花子光，第四個叫花子華，俺這個名花子虛，都是老公公嫡親的。雖然老公公掙下這一分錢財，見我這個兒不成器，從廣南迴來，把東西只交付與我手裡收著。著緊還打倘棍兒，那三個越發打的不敢上前。去年老公公死了，這花大、花三、花四，也分了些床帳家伙去了，只現一分銀子兒沒曾分得。我常說，多少與他些也罷了，他通不理一理兒。今日手暗不通風，卻教人弄下來了。」說畢，放聲大哭。西門慶道：「嫂子放心，我只道是甚麼事來，原來是房分中告家財事，這個不打緊。既是嫂子吩咐，哥的事就是我的事一般，隨問怎的，我在下謹領。」婦人說道：「官人若肯時又好了。請問尋分上，要用多少禮兒，奴好預備。」西門慶道：「也用不多，聞得東京開封府楊府尹，乃蔡太師門生。蔡太師與我這四門親家楊提督，都是當朝天子面前說得話的人。拿兩個分上，齊對楊府尹說，有個不依的！不拘多大事情也了了。如今倒是蔡太師用些禮物。那提督楊爺與我舍下有親，他肯受禮？」婦人便往房中開箱子，搬出六十錠大元寶，共計三千兩，教西門慶收去尋人情，上下使用。西門慶道：「只一半足矣，何消用得許多！」婦人道：「多的大官人收了去。奴床後還有四箱櫃蟒衣玉帶，帽頂絛環，都是值錢珍寶之物，亦發大官人替我收去，放在大官人那裡，奴用時來取。趁這時，奴不思個防身之計，信著他，往後過不出好日子來。眼見得三拳敵不得四手，到明日，沒的把這些東西兒吃人暗算了去，坑閃得奴三不歸！」西門慶道：「只怕花二哥來家尋問怎了？」婦人道：「這都是老公公在時，梯己交與奴收著之物，他一字不知。大官人只顧收去。」西門慶說道：「既是嫂子恁說，我到家教人來取。」於是一直來家，與月娘商議。月娘說：「銀子便用食盒叫小廝抬來。那箱籠東西，若從大門裡來，教兩邊街坊看著不惹眼？必須夜晚打牆上過來方隱密些。」西門慶聽言大喜，即令玳安、來旺、來興、平安四個小廝，兩架食盒，把三千兩銀子先抬來家。然後到晚夕月上時分，李瓶兒那邊同迎春、繡春放桌凳，把箱櫃挨到牆上。西門慶這邊，止是月娘、金蓮、春梅，用梯子接著。牆頭上鋪襯氈條，一個個打發過來，都送到月娘房中去了。正是：<break time="100ms" />　　富貴自是福來投，利名還有利名憂。命里有時終須有，命里無時莫強求。
    </voice>
</speak>
