<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十五回　佳人笑賞玩燈樓　狎客幫嫖麗春院
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　樓上多嬌艷，當窗並三五。爭弄游春陌，相邀開繡戶。<break time="100ms" />　　轉態結紅裾，含嬌入翠羽。留賓乍拂弦，托意時移住。<break time="100ms" />話說光陰迅速，又早到正月十五日。西門慶先一日差玳安送了四盤羹菜、一壇酒、一盤壽桃、一盤壽麵、一套織金重絹衣服，寫吳月娘名字，送與李瓶兒做生日。李瓶兒才起來梳妝，叫了玳安兒到卧房裡，說道：「前日打攪你大娘，今日又教你大娘費心送禮來。」玳安道：「娘多上覆，爹也上覆二娘，不多些微禮，送二娘賞人。」李瓶兒一面吩咐迎春罷四盤茶食管待玳安。臨出門與二錢銀子、一方閃色手帕：「到家多上覆你家列位娘，我這裡就使老馮拿帖兒來請。好歹明日都要光降走走。」玳安磕頭出門，兩個抬盒子的與一百文錢。李瓶兒隨即使老馮拿著五個柬帖兒，十五日請月娘和李嬌兒、孟玉樓、孫雪娥、潘金蓮，又捎了一個帖兒，暗暗請西門慶那日晚夕赴席。<break time="100ms" />月娘到次日，留下孫雪娥看家，同李嬌兒、孟玉樓、潘金蓮四頂轎子出門，都穿著妝花錦繡衣服，來興、來安、玳安、畫童四個小廝跟隨著，竟到獅子街燈市李瓶兒新買的房子里來。這房子門面四間，到底三層：臨街是樓；儀門內兩邊廂房，三間客坐，一間梢間；過道穿進去，第三層三間卧房，一間廚房。後邊落地緊靠著喬皇親花園。李瓶兒知月娘眾人來看燈，臨街樓上設放圍屏桌席，懸掛許多花燈。先迎接到客位內，見畢禮數，次讓入後邊明間內待茶，不必細說。到午間，客位內設四張桌席，叫了兩個唱的──董嬌兒、韓金釧兒，彈唱飲酒。前邊樓上設著細巧添換酒席，又請月娘眾人登樓看燈玩耍。樓檐前掛著湘簾，懸著燈彩。吳月娘穿著大紅妝花通袖襖兒，嬌綠段裙，貂鼠皮襖。李嬌兒、孟玉樓、潘金蓮都是白綾襖兒，藍段裙。李嬌兒是沉香色遍地金比甲，孟玉樓是綠遍地金比甲，潘金蓮是大紅遍地金比甲，頭上珠翠堆盈，鳳釵半卸。俱搭伏定樓窗觀看。那燈市中人煙湊集，十分熱鬧。當街搭數十座燈架，四下圍列諸般買賣，玩燈男女，花紅柳綠，車馬轟雷。但見：<break time="100ms" />　　山石穿雙龍戲水，雲霞映獨鶴朝天。金屏燈、玉樓燈見一片珠璣；荷花燈、芙蓉燈散千圍錦繡。繡球燈皎皎潔潔，雪花燈拂拂紛紛。秀才燈揖讓進止，存孔孟之遺風；媳婦燈容德溫柔，效孟姜之節操。和尚燈月明與柳翠相連，判官燈鐘馗共小妹並坐。師婆燈揮羽扇假降邪神，劉海燈背金蟾戲吞至寶。駱駝燈、青獅燈馱無價之奇珍；猿猴燈、白象燈進連城之秘寶。七手八腳螃蟹燈倒戲清波，巨大口髯鯰魚燈平吞綠藻。銀蛾鬥彩，雪柳爭輝。魚龍沙戲，七真五老獻丹書；吊掛流蘇，九夷八蠻來進寶。村里社鼓，隊隊喧闐；百戲貨郎，樁樁鬥巧。轉燈兒一來一往，吊燈兒或仰或垂。琉璃瓶映美女奇花，雲母障並瀛州閬苑。王孫爭看小欄下，蹴鞠齊雲；仕女相攜高樓上，嬌嬈炫色。卦肆雲集，相幙星羅：講新春造化如何，定一世榮枯有準。又有那站高坡打談的，詞曲楊恭；到看這扇響鈸游腳僧，演說三藏。賣元宵的高堆果餡，粘梅花的齊插枯枝。剪春娥，鬢邊斜插鬧東風；禱涼釵，頭上飛金光耀日。圍屏畫石崇之錦帳，珠簾繪梅月之雙清。雖然覽不盡鰲山景，也應豐登快活年。<break time="100ms" />月娘看了一回，見樓下人亂，就和李嬌兒各歸席上吃酒去了。惟有潘金蓮、孟玉樓同兩個唱的，只顧搭伏著樓窗子望下觀看。那潘金蓮一徑把白綾襖袖子兒摟著，顯他那遍地金掏袖兒，露出那十指春蔥來，帶著六個金馬鐙戒指兒，探著半截身子，口中嗑瓜子兒，把嗑的瓜子皮兒都吐落在人身上，和玉樓兩個嘻笑不止。一回指道：「大姐姐，你來看，那家房檐下掛的兩盞繡球燈，一來一往，滾上滾下，倒好看。」一回又道：「二姐姐，你來看，這對門架子上，挑著一盞大魚燈，下還有許多小魚鱉蟹兒，跟著他倒好耍子。」一回又叫：「三姐姐，你看，這首里這個婆兒燈，那個老兒燈。」正看著，忽然一陣風來，把個婆兒燈下半截割了一個大窟窿。婦人看見，笑個不了，引惹的那樓下看燈的人，挨肩擦背，仰望上瞧，通擠匝不開，都壓［足羅］［足羅］兒。內中有幾個浮浪子弟，直指著談論。一個說道： 「一定是那公侯府里出來的宅眷。」一個又猜：「是貴戚王孫家艷妾，來此看燈。不然如何內家妝束？」又一個說道：「莫不是院中小娘兒？是那大人家叫來這裡看燈彈唱。」又一個走過來說道：「只我認的，你們都猜不著。這兩個婦人，也不是小可人家的，他是閻羅大王的妻，五道將軍的妾，是咱縣門前開生藥鋪、放官吏債西門大官人的婦女。你惹他怎的？想必跟他大娘來這裡看燈。這個穿綠遍地金比甲的，我不認的。那穿大紅遍地金比甲兒，上戴著個翠面花兒的，倒好似賣炊餅武大郎的娘子。大郎因為在王婆茶坊內捉姦，被大官人踢死了。把他娶在家裡做妾。後次他小叔武松告狀，誤打死了皂隸李外傳，被大官人墊發充軍去了。如今一二年不見出來，落的這等標緻了。」正說著，吳月娘見樓下圍的人多了，叫了金蓮、玉樓席坐下，聽著兩個粉頭彈唱燈詞，飲酒。
    </voice>
</speak>
