<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />西門慶聽言大喜，那裡等的時分，就走到李瓶兒家。婦人便問：「所言之事如何？」西門慶道：「五娘說來，一發等收拾油漆你新房子，你搬去不遲。如今他那邊樓上，堆的破零零的，你這些東西過去那裡堆放？還有一件打攪，只怕你家大伯子說你孝服不滿，如之奈何？」婦人道：「他不敢管我的事。休說各衣另飯，當官寫立分單，已倒斷開了，只我先嫁由爹娘，後嫁由自己。常言：嫂叔不通問，大伯管不的我暗地裡事。我如今見過不的日子，他顧不的我。他但若放出個屁來，我教那賊花子坐著死不敢睡著死。大官人你放心，他不敢惹我。」因問：「你這房子，也得幾時方收拾完備？」西門慶道：「我如今吩咐匠人，先替你蓋出這三間樓來，及至油漆了，也到五月頭上。」婦人道：「我的哥哥，你上緊些。奴情願等到那時候也罷。」說畢，丫鬟擺上酒，兩個歡娛飲酒過夜。西門慶自此，沒三五日不來，俱不必細說。<break time="100ms" />光陰迅速，西門慶家中已蓋了兩月房屋。三間玩花樓，裝修將完，只少捲棚還未安磉。一日，五月蕤賓時節，正是：<break time="100ms" />　　家家門插艾葉，處處戶掛靈符。<break time="100ms" />李瓶兒治了一席酒，請過西門慶來，一者解粽，二者商議過門之事。擇五月十五日，先請僧人念經燒靈，然後西門慶這邊擇娶婦人過門。西門慶因問李瓶兒道：「你燒靈那日，花大、花三、花四請他不請？」婦人道：「我每人把個帖子，隨他來不來！」當下計議已定，單等五月十五日，婦人請了報恩寺十二眾僧人，在家念經除靈。<break time="100ms" />西門慶那日封了三錢銀子人情，與應伯爵做生日。早晨拿了五兩銀子與玳安，教他買辦置酒，晚夕與李瓶兒除服。卻教平安、畫童兩個跟馬，約午後時分，往應伯爵家來。那日在席者謝希大、祝實念、孫天化、吳典恩、雲理守、常峙節連新上會賁第傳十個朋友，一個不少。又叫了兩個小優兒彈唱。遞畢酒，上坐之時，西門慶叫過兩個小優兒，認的頭一個是吳銀兒兄弟，名喚吳惠。那一個不認的，跪下說道：「小的是鄭愛香兒的哥，叫鄭奉。」西門慶坐首席，每人賞二錢銀子。吃到日西時分，只見玳安拿馬來接，向西門慶耳邊悄悄說道：「二娘請爹早些去。」西門慶與了他個眼色，就往下走。被應伯爵叫住問道：「賊狗骨頭兒，你過來實說。若不實說，我把你小耳朵擰過一邊來，你應爹一年有幾個生日？恁日頭半天里就拿馬來，端的誰使你來？或者是你家中那娘使了你來？或者是裡邊十八子那裡？你若不說，過一百年也不對你爹說，替你這小狗禿兒娶老婆。」玳安只說道：「委的沒人使小的。小的恐怕夜緊，爹要起身早，拿馬來伺候。」應伯爵奈何了他一回，見不說，便道：「你不說，我明日打聽出來，和你這小油嘴兒算帳。」於是又斟了一鐘酒，拿了半碟點兒，與玳安下邊吃去。<break time="100ms" />良久，西門慶下來更衣，叫玳安到僻靜處問他話：「今日花家有誰來？」玳安道：「花三往鄉里去了。花四家裡害眼，都沒人來。只有花大家兩口子來。吃了一日齋飯，他漢子先家去了，只有他老婆，臨去，二娘叫到房裡，與了他十兩銀子，兩套衣服。還與二娘磕了頭。」西門慶道：「他沒說什麼？」玳安道：「他一字沒敢題甚麼，只說到明日二娘過來，他三日要來爹家走走。」西門慶道：「他真個說此話來？」玳安道：「小的怎敢說謊。」西門慶聽了，滿心歡喜。又問：「齋供了畢不曾？」玳安道：「和尚老早就去了，靈位也燒了。二娘說請爹早些過去。」西門慶道：「我知道了，你處邊看馬去。」這玳安正往外走，不想應伯爵在過道內聽，猛可叫了一聲，把玳安嚇了一跳。伯爵罵道：「賊小骨頭兒！你不對我說，我怎的也聽見了？原來你爹兒們乾的好繭兒！」西門慶道：「怪狗才，休要倡揚。」伯爵道：「你央我央兒，我不說便了。」於是走到席上，如此這般，對眾人說了一回。把西門慶拉著說道：「哥，你可成個人！有這等事，就掛口不對兄弟們說聲兒？就是花大有些話說，哥只吩咐俺們一聲，等俺們和他說，不怕他不依。他若敢道個不字，俺們就與他結下個大疙瘩。端的不知哥這親事成了不曾？哥一一告訴俺們。比來相交朋友做甚麼？哥若有使令去處，兄弟情願火里火去，水裡水去。弟兄們這等待你，哥還只瞞著不說。」謝希大接過說道：「哥若不說，俺們明日倡揚的裡邊李桂姐、吳銀兒知道了，大家都不好意思的。」西門慶笑道：「我教眾位得知罷，親事已都停當了。」謝希大道：「哥到明日娶嫂子過門，俺們賀哥去。哥好歹叫上四個唱的，請俺們吃喜酒。」西門慶道：「這個不消說，一定奉請列位兄弟。」祝實念道：「比時明日與哥慶喜，不如咱如今替哥把一杯兒酒，先慶了喜罷。」於是叫伯爵把酒，謝希大執壺，祝實念捧菜，其餘都陪跪。把兩個小優兒也叫來跪著，彈唱一套《十三腔》「喜遇吉日」，一連把西門慶灌了三四鐘酒。祝實念道：「哥，那日請俺們吃酒，也不要少了鄭奉、吳惠兩個。」因定下：「你二人好歹去。」鄭奉掩口道：「小的們一定伺候。」須臾，遞酒畢，各歸席坐下。又吃了一回。看看天晚，那西門慶那裡坐的住，趕眼錯起身走了。應伯爵還要攔門不放，謝希大道：「應二哥，你放哥去罷。休要誤了他的事，教嫂子見怪。」
    </voice>
</speak>
