<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />鋪子里有四五個客人，等候秤貨兌銀。批了合同，打發去了。走到潘金蓮房中，金蓮便問：「你昨日往那裡去來？實說便罷，不然我就嚷的塵鄧鄧的。」西門慶道： 「你們都在花家吃酒，我和他們燈市裡走了走，就同往裡邊吃酒，過一夜。今日小廝接我方纔來家。」金蓮道：「我知小廝去接，那院里有你魂兒？罷麽，賊負心，你還哄我哩！那淫婦昨日打發俺們來了，弄神弄鬼的。晚夕叫了你去，㒲搗了一夜，㒲搗的了，才放來了。玳安這賊囚根子，久慣兒牢成，對著他大娘又一樣話兒，對著我又是一樣話兒。先是他回馬來家，他大娘問他：『你爹怎的不來？在誰家吃酒哩？』他回說：『和傅二叔眾人看了燈回來，都在院里李桂姨家吃酒，叫我明早接去哩。」落後我叫了問他，他笑不言語。問的急了，才說：『爹在獅子街花二娘那裡哩！』賊囚根，他怎的就知我和你一心一話！想必你叫他說來。」西門慶道：「我那裡教他？」於是隱瞞不住，方纔把李瓶兒「晚夕請我去到那裡，與我遞酒，說空過你們來了。又哭哭啼啼告訴我說，他沒人手，後半截空，晚夕害怕，一心要教我娶他。問幾時收拾這房子。他還有些香燭細貨，也值幾百兩銀子，教我會經紀，替他打發。銀子教我收，湊著蓋房子。上緊修蓋，他要和你一處住，與你做個姊妹，恐怕你不肯。」婦人道：「我也不多著個影兒在這裡，巴不的來總好。我這裡也空落落的，得他來與老娘做伴兒。自古舡多不礙港，車多不礙路，我不肯招他，當初那個怎麼招我來？攙奴甚麼分兒也怎的？倒只怕人心不似奴心。你還問聲大姐姐去。」西門慶道：「雖故是恁說，他孝服未滿哩。」說畢，婦人與西門慶脫白綾襖，袖子里滑浪一聲掉出個物件兒來，拿在手裡沉甸甸的，彈子大，認了半日，竟不知甚麼東西。但見：<break time="100ms" />　　原是番兵出產，逢人薦轉在京。身軀小內玲瓏。得人輕借力，輾轉作蟬鳴。解使佳人心顫，慣能助腎威風。號稱金面勇先鋒。戰降功第一，揚名勉子鈴。<break time="100ms" />婦人認了半日，問道：「是甚麼東西兒？怎和把人半邊胳膊都麻了？」西門慶笑道：「這物件你就不知道了，名喚做勉鈴，南方勉甸國出來的。好的也值四五兩銀子。」婦人道：「此物使到那裡？」西門慶道：「先把他放入爐內，然後行事，妙不可言。」婦人道：「你與李瓶兒也乾來？」西門慶於是把晚間之事，從頭告訴一遍。說得金蓮淫心頓起，兩個白日里掩上房門，解衣上床交歡。正是：<break time="100ms" />　　不知子晉緣何事，才學吹簫便作仙。<break time="100ms" />話休饒舌。一日西門慶會了經紀，把李瓶兒的香蠟等物，都秤了斤兩，共賣了三百八十兩銀子。李瓶兒只留下一百八十兩盤纏，其餘都付與西門慶收了，湊著蓋房使。教陰陽擇用二月初八日興土動工。將五百兩銀子委付大家人來招並主管賁四，卸磚瓦木石，管工計帳。這賁四名喚賁第傳，年少生的浮浪囂虛，百能百巧。原是內相勤兒出身，因不守本分，被趕出來。初時跟著人做兄弟，次後投入大人家做家人，把人家奶子拐出來做了渾家，卻在故衣行做經紀。琵琶簫管都會。西門慶見他這般本事，常照管他在生藥鋪中秤貨討人錢使。以此凡大小事情，少他不得。當日賁四、來招督管各作匠人興工。先拆毀花家那邊舊房，打開牆垣，築起地腳，蓋起捲棚山子、各亭台耍子去處。非止一日，不必盡說。<break time="100ms" />光陰迅速，日月如梭。西門慶起蓋花園，約個月有餘。卻是三月上旬，乃花子虛百日。李瓶兒預先請過西門慶去，和他計議，要把花子虛靈燒了：「房子賣的賣，不的，你著人來看守。你早把奴娶過去罷！隨你把奴作第幾個，奴情願伏侍你鋪床疊被。」說著淚如雨下。西門慶道：「你休煩惱。我這話對房下和潘五姐也說過了，直待與你把房蓋完，那時你孝服將滿，娶你過門不遲。」李瓶兒道：「你既有真心娶奴，先早把奴房攛掇蓋了。娶過奴去，到你家住一日，死也甘心。省得奴在這裡度日如年。」西門慶道：「你的話，我知道了。」李瓶兒道：「再不的，我燒了靈，先搬在五娘那邊住兩日。等你蓋了新房子，搬移不遲。你好歹到家和五娘說，我還等你的話。這三月初十日，是他百日，我好念經燒靈。」西門慶應諾，與婦人歇了一夜。<break time="100ms" />到次日來家，一五一十對潘金蓮說了。金蓮道：「可知好哩！奴巴不的騰兩間房與他住。你還問聲大姐姐去。我落得河水不洗船。」西門慶一直走到月娘房裡來，月娘正梳頭。西門慶把李瓶兒要嫁一節，從頭至尾說一遍。月娘道：「你不好娶他的。他頭一件，孝服不滿；第二件，你當初和他男子漢相交；第三件，你又和他老婆有連手，買了他房子，收著他寄放的許多東西。常言：機兒不快梭兒快。我聞得人說，他家房族中花大是個刁徒潑皮。倘一時有些聲口，倒沒的惹虱子頭上搔。奴說的是好話。趙錢孫李，你依不依隨你！」幾句說的西門慶閉口無言。走出前廳來，坐在椅子上沉吟：又不好回李瓶兒話，又不好不去的。尋思了半日，還進入金蓮房裡來。金蓮問道：「大姐姐怎麼說？」西門慶把月娘的話告訴了一遍。金蓮道：「大姐姐說的也是。你又買了他房子，又娶他老婆，當初又與他漢子相交，既做朋友，沒絲也有寸，交官兒也看喬了。」西門慶道：「這個也罷了。到只怕花大那廝沒圈子跳，知道挾制他孝服不滿，在中間鬼渾。怎生計較？我如今又不好回他的。」金蓮道：「呸！有甚難處的事？你到那裡只說：『我到家對五娘說來，他的樓上堆著許多藥料，你這家伙去到那裡沒處堆放，亦發再寬待些時，你這邊房子也七八蓋了，攛掇匠人早些裝修油漆停當，你這裡孝服也將滿。那裡娶你過去，卻不齊備些。強似搬在五娘樓上，葷不葷，素不素，擠在一處甚麼樣子！』管情他也罷了。」
    </voice>
</speak>
