<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十七回　宇給事劾倒楊提督　李瓶兒許嫁蔣竹山
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　早知君愛歇，本自無容妒；誰使恩情深，今來反相誤。<break time="100ms" />　　愁眠羅帳曉，泣坐金閨暮；獨有夢中魂，猶言意如故。<break time="100ms" />話說五月二十日，帥府周守備生日。西門慶封五星分資、兩方手帕，打選衣帽齊整，騎匹大白馬，四個小廝跟隨，往他家拜壽。席間也有夏提刑、張團練、荊千戶、賀千戶一班武官兒飲酒，鼓樂迎接，搬演戲文。玳安接了衣裳，回馬來家。到日西時分，又騎馬去接，走到西街口上，撞見馮媽媽，問道：「馮媽媽那裡去？」馮媽媽道：「你二娘使我來請你爹。雇銀匠整理頭面完備，今日送來，請你爹那裡瞧去。你二娘還和你爹說話哩！」玳安道：「俺爹今日在守備府周老爺處吃酒，我如今接去。你老人家回罷。等我到那裡，對爹說就是了。」馮媽媽道：「累你好歹說聲，你二娘等著哩！」這玳安打馬逕到守備府。眾官員正飲酒間，玳安走到西門慶席前，說道：「小的回馬家來時，在街口撞遇馮媽媽，二娘使了來說，雇銀匠送了頭面來了，請爹瞧去，還要和爹說話哩。」西門慶聽了，就要起身，那周守備那裡肯放，攔門拿巨杯相勸。西門慶道：「蒙大人見賜，寧可飲一杯，還有些小事，不能盡情，恕罪，恕罪！」於是一飲而盡，辭周守備上馬，逕到李瓶兒家。<break time="100ms" />婦人接著，茶湯畢，西門慶吩咐玳安回馬家去，明日來接。玳安去了。李瓶兒叫迎春盒兒內取出頭面來，與西門慶過目。黃烘烘火焰般一副好頭面，收過去，單等二十四日行禮，出月初四日準娶。婦人滿心歡喜，連忙安排酒來，和西門慶暢飲開懷。吃了一回，使丫鬟房中搽抹涼席乾凈。兩個在紗帳之中，香焚蘭麝，衾展鮫綃，脫去衣裳，並肩疊股，飲酒調笑。良久，春色橫眉，淫心蕩漾。西門慶先和婦人雲雨一回，然後乘著酒興，坐於床上，令婦人橫躺於衽席之上，與他品簫。但見：<break time="100ms" />　　不竹不絲不石，肉音別自唔咿。流蘇瑟瑟碧紗垂，辨不出宮商角徵。<break time="100ms" />　　一點櫻桃欲綻，纖纖十指頻移。深吞添吐兩情痴，不覺靈犀味美。<break time="100ms" />　　[紗帳香飄蘭麝，娥眉輕把蕭吹。雪白玉體透香帷，禁不住魂飛魄揚。<break time="100ms" />　　一點櫻桃小口，兩隻手賽柔荑，才郎情動囑奴知，不覺靈犀味美。]<break time="100ms" />西門慶醉中戲問婦人：「當初花子虛在時，也和他幹此事不幹？」婦人道：「他逐日睡生夢死，奴那裡耐煩和他幹這營生！他每日只在外邊胡撞，就來家，奴等閑也不和他沾身。況且老公公在時，和他另在一間房睡著，我還把他罵的狗血噴了頭。好不好，對老公公說了，要打倘棍兒。奴與他這般頑耍，可不硶殺奴罷了！誰似冤家這般可奴之意，就是醫奴的藥一般。白日黑夜，教奴只是想你。」兩個耍一回，又幹了一回。旁邊迎春伺候下一個小方盒，都是各樣細巧果品，小金壺內滿泛瓊漿。從黃昏掌上燈燭，且幹且歇，直耍到一更時分。只聽外邊一片聲打的大門響，使馮媽媽開門瞧去，原來是玳安來了。西門慶道：「我吩咐明日來接，這咱晚又來做甚麼？」因叫進來問他。那小廝慌慌張張走到房門首，因西門慶與婦人睡著，又不敢進來，只在簾外說道：「姐姐、姐夫都搬來了，許多箱籠在家中。大娘使我來請爹，快去計較話哩。」這西門慶聽了，只顧猶豫：「這咱晚，端的有甚緣故？須得到家瞧瞧。」連忙起來。婦人打發穿上衣服，做了一盞暖酒與他吃。<break time="100ms" />打馬一直到家，只見後堂中秉著燈燭，女兒女婿都來了，堆著許多箱籠床帳家伙，先吃了一驚，因問：「怎的這咱來家？」女婿陳敬濟磕了頭，哭說：「近日朝中，俺楊老爺被科道官參論倒了。聖旨下來，拿送南牢問罪。門下親族用事人等，都問擬枷充軍。昨日府中楊幹辦連夜奔來，透報與父親知道。父親慌了，教兒子同大姐和些家伙箱籠，且暫在爹家中寄放，躲避些時。他便起身往東京我姑娘那裡，打聽消息去了。待事寧之日，恩有重報，不敢有忘。」西門慶問：「你爹有書沒有？」 陳敬濟道：「有書在此。」向袖中取出，遞與西門慶。折開觀看，上面寫道：<break time="100ms" />　　眷生陳洪頓首書奉大德西門慶親家台覽：餘情不敘。茲因北虜犯邊，搶過雄州地界，兵部王尚書不發救兵，失誤軍機，連累朝中楊老爺，俱被科道官參劾太重。聖旨惱怒，拿下南牢監禁，會同三法司審問。其門下親族用事人等，俱照例發邊衛充軍。生一聞消息，舉家驚惶，無處可投，先打發小兒、令愛，隨身箱籠家活，暫借親家府上寄寓。生即上京，投在姐夫張世廉處，打聽示下。待事務寧帖之日，回家恩有重報，不敢有忘。誠恐縣中有甚聲色，生令小兒外具銀五百兩，相煩親家費心處料，容當叩報沒齒不忘。燈下草書，不宣。<break time="100ms" />　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　仲夏二十日　　洪再拜<break time="100ms" />西門慶看了，慌了手腳，教吳月娘安排酒飯，管待女兒、女婿。就令家下人等，打掃廳前東廂房三間，與他兩口兒居住。把箱籠細軟都收拾月娘上房來。陳敬濟取出他那五百兩銀子，交與西門慶打點使用。西門慶叫了吳主管來，與他五百兩銀子，教他連夜往縣中承行房裡，抄錄一張東京行下來的文書邸報來看。上面端的寫的是甚言語：
    </voice>
</speak>
