<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　兵科給事中宇文虛中等一本，懇乞宸斷，亟誅誤國權姦，以振本兵，以消虜患事：臣聞夷狄之禍，自古有之。周之獫狁，漢之匈奴，唐之突厥，迨及五代而契丹浸強，至我皇宋建國，大遼縱橫中原者已非一日。然未聞內無夷狄而外萌夷狄之患者。語云：霜降而堂鐘鳴，雨下而柱礎潤。以類感類，必然之理。譬若病夫，腹心之疾已久，元氣內消，風邪外入，四肢百骸，無非受病，雖盧扁莫之能救，焉能久乎？今天下之勢，正猶病夫［兀王］羸之極矣。君猶元首也，輔臣猶腹心也，百官猶四肢也。陛下端　　拱於九重之上，百官庶政各盡職於下。元氣內充，榮衛外扞，則虜患何由而至哉？今招夷虜之患者，莫如崇政殿大學士蔡京者：本以憸邪姦險之資，濟以寡廉鮮恥之行，讒諂面諛，上不能輔君當道，贊元理化；下不能宣德布政，保愛元元。徒以利祿自資，希寵固位，樹黨懷姦，矇蔽欺君，中傷善類。忠士為之解體，四海為之寒心。聯翩朱紫，萃聚一門。邇者河湟失議，主議伐遼，內割三郡，郭藥師之叛，卒使金虜背盟，憑陵中原。此皆誤國之大者，皆由京之不職也。王黼貪庸無賴，行比俳優。蒙京汲引，薦居政府，未幾謬掌本兵。惟事慕位苟安，終無一籌可展。乃者張達殘於太原，為之張皇失散。今虜犯內地，則又挈妻子南下，為自全之計。其誤國之罪，可勝誅戮？楊戩本以紈絝膏粱叨承祖蔭，憑籍寵靈典司兵柄，濫膺閫外，大姦似忠，怯懦無比。此三臣者，皆朋黨固結，內外矇蔽，為陛下腹心之蠱者也。數年以來，招災致異，喪本傷元，役重賦煩，生民離散，盜賊猖獗，夷虜犯順，天下之膏腴已盡，國家之綱紀廢弛，雖擢發不足以數京等之罪也。臣等待罪該科，備員諫職，徒以目擊姦臣誤國，而不為皇上陳之，則上辜君父之恩，下負平生所學。伏乞宸斷，將京等一干黨惡人犯，或下廷尉，以示薄罰；或致極典，以彰顯戮；或照例枷號；或投之荒裔，以御魑魅。庶天意可回，人心暢快，國法以正，虜患自消。天下幸甚！臣民幸甚！<break time="100ms" />　　奉聖旨：「蔡京姑留輔政。王黼、楊戩著拿送三法司，會問明白來說。欽此欽遵。」續該三法司會問過，並黨惡人犯王黼、楊戩，本兵不職，縱虜深入，荼毒生民，損兵折將，失陷內地，律應處斬。手下壞事家人、書辦、官掾、親家董升、盧虎、楊盛、龐宣、韓宗仁、陳洪、黃玉、劉盛、趙弘道等，查出有名人犯，俱問擬枷號一個月，滿日發邊衛充軍。<break time="100ms" />西門慶不看，萬事皆休；看了耳邊廂只聽颼的一聲，魂魄不知往那裡去了。就是：<break time="100ms" />　　驚傷六葉連肝肺，嚇壞三毛七孔心。<break time="100ms" />當下即忙打點金銀寶玩，馱裝停當，把家人來保、來旺叫到卧房中，悄悄吩咐，如此這般：「雇頭口星夜上東京打聽消息。不消到你陳親家老爹下處。但有不好聲色，取巧打點停當，速來回報。」又與了他二人二十兩銀子。絕早五更雇腳夫起程，上東京去了，不在話下。<break time="100ms" />西門慶通一夜不曾睡著，到次日早，吩咐來昭、賁四，把花園工程止住，各項匠人都且回去，不做了。每日將大門緊閉，家下人無事亦不許往外去。西門慶只在房裡走來走去，憂上加憂，悶上加悶，如熱地蜒蚰一般，把娶李瓶兒的勾當丟在九霄雲外去了。吳月娘見他愁眉不展，面帶憂容，只得寬慰他，說道：「他陳親家那邊為事，各人冤有頭債有主，你也不需焦愁如此。」西門慶道：「你婦人都知道些甚麼？陳親家是我的親家，女兒、女婿兩個孽障搬來咱家住著，平昔街坊鄰舍惱咱的極多，常言：機兒不快梭兒快，打著羊駒驢戰。倘有小人指搠，拔樹尋根，你我身家不保。」正是：關門家裡坐，禍從天上來。這裡西門慶在家納悶，不題。<break time="100ms" />且說李瓶兒等了一日兩日，不見動靜，一連使馮媽媽來了兩遍，大門關得鐵桶相似。等了半日，沒一個人牙兒出來，竟不知怎的。看看到二十四日，李瓶兒又使馮媽媽送頭面來，就請西門慶過去說話。叫門不開，立在對過房檐下等。少頃，只見玳安出來飲馬，看見便問：「馮媽媽，你來做甚麼？」馮媽媽說：「你二娘使我送頭面來，怎的不見動靜？請你爹過去說話哩。」玳安道：「俺爹連日有些事兒，不得閑。你老人家還拿頭面去，等我飲馬回來，對俺爹說就是了。」馮媽媽道：「好哥哥，我這在里等著，你拿進頭面去和你爹說去。你二娘那裡好不惱我哩！」這玳安一面把馬拴下，走到裡邊，半日出來道：「對爹說了，頭面爹收下了，教你上覆二娘，再待幾日兒，我爹出來往二娘那裡說話。」這馮媽媽一直走來，回了婦人話。婦人又等了幾日，看看五月將盡，六月初旬，朝思暮盼，音信全無，夢攘魂勞，佳期間阻。正是：<break time="100ms" />　　懶把蛾眉掃，羞將粉臉勻。滿懷幽恨積，憔悴玉精神。
    </voice>
</speak>
