<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />婦人盼不見西門慶來，每日茶飯頓減，精神恍惚。到晚夕，孤眠枕上展轉躊躕。忽聽外邊打門，仿佛見西門慶來到。婦人迎門笑接，攜手進房，問其爽約之情，各訴衷腸之話。綢繆繾綣，徹夜歡娛。雞鳴天曉，便抽身回去。婦人恍然驚覺，大呼一聲，精魂已失。馮媽媽聽見，慌忙進房來看。婦人說道：「西門他爹剛纔出去，你關上門不曾？」馮媽媽道：「娘子想得心迷了，那裡得大官人來？影兒也沒有！」婦人自此夢境隨邪，夜夜有狐狸假名抵姓，攝其精髓。漸漸形容黃瘦，飲食不進，卧床不起。馮媽媽向婦人說，請了大街口蔣竹山來看。其人年不上三十，生的五短身材，人物飄逸，極是輕浮狂詐。請入卧室，婦人則霧鬢雲鬟，擁衾而卧，似不勝憂愁之狀。茶湯已罷，丫鬟安放褥墊。竹山就床診視脈息畢，因見婦人生有姿色，便開口說道：「學生適診病源，娘子肝脈弦出寸口而洪大，厥陰脈出寸口久上魚際，主六欲七情所致。陰陽交爭，乍寒乍熱，似有鬱結於中而不遂之意也。似瘧非瘧，似寒非寒，白日則倦怠嗜卧，精神短少；夜晚神不守舍，夢與鬼交。若不早治，久而變為骨蒸之疾，必有屬纊之憂矣。可惜，可惜！」婦人道：「有累先生，俯賜良劑。奴好了，重加酬謝。」竹山道：「學生無不用心，娘子若服了我的藥，必然貴體全安。」說畢起身。這裡送藥金五星，使馮媽媽討將藥來。婦人晚間吃了藥下去，夜裡得睡，便不驚恐。漸漸飲食加添，起來梳頭走動。那消數日，精神復舊。<break time="100ms" />一日，安排了一席酒餚，備下三兩銀子，使馮媽媽請過竹山來相謝。蔣竹山自從與婦人看病，懷覬覦之心已非一日。一聞其請，即具服而往。延之中堂，婦人盛妝出見，道了萬福，茶湯兩換，請入房中。酒餚已陳，麝蘭香藹。小丫鬟繡春在旁，描金盤內托出三兩白金。婦人高擎玉盞，向前施禮，說道：「前日，奴家心中不好，蒙賜良劑，服之見效。今粗治了一杯水酒，請過先生來知謝知謝。」竹山道：「此是學生分內之事，理當措置，何必計較！」因見三兩謝禮，說道：「這個學生怎麼敢領？」婦人道：「些須微意，不成禮數，萬望先生笑納。」辭讓了半日，竹山方纔收了。婦人遞酒，安下坐次。飲過三巡，竹山偷眼睃視婦人，粉妝玉琢，嬌艷驚人，先用言以挑之，因道：「學生不敢動問，娘子青春幾何？」婦人道：「奴虛度二十四歲。」竹山道：「似娘子這等妙年，生長深閨，處於富足，何事不遂，而前日有此鬱結不足之病？」婦人聽了，微笑道：「不瞞先生，奴因拙夫棄世，家事蕭條，獨自一身，憂愁思慮，何得無病！」竹山道：「原來娘子夫主歿了。多少時了？」婦人道：「拙夫從去歲十一月得傷寒病死了，今已八個月。」竹山道：「曾吃誰的藥來？」婦人道：「大街上胡先生。」竹山道：「是那東街上劉太監房子住的胡鬼嘴兒？他又不是我太醫院出身，知道甚麼脈，娘子怎的請他？」婦人道：「也是因街坊上人薦舉請他來看。還是拙夫沒命，不干他事。」竹山又道：「娘子也還有子女沒有？」婦人道：「兒女俱無。」竹山道：「可惜娘子這般青春妙齡之際，獨自孀居，又無所出，何不尋其別進之路？甘為幽悶，豈不生病！」婦人道： 「奴近日也講著親事，早晚過門。」竹山便道：「動問娘子與何人作親？」婦人道：「是縣前開生藥鋪西門大官人。」竹山聽了道：「苦哉，苦哉！娘子因何嫁他？學生常在他家看病，最知詳細。此人專在縣中包攬說事，廣放私債，販賣人口，家中丫頭不算，大小五六個老婆，著緊打倘棍兒，稍不中意，就令媒人領出賣了。就是打老婆的班頭，坑婦女的領袖。娘子早是對我說，不然進入他家，如飛蛾投火一般，坑你上不上，下不下，那時悔之晚矣。況近日他親家那邊為事干連，在家躲避不出，房子蓋的半落不合的，都丟下了。東京關下文書，坐落府縣拿人。到明日他蓋這房子，多是入官抄沒的數兒。娘子沒來由嫁他做甚？」一篇話把婦人說的閉口無言。況且許多東西丟在他家，尋思半晌，暗中跌腳：「嗔怪道一替兩替請著他不來，他家中為事哩！」又見竹山語言活動，一團謙恭：「奴明日若嫁得恁樣個人也罷了，不知他有妻室沒有？」因說道：「既蒙先生指教，奴家感戴不淺，倘有甚相知人家，舉保來說，奴無有個不依之理。」竹山乘機請問：「不知要何等樣人家？學生打聽的實，好來這裡說。」婦人道：「人家到也不論大小，只要象先生這般人物的。」這蔣竹山不聽便罷，聽了此言，歡喜的滿心癢，不知搔處，慌忙走下席來，雙膝跪下告道：「不瞞娘子說，學生內幃失助，中饋乏人，鰥居已久，子息全無。倘蒙娘子垂憐，肯結秦晉之緣，足稱平生之願。學生雖銜環結草，不敢有忘。」婦人笑笑，以手攜之，說道：「且請起，未審先生鰥居幾時？貴庚多少？既要做親，須得要個保山來說，方成禮數。」竹山又跪下哀告道：「學生行年二十九歲，正月二十七日卯時建生，不幸去年荊妻已故，家緣貧乏，實出寒微。今既蒙金諾之言，何用冰人之講。」婦人笑道：「你既無錢，我這裡有個媽媽姓馮，拉他做個媒證。也不消你行聘，擇個吉日良時，招你進來，入門為贅。你意下若何？」這蔣竹山連忙倒身下拜：「娘子就如同學生重生父母，再長爹娘。夙世有緣，三生大幸矣！」一面兩個在房中各遞了一杯交歡酒，已成其親事。竹山飲至天晚回家。
    </voice>
</speak>
