<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />卻說西門慶當晚在前邊廂房睡了一夜。到次日早，把女婿陳敬濟安在他花園中，同賁四管工記帳，換下來招教他看守大門。西門大姐白日里便在後邊和月娘眾人一處吃酒，晚夕歸到前邊廂房中歇。陳敬濟每日只在花園中管工，非呼喚不敢進入中堂，飲食都是內里小廝拿出來吃。所以西門慶手下這幾房婦人都不曾見面。一日，西門慶不在家，與提刑所賀千戶送行去了。月娘因陳敬濟一向管工辛苦，不曾安排一頓飯兒酬勞他，向孟玉樓、李嬌兒說：「待要管，又說我多攬事；我待欲不管，又看不上。人家的孩兒在你家，每日早起睡晚，辛辛苦苦，替你家打勤勞兒，那個與心知慰他一知慰兒也怎的？」玉樓道：「姐姐，你是個當家的人，你不上心誰上心！」月娘於是吩咐廚下，安排了一桌酒餚點心，午間請陳敬濟進來吃一頓飯。這陳敬濟撇了工程教賁四看管，逕到後邊參見月娘，作揖畢，旁邊坐下。小玉拿茶來吃了，安放桌兒，拿蔬菜按酒上來。月娘道：「姐夫每日管工辛苦，要請姐夫進來坐坐，白不得個閑。今日你爹不在家，無事，治了一杯水酒，權與姐夫酬勞。」敬濟道：「兒子蒙爹娘抬舉，有甚勞苦，這等費心！」月娘陪著他吃了一回酒。月娘使小玉：「請大姑娘來這裡坐。」小玉道：「大姑娘使著手，就來。」少頃，只聽房中抹得牌響。敬濟便問：「誰人抹牌？」月娘道：「是大姐與玉簫丫頭弄牌。」敬濟道：「你看沒分曉，娘這裡呼喚不來，且在房中抹牌。」一不時，大姐掀帘子出來，與他女婿對面坐下，一周飲酒。月娘便問大姐：「陳姐夫也會看牌不會？」大姐道：「他也知道些香臭兒。」月娘只知敬濟是志誠的女婿，卻不道這小伙子兒詩詞歌賦，雙陸象棋，拆牌道字，無所不通，無所不曉。正是：<break time="100ms" />　　自幼乖滑伶俐，風流博浪牢成。愛穿鴨綠出爐銀，雙陸象棋幫襯。<break time="100ms" />　　琵琶笙箏簫管，彈丸走馬員情。只有一件不堪聞：見了佳人是命。<break time="100ms" />月娘便道：「既是姐夫會看牌，何不進去咱同看一看？」敬濟道：「娘和大姐看罷，兒子卻不當。」月娘道：「姐夫至親間，怕怎的？」一面進入房中，只見孟玉樓正在床上鋪茜紅氈看牌，見敬濟進來，抽身就要走。月娘道：「姐夫又不是別人，見個禮兒罷。」向敬濟道：「這是你三娘哩。」那敬濟慌忙躬身作揖，玉樓還了萬福。當下玉樓、大姐三人同抹，敬濟在旁邊觀看。抹了一回，大姐輸了下來，敬濟上來又抹。玉樓出了個天地分；敬濟出了個恨點不到；吳月娘出了個四紅沉八不就，雙三不搭兩么兒，和兒不出，左來右去配不著色頭。只見潘金蓮掀帘子進來，銀絲鬏髻上戴著一頭鮮花兒，笑嘻嘻道：「我說是誰，原來是陳姐夫在這裡。」慌的陳敬濟扭頸回頭，猛然一見，不覺心盪目搖，精魂已失。正是：五百年冤家相遇，三十年恩愛一旦遭逢。月娘道：「此是五娘，姐夫也只見個長禮兒罷。」敬濟忙向前深深作揖，金蓮一面還了萬福。月娘便道：「五姐你來看，小雛兒倒把老鴉子來贏了。」這金蓮近前一手扶著床護炕兒，一隻手拈著白紗團扇兒，在旁替月娘指點道：「大姐姐，這牌不是這等出了，把雙三搭過來，卻不是天不同和牌？還贏了陳姐夫和三姐姐。」眾人正抹牌在熱鬧處，只見玳安抱進氈包來，說：「爹來家了。」月娘連忙攛掇小玉送姐夫打角門出去了。<break time="100ms" />西門慶下馬進門，先到前邊工上觀看了一遍，然後踅到潘金蓮房中來。金蓮慌忙接著，與他脫了衣裳，說道：「你今日送行去來的早。」西門慶道：「提刑所賀千戶新升新平寨知寨，合衛所相知都郊外送他來，拿帖兒知會我，不好不去的。」金蓮道：「你沒酒，教丫鬟看酒來你吃。」不一時，放了桌兒飲酒，菜蔬都擺在面前。飲酒中間，因說起後日花園捲棚上梁，約有許多親朋都要來遞果盒酒掛紅，少不得叫廚子置酒管待。說了一回，天色已晚。春梅掌燈歸房，二人上床宿歇。西門慶因起早送行，著了辛苦，吃了幾杯酒就醉了。倒下頭鼾睡如雷，齁齁不醒。那時正值七月二十頭天氣，夜間有些餘熱，這潘金蓮怎生睡得著？忽聽碧紗帳內一派蚊雷，不免赤著身子起來，執燭滿帳照蚊。照一個，燒一個。迴首見西門慶仰卧枕上，睡得正濃，搖之不醒。其腰間那話，帶著托子，累垂偉長，不覺淫心輒起，放下燭臺，用纖手捫弄。弄了一回，蹲下身去，用口吮之。吮來吮去，西門慶醒了，罵道：「怪小淫婦兒，你達達睡睡，就摑掍死了。」一面起來，坐在枕上，亦發叫他在下盡著吮咂；又垂首玩之，以暢其美。正是：怪底佳人風性重，夜深偷弄紫簫吹。又有蚊子雙關《踏莎行》詞為證：<break time="100ms" />　　我愛他身體輕盈，楚腰膩細。行行一派笙歌沸。黃昏人未掩朱扉，潛身撞入紗廚內。款傍香肌，輕憐玉體。嘴到處，胭脂記。耳邊廂造就百般聲，夜深不肯教人睡。
    </voice>
</speak>
