<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十八回　賂相府西門脫禍　見嬌娘敬濟銷魂
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　有個人人，海棠標韻，飛燕輕盈。酒暈潮紅，羞蛾一笑生春。<break time="100ms" />　　為伊無限傷心，更說甚巫山楚雲！斗帳香銷，紗窗月冷，著意溫存。<break time="100ms" />話分兩頭。不說蔣竹山在李瓶兒家招贅，單表來保、來旺二人上東京打點，朝登紫陌，暮踐紅塵，一日到東京，進了萬壽門，投旅店安歇。到次日，街前打聽，只聽見街談巷議，都說兵部王尚書昨日會問明白，聖旨下來，秋後處決。止有楊提督名下親族人等，未曾拿完，尚未定奪。來保等二人把禮物打在身邊，急來到蔡府門首。舊時幹事來了兩遍，道路久熟，立在龍德街牌樓底下，探聽府中消息。少頃，只見一個青衣人，慌慌打府中出來，往東去了。來保認得是楊提督府里親隨楊幹辦，待要叫住問他一聲事情如何，因家主不曾吩咐，以此不言語，放過他去了。遲了半日，兩個走到府門前，望著守門官深深唱個喏：「動問一聲，太師老爺在家不在？」那守門官道：「老爺朝中議事未回。你問怎的？」來保又問道：「管家翟爺請出來，小人見見，有事稟白。」那官吏道：「管家翟叔也不在了。」來保見他不肯實說，曉得是要些東西，就袖中取出一兩銀子遞與他。那官吏接了便問：「你要見老爺，要見學士大爺？老爺便是大管家翟謙稟，大爺的事便是小管家高安稟，各有所掌。況老爺朝中未回，止有學士大爺在家。你有甚事，我替你請出高管家來，稟見大爺也是一般。」這來保就借情道：「我是提督楊爺府中，有事稟見。」官吏聽了，不敢怠慢，進入府中。良久，只見高安出來。來保慌忙施禮，遞上十兩銀子，說道：「小人是楊爺的親，同楊幹辦一路來見老爺討信。因後邊吃飯，來遲了一步，不想他先來了。所以不曾趕上。」高安接了禮物，說道：「楊幹辦只剛纔去了，老爺還未散朝。你且待待，我引你再見見大爺罷。」一面把來保領到第二層大廳旁邊，另一座儀門進去。坐北朝南三間敞廳，綠油欄桿，朱紅牌額，石青鎮地，金字大書天子御筆欽賜「學士琴堂」四字。<break time="100ms" />原來蔡京兒子蔡攸，也是寵臣，見為祥和殿學士兼禮部尚書、提點太乙宮使。來保在門外伺候，高安先入，說了出來，然後喚來保入見，當廳跪下。蔡攸深衣軟巾，坐於堂上，問道：「你是那裡來的？」來保稟道：「小人是楊爺的親家陳洪的家人，同府中楊幹辦來稟見老爺討信。不想楊幹辦先來見了，小人趕來後見。」因向袖中取出揭帖遞上。蔡攸見上面寫著「白米五百石」，叫來保近前說道：「蔡老爺亦因言官論列，連日迴避。閣中之事並昨日三法司會問，都是右相李爺秉筆。楊老爺的事，昨日內里有消息出來，聖上寬恩，另有處分了。其手下用事有名人犯，待查明問罪。你還到李爺那裡去說。」來保只顧磕頭道：「小的不認的李爺府中，望爺憐憫，看家楊老爺分上。」蔡攸道：「你去到天漢橋邊北高坡大門樓處，問聲當朝右相、資政殿大學士兼禮部尚書諱邦彥的你李爺，誰是不知道！也罷，我這裡還差個人同你去。」即令祗候官呈過一緘，使了圖書，就差管家高安同去見李爺，如此替他說。<break time="100ms" />那高安承應下了，同來保去了府門，叫了來旺，帶著禮物，轉過龍德街，逕到天漢橋李邦彥門首。正值邦彥朝散才來家，穿大紅縐紗袍，腰系玉帶，送出一位公卿上轎而去，回到廳上，門吏稟報說：「學士蔡大爺差管家來見。」先叫高安進去說了回話，然後喚來保、來旺進見，跪在廳臺下。高安就在旁邊遞了蔡攸封緘，並禮物揭帖，來保下邊就把禮物呈上。邦彥看了說道：「你蔡大爺分上，又是你楊老爺親，我怎麼好受此禮物？況你楊爺，昨日聖心回動，已沒事。但隻手下之人，科道參語甚重，一定問發幾個。」即令堂候官取過昨日科中送的那幾個名字與他瞧。上面寫著：「王黼名下書辦官董升，家人王廉，班頭黃玉，楊戩名下壞事書辦官盧虎，幹辦楊盛，府掾韓宗仁、趙弘道，班頭劉成，親黨陳洪、西門慶、胡四等，皆鷹犬之徒，狐假虎威之輩。乞敕下法司，將一干人犯，或投之荒裔以御魍魎，或置之典刑，以正國法。」來保見了，慌的只顧磕頭，告道：「小人就是西門慶家人，望老爺開天地之心，超生性命則個！」高安又替他跪稟一次。邦彥見五百兩金銀，只買一個名字，如何不做分上？即令左右抬書案過來，取筆將文捲上西門慶名字改作賈廉，一面收上禮物去。邦彥打發來保等出來，就拿回帖回學士，賞了高安、來保、來旺一封五兩銀子。<break time="100ms" />來保路上作辭高管家，回到客店，收拾行李，還了房錢，星夜回清河縣。來家見西門慶，把東京所幹的事，從頭說了一遍。西門慶聽了，如提在冷水盆內，對月娘說：「早時使人去打點，不然怎了！」正是，這回西門慶性命有如──<break time="100ms" />　　落日已沉西嶺外，卻被扶桑喚出來。<break time="100ms" />於是一塊石頭方纔落地。過了兩日，門也不關了，花園照舊還蓋，漸漸出來街上走動。<break time="100ms" />一日，玳安騎馬打獅子街過，看見李瓶兒門首開個大生藥鋪，裡邊堆著許多生熟藥材。朱紅小櫃，油漆牌匾，吊著幌子，甚是熱鬧。歸來告與西門慶說──還不知招贅蔣竹山一節，只說：「二娘搭了個新伙計，開了個生藥鋪。」西門慶聽了，半信不信。
    </voice>
</speak>
