<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十九回　草里蛇邏打蔣竹山　李瓶兒情感西門慶
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　人靡不有初，想君能終之。別來歷年歲，舊恩何可期。<break time="100ms" />　　重新而忘故，君子所猶譏。寄身雖在遠，豈忘君須臾。<break time="100ms" />　　既厚不為薄，想君時見思。<break time="100ms" />話說西門慶起蓋花園捲棚，約有半年光陰，裝修油漆完備，前後煥然一新。慶房的整吃了數日酒，俱不在話下。<break time="100ms" />一日，八月初旬，與夏提刑做生日，在新買莊上擺酒。叫了四個唱的、一起樂工、雜耍步戲。西門慶從巳牌時分，就騎馬去了。吳月娘在家，整置了酒餚細果，約同李嬌兒、孟玉樓、孫雪娥、大姐、潘金蓮眾人，開了新花園門游賞。裡面花木庭台，一望無際，端的好座花園。但見：<break time="100ms" />　　正面丈五高，周圍二十板。當先一座門樓，四下幾間臺榭。假山真水，翠竹蒼松。高而不尖謂之台，巍而不峻謂之榭。四時賞玩，各有風光：春賞燕游堂，桃李爭妍；夏賞臨溪館，荷蓮鬥彩；秋賞疊翠樓，黃菊舒金；冬賞藏春閣，白梅橫玉。更有那嬌花籠淺徑，芳樹壓雕欄，弄風楊柳縱蛾眉，帶雨海棠陪嫩臉。燕游堂前，燈光花似開不開；藏春閣後，白銀杏半放不放。湖山側才綻金錢，寶檻邊初生石筍。翩翩紫燕穿簾幕，嚦嚦黃鶯度翠陰。也有那月窗雪洞，也有那水閣風亭。木香棚與荼蘼架相連，千葉桃與三春柳作對。松牆竹徑，曲水方池，映階蕉棕，嚮日葵榴。游漁藻內驚人，粉蝶花間對舞。正是：芍藥展開菩薩面，荔枝擎出鬼王頭。<break time="100ms" />當下吳月娘領著眾婦人，或攜手游芳徑之中，或鬥草坐香茵之上。一個臨軒對景，戲將紅豆擲金鱗；一個伏檻觀花，笑把羅紈驚粉蝶。月娘於是走在一個最高亭子上，名喚卧雲亭，和孟玉樓、李嬌兒下棋。潘金蓮和西門大姐、孫雪娥都在玩花樓望下觀看。見樓前牡丹花畔，芍藥圃、海棠軒、薔薇架、木香棚，又有耐寒君子竹、欺雪大夫松。端的四時有不謝之花，八節有長春之景。觀之不足，看之有餘。不一時擺上酒來，吳月娘居上，李嬌兒對席，兩邊孟玉樓、孫雪娥、潘金蓮、西門大姐，各依序而坐。月娘道：「我忘了請姐夫來坐坐。」一面使小玉：「前邊快請姑夫來。」不一時，敬濟來到，頭上天青羅帽，身穿紫綾深衣，腳下粉頭皂靴，向前作揖，就在大姐跟前坐下。傳杯換盞，吃了一回酒，吳月娘還與李嬌兒、西門大姐下棋。孫雪娥與孟玉樓卻上樓觀看。惟有金蓮，且在山子前花池邊，用白紗團扇撲蝴蝶為戲。不妨敬濟悄悄在他背後戲說道：「五娘，你不會撲蝴蝶兒，等我替你撲。這蝴蝶兒忽上忽下心不定，有些走滾。」那金蓮扭回粉頸，斜瞅了他一眼，罵道：「賊短命，人聽著，你待死也！我曉得你也不要命了。」那敬濟笑嘻嘻撲近他身來，摟他親嘴。被婦人順手只一推，把小伙兒推了一交。卻不想玉樓在玩花樓遠遠瞧見，叫道：「五姐，你走這裡來，我和你說話。」金蓮方纔撇了敬濟，上樓去了。原來兩個蝴蝶到沒曾捉得住，到訂了燕約鶯期，則做了蜂須花嘴。正是：<break time="100ms" />　　狂蜂浪蝶有時見，飛入梨花沒尋處。<break time="100ms" />敬濟見婦人去了，默默歸房，心中怏怏不樂。口占《折桂令》一詞，以遣其悶：<break time="100ms" />　　我見他斜戴花枝，朱唇上不抹胭脂，似抹胭脂。前日相逢，似有私情，未見私情。欲見許，何曾見許！似推辭，本是不推辭。約在何時？會在何時？不相逢，他又相思；既相逢，我又相思。<break time="100ms" />且不說吳月娘等在花園中飲酒。單表西門慶從門外夏提刑莊子上吃了酒回家，打南瓦子巷裡頭過。平昔在三街兩巷行走，搗子們都認的──宋時謂之搗子，今時俗呼為光棍。內中有兩個，一名草里蛇魯華，一名過街鼠張勝，常受西門慶資助，乃雞竊狗盜之徒。西門慶見他兩個在那裡耍錢，就勒住馬，上前說話。二人連忙走到跟前，打個半跪道：「大官人，這咱晚往那裡去來？」西門慶道：「今日是提刑所夏老爹生日，門外莊上請我們吃了酒來。我有一椿事央煩你們，依我不依？」二人道：「大官人沒的說，小人平昔受恩甚多，如有使令，雖赴湯蹈火，萬死何辭！」西門慶道：「既是恁說，明日來我家，我有話吩咐你。」二人道：「那裡等的到明日！你老人家說與小人罷，端的有甚麼事？」西門慶附耳低言，便把蔣竹山要了李瓶兒之事說了一遍：「只要你弟兄二人替我出這口氣兒便了！」因在馬上摟起衣底順袋中，還有四五兩碎銀子，都倒與二人。便道：「你兩個拿去打酒吃。只要替我幹得停當，還謝你二人。」魯華那裡肯接，說道：「小人受你老人家恩還少哩！我只道教俺兩個往東洋大海裡拔蒼龍頭上角，西華岳山中取猛虎口中牙，便去不的，這些小之事，有何難哉！這個銀兩，小人斷不敢領。」西門慶道：「你不收，我也不央及你了。」教玳安接了銀子，打馬就走。又被張勝攔住說：「魯華，你不知他老人家性兒？你不收，恰似咱每推脫的一般。」一面接了銀子，扒到地下磕了頭，說道：「你老人家只顧家裡坐著，不消兩日，管情穩抇抇教你笑一聲。」張勝道：「只望大官人到明日，把小人送與提刑夏老爹那裡答應，就夠了小人了。」西門慶道：「這個不打緊。」後來西門慶果然把張勝送在守備府做了個親隨。此系後事，表過不題。那兩個搗子，得了銀子，依舊耍錢去了。
    </voice>
</speak>
