<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />西門慶騎馬來家，已是日西時分。月娘等眾人，聽見他進門，都往後邊去了，只有金蓮在捲棚內看收家活。西門慶不往後邊去，逕到花園裡來，見婦人在亭子上收家伙，便問：「我不在，你在這裡做甚麼來？」金蓮笑道：「俺們今日和大姐姐開門看了看，誰知你來的恁早。」西門慶道：「今日夏大人費心，莊子上叫了四個唱的，只請了五位客到。我恐怕路遠，來的早。」婦人與他脫了衣裳，因說道：「你沒酒，教丫頭看酒來你吃。」西門慶吩咐春梅：「把別的菜蔬都收下去，只留下幾碟細果子兒，篩一壺葡萄酒來我吃。」坐在上面椅子上，因看見婦人上穿沉香色水緯羅對襟衫兒，五色縐紗眉子，下著白碾光絹挑線裙兒，裙邊大紅段子白綾高低鞋兒。頭上銀絲鬏髻，金鑲分心翠梅鈿兒，雲鬢簪著許多花翠。越顯得紅馥馥朱唇、白膩膩粉臉，不覺淫心輒起，攙著他兩隻手兒，摟抱在一處親嘴。不一時，春梅篩上酒來，兩個一遞一口兒飲酒咂舌。婦人一面摳起裙子，坐在身上，噙酒哺在他口裡，然後纖手拈了一個鮮蓮蓬子，與他吃。西門慶道：「澀剌剌的，吃他做甚麼？」婦人道：「我的兒，你就吊了造化了，娘手裡拿的東西兒你不吃！」又口中噙了一粒鮮核桃仁兒，送與他，才罷了。西門慶又要玩弄婦人的胸乳。婦人一面摘下塞領子的金三事兒來，用口咬著，攤開羅衫，露出美玉無瑕、香馥馥的酥胸，緊就就的香乳。揣摸良久，用口舐之，彼此調笑，曲盡「於飛」。<break time="100ms" />西門慶乘著歡喜，向婦人道：「我有一件事告訴你，到明日，教你笑一聲。你道蔣太醫開了生藥鋪，到明日管情教他臉上開果子鋪來。」婦人便問怎麼緣故。西門慶悉把今日門外撞遇魯、張二人之事，告訴了一遍。婦人笑道：「你這個眾生，到明日不知作多少罪業。」又問：「這蔣太醫，不是常來咱家看病的麽？我見他且是謙恭，見了人把頭只低著，可憐見兒的，你這等做作他！」西門慶道：「你看不出他。你說他低著頭兒，他專一看你的腳哩。」婦人道：「汗邪的油嘴！他可可看人家老婆的腳？我不信，他一個文墨人兒，也乾這個營生？」西門慶道：「你看他迎面兒，就誤了勾當，單愛外裝老成內藏姦詐。」兩個說笑了一回，不吃酒了，收拾了家活，歸房宿歇，不在話下。<break time="100ms" />卻說李瓶兒招贅了蔣竹山，約兩月光景。初時蔣竹山圖婦人喜歡，修合了些戲藥，買了些景東人事、美女想思套之類，實指望打動婦人。不想婦人在西門慶手裡狂風驟雨經過的，往往幹事不稱其意，漸生憎惡，反被婦人把淫器之物，都用石砸的稀碎丟掉了。又說：「你本蝦鱔，腰裡無力，平白買將這行貨子來戲弄老娘！把你當塊肉兒，原來是個中看不中吃臘槍頭，死王八！」常被婦人半夜三更趕到前邊鋪子里睡。於是一心只想西門慶，不許他進房。每日聐聒著算帳，查算本錢。<break time="100ms" />這竹山正受了一肚氣，走在鋪子小櫃里坐的，只見兩個人進來，吃的浪浪蹌蹌，楞楞睜睜，走在凳子上坐下。先是一個問道：「你這鋪中有狗黃沒有？」竹山笑道： 「休要作戲。只有牛黃，那有狗黃？」又問：「沒有狗黃，你有冰灰也罷，拿來我瞧，我要買你幾兩。」竹山道：「生藥行只有冰片，是南海波斯國地道出的，那討冰灰來？」那一個說道：「你休問他，量他才開了幾日鋪子，那裡有這兩椿藥材？只與他說正經話罷。蔣二哥，你休推睡里夢裡。你三年前死了娘子兒，問這位魯大哥借的那三十兩銀子，本利也該許多，今日問你要來了。俺們才進門就先問你要，你在人家招贅了，初開了這個鋪子，恐怕喪了你行止，顯的俺們沒陰騭了。故此先把幾句風話來教你認範。你不認範，他這銀子你少不得還他。」竹山聽了，嚇了個立睜，說道：「我並沒有借他甚麼銀子。」那人道：「你沒借銀，卻問你討？自古蒼蠅不鑽那沒縫的蛋，快休說此話！」竹山道：「我不知閣下姓甚名誰，素不相識，如何來問我要銀子？」那人道：「蔣二哥，你就差了！自古於官不貧，賴債不富。想著你當初不得地時，串鈴兒賣膏藥，也虧了這位魯大哥扶持，你今日就到這田地來。」這個人道：「我便姓魯，叫做魯華，你某年借了我三十兩銀子，發送妻小，本利該我四十八兩，少不的還我。」竹山慌道：「我那裡借你銀子來？就借你銀子，也有文書保人。」張勝道：「我張勝就是保人。」因向袖中取出文書，與他照了照。把竹山氣的臉臘查也似黃了，罵道：「好殺才狗男女！你是那裡搗子，走來嚇詐我！」魯華聽了，心中大怒，隔著小櫃，颼的一拳去，早飛到竹山面門上，就把鼻子打歪在半邊，一面把架上藥材撒了一街。竹山大罵：「好賊搗子！你如何來搶奪我貨物？」因叫天福兒來幫助，被魯華一腳踢過一邊，那裡再敢上前。張勝把竹山拖出小櫃來，攔住魯華手，勸道：「魯大哥，你多日子也耽待了，再寬他兩日兒，教他湊過與你便了。蔣二哥，你怎麼說？」竹山道：「我幾時借他銀子來？就是問你借的，也等慢慢好講，如何這等撒野？」張勝道：「蔣二哥，你這回吃了橄欖灰兒──回過味來了。你若好好早這般，我教魯大哥饒讓你些利錢兒，你便兩三限湊了還他，才是話。你如何把硬話兒不認，莫不人家就不問你要罷？」那竹山聽了道：「氣殺我，我和他見官去！誰借他甚麼錢來！」張勝道：「你又吃了早酒了！」不提防魯華又是一拳，仰八叉跌了一交，險不倒栽入洋溝里，將發散開，巾幘都污濁了。竹山大叫「青天白日」起來，被保甲上來，都一條繩子拴了。李瓶兒在房中聽見外邊人嚷，走來簾下聽覷，見地方拴的竹山去了，氣的個立睜。使出馮媽媽來，把牌面幌子都收了。街上藥材，被人搶了許多。一面關閉了門戶，家中坐的。
    </voice>
</speak>
