<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />良久，只見李瓶兒梳妝打扮，上穿大紅遍地金對襟羅衫兒，翠蓋拖泥妝花羅裙，迎春抱著銀湯瓶，繡春拿著茶盒，走來上房，與月娘眾人遞茶。月娘叫小玉安放座兒與他坐。落後孫雪娥也來到，都遞了茶，一處坐地。潘金蓮嘴快，便叫道：「李大姐，你過來，與大姐姐下個禮兒。實和你說了罷，大姐姐和他爹好些時不說話，都為你來！俺每剛纔替你勸了恁一日。你改日安排一席酒兒，央及央及大姐姐，教他兩個老公婆笑開了罷。」李瓶兒道：「姐姐吩咐，奴知道。」於是向月娘面前插燭也似磕了四個頭。月娘道：「李大姐，他哄你哩。」又道：「五姐，你每不要來攛掇。我已是賭下誓，就是一百年也不和他在一答兒哩。」以此眾人再不敢復言。金蓮在旁拿把抿子與李瓶兒抿頭，見他頭上戴著一副金玲瓏草蟲兒頭面，並金累絲松竹梅歲寒三友梳背兒，因說道：「李大姐，你不該打這碎草蟲頭面，有些抓頭髮，不如大姐姐戴的金觀音滿池嬌，是揭實枝梗的好。」這李瓶兒老實，就說道：「奴也照樣兒要教銀匠打恁一件哩！」落後小玉、玉簫來遞茶，都亂戲他。先是玉簫問道：「六娘，你家老公公當初在皇城內那衙門來？」李瓶兒道：「先在惜薪司掌廠。」玉簫笑道：「嗔道你老人家昨日挨得好柴！」小玉又道：「去年許多里長老人，好不尋你，教你往東京去。」婦人不省，說道：「他尋我怎的？」小玉笑道：「他說你老人家會告的好水災。」玉簫又道：「你老人家鄉里媽媽拜千佛，昨日磕頭磕夠了。」小玉又說道：「昨日朝廷差四個夜不收，請你往口外和番，端的有這話麽？」李瓶兒道：「我不知道。」小玉笑道：「說你老人家會叫的好達達！」把玉樓、金蓮笑的不了。月娘罵道：「怪臭肉每，幹你那營生去，只顧奚落他怎的？」於是把個李瓶兒羞的臉上一塊紅、一塊白，站又站不得，坐又坐不住，半日回房去了。<break time="100ms" />良久，西門慶進房來，回他雇銀匠家打造生活。就計較發柬，二十五日請官客吃會親酒，少不的請請花大哥。李瓶兒道：「他娘子三日來，再三說了。也罷，你請他請罷。」李瓶兒又說：「那邊房子左右有老馮看守，你這裡再教一個和天福兒輪著上宿就是，不消叫旺官去罷。上房姐姐說，他媳婦兒有病，去不的。」西門慶道： 「我不知道。」即叫平安，吩咐：「你和天福兒兩個輪，一遞一日，獅子街房子里上宿。」不在言表。<break time="100ms" />不覺到二十五日，西門慶家中吃會親酒，安排插花筵席，一起雜耍步戲。四個唱的，李桂姐、吳銀兒、董玉仙、韓金釧兒，從晌午就來了。官客在捲棚內吃了茶，等到齊了，然後大廳上坐席。頭一席花大舅、吳大舅；第二席吳二舅、沈姨夫；第三席應伯爵、謝希大；第四席祝實念、孫天化；第五席常峙節、吳典恩；第六席雲里守、白賚光。西門慶主位，其餘傅自新、賁第傳、女婿陳敬濟兩邊列坐。樂人撮弄雜耍數回，就是笑樂院本。下去，李銘、吳惠兩個小優上來彈唱，間著清吹。下去，四個唱的出來，筵外遞酒。應伯爵在席上先開言說道：「今日哥的喜酒，是兄弟不當斗膽，請新嫂子出來拜見拜見，足見親厚之情。俺每不打緊，花大尊親，並二位老舅、沈姨丈在上，今日為何來？」西門慶道：「小妾醜陋，不堪拜見，免了罷。」謝希大道：「哥，這話難說。當初有言在先，不為嫂子，俺每怎麼兒來？何況見有我尊親花大哥在上，先做友，後做親，又不同別人。請出來見見怕怎的？」西門慶笑不動身。應伯爵道：「哥，你不要笑，俺每都拿著拜見錢在這裡，不白教他出來見。」西門慶道：「你這狗才，單管胡說。」吃他再三逼迫不過，叫過玳安來，教他後邊說去。半日，玳安出來回說：「六娘道，免了罷。」應伯爵道：「就是你這小狗骨禿兒的鬼！你幾時往後邊去，就來哄我？」玳安道：「小的莫不哄應二爹！二爹進去問不是？」伯爵道：「你量我不敢進去？左右花園中熟徑，好不好我走進去，連你那幾位娘都拉了出來。」玳安道：「俺家那大猱獅狗，好不利害。倒沒有把應二爹下半截撕下來。」伯爵故意下席，趕著玳安踢兩腳，笑道：「好小狗骨禿兒，你傷的我好！趁早與我後邊請去。請不將來，打二十欄桿。」把眾人、四個唱的都笑了。玳安走到下邊立著，把眼只看著他爹不動身。西門慶無法可處，只得叫過玳安近前，吩咐：「對你六娘說，收拾了出來見見罷。」那玳安去了半日出來，復請了西門慶進去。然後才把腳下人趕出去，關上儀門。孟玉樓、潘金蓮百方攛掇，替他抿頭，戴花翠，打發他出來。廳上鋪下錦氈繡毯，四個唱的，都到後邊彈樂器，導引前行。麝蘭靉靆，絲竹和鳴。婦人身穿大紅五彩通袖羅袍，下著金枝線葉沙綠百花裙，腰裡束著碧玉女帶，腕上籠著金壓袖。胸前纓落繽紛，裙邊環佩叮噹，頭上珠翠堆盈，鬢畔寶釵半卸，粉面宜貼翠花鈿，湘裙越顯紅鴛小。正是：<break time="100ms" />　　恍似姮嫦離月殿，猶如神女到筵前。<break time="100ms" />當下四個唱的，琵琶箏弦，簇擁婦人，花枝招展，繡帶飄搖，望上朝拜。慌的眾人都下席來，還禮不迭。
    </voice>
</speak>
