<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二十回　傻幫閑趨奉鬧華筵　痴子弟爭鋒毀花院
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　步花徑，闌干狹。防人覷，常驚嚇。荊刺抓裙釵，倒閃在荼蘼架。<break time="100ms" />　　勾引嫩枝咿啞，討歸路，尋空罅，被舊家巢燕，引入窗紗。<break time="100ms" />話說西門慶在房中，被李瓶兒柔情軟語，感觸的回嗔作喜，拉他起來，穿上衣裳，兩個相摟相抱，極盡綢繆。一面令春梅進房放桌兒，往後邊取酒去。<break time="100ms" />且說金蓮和玉樓，從西門慶進他房中去，站在角門首竊聽消息。他這邊又閉著，止春梅一人在院子里伺候。金蓮同玉樓兩個打門縫兒往裡張覷，只見房中掌著燈燭，裡邊說話，都聽不見。金蓮道：「俺到不如春梅賊小肉兒，他倒聽的伶俐。」那春梅在窗下潛聽了一回，又走過來。金蓮悄問他房中怎的動靜，春梅便隔門告訴與二人說：「俺爹怎的教他脫衣裳跪著，他不脫。爹惱了，抽了他幾馬鞭子。」金蓮道：「打了他，他脫了不曾？」春梅道：「他見爹惱了，才慌了，就脫了衣裳，跪在地平上。爹如今問他話哩。」玉樓恐怕西門慶聽見，便道：「五姐，咱過那邊去罷。」拉金蓮來西角門首。此時是八月二十頭，月色才上來。兩個站立在黑頭裡，一處說話，等著春梅出來問他話。潘金蓮向玉樓道：「我的姐姐，只說好食果子，一心只要來這裡。頭兒沒過動，下馬威早討了這幾下在身上。俺這個好不順臉的貨兒，你若順順兒他倒罷了。屬扭孤兒糖的，你扭扭兒也是錢，不扭也是錢。想著先前吃小婦奴才壓枉造舌，我陪下十二分小心，還吃他奈何得我那等哭哩。姐姐，你來了幾時，還不知他性格哩！」<break time="100ms" />二人正說話之間，只聽開的角門響，春梅出來，一直逕往後邊走。不防他娘站在黑影處叫他，問道：「小肉兒，那去？」春梅笑著只顧走。金蓮道：「怪小肉兒，你過來，我問你話。慌走怎的？」那春梅方纔立住了腳，方說：「他哭著對俺爹說了許多話。爹喜歡抱起他來，令他穿上衣裳，教我放了桌兒，如今往後邊取酒去。」 金蓮聽了，向玉樓說道：「賊沒廉恥的貨！頭裡那等雷聲大雨點小，打哩亂哩。及到其間，也不怎麼的。我猜，也沒的想，管情取了酒來，教他遞。賊小肉兒，沒他房裡丫頭？你替他取酒去！到後邊，又叫雪娥那小婦奴才毴聲浪顙，我又聽不上。」春梅道：「爹使我，管我事！」於是笑嘻嘻去了。金蓮道：「俺這小肉兒，正經使著他，死了一般懶待動旦。若干貓兒頭差事，鑽頭覓縫幹辦了要去，去的那快！現他房裡兩個丫頭，你替他走，管你腿事！賣蘿葡的跟著鹽擔子走──好個閑嘈心的小肉兒！」玉樓道：「可不怎的！俺大丫頭蘭香，我正使他做活兒，他便有要沒緊的。爹使他行鬼頭兒，聽人的話兒，你看他走的那快！」<break time="100ms" />正說著，只見玉簫自後邊驀地走來，便道：「三娘還在這裡？我來接你來了。」玉樓道：「怪狗肉，唬我一跳！」因問：「你娘知道你來不曾？」玉簫道：「我打發娘睡下這一日了，我來前邊瞧瞧，剛纔看見春梅後邊要酒果去了。」因問：「俺爹到他屋裡，怎樣個動靜兒？」金蓮接過來伸著手道：「進他屋裡去，齊頭故事。」 玉簫又問玉樓，玉樓便一一對他說。玉簫道：「三娘，真個教他脫了衣裳跪著，打了他五馬鞭子來？」玉樓道：「你爹因他不跪，才打他。」玉簫道：「帶著衣服打來，去了衣裳打來？虧他那瑩白的皮肉兒上怎麼挨得？」玉樓笑道：「怪小狗肉兒，你倒替古人耽憂！」正說著，只見春梅拿著酒，小玉拿著方盒，逕往李瓶兒那邊去。金蓮道：「賊小肉兒，不知怎的，聽見幹恁勾當兒，雲端里老鼠──天生的耗。」吩咐：「快送了來，教他家丫頭伺候去。你不要管他，我要使你哩！」那春梅笑嘻嘻同小玉進去了。一面把酒菜擺在桌上，就出來了，只是繡春、迎春在房答應。玉樓、金蓮問了他話。玉簫道：「三娘，咱後邊去罷。」二人一路去了。金蓮叫春梅關上角門，歸進房來，獨自宿歇，不在話下。正是：<break time="100ms" />　　可惜團圓今夜月，清光咫尺別人圓。<break time="100ms" />不說金蓮獨宿，單表西門慶與李瓶兒兩個相憐相愛，飲酒說話到半夜，方纔被伸翡翠，枕設鴛鴦，上床就寢。燈光掩映，不啻鏡中鸞鳳和鳴；香氣薰籠，好似花間蝴蝶對舞。正是：今宵勝把銀缸照，只恐相逢是夢中。有詞為證：<break time="100ms" />　　淡畫眉兒斜插梳，不忻拈弄倩工夫。雲窗霧閣深深許，蕙性蘭心款款呼。<break time="100ms" />　　相憐愛，倩人扶，神仙標格世間無。從今罷卻相思調，美滿恩情錦不如。
    </voice>
</speak>
