<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />當夜夫妻交歡不題。卻表次日清晨，孟玉樓走到潘金蓮房中，未曾進門，先叫道：「六丫頭，起來了不曾？」春梅道：「俺娘才起來梳頭哩。三娘進屋裡坐。」玉樓進來，只見金蓮正在梳台前整掠香雲。因說道：「我有椿事兒來告訴你，你知道不知？」金蓮道：「我在這背哈喇子，誰曉的！」因問：「甚麼事？」玉樓道：「他爹昨夜二更來家，走到上房裡，和吳家的好了，在他房裡歇了一夜。」金蓮道：「俺們何等勸著，他說一百年二百年，又怎的平白浪著，自家又好了？又沒人勸他！」玉樓道：「今早我才知道。俺大丫頭蘭香，在廚房內聽見小廝們說，昨日他爹同應二在院里李桂兒家吃酒，看出淫婦的甚麼破綻，把淫婦門窗戶壁都打了。大雪裡著惱來家，進儀門，看見上房燒夜香，想必聽見些甚麼話兒，兩個才到一搭哩。硶死了。象他這等就沒的話說。若是別人，又不知怎的說浪！」金蓮接說道： 「早是與人家做大老婆，還不知怎樣久慣牢成！一個燒夜香，只該默默禱祝，誰家一徑倡揚，使漢子知道了。又沒人勸，自家暗裡又和漢子好了。硬到底才好，乾凈假撇清！」玉樓道：「也不是假撇清，他有心也要和，只是不好說出來的。他說他是大老婆不下氣，到叫俺們做分上，怕俺們久後玷言玷語說他，敢說你兩口子話差，也虧俺們說和。如今你我休教他買了乖兒去。你快梳了頭，過去和李瓶兒說去。咱兩個每人出五錢銀子，叫李瓶兒拿出一兩來，原為他的事起。今日安排一席酒，一者與他兩個把一杯，二者當家兒只當賞雪，耍戲一日，有何不可？」金蓮道：「說的是。不知他爹今日有勾當沒有？」玉樓道：「大雪裡有甚勾當？我來時兩口子還不見動靜，上房門兒才開，小玉拿水進去了。」這金蓮慌忙梳畢頭，和玉樓同過李瓶兒這邊來。李瓶兒還睡著在床上，迎春說：「三娘、五娘來了。」玉樓、金蓮進來，說道：「李大姐，好自在。這咱時懶龍才伸腰兒。」金蓮說舒進手去被窩裡，摸見薰被的銀香球兒，道：「李大姐生了蛋了。」就掀開被，見他一身白肉。那李瓶兒連忙穿衣不迭。玉樓道：「五姐，休鬼混他。李大姐，你快起來，俺們有椿事來對你說。如此這般，他爹昨日和大姐姐好了，咱每人五錢銀子，你便多出些兒，當初因為你起來。今日大雪裡，只當賞雪，咱安排一席酒兒，請他爹和大姐姐坐坐兒，好不好？」李瓶兒道：「隨姐姐教我出多少，奴出便了。」金蓮道： 「你將就只出一兩兒罷。你秤出來，俺好往後邊問李嬌兒、孫雪娥要去。」這李瓶兒一面穿衣纏腳，叫迎春開箱子，拿出銀子。拿了一塊，金蓮上等子秤，重一兩二錢五分。玉樓叫金蓮伴著李瓶兒梳頭：「等我往後邊問李嬌兒和孫雪娥要銀子去。」金蓮看著李瓶兒梳頭洗面，約一個時辰，只見玉樓從後邊來說道：「我早知也不幹這營生。大家的事，象白要他的。小淫婦說：『我是沒時運的人，漢子再不進我房裡來，我那討銀子？』求了半日，只拿出這根銀簪子來，你秤秤重多少？」金蓮取過等子來秤，只重三錢七分。因問：「李嬌兒怎的？」玉樓道：「李嬌兒初時只說沒有，『雖是錢日逐打我手裡使，都是叩數的。使多少交多少，那裡有富餘錢？ 』我說：『你當家還說沒錢，俺們那個是有的？六月日頭，沒打你門前過也怎的？大家的事，你不出罷！』教我使性子走了出來，他慌了，使丫頭叫我回去，才拿出這銀子與我。沒來由，教我恁惹氣剌剌的！」金蓮拿過李嬌兒銀子來秤了秤，只四錢八分。因罵道：「好個姦滑的淫婦！隨問怎的，綁著鬼也不與人家足數，好歹短幾分。」玉樓道：「只許他家拿黃捍等子秤人的。人問他要，只象打骨禿出來一般，不知教人罵了多少！」一面連玉樓、金蓮共湊了三兩一錢；一面使繡春叫了玳安來。金蓮先問他：「你昨日跟了你爹去，在李家為什麼著了惱來？」玳安悉把在常家會茶散的早，邀應二爹和謝爹同到李家，他鴇子回說不在家，往五姨媽家做生日去了。「不想落後爹凈手，到後邊親看見粉頭和一個蠻子吃酒，爹就惱了。不由分說，叫俺眾人把淫婦家門窗戶壁儘力打了一頓，只要把蠻子、粉頭墩鎖在門上。多虧應二爹眾人再三勸住。爹使性騎馬回家，在路上發狠，到明日還要擺佈淫婦哩。」金蓮道：「賊淫婦！我只道蜜罐兒長年拿的牢牢的，如何今日也打了？」又問玳安：「你爹真個恁說來？」玳安道：「莫是小的敢哄娘！」金蓮道：「賊囚根子，他不揪不採，也是你爹的婊子，許你罵他？想著迎頭兒我們使著你，只推不得閑， 『爹使我往桂姨家送銀子去哩！』叫的桂姨那甜！如今他敗落了來，你主子惱了，連你也叫他淫婦來了！看我明日對你爹說不說。」玳安道：「耶樂！五娘這回日頭打西出來，從新又護起他家來了！莫不爹不在路上罵他淫婦，小的敢罵他？」金蓮道：「許你爹罵他罷了，原來也許你罵他？」玳安道：「早知五娘麻犯小的，小的也不對五娘說。」玉樓便道：「小囚兒，你別要說嘴。這裡三兩一錢銀子，你快和來興兒替我買東西去。今日俺們請你爹和大娘賞雪。你將就少落我們些兒，我教你五娘不告你爹說罷。」玳安道：「娘使小的，小的敢落錢？」於是拿了銀子同來興兒買東西去了。
    </voice>
</speak>
