<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />且說西門慶起來，正在上房梳洗。只見大雪裡，來興買了雞鵝嗄飯，逕往廚房裡去了。玳安又提了一壇金華酒進來。便問玉簫：「小廝的東西，是那裡的？」玉簫回道：「今日眾娘置酒，請爹娘賞雪。」西門慶道：「金華酒是那裡的？」玳安道：「是三娘與小的銀子買的。」西門慶道：「啊呀！家裡見放著酒，又去買！」吩咐玳安：「拿鑰匙，前邊廂房有雙料茉莉酒，提兩壇攙著這酒吃。」於是在後廳明間內，設錦帳圍屏，放下梅花暖簾，爐安獸炭，擺列酒席。不一時，整理停當。李嬌兒、孟玉樓、潘金蓮、李瓶兒來到，請西門慶、月娘出來。當下李嬌兒把盞，孟玉樓執壺，潘金蓮捧菜，李瓶兒陪跪，頭一鐘先遞了與西門慶。西門慶接酒在手，笑道：「我兒，多有起動，孝順我老人家常禮兒罷！」那潘金蓮嘴快，插口道：「好老氣的孩兒！誰這裡替你磕頭哩？俺們磕著你，你站著。羊角蔥靠南牆──越發老辣！若不是大姐姐帶攜你，俺們今日與你磕頭？」一面遞了西門慶，從新又滿滿斟了一盞，請月娘轉上，遞與月娘。月娘道：「你們也不和我說，誰知你們平白又費這個心。」玉樓笑道：「沒甚麼。俺們胡亂置了杯水酒兒，大雪，與你老公婆兩個散悶而已。姐姐請坐，受俺們一禮兒。」月娘不肯，亦平還下禮去。玉樓道：「姐姐不坐，我們也不起來。」相讓了半日，月娘才受了半禮。金蓮戲道：「對姐姐說過，今日姐姐有俺們面上，寬恕了他。下次再無禮，衝撞了姐姐，俺們也不管了。」望西門慶說道：「你裝憨打勢，還在上首坐，還不快下來，與姐姐遞個鐘兒，陪不是哩！」西門慶又是笑。良久，遞畢，月娘轉下來，令玉簫執壺，亦斟酒與眾姊妹回酒。惟孫雪娥跪著接酒，其餘都平敘姊妹之情。<break time="100ms" />於是西門慶與月娘居上座，其餘李嬌兒、孟玉樓、潘金蓮、李瓶兒、孫雪娥並西門大姐，都兩邊打橫。金蓮便道：「李大姐，你也該梯己與大姐姐遞杯酒兒，當初因為你的事起來，你做了老林，怎麼還恁木木的！」那李瓶兒真個就就走下席來要遞酒。被西門慶攔住，說道：「你休聽那小淫婦兒，他哄你。已是遞過一遍酒罷了，遞幾遍兒？」那李瓶兒方不動了。當下春梅、迎春、玉簫、蘭香一般兒四個家樂，琵琶、箏、弦子、月琴，一面彈唱起來，唱了一套《南石榴花》「佳期重會」。西門慶聽了，便問：「誰叫他唱這一套詞來？」玉簫道：「是五娘吩咐唱來。」西門慶就看著潘金蓮說道：「你這小淫婦，單管胡枝扯葉的！」金蓮道：「誰教他唱他來？沒的又來纏我。」月娘便道：「怎的不請陳姐夫來坐坐？」一面使小廝前邊請去。不一時，敬濟來到，向席上都作了揖，就在大姐下邊坐了。月娘令小玉安放了鐘箸，合家歡飲。西門慶把眼觀看簾前那雪，如撏綿扯絮，亂舞梨花，下的大了。端的好雪。但見：<break time="100ms" />　　初如柳絮，漸似鵝毛。唰唰似數蟹行沙上，紛紛如亂瓊堆砌間。但行動衣沾六齣，只頃刻拂滿蜂鬢。襯瑤臺，似玉龍翻甲繞空舞；飄粉額，如白鶴羽毛連地落。正是：凍合玉樓寒起粟，光搖銀海燭生花。<break time="100ms" />吳月娘見雪下在粉壁間太湖石上甚厚。下席來，教小玉拿著茶罐，親自掃雪，烹江南鳳團雀舌牙茶與眾人吃。正是：<break time="100ms" />　　白玉壺中翻碧浪，紫金杯內噴清香。<break time="100ms" />正吃茶中間，只見玳安進來，說道：「李銘來了，在前邊伺候。」西門慶道：「教他進來。」不一時，李銘進來向眾人磕了頭，走在旁邊。西門慶問道：「你往那裡去來？來得正好。」李銘道：「小的沒往那裡去，北邊酒醋門劉公公那裡，教了些孩子，小的瞧了瞧。記掛著爹娘內姐兒們，還有幾段唱未合拍，來伺候。」西門慶就將手內吃的那一盞木樨茶，遞與他吃。說道：「你吃了休去，且唱一個我聽。」李銘道：「小的知道。」一面下邊吃了茶上來，把箏弦調定，頓開喉音，並足朝上，唱了一套《冬景·絳都春》。唱畢，西門慶令李銘近前，賞酒與他吃，教小玉拿壺滿斟，傾在銀琺琅桃兒鐘內。那李銘跪在地下，滿飲三杯。西門慶又叫在桌上拿了四碟菜，用盤子托著與李銘。那李銘走到下邊吃了，用絹兒把嘴抹了，走到上邊，直豎豎的靠著槅子站立。西門慶因把昨日桂姐家之事，告訴一遍。李銘道： 「小的並不知道，一向也不過那邊去。想起來不干桂姐事，都是俺三媽幹的營生。爹也別要惱他，等小的見他說他便了。」當日飲酒到一更時分，妻妾俱各歡樂。先是陳敬濟、大姐往前邊去了。落後酒闌，西門慶又賞李銘酒，打發出門，分咐：「你到那邊，休說今日在我這裡。」李銘道：「爹吩咐，小的知道。」西門慶令左右送他出門，於是妻妾各散。西門慶還在月娘上房歇了。有詩為證：<break time="100ms" />　　赤繩緣分莫疑猜，扊扅夫妻共此懷。魚水相逢從此始，兩情願保百年諧。
    </voice>
</speak>
