<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />不說這裡調笑頑耍，且說家中吳月娘一者置酒回席，二者又是玉樓上壽，吳大妗子、楊姑娘並兩個姑子，都在上房裡坐的。看看等到日落時分，不見西門慶來家，急的月娘要不的。金蓮拉著李瓶兒，笑嘻嘻向月娘說道：「大姐姐，他這咱不來，俺們往門首瞧他瞧去。」月娘道：「耐煩瞧他怎的！」金蓮又拉玉樓說：「咱三個打夥兒走走去。」玉樓道：「我這裡聽大師父說笑話兒哩，等聽說了笑話兒咱去。」那金蓮方住了腳，圍著兩個姑子聽說笑話兒，因說道：「大師父，你有，快些說。」那王姑子坐在坑上，就說了一個。金蓮道：「這個不好。再說一個。」王姑子又道：「一家三個媳婦兒，與公公上壽。先是大媳婦遞酒說：『公公好象一員官。』公公云：『我如何象官？』媳婦云：『坐在上面，家中大小都怕你，如何不象官？』次該二媳婦上來遞酒，說：『公公象虎威皂隸。』公公曰：『我如何象虎威皂隸？』媳婦云：『你喝一聲，家中大小都吃一驚，怎不象皂隸？』公公道：『你說的我好！』該第三媳婦遞酒，上來說：『公公也不象官，也不象皂隸。』公公道：『卻象甚麼？』媳婦道：『公公象個外郎！』公公道：『我如何象個外郎？』媳婦道：『不象外郎，如何六房裡都串到？』」把眾人都笑了。金蓮道：「好禿子！把俺們都說在裡頭。那個外郎敢恁大膽！」說罷，金蓮、玉樓、李瓶兒同來到前邊大門首，瞧西門慶。玉樓問道：「今日他爹大雪裡那裡去了？」金蓮道：「我猜他一定往院中李桂兒那淫婦家去了。」玉樓道：「打了一場，賭誓再不去，如何又去？咱每賭甚麼？管情不在他家。」金蓮道：「李大姐做證見，你敢和我拍手麽？我說今日往他家去了。前日打了淫婦家，昨日李銘那忘八先來打探子兒。今日應二和姓謝的，大清早晨，勾使鬼勾了他去。我猜老虔婆和淫婦鋪謀定計叫了去，不知怎的撮弄，陪著不是，還要回爐復帳，不知涎纏到多咱時候。有個來的成來不成，大姐姐還只顧等著他！」玉樓道：「就不來，小廝也該來家回一聲兒。」正說著，只見賣瓜子的過來，兩個正在門首買瓜子兒，忽然西門慶從東來了，三個往後跑不迭。<break time="100ms" />西門慶在馬上，教玳安先頭裡走：「你瞧是誰在大門首？」玳安走了兩步，說道：「是三娘、五娘、六娘在門首買瓜子哩。」西門慶到家下馬，進入後邊儀門首。玉樓、李瓶兒先去上房報月娘去了。獨有金蓮藏在粉壁背後黑影里。西門慶撞見，嚇了一跳，說道：「怪小淫婦兒，猛可唬我一跳！你們在門首做甚麼來？」金蓮道： 「你還敢說哩。你在那裡？這時才來，教娘們只顧在門首等著你。」西門慶進房中，月娘安排酒餚，教玉簫執壺，大姐遞酒。先遞了西門慶，然後眾姊妹都遞了，安席坐下。春梅、迎春下邊彈唱，吃了一回，都收下去。從新擺上玉樓上壽的酒，並四十樣細巧各樣的菜碟兒上來。壺斟美醞，盞泛流霞。讓吳大妗子上坐。吃到起更時分，大妗子吃不多酒，歸後邊去了。止是吳月娘同眾人陪西門慶擲骰猜枚行令。輪到月娘跟前，月娘道：「既要我行令，照依牌譜上飲酒：一個牌兒名，兩個骨牌名，合《西廂》一句。」月娘先說：「六娘子醉楊妃，落了八珠環，游絲兒抓住荼蘼架。」不遇。該西門慶擲，說：「虞美人，見楚漢爭鋒，傷了正馬軍，只聽耳邊金鼓連天震。」果然是個正馬軍，吃了一杯。該李嬌兒，說：「水仙子，因二士入桃源，驚散了花開蝶滿枝，只做了落紅滿地胭脂冷。」不遇。次該金蓮擲，說道： 「鮑老兒，臨老入花叢，壞了三綱五常，問他個非姦做賊拿。」果然是三綱五常，吃了一杯。輪該李瓶兒擲，說：「端正好，搭梯望月，等到春分晝夜停，那時節隔牆兒險化做望夫山。」不遇。該孫雪娥，說：「麻郎兒，見群鴉打鳳，絆住了折足雁，好教我兩下里做人難。」不遇。落後該玉樓完令，說：「念奴嬌，醉扶定四紅沉，拖著錦裙襴，得多少春風夜月銷金帳。」正擲了四紅沉。月娘滿令，叫小玉：「斟酒與你三娘吃。」說道：「你吃三大杯才好！今晚你該伴新郎宿歇。」因對李瓶兒、金蓮眾人說：「吃畢酒，咱送他兩個歸房去。」金蓮道：「姐姐嚴令，豈敢不依！」把玉樓羞的要不的。<break time="100ms" />少頃酒闌，月娘等相送西門慶到玉樓房首方回。玉樓讓眾人坐，都不坐。金蓮便戲玉樓道：「我兒，好好兒睡罷。你娘明日來看你，休要淘氣！」因向月娘道：「親家，孩兒小哩，看我面上，凡是擔待些兒罷。」玉樓道：「六丫頭，你老米醋，挨著做。我明日和你答話。」金蓮道：「我媒人婆上樓子──老娘好耐驚耐怕兒。」 於是和李瓶兒、西門大姐一路去了。剛走到儀門首，不想李瓶兒被地滑了一交。這金蓮遂怪喬叫起來道：「這個李大姐，只象個瞎子，行動一磨子就倒了。我搊你去，倒把我一隻腳踩在雪裡，把人的鞋兒也踹泥了！」月娘聽見，說道：「就是儀門首那堆子雪。我吩咐了小廝兩遍，賊奴才，白不肯抬，只當還滑倒了。」 因叫小玉：「你拿個燈籠送送五娘、六娘去。」西門慶在房裡向玉樓道：「你看賊小淫婦兒！他踹在泥里把人絆了一交，他還說人踹泥了他的鞋，恰是那一個兒，就沒些嘴抹兒。恁一個小淫婦！昨日叫丫頭們平白唱『佳期重會』，我就猜是他幹的營生。」玉樓道：「『佳期重會』是怎的說？」西門慶道：「他說吳家的不是正經相會，是私下相會。恰似燒夜香，有心等著我一般。」玉樓道：「六姐他諸般曲兒到都知道，俺們卻不曉的。」西門慶道：「你不知，這淫婦單管咬群兒。」
    </voice>
</speak>
