<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二十一回　吳月娘掃雪烹茶　應伯爵替花邀酒
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　并刀如水，吳鹽勝雪，纖手破新橙。錦幄初溫，獸煙不斷，相對坐調笙。<break time="100ms" />　　低聲問向誰行宿，城上已三更。馬滑霜濃，不如休去，直至少人行。<break time="100ms" />話說西門慶從院中歸家，已一更天氣，到家門首，小廝叫開門，下了馬，踏著那亂瓊碎玉，到於後邊儀門首。只儀門半掩半開，院內悄無人聲。西門慶心內暗道： 「此必有蹺蹊。」於是潛身立於儀門內粉壁前，悄悄聽覷。只見小玉出來，穿廊下放桌兒。原來吳月娘自從西門慶與他反目以來，每月吃齋三次，逢七拜鬥焚香，保佑夫主早早回心，西門慶還不知。只見小玉放畢香桌兒。少頃，月娘整衣出來，向天井內滿爐炷香，望空深深禮拜。祝曰：「妾身吳氏，作配西門。奈因夫主留戀煙花，中年無子。妾等妻妾六人，俱無所出，缺少墳前拜掃之人。妾夙夜憂心，恐無所托。是以發心，每夜於星月之下，祝贊三光，要祈佑兒夫，早早回心。棄卻繁華，齊心家事。不拘妾等六人之中，早見嗣息，以為終身之計，乃妾之素願也。」正是：<break time="100ms" />　　私出房櫳夜氣清，一庭香霧雪微明。拜天訴盡衷腸事，無限徘徊獨自惺。<break time="100ms" />這西門慶不聽便罷，聽了月娘這一篇言語，不覺滿心慚感道：「原來我一向錯惱了他。他一篇都是為我的心，還是正經夫妻。」忍不住從粉壁前叉步走來，抱住月娘。月娘不防是他大雪裡來到，嚇了一跳，就要推開往屋裡走，被西門慶雙關抱住，說道：「我的姐姐！我西門慶死也不曉的，你一片好心，都是為我的。一向錯見了，丟冷了你的心，到今悔之晚矣。」月娘道：「大雪裡，你錯走了門兒了，敢不是這屋裡。我是那不賢良的淫婦，和你有甚情節？那討為你的來？你平白又來理我怎的？咱兩個永世千年休要見面！」西門慶把月娘一手拖進房來。燈前看見他家常穿著：大紅［糹路］綢對衿襖兒，軟黃裙子；頭上戴著貂鼠卧兔兒，金滿池嬌分心，越顯出他：<break time="100ms" />　　粉妝玉琢銀盆臉，蟬髻鴉鬟楚岫雲。<break time="100ms" />那西門慶如何不愛？連忙與月娘深深作了個揖，說道：「我西門慶一時昏昧，不聽你之良言，辜負你之好意。正是有眼不識荊山玉，拿著頑石一樣看。過後方知君子，千萬饒恕我則個。」月娘道：「我又不是你那心上的人兒，凡是投不著你的機會，有甚良言勸你？隨我在這屋裡自生自活，你休要理他。我這屋裡也難安放你，趁早與我出去，我不著丫頭攆你。」西門慶道：「我今日平白惹一肚子氣，大雪裡來家，逕來告訴你。」月娘道：「惹氣不惹氣，休對我說。我不管你，望著管你的人去說。」西門慶見月娘臉兒不瞧，就摺疊腿裝矮子，跪在地下，殺雞扯脖，口裡姐姐長，姐姐短。月娘看不上，說道：「你真個恁涎臉涎皮的！我叫丫頭進來。」 一面叫小玉。那西門慶見小玉進來，連忙立起來，無計支出他去，說道：「外邊下雪了，一張香桌兒還不收進來？」小玉道：「香桌兒頭裡已收進來了。」月娘忍不住笑道：「沒羞的貨，丫頭跟前也調個謊兒。」小玉出去，那西門慶又跪下央及。月娘道：「不看世人面上，一百年不理才好。」說畢，方纔和他坐在一處，教玉簫捧茶與他吃。西門慶因他今日常家茶會，散後同邀伯爵到李家如何嚷鬧，告訴一遍：「如今賭了誓，再不踏院門了。」月娘道：「你踹不踹，不在於我。你拿響金白銀包著他，你不去，可知他另接了別個漢子？養漢老婆的營生，你拴住他身，拴不住他心。你長拿封皮封著他也怎的？」西門慶道：「你說的是。」於是打發丫鬟出去，脫衣上床，要與月娘求歡。月娘道：「教你上炕就撈食兒吃，今日只容你在我床上就夠了，要思想別的事，卻不能夠。」西門慶把那話露將出來，向月娘戲道： 「都是你氣的他，中風不語了。」月娘道：「怎的中風不語？」西門慶道：「他既不中風不語，如何大睜著眼就說不出話來？」月娘罵道：「好個汗邪的貨，教我有半個眼兒看的上你！」西門慶不由分說，把月娘兩隻白生生腿扛在肩膀上，那話插入牝中，一任其鶯恣蝶採，殢雨尤雲，未肯即休。正是得多少：<break time="100ms" />　　海棠枝上鶯梭急，翡翠梁間燕語頻。<break time="100ms" />不覺到靈犀一點，美愛無加，麝蘭半吐，脂香滿唇。西門慶情極，低聲求月娘叫達達；月娘亦低聲睥幃睨枕，態有餘妍，口呼親親不絕。是夜，兩人雨意雲情，並頭交頸而睡。正是：<break time="100ms" />　　亂髩雙橫興已饒，情濃猶復厭通宵。晚來獨向妝臺立，淡淡春山不用描。
    </voice>
</speak>
