<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />金蓮到後邊，聽見眾丫頭們說：「爹來家，使玉簫手巾裹著一匹藍緞子往前邊去，不知與誰。」金蓮就知是與蕙蓮的，對玉樓也不題起此事。這婦人每日在那邊，或替他造湯飯，或替他做針指鞋腳，或跟著李瓶兒下棋，常賊乖趨附金蓮。被西門慶撞在一處，無人，教他兩個苟合，圖漢子喜歡。蕙蓮自從和西門慶私通之後，背地與他衣服、首飾、香茶之類不算，只銀子成兩家帶在身邊，在門首買花翠胭脂，漸漸顯露，打扮的比往日不同。西門慶又對月娘說，他做的好湯水，不教他上大竈，只教他和玉簫兩個，在月娘房裡後邊小竈上，專頓茶水，整理菜蔬，打發月娘房裡吃飯，與月娘做針指，不必細說。看官聽說：凡家主，切不可與奴僕並家人之婦苟且私狎，久後必紊亂上下，竊弄姦欺，敗壞風俗，殆不可制。<break time="100ms" />一日，臘月初八日，西門慶早起，約下應伯爵，與大街坊尚推官家送殯。叫小廝馬也備下兩匹，等伯爵白不見到，一面李銘來了。西門慶就在大廳上圍爐坐的，教春梅、玉簫、蘭香、迎春一般兒四個，都打扮出來，看著李銘指撥、教演他彈唱。女婿陳敬濟，在旁陪著說話。正唱《三弄梅花》，還未了，只見伯爵來，應保夾著氈包進門。那春梅等四個就要往後走，被西門慶喝住，說道：「左右只是你應二爹，都來見見罷，躲怎的！」與伯爵兩個相見作揖，才待坐下，西門慶令四個過來： 「與應二爹磕頭。」那春梅等朝上磕頭下去，慌的伯爵還喏不迭，誇道：「誰似哥有福，出落的恁四個好姐姐，水蔥兒的一般，一個賽一個。卻怎生好？你應二爹今日素手，促忙促急，沒曾帶的甚麼在身邊，改日送胭脂錢來罷。」春梅等四人，見了禮去了。陳敬濟向前作揖，一同坐下。西門慶道：「你如何今日這咱才來？」應伯爵道：「不好告訴你的。大小女病了一向，近日才好些。房下記掛著，今日接了他家來散心住兩日。亂著，旋叫應保叫了轎子，買了些東西在家，我才來了。」西門慶道：「教我只顧等著你。咱吃了粥，好去了。」隨即吩咐後邊看粥來吃。只見李銘，見伯爵打了半跪。伯爵道：「李日新，一向不見你。」李銘道：「小的有。連日小的在北邊徐公公那裡答應來。」說著，小廝放桌兒，拿粥來吃。西門慶陪應伯爵、陳敬濟吃了。就拿小銀鐘篩金華酒，每人吃了三杯。壺裡還剩下上半壺酒，吩咐畫童兒：「連桌兒抬去廂房內，與李銘吃。」就穿衣服起身，同伯爵並馬而行，與尚推官送殯去了。只落下李銘在西廂房，吃畢酒飯。<break time="100ms" />玉簫和蘭香眾人，打發西門慶出了門，在廂房內廝亂，頑成一塊。一回，都往對過東廂房西門大姐房裡摑混去了，止落下春梅一個，和李銘在這邊教演琵琶。李銘也有酒了。春梅袖口子寬，把手兜住了。李銘把他手拿起，略按重了些。被春梅怪叫起來，罵道：「好賊忘八！你怎的捻我的手，調戲我？賊少死的忘八，你還不知道我是誰哩！一日好酒好肉，越發養活的你這忘八聖靈兒出來了，平白捻我的手來了。賊忘八，你錯下這個鍬撅了。你問聲兒去，我手裡你來弄鬼！爹來家等我說了，把你這賊忘八，一條棍攆的離門離戶！沒你這忘八，學不成唱了？愁本司三院尋不出忘八來？撅臭了你這忘八了！」被他千忘八，萬忘八，罵的李銘拿著衣服，往外走不迭。正是：<break time="100ms" />　　兩手劈開生死路，翻身跳出是非門。<break time="100ms" />當下春梅氣狠狠，直罵進後邊來。金蓮正和孟玉樓、李瓶兒並宋蕙蓮在房裡下棋，只聽見春梅從外罵將來。金蓮便問道：「賊小肉兒，你罵誰哩，誰惹你來？」春梅道：「情知是誰，叵耐李銘那忘八！爹臨去，好意吩咐小廝，留下一桌菜並粳米粥兒與他吃。也有玉簫他們，你推我，我打你，頑成一塊，對著忘八，呲牙露嘴的，狂的有些褶兒也怎的。頑了一回，都往大姐那邊去了。忘八見無人，儘力把我手上捻一下。吃的醉醉的，看著我嗤嗤呆笑。那忘八見我吆喝罵起來，他就夾著衣裳往外走了。剛纔打與賊忘八兩個耳刮子才好！賊忘八，你也看個人兒行事，我不是那不三不四的邪皮行貨，教你這個忘八在我手裡弄鬼。我把忘八臉打綠了！」金蓮道：「怪小肉兒，學不學沒要緊，把臉氣的黃黃的，等爹來家說了，把賊忘八攆了去就是了。那裡緊等著供唱撰錢哩，怎的教忘八調戲我這丫頭！我知道賊忘八業罐子滿了。」春梅道：「他就倒運，著量二娘的兄弟。那怕他！二娘莫不挾仇打我五棍兒？」宋蕙蓮道：「論起來，你是樂工，在人家教唱，也不該調戲良人家女子！照顧你一個錢，也是養身父母，休說一日三茶六飯兒扶侍著。」金蓮道：「扶侍著，臨了還要錢兒去了。按月兒，一個月與他五兩銀子。賊忘八，錯上了墳。你問聲家裡這些小廝們，那個敢望著他呲牙笑一笑兒，吊個嘴兒？遇喜歡罵兩句；若不歡喜，拉倒他主子跟前就是打。賊忘八，造化低，你惹他生薑，你還沒曾經著他辣手！」因向春梅道：「沒見你，你爹去了，你進來便罷了，平白只顧和他那房裡做甚麼？卻教那忘八調戲你！」春梅道：「都是玉簫和他們，只顧還笑成一塊，不肯進來。」玉樓道：「他三個如今還在那屋裡？」春梅道：「都往大姐房裡去了。」玉樓道：「等我瞧瞧去。」那玉樓起身去了。良久，李瓶兒亦回房，使繡春叫迎春去。至晚，西門慶來家，金蓮一五一十告訴西門慶。西門慶吩咐來興兒，今後休放進李銘來走動。自此斷了路兒，不敢上門。正是：<break time="100ms" />　　習教歌妓逞家豪，每日閑庭弄錦槽。不是朱顏容易變，何由聲價競天高。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
