<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二十三回　賭棋枰瓶兒輸鈔　覷藏春潘氏潛蹤
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　心中難自泄，暗裡深深謝。未必娘行，恁地能賢哲。衷腸怎好和君說？<break time="100ms" />　　說不願丫頭，願做官人的侍妾。他堅牢望我情真切。豈想風波，果應了他心料者。<break time="100ms" />話說一日臘盡春回，新正佳節，西門慶賀節不在家，吳月娘往吳大妗子家去了。午間孟玉樓、潘金蓮都在李瓶兒房裡下棋。玉樓道：「咱們今日賭甚麼好？」金蓮道：「咱們賭五錢銀子東道，三錢銀子買金華酒兒，那二錢買個豬頭來，教來旺媳婦子燒豬頭咱們吃。說他會燒的好豬頭，只用一根柴禾兒，燒的稀爛。」玉樓道： 「大姐姐不在家，卻怎的計較？」存下一分兒，送在他屋裡，也是一般。」說畢，三人下棋。下了三盤，李瓶兒輸了五錢。金蓮使繡春兒叫將來興兒來，把銀子遞與他，教他買一壇金華酒，一個豬首，連四隻蹄子，吩咐：「送到後邊廚房裡，教來旺兒媳婦蕙蓮快燒了，拿到你三娘屋裡等著，我們就去。」玉樓道：「六姐，教他燒了拿盒子拿到這裡來吃罷。在後邊，李嬌兒、孫雪娥兩個看著，是請他不請他？」金蓮遂依玉樓之言。<break time="100ms" />不一時，來興兒買了酒和豬首，送到廚下。蕙蓮正在後邊和玉簫在石台基上坐著，撾瓜子耍子哩。來興兒便叫他：「蕙蓮嫂子，五娘、三娘都上覆你，使我買了酒、豬頭連蹄子，都在廚房裡，教你替他燒熟了，送到前邊六娘房裡去。」蕙蓮道：「我不得閑，與娘納鞋哩。隨問教那個燒燒兒罷，巴巴坐名兒教我燒？」來興兒道： 「你燒不燒隨你，交與你，我有勾當去。」說著，出去了。玉簫道：「你且丟下，替他燒燒罷。你曉的五娘嘴頭子，又惹的聲聲氣氣的。」蕙蓮笑道：「五娘怎麼就知道我會燒豬頭，栽派與我！」於是起到大廚竈里，舀了一鍋水，把那豬首蹄子剃刷乾凈，只用的一根長柴禾安在竈內，用一大碗油醬，並茴香大料，拌的停當，上下錫古子扣定。那消一個時辰，把個豬頭燒的皮脫肉化，香噴噴五味俱全。將大冰盤盛了，連薑蒜碟兒，用方盒拿到前邊李瓶兒房裡，旋打開金華酒來。玉樓揀齊整的，留下一大盤子，並一壺金華酒，使丫頭送到上房裡，與月娘吃。其餘三人坐定，斟酒共酌。<break time="100ms" />正吃中間，只見蕙蓮笑嘻嘻走到跟前，說道：「娘們試嘗這豬頭，今日燒的好不好？」金蓮道：「三娘剛纔誇你倒好手段兒！燒的且是稀爛。」李瓶兒問道：「真個你只用一根柴禾兒？」蕙蓮道：「不瞞娘們說，還消不得一根柴禾兒哩！若是一根柴禾兒，就燒的脫了骨。」玉樓叫繡春：「你拿個大盞兒，篩一盞兒與你嫂子吃。」李瓶兒連忙叫繡春斟酒，他便取碟兒揀了一碟豬頭肉兒遞與蕙蓮，說道：「你自造的，你試嘗嘗。」蕙蓮道：「小的自知娘們吃不的咸，沒曾好生加醬，胡亂罷了。下次再燒時，小的知道了。」便磕了三個頭，方纔在桌頭旁邊立著，做一處吃酒。<break time="100ms" />到晚夕月娘來家，眾婦人見了月娘，小玉悉將送來豬頭，拿與月娘看。玉樓笑道：「今日俺們下棋耍子，贏的李大姐豬頭，留與姐姐吃。」月娘道：「這般有些不均了。各人賭勝，虧了一個就不是了。咱們這等計較：只當大節下，咱姊妹這幾人每人輪流治一席酒兒，叫將郁大姐來，晚間耍耍，有何妨礙？強如賭勝負，難為一個人。我主張的好不好？」眾人都說：「姐姐主張的是！」月娘道：「明日初五日，就是我起先罷。」李嬌兒占了初六，玉樓占了初七，金蓮占了初八。金蓮道：「只我便宜，那日又是我的壽酒，卻一舉而兩得。」問著孫雪娥，孫雪娥半日不言語。月娘道：「他罷，你們不要纏他了，教李大姐挨著罷。」玉樓道：「初九日又是六姐生日，只怕有潘姥姥和他妗子來。」月娘道：「初九日不得閑，教李大姐挪在初十罷了。」眾人計議已定。<break time="100ms" />話休絮煩。先是初五日，西門慶不在家，往鄰家赴席去了。月娘在上房擺酒，郁大姐供唱，請眾姐妹歡飲了一日方散。到第二日，卻該李嬌兒，就挨著玉樓、金蓮，都不必細說。須臾，過了金蓮生日，潘姥姥、吳大妗子，都在這裡過節頑耍。看看到初十日，該李瓶兒擺酒，使繡春往後邊請雪娥去。一連請了兩替，答應著來，只顧不來。玉樓道：「我就說他不來，李大姐只顧強去請他。可是他對著人說的：『你每有錢的，都吃十輪酒兒，沒的俺們去赤腳絆驢蹄。』似他這等說，俺們罷了，把大姐姐都當驢蹄看承！」月娘道：「他是恁不成材的行貨子，都不消理他了，又請他怎的！」於是擺上酒來，眾人都來前邊李瓶兒房裡吃酒。郁大姐在旁彈唱。當下，吳大妗子和西門大姐，共八個人飲酒。只因西門慶不在，月娘吩咐玉簫：「等你爹來家要吃酒，你打發他吃就是了。」玉簫應諾。<break time="100ms" />後晌時分，西門慶來家，玉簫替他脫了衣裳。西門慶便問：「娘往那去了？」玉簫回道：「都在六娘房裡和大妗子、潘姥姥吃酒哩。」西門慶問道：「吃的是甚麼酒？」玉簫道：「是金華酒。」西門慶道：「還有年下你應二爹送的那一壇茉莉花酒，打開吃。」一面教玉簫把茉莉花酒打開，西門慶嘗了嘗，說道：「正好你娘們吃。」教小玉、玉簫兩個提著，送到前邊李瓶兒房裡。蕙蓮正在月娘旁邊侍立斟酒，見玉簫送酒來，蕙蓮俐便，連忙走下來接酒。玉簫便遞了個眼色與他，向他手上捏了一把，這婆娘就知其意。月娘問玉簫：「誰使你送酒來？」玉簫道：「爹使我來。」月娘道：「你爹來家多大回了？」玉簫道：「爹剛纔來家。因問娘們吃酒，教我把這一壇茉莉花酒，拿來與娘們吃。」月娘問：「你爹若吃酒，房中放桌兒，有見成菜兒打發他吃。」玉簫應的，往後邊去了。
    </voice>
</speak>
