<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />金蓮正臨鏡梳頭。蕙蓮小意兒，在旁拿抵鏡、掇洗手水，殷情侍奉。金蓮正眼也不瞧他。蕙蓮道：「娘的睡鞋裹腳，我捲平收了去？」金蓮道：「由他。你放著，叫丫頭進來收。」便叫秋菊：「賊奴才，往那去了？」蕙蓮道：「秋菊掃地哩。春梅姐在那裡梳頭哩。」金蓮道：「你別要管他，丟著罷，亦發等他們來收拾。歪蹄潑腳的，沒的沾污了嫂子的手。你去扶侍你爹，爹也得你恁個人兒扶侍他，才可他的心。俺們都是露水夫妻，再醮貨兒。只嫂子是正名正頂轎子娶將來的，是他的正頭老婆，秋胡戲。」這婦人聽了，正道著昨日晚夕他的真病，於是向前雙膝跪下，說道：「娘是小的一個主兒，娘不高抬貴手，小的一時兒存站不的。當初不因娘寬恩，小的也不肯依隨爹。就是後邊大娘，無過只是個大綱兒。小的還是娘抬舉多，莫不敢在娘面前欺心？隨娘查訪，小的但有一字欺心，到明日不逢好死，一個毛孔兒里生下一個疔瘡。」金蓮道：「不是這等說。我眼裡放不下砂子的人。漢子既要了你，俺們莫不與爭？不許你在漢子跟前弄鬼，輕言輕語的。你說你把俺們踩下去了，你要在中間踢跳，我的姐姐，對你說，把這樣心兒且吐了些兒罷！」蕙蓮道：「娘再訪，小的並不敢欺心，到只怕昨日晚夕娘錯聽了。」金蓮道：「傻嫂子，我閑的慌，聽你怎的？我對你說了罷，十個老婆買不住一個男子漢的心。你爹雖故家裡有這幾個老婆，或是外邊請人家的粉頭，來家通不瞞我一些兒，一五一十就告我說。你大娘當時和他一個鼻子眼兒里出氣，甚麼事兒來家不告訴我？你比他差些兒。」說得老婆閉口無言，在房中立了一回，走出來了。剛到儀門夾道內，撞見西門慶，說道：「你好人兒，原來昨日人對你說的話兒，你就告訴與人。今日教人下落了我恁一頓！我和你說的話兒，只放在你心裡，放爛了才好。為甚麼對人說？乾凈你這嘴頭子就是個走水的槽。有話到明日不告你說了。」西門慶道：「甚麼話？我並不知道。」那婦人瞅了一眼，往前邊去了。<break time="100ms" />這婦人嘴兒乖，常在門前站立，買東買西，趕著傅伙計叫傅大郎，陳敬濟叫姑夫，賁四叫老四。因和西門慶勾搭上了，越發在人前花哨起來，常和眾人打牙犯嘴，全無忌憚。或一時叫：「傅大郎，我拜你拜，替我門首看著賣粉的。」那傅伙計老成，便驚心兒替他門首看著，過來叫住，請他出來買。玳安故意戲他，說道：「嫂子，賣粉的早晨過去了，你早出來，拿秤稱他的好來！」婆娘罵道：「賊猴兒，裡邊五娘、六娘使我要買搽的粉，你如何說拿秤稱二斤胭脂三斤粉，教那淫婦搽了又搽？看我進裡邊對他說不說？」玳安道：「耶嚛，嫂子，行動只拿五娘嚇我！」一回又叫：「賁老四，我對你說，門首看著賣梅花菊花的，我要買兩對兒戴。」那賁四誤了買賣，好歹專心替他看著賣的叫住，請他出來買。婦人立在二層門裡，打門廂兒揀，要了他兩對髩花大翠，又是兩方紫綾閃色銷金汗巾兒，共該他七錢五分銀子。婦人向腰裡摸出半側銀子兒來，央及賁四替他鑿，稱七錢五分與他。那賁四正寫著帳，丟下走來替他錘。只見玳安來說道：「等我與嫂子鑿。」一面接過銀子在手，且不鑿，只顧瞧這銀子。婦人道：「賊猴兒，不鑿，只顧端詳甚麼？你半夜沒聽見狗咬？是偷來的銀子！」玳安道：「偷到不偷。這銀子到有些眼熟，倒象爹銀子包兒里的。前日爹在燈市裡，鑿與賣勾金蠻子的銀子，還剩了一半，就是這銀子。我記得千真萬真。」婦人道：「賊囚，一個天下，人還有一樣的，爹的銀子怎的到得我手裡？」玳安笑道：「我知道甚麼帳兒！」婦人便趕著打。玳安把銀子鑿下七錢五分，交與賣花翠的，把剩的銀子拿在手裡，不與他去了。婦人道：「賊囚根子！你敢拿了去，我算你好漢！」玳安道：「我不拿你的。你把剩下的，與我些兒買果子吃。」那婦人道：「賊猴兒，你遞過來，我與你。」哄和玳安遞到他手裡，只掠了四五分一塊與他，別的還塞在腰裡，一直進去了。<break time="100ms" />自此以後，常在門首成兩價拿銀錢買剪截花翠汗巾之類，甚至瓜子兒四五升里進去，分與各房丫鬟並眾人吃。頭上治的珠子箍兒，金燈籠墜子，黃烘烘的。衣服底下穿著紅［糹路］綢褲兒，線捺護膝。又大袖子袖著香茶、香桶子三四個，帶在身邊。見一日也花消二三錢銀子，都是西門慶背地與他的，此事不必細說。這婦人自從金蓮識破他機關，每日只在金蓮房裡，把小意兒貼戀，與他頓茶頓水，做鞋腳針指，不拿強拿，不動強動。正經月娘後邊，每日只打個到面兒，就到金蓮這邊來。每日和金蓮、瓶兒兩個下棋、抹牌，行成夥兒。或一時撞見西門慶來，金蓮故意令他旁邊斟酒，教他一處坐了頑耍，只圖漢子喜歡。正是：<break time="100ms" />　　顛狂柳絮隨風舞，輕薄桃花逐水流。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
