<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二十四回　敬濟元夜戲嬌姿　惠祥怒詈來旺婦
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　銀燭高燒酒乍醺，當筵且喜笑聲頻。蠻腰細舞章台柳，素口輕歌上苑春。<break time="100ms" />　　香氣拂衣來有意，翠花落地拾無聲。不因一點風流趣，安得韓生醉後醒。<break time="100ms" />話說一日，天上元宵，人間燈夕，西門慶在廳上張掛花燈，鋪陳綺席。正月十六，合家歡樂飲酒。西門慶與吳月娘居上，其餘李嬌兒、孟玉樓、潘金蓮、李瓶兒、孫雪娥、西門大姐都在兩邊同坐，都穿著錦繡衣裳。春梅、玉簫、迎春、蘭香一般兒四個家樂，在旁|箏歌板，彈唱燈詞。獨於東首設一席與女婿陳敬濟坐。果然食烹異品，果獻時新。小玉、元宵、小鸞、繡春都在上面斟酒。那來旺兒媳婦宋蕙蓮卻坐在穿廊下一張椅兒上，口裡嗑瓜子兒。等的上邊呼喚要酒，他便揚聲叫： 「來安兒，畫童兒，上邊要熱酒，快趲酒上來！賊囚根子，一個也沒在這裡伺候，都不知往那去了！」只見畫童燙酒上去。西門慶就罵道：「賊奴才，一個也不在這裡伺候，往那去來？賊少打的奴才！」小廝走來說道：「嫂子，誰往那去來？就對著爹說，吆喝教爹罵我。」蕙蓮道：「上頭要酒，誰教你不伺候？關我甚事！不罵你罵誰？」畫童兒道：「這地上乾乾凈凈的，嫂子嗑下恁一地瓜子皮，爹看見又罵了。」蕙蓮道：「賊囚根子！六月債兒熱，還得快就是。甚麼打緊，便當你不掃，丟著，另教個小廝掃。等他問我，只說得一聲。」畫童兒道：「耶嚛，嫂子，將就些罷了，如何和我合氣！」於是取了笤帚來，替他掃瓜子皮兒，不題。<break time="100ms" />卻說西門慶席上，見女婿陳敬濟沒酒，吩咐潘金蓮去遞一巡兒。這金蓮連忙下來，滿斟杯酒，笑嘻嘻遞與敬濟，說道：「姐夫，你爹吩咐，好歹飲奴這杯酒兒。」敬濟一壁接酒，一面把眼兒斜溜婦人，說：「五娘請尊便，等兒子慢慢吃！」婦人將身子把燈影著，左手執酒，剛待的敬濟將手來接，右手向他手背只一捻，這敬濟一面把眼瞧著眾人，一面在下戲把金蓮小腳兒踢了一下。婦人微笑，低聲道：「怪油嘴，你丈人瞧著待怎麼？」兩個在暗地裡調情頑耍，眾人倒不曾看出來。不料宋蕙蓮這婆娘，在槅子外窗眼裡，被他瞧了個不耐煩。口中不言，心下自忖：「尋常在俺們跟前，到且是精細撇清，誰想暗地卻和這小伙子兒勾搭。今日被我看出破綻，到明日再搜求我，自有話說。」正是：<break time="100ms" />　　誰家院內白薔薇，暗暗偷攀三兩枝。羅袖隱藏人不見，馨香惟有蝶先知。<break time="100ms" />飲酒多時，西門慶忽被應伯爵差人請去賞燈。吩咐月娘：「你們自在耍耍，我往應二哥家吃酒去來。」玳安、平安兩個跟隨去了。<break time="100ms" />月娘與眾姊妹吃了一回，但見銀河清淺，珠斗爛斑，一輪團圓皎月從東而出，照得院宇猶如白晝。婦人或有房中換衣者，或有月下整妝者，或有燈前戴花者。惟有玉樓、金蓮、李瓶兒三個並蕙蓮，在廳前看敬濟放花兒。李嬌兒、孫雪娥、西門大姐都隨月娘後邊去了。金蓮便向二人說道：「他爹今日不在家，咱對大姐姐說，往街上走走去。」蕙蓮在旁說道：「娘們去，也攜帶我走走。」金蓮道：「你既要去，你就往後邊問聲你大娘和你二娘，看他去不去，俺們在這裡等著你。」那蕙蓮連忙往後邊去了。玉樓道：「他不濟事，等我親自問他聲去。」李瓶兒道：「我也往屋裡穿件衣裳，只怕夜深了冷。」金蓮道：「李大姐，你有披襖子，帶件來我穿，省得我往屋裡去。」那李瓶兒應諾去了。獨剩下金蓮一個，看著敬濟放花兒。見無人，走向敬濟身上捏了一把，笑道：「姐夫原來只穿恁單薄衣裳，不害冷麽？」只見家人兒子小鐵棍兒笑嘻嘻在跟前，舞旋旋的且拉著敬濟，要炮丈放。這敬濟恐怕打攪了事，巴不得與了他兩個元宵炮丈，支他外邊耍去了。於是和金蓮嘲戲說道： 「你老人家見我身上單薄，肯賞我一件衣裳兒穿穿也怎的？」金蓮道：「賊短命，得其慣便了，頭裡頭躡我的腳兒，我不言語，如今大膽，又來問我要衣服穿！我又不是你影射的，何故把與你衣服穿？」敬濟道：「你老人家不與就罷了，如何扎筏子來唬我？」婦人道：「賊短命，你是城樓上雀兒，好耐驚耐怕的蟲蟻兒！」正說著，見玉樓和蕙蓮出來，向金蓮說道：「大娘因身上不方便，大姐不自在，故不去了。教娘們走走，早些來家。李嬌兒害腿疼，也不走。孫雪娥見大姐姐不走，恐怕他爹來家嗔他，也不出門。」金蓮道：「都不去罷，只咱和李大姐三個去罷。等他爹來家，隨他罵去！再不，把春梅小肉兒和上房裡玉簫，你房裡蘭香，李大姐房裡迎春，都帶了去。」小玉走來道：「俺奶奶已是不去，我也跟娘們走走。」玉樓道：「對你奶奶說了去，我前頭等著你。」良久，小玉問了月娘，笑嘻嘻出來。
    </voice>
</speak>
