<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />當下三個婦人，帶領著一簇男女。來安、畫童兩個小廝，打著一對紗吊燈跟隨。女婿陳敬濟踹著馬台，放煙火花炮，與眾婦人瞧。宋蕙蓮道：「姑夫，你好歹略等等兒。娘們攜帶我走走，我到屋裡搭搭頭就來。」敬濟道：「俺們如今就行。」蕙蓮道：「你不等，我就惱你一生！」於是走到屋裡，換了一套綠閃紅緞子對衿衫兒、白挑線裙子。又用一方紅銷金汗巾子搭著頭，額角上貼著飛金並面花兒，金燈籠墜耳，出來跟著眾人走百媚兒。月色之下，恍若仙娥，都是白綾襖兒，遍地金比甲。頭上珠翠堆滿，粉面朱唇。敬濟與來興兒，左右一邊一個，隨路放慢吐蓮、金絲菊、一丈蘭、賽月明。出的大街市上，但見香塵不斷，游人如蟻，花炮轟雷，燈光雜彩，簫鼓聲喧，十分熱鬧。游人見一對紗燈引道，一簇男女過來，皆披紅垂綠，以為出於公侯之家，莫敢仰視，都躲路而行。那宋蕙蓮一回叫：「姑夫，你放個桶子花我瞧。」一回又道：「姑夫，你放個元宵炮丈我聽。」一回又落了花翠，拾花翠；一回又掉了鞋，扶著人且兜鞋；左來右去，只和敬濟嘲戲。玉樓看不上，說了兩句：「如何只見你掉了鞋？」玉簫道：「他怕地下泥，套著五娘鞋穿著哩！」玉樓道：「你叫他過來我瞧，真個穿著五娘的鞋兒？」金蓮道：「他昨日問我討了一雙鞋，誰知成精的狗肉，套著穿！」蕙蓮摳起裙子來，與玉樓看。看見他穿著兩雙紅鞋在腳上，用紗綠線帶兒扎著褲腿，一聲兒也不言語。<break time="100ms" />須臾，走過大街，到燈市裡。金蓮向玉樓道：「咱如今往獅子街李大姐房子里走走去。」於是吩咐畫童、來安兒打燈先行，迤邐往獅子街來。小廝先去打門，老馮已是歇下，房中有兩個人家賣的丫頭，在炕上睡。慌的老馮連忙開了門，讓眾婦女進來，旋戳開爐子頓茶，挈著壺往街上取酒。孟玉樓道：「老馮你且住，不要去打酒，俺們在家酒飯吃得飽飽來，你有茶，倒兩甌子來吃罷。」金蓮道：「你既留人吃酒，先訂下菜兒才好。」李瓶兒道：「媽媽子，一瓶兩瓶取來了，打水不渾的，夠誰吃？要取一兩壇兒來。」玉樓道：「他哄你，不消取，只看茶來罷。」那婆子方纔不動身。李瓶兒道：「媽媽子，怎的不往那邊去走走，端的在家做些甚麼？」 婆子道：「奶奶，你看丟下這兩個業障在屋裡，誰看他？」玉樓便問道：「兩個丫頭是誰家賣的？」婆子道：「一個是北邊人家房裡使女，十三歲，只要五兩銀子；一個是汪序班家出來的家人媳婦，家人走了，主子把鬏髻打了，領出來賣，要十兩銀子。」玉樓道：「媽媽，我說與你，有一個人要，你賺他些銀子使。」婆子道： 「三娘，果然是誰要？告我說。」玉樓道：「如今你二娘房裡，只元宵兒一個，不夠使，還尋大些的丫頭使喚。你倒把這大的賣與他罷。」因問：「這個丫頭十幾歲？」婆子道：「他今年十七歲了。」說著，拿茶來，眾人吃了茶。那春梅、玉簫並蕙蓮都前邊瞧了一遍，又到臨街樓上推開窗看了一遍。陳敬濟催逼說：「夜深了，看了快些家去罷。」金蓮道：「怪短命，催的人手腳兒不停住，慌的是些甚麼！」乃叫下春梅眾人來，方纔起身。馮媽媽送出門，李瓶兒因問：「平安往那去了？」婆子道：「今日這咱還沒來，叫老身半夜三更開門閉戶等著他。」來安兒道：「今日平安兒跟了爹往應二爹家去了。」李瓶兒吩咐媽媽子：「早些關了門，睡了罷！他多也是不來，省的誤了你的困頭。明日早來宅里，送丫頭與二娘來。你是石佛寺長老，請著你就張致了。」說畢，看著他關了大門，這一簇男女方纔回家。<break time="100ms" />走到家門首，只聽見住房子的韓回子老婆韓嫂兒聲喚。因他男子漢答應馬房內臣，他在家跟著人走百病兒去了，醉回來家，說有人挖開他房門，偷了狗，又不見了些東西，坐在當街上撒酒瘋罵人。眾婦人方纔立住了腳。金蓮使來安兒把韓嫂兒叫到當面，問道：「你為甚麼來？」韓嫂兒叉手向前，拜了兩拜，說道：「三位娘子在上，聽小媳婦告訴。」於是從頭說了一遍。玉樓眾人聽了，每人掏袖中些錢果子與他，叫來安兒：「你叫你陳姐夫送他進屋裡。」那敬濟且顧和蕙蓮兩個嘲戲，不肯搊他去。金蓮使來安兒扶到他家中，吩咐教他明日早來宅內漿洗衣裳：「我對你爹說，替你出氣。」那韓嫂兒千恩萬謝回家去了。<break time="100ms" />玉樓等剛走過門首來，只見賁四娘子，在大門首笑嘻嘻向前道了萬福，說道：「三位娘那裡走了走？請不棄到寒家獻茶。」玉樓道：「方纔因韓嫂兒哭，俺站住問了他聲。承嫂子厚意，天晚了，不到罷。」賁四娘子道：「耶嚛，三位娘上門怪人家，就笑話俺小家人家茶也奉不出一杯兒來？」生死拉到屋裡。原來上邊供養觀音八難並關聖賢，當門掛著雪花燈兒一盞。掀開門帘，擺設春台，與三人坐。連忙教他十四歲女兒長姐過來，與三位娘磕頭遞茶。玉樓、金蓮每人與了他兩枝花兒。李瓶兒袖中取了一方汗巾，又是一錢銀子，與他買瓜子兒嗑。喜歡的賁四娘子拜謝了又拜。款留不住，玉樓等起身。到大門首，小廝來興在門首迎接。金蓮就問：「你爹來家不曾？」來興道：「爹未回家哩。」三個婦人，還看著陳敬濟在門首放了兩個一丈菊和一筒大煙蘭、一個金盞銀台兒，才進後邊去了。西門慶直至四更來家。正是：<break time="100ms" />　　醉後不知天色暝，任他明月下西樓。
    </voice>
</speak>
