<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />卻說那陳敬濟因走百病，與金蓮等眾婦人嘲戲了一路兒，又和蕙蓮兩個言來語去，都有意了。次日早晨梳洗畢，也不到鋪子內，逕往後邊吳月娘房裡來。只見李嬌兒、金蓮陪著吳大妗子，放炕桌兒，才擺茶吃。月娘便往佛堂中燒香去了。這小伙兒向前作了揖，坐下。金蓮便說道：「陳姐夫，你好人兒！昨日教你送送韓嫂兒，你就不動，只當還教小廝送去了。且和媳婦子打牙犯嘴，不知甚麼張致！等你大娘燒了香來，看我對他說不說！」敬濟道：「你老人家還說哩，昨日險些兒子腰梁［疒羅］瘍了哩！跟你老人家走了一路兒，又到獅子街房裡回來，該多少里地？人辛苦走了，還教我送韓回子老婆！教小廝送送也罷了。睡了多大回就天曉了，今早還扒不起來。」正說著，吳月娘燒了香來，敬濟作了揖。月娘便問：「昨日韓嫂兒為甚麼撒酒瘋罵人？」敬濟把因走百病，被人挖開門，不見了狗，坐在當街哭喊罵人，「今早他漢子來家，一頓好打的，這咱還沒起來哩。」金蓮道：「不是俺們回來，勸的他進去了，一時你爹來家撞見，甚麼樣子！」說畢，玉樓、李瓶兒、大姐都到月娘屋裡吃茶，敬濟也陪著吃了茶。後次大姐回房，罵敬濟：「不知死的囚根子！平白和來旺媳婦子打牙犯嘴，倘忽一時傳的爹知道了，淫婦便沒事，你死也沒處死！」<break time="100ms" />卻說那日，西門慶在李瓶兒房裡宿歇，起來的遲。只見荊千戶──新升一處兵馬都監──來拜。西門慶才起來梳頭，包網巾，整衣出來，陪荊都監在廳上說話。一面使平安兒進後邊要茶。宋蕙蓮正和玉簫、小玉在後邊院子里撾子兒，賭打瓜子，頑成一塊。那小玉把玉簫騎在底下，笑罵道：「賊淫婦，輸了瓜子，不教我打！」因叫蕙蓮：「嫂子你過來，扯著淫婦一隻腿，等我㒲這淫婦一下子。」正頑著，只見平安走來，叫：「玉簫姐，前邊荊老爹來，使我進來要茶哩。」那玉簫也不理他，且和小玉廝打頑耍。那平安兒只顧催逼說：「人坐下這一日了。」宋蕙蓮道：「怪囚根子，爹要茶，問廚房裡上竈的要去，如何只在俺這裡纏？俺這後邊只是預備爹娘房裡用的茶，不管你外邊的帳。」那平安兒走到廚房下。那日該來保妻蕙祥，蕙祥道：「怪囚，我這裡使著手做飯，你問後邊要兩鐘茶出去就是了，巴巴來問我要茶！」平安道：「我到後頭來，後邊不打發茶。蕙蓮嫂子說，該是上竈的首尾。」蕙祥便罵道：「賊淫婦，他認定了他是爹娘房里人，俺天生是上竈的來？我這裡又做大家伙里飯，又替大妗子炒素菜，幾隻手？論起就倒倒茶兒去也罷了，巴巴坐名兒來尋上竈的，上竈的是你叫的？誤了茶也罷，我偏不打發上去。」平安兒道：「荊老爹來了這一日，嫂子快些打發茶，我拿上去罷。遲了又惹爹罵！」<break time="100ms" />當下這裡推那裡，那裡推這裡，就耽誤了半日。比及又等玉簫取茶果、茶匙兒出來，平安兒拿茶出去，那荊都監坐的久了，再三要起身，被西門慶留住。嫌茶冷不好吃，喝罵平安另換茶上去吃了，荊都監才起身去了。西門慶進來，問：「今日茶是誰頓的？」平安道：「是竈上頓的茶。」西門慶回到上房，告訴月娘：「今日頓這樣茶出去，你往廚下查那個奴才老婆上竈？採出來問他，打與他幾下。」小玉道：「今日該蕙祥上竈。」慌的月娘說道：「這歪剌骨待死！越發頓恁樣茶上去了。」 一面使小玉叫將蕙祥當院子跪著，問他要打多少。蕙祥答道：「因做飯，炒大妗子素菜，使著手，茶略冷了些。」被月娘數罵了一回，饒了他起來。吩咐：「今後但凡你爹前邊人來，教玉簫和蕙蓮後邊頓茶，竈上只管大家茶飯。」<break time="100ms" />這蕙祥在廚下忍氣不過，剛等的西門慶出去了，氣狠狠走來後邊，尋著蕙蓮，指著大罵：「賊淫婦，趁了你的心了！罷了，你天生的就是有時運的爹娘房里人，俺們是上竈的老婆來？巴巴使小廝坐名問上竈要茶，上竈的是你叫的？你識我見的，促織不吃癩蛤蟆肉──都是一鍬土上人。你恆數不是爹的小老婆就罷了。就是爹的小老婆，我也不怕你！」蕙蓮道：「你好沒要緊，你頓的茶不好，爹嫌你，管我甚事？你如何拿人撒氣？」蕙祥聽了，越發惱了，罵道：「賊淫婦！你剛纔調唆打我幾棍兒好來，怎的不教打我？你在蔡家養的漢數不了，來這裡還弄鬼哩！」蕙蓮道：「我養漢，你看見來？沒的扯臊淡哩！嫂子，你也不是甚麼清凈姑姑兒！」蕙祥道：「我怎不是清凈姑姑兒？蹺起腳兒來，比你這淫婦好些兒。你漢子有一拿小米數兒！你在外邊，那個不吃你嘲過？你背地幹的那營生兒，只說人不知道。你把娘們還放不到心上，何況以下的人！」蕙蓮道：「我背地裡說甚麼來？怎的放不到心上？隨你壓我，我不怕你！」蕙祥道：「有人與你做主兒，你可知不怕哩！」兩個正拌嘴，被小玉請的月娘來，把兩個都喝開了：「賊臭肉們，不幹那營生去，都拌的是些甚麼？教你主子聽見又是一場兒。頭裡不曾打的成，等住回卻打的成了！」 蕙祥道：「若打我一下兒，我不把淫婦口裡腸勾了也不算！我拚著這命，擯兌了你也不差廝甚麼。咱大家都離了這門罷！」說著往前去了。後次這宋蕙蓮越發猖狂起來，仗西門慶背地和他勾搭，把家中大小都看不到眼裡，逐日與玉樓、金蓮、李瓶兒、西門大姐、春梅在一處頑耍。<break time="100ms" />那日馮媽媽送了丫頭來，約十三歲，先到李瓶兒房裡看了，送到李嬌兒房裡。李嬌兒用五兩銀子買下，房中伏侍，不在話下。正是：<break time="100ms" />　　外作禽荒內色荒，連沾些子又何妨。早晨跨得雕鞍去，日暮歸來紅粉香。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
