<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />到晚夕，吃了幾鐘酒，歸到房中。常言酒發頓腹之言，因開箱子，看見一匹藍緞子，甚是花樣奇異，便問老婆：「是那裡的緞子？誰人與你的？趁上實說。」老婆不知就裡，故意笑著，回道：「怪賊囚，問怎的？此是後邊見我沒個襖兒，與了這匹緞子，放在箱中，沒工夫做。端的誰肯與我？」來旺兒罵道：「賊淫婦！還搗鬼哩！端的是那個與你的？」又問：「這些首飾是那裡的？」婦人道：「呸！怪囚根子，那個沒個娘老子，就是石頭罅剌兒里迸出來，也有個窩巢兒，為人就沒個親戚六眷？此是我姨娘家借來的釵梳。是誰與我的！」被來旺兒一拳，險不打了一交，說：「賊淫婦，還說嘴哩！有人親看見你和那沒人倫的豬狗有首尾！玉簫丫頭怎的牽頭，送緞子與你，在前邊花園內兩個幹，落後弔在潘家那淫婦屋裡明幹，成日㒲的不值了。賊淫婦，你還要我手裡吊子曰兒。」那婦人便大哭起來，說道： 「賊不逢好死的囚根子！你做甚麼來家打我？我幹壞了你甚麼事來？你恁是言不是語，丟塊磚瓦兒也要個下落。是那個嚼舌根的，沒空生有，調唆你來欺負老娘？我老娘不是那沒根基的貨！教人就欺負死，也揀個乾凈地方。你問聲兒，宋家的丫頭，若把腳略趄兒，把『宋』字兒倒過來！你這賊囚根子，得不個風兒就雨兒。萬物也要個實。人教你殺那個人，你就殺那個人？」幾句說的來旺兒不言語了。婦人又道：「這匹藍緞子，越發我和你說了罷，也是去年十一月里三娘生日，娘見我上穿著紫襖，下邊借了玉簫的裙子穿著，說道：『媳婦子怪剌剌的，甚麼樣子？』才與了我這匹緞子。誰得閑做他？那個是不知道！就纂我恁一遍舌頭。你錯認了老娘，老娘不是個饒人的。明日我咒罵個樣兒與他聽。破著我一條性命，自恁尋不著主兒哩。」來旺兒道：「你既沒此事，平白和人合甚氣？快些打鋪我睡。」這婦人一面把鋪伸下，說道：「怪倒路的囚根子，吃了那黃湯，挺你那覺！平白惹老娘罵。」把來旺掠翻在炕上，鼾聲如雷。看官聽說：但凡世上養漢的婆娘，饒他男子漢十八分精細，吃他幾句左話兒右說，十個九個都著了道兒。正是：東凈里磚兒──又臭又硬。<break time="100ms" />這宋蕙蓮窩盤住來旺兒，過了一宿。到次日，往後邊問玉簫，誰人透露此事，終莫知其所由，只顧海罵。一日，月娘使小玉叫雪娥，一地裡尋不著。走到前邊，只見雪娥從來旺兒房裡出來，只猜和他媳婦說話，不想走到廚下，蕙蓮又在裡面切肉，良久，西門慶前邊陪著喬大戶說話，只為揚州鹽商王四峰，被按撫使送監在獄中，許銀二千兩，央西門慶對蔡太師討人情釋放。剛打發大戶去了，西門慶叫來旺，來旺從他屋裡跑出來。正是：<break time="100ms" />　　雪隱鷺鶯飛始見，柳藏鸚鵡語方知。<break time="100ms" />以此都知雪娥與來旺兒有尾首。<break time="100ms" />一日，來旺兒吃醉了，和一般家人小廝在前邊恨罵西門慶，說怎的我不在家，使玉簫丫頭拿一匹藍緞子，在房裡哄我老婆。把他弔在花園姦耍，後來潘金蓮怎的做窩主：「由他，只休要撞到我手裡。我教他白刀子進去，紅刀子出來。好不好，把潘家那淫婦也殺了，也只是個死。你看我說出來做的出來。潘家那淫婦，想著他在家擺死了他漢子武大，他小叔武松來告狀，多虧了誰替他上東京打點，把武松墊發充軍去了？今日兩腳踏住平川路，落得他受用，還挑撥我的老婆養漢。我的仇恨，與他結的有天來大。常言道，一不做，二不休，到跟前再說話。破著一命剮，便把皇帝打！」這來旺兒自知路上說話，不知草里有人，不想被同行家人來興兒聽見。這來興兒在家，西門慶原派他買辦食用撰錢過日，只因與來旺媳婦勾搭，把買辦奪了，卻教來旺兒管領。來興兒就與來旺不睦，聽見發此言語，就悄悄走來潘金蓮房裡告訴。<break time="100ms" />金蓮正和孟玉樓一處坐的，只見來興兒掀帘子進來，金蓮便問來興兒：「你來有甚事？你爹今日往誰家吃酒去了？」來興道：「今日俺爹和應二爹往門外送殯去了。適有一件事，告訴老人家，只放在心裡，休說是小的來說。」金蓮道：「你有甚事，只顧說，不妨事！」來興兒道：「別無甚事，叵耐來旺兒，昨日不知那裡吃的醉稀稀的，在前邊大吆小喝，指豬罵狗，罵了一日。又邏著小的廝打，小的走來一邊不理，他對著家中大小，又罵爹和五娘。」潘金蓮就問：「賊囚根子，罵我怎的？」來興說：「小的不敢說。三娘在這裡，也不是別人。那廝說爹怎的打發他不在家，耍了他的老婆，說五娘怎的做窩主，賺他老婆在房裡和爹兩個明睡到夜，夜睡到明。他打下刀子，要殺爹和五娘，白刀子進去，紅刀子出來。又說，五娘那咱在家，毒藥擺殺了親夫，多虧了他上東京去打點，救了五娘一命。說五娘恩將仇報，挑撥他老婆養漢。小的穿青衣抱黑住，先來告訴五娘說聲，早晚休吃那廝暗算。」玉樓聽了，如提在冷水盆內一般，吃了一驚。這金蓮不聽便罷，聽了，粉面通紅，銀牙咬碎，罵道：「這犯死的奴才！我與他往日無冤近日無仇，他主子要了他的老婆，他怎的纏我？我若教這奴才在西門慶家，永不算老婆！怎的我虧他救活了性命？」因吩咐來興兒：「你且去，等你爹來家問你時，你也只照恁般說。」來興兒說：「五娘說那裡話！小的又不賴他，有一句說一句。隨爹怎的問，也只是這等說。」說畢，往前邊去了。
    </voice>
</speak>
