<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二十五回　吳月娘春晝鞦韆　來旺兒醉中謗訕
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　蹴罷鞦韆，起來整頓纖纖手。露濃花瘦，薄汗輕衣透。<break time="100ms" />　　見客入來，襪剗金釵溜。和羞走，倚門迴首，卻把青梅嗅。<break time="100ms" />話說燈節已過，又早清明將至。西門慶有應伯爵早來邀請，說孫寡嘴作東，邀了郊外耍子去了。<break time="100ms" />先是吳月娘花園中，扎了一架鞦韆。這日見西門慶不在家，閑中率眾姊妹游戲，以消春困。先是月娘與孟玉樓打了一回，下來教李嬌兒和潘金蓮打。李嬌兒辭說身體沉重，打不的，卻教李瓶兒和金蓮打。打了一回，玉樓便叫：「六姐過來，我和你兩個打個立鞦韆。」吩咐：「休要笑。」當下兩個玉手輓定彩繩，將身立於畫板之上。月娘卻教蕙蓮、春梅兩個相送。正是：<break time="100ms" />　　紅粉面對紅粉面，玉酥肩並玉酥肩。兩雙玉腕輓復輓，四隻金蓮顛倒顛。<break time="100ms" />那金蓮在上面笑成一塊。月娘道：「六姐你在上頭笑不打緊，只怕一時滑倒，不是耍處。」說著，不想那畫板滑，又是高底鞋，跐不牢，只聽得滑浪一聲把金蓮擦下來，早是扶住架子不曾跌著，險些沒把玉樓也拖下來。月娘道：「我說六姐笑的不好，只當跌下來。」因望李嬌兒眾人說道：「這打鞦韆，最不該笑。笑多了，一定腿軟了，跌下來。咱在家做女兒時，隔壁周台官家花園中扎著一座鞦韆。也是三月佳節，一日他家周小姐和俺一般三四個女孩兒，都打鞦韆耍子，也是這等笑的不了，把周小姐滑下來，騎在畫板上，把身子喜抓去了。落後嫁與人家，被人家說不是女兒，休逐來家，今後打鞦韆，先要忌笑。」金蓮道：「孟三兒不濟，等我和李大姐打個立鞦韆。」月娘道：「你兩個仔細打。」卻教玉簫、春梅在旁推送。才待打時，只見陳敬濟自外來，說道：「你每在這裡打鞦韆哩。」月娘道：「姐夫來的正好，且來替你二位娘送送兒。丫頭每氣力少。」這敬濟老和尚不撞鐘──得不的一聲，於是撥步撩衣，向前說：「等我送二位娘。」先把金蓮裙子帶住，說道： 「五娘站牢，兒子送也。」那鞦韆飛在半空中，猶若飛仙相似。李瓶兒見鞦韆起去了，唬的上面怪叫道：「不好了，姐夫你也來送我送兒。」敬濟道：「你老人家到且性急，也等我慢慢兒的打發將來。這裡叫，那裡叫，把兒子手腳都弄慌了。」於是把李瓶兒裙子掀起，露著他大紅底衣，推了一把。李瓶兒道：「姐夫，慢慢著些！我腿軟了！」敬濟道：「你老人家原來吃不得緊酒。」金蓮又說：「李大姐，把我裙子又兜住了。」兩個打到半中腰裡，都下來了。卻是春梅和西門大姐兩個打了一回。然後，教玉簫和蕙蓮兩個打立鞦韆。這蕙蓮手輓彩繩，身子站的直屢屢的，腳跐定下邊畫板，也不用人推送，那鞦韆飛在半天雲里，然後忽地飛將下來，端的卻是飛仙一般，甚可人愛。月娘看見，對玉樓、李瓶兒說：「你看媳婦子，他倒會打。」這裡月娘眾人打鞦韆不題。<break time="100ms" />話分兩頭。卻表來旺兒往杭州織造蔡太師生辰衣服回來，押著許多馱垛箱籠船上，先走來家。到門首，下了頭口，收卸了行李，進到後邊。只見雪娥正在堂屋門首，作了揖。那雪娥滿面微笑，說道：「好呀，你來家了。路上風霜，多有辛苦！幾時沒見，吃得黑胖了。」來旺因問：「爹娘在那裡？」雪娥道：「你爹今日被應二眾人，邀去門外耍子去了。你大娘和大姐，都在花園中打鞦韆哩。」來旺兒道：「啊呀，打他則甚？」雪娥便倒了一盞茶與他吃，因問：「媳婦子在竈上，怎的不見？」那雪娥冷笑了一聲，說道：「你的媳婦子，如今還是那時的媳婦兒哩？好不大了！他每日只跟著他娘每夥兒里下棋，撾子兒，抹牌頑耍。他肯在竈上做活哩！」正說著，小玉走到花園中，報與月娘。月娘自前邊走來，來旺兒向前磕了頭，立在旁邊。問了些路上往回的話，月娘賞了兩瓶酒。吃一回，他媳婦宋蕙蓮來到。月娘道：「也罷，你辛苦了，且往房裡洗洗頭面，歇宿歇宿去。等你爹來，好見你爹回話。」那來旺兒便歸房裡。蕙蓮先付鑰匙開了門，又舀些水與他洗臉攤塵，收拾褡褳去，說道：「賊黑囚，幾時沒見，便吃得這等肥肥的。」又替他換了衣裳，安排飯食與他吃。睡了一覺起來，已是日西時分。<break time="100ms" />西門慶來家，來旺兒走到跟前參見，說道：「杭州織造蔡太師生辰的尺頭並家中衣服，俱已完備，打成包裹，裝了四箱，搭在官船上來家，只少雇夫過稅。」西門慶滿心歡喜，與了他趕腳銀兩，明日早裝載進城。又賞銀五兩，房中盤纏；又教他管買辦東西。這來旺兒私已帶了些人事，悄悄送了孫雪娥兩方綾汗巾，兩隻裝花膝褲，四匣杭州粉，二十個胭脂。雪娥背地告訴來旺兒說：「自從你去了四個月，你媳婦怎的和西門慶勾搭，玉簫怎的做牽頭，金蓮屋裡怎的做窩窠。先在山子底下，落後在屋裡，成日明睡到夜，夜睡到明。與他的衣服、首飾、花翠、銀錢，大包帶在身邊。使小廝在門首買東西，見一日也使二三錢銀子。」來旺道：「怪道箱子里放著衣服、首飾！我問他，他說娘與他的。」雪娥道：「那娘與他？到是爺與他的哩！」這來旺兒遂聽記在心。
    </voice>
</speak>
