<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />只見西門慶掀帘子進來，看見他坐在冷地下哭泣，令玉簫：「你搊他炕上去罷。」玉簫道：「剛纔娘教他上去，他不肯去。」西門慶道：「好強孩子，冷地下冰著你。你有話對我說，如何這等拙智！」蕙蓮把頭搖著說道：「爹，你好人兒，你瞞著我幹的好勾當兒！還說甚麼孩子不孩子！你原來就是個弄人的劊子手，把人活埋慣了，害死人還看出殯的！你成日間只哄著我，今日也說放出來，明日也說放出來。只當端的好出來。你如遞解他，也和我說聲兒，暗暗不通風，就解發遠遠的去了。你也要合憑個天理！你就信著人幹下這等絕戶計，把圈套兒做的成成的，你還瞞著我。你就打發，兩個人都打發了，如何留下我做甚麼？」西門慶笑道：「孩兒，不關你事。那廝壞了事，所以打發他。你安心，我自有處。」因令玉簫：「你和賁四娘子相伴他一夜兒，我使小廝送酒來你每吃。」說畢，往外去了。賁四嫂良久扶他上炕坐的，和玉簫將話兒勸解他。<break time="100ms" />西門慶到前邊鋪子里，問傅伙計支了一弔錢，買了一錢酥燒，拿盒子盛了，又是一瓶酒，使來安兒送到蕙蓮屋裡，說道：「爹使我送這個與嫂子吃。」蕙蓮看見，一頭罵：「賊囚根子！趁早與我拿了去，省的我摔一地。」來安兒道：「嫂子收了罷，我拿回去，爹又要打我。」便就放在桌子上。蕙蓮跳下來，把酒拿起來，才待趕著摔了去，被一丈青攔住了。那賁四嫂看著一丈青咬指頭兒。正相伴他坐的，只見賁四嫂家長兒走來，叫他媽道：「爹門外頭來家，要吃飯。」賁四嫂和一丈青走出來。到一丈青門首，只見西門大姐在那裡，和來保兒媳婦惠祥說話。因問賁四嫂那裡去，賁四嫂道：「俺家的門外頭來了，要飯吃。我到家瞧瞧就來。我只說來看看，吃他大爹再三央，陪伴他坐坐兒，誰知倒把我掛住了。」惠祥道：「剛纔爹在屋裡，他說甚麼來？」賁四嫂只顧笑，說道：「看不出他旺官娘子，原來也是個辣菜根子，和他大爹白搽白折的平上。誰家媳婦兒有這個道理！」惠祥道：「這個媳婦兒比別的媳婦兒不同，從公公身上拉下來的媳婦兒，這一家大小誰如他？」說畢惠祥去了。一丈青道：「四嫂，你到家快來。」賁四嫂道：「甚麼話，我若不來，惹他大爹就怪死了。」<break time="100ms" />卻說西門慶白日教賁四嫂和一丈青陪他坐，晚夕教玉簫伴他睡，慢慢將言詞勸他，說道：「宋大姐，你是個聰明的，趁恁妙齡之時，一朵花初開，主子愛你，也是緣法相投。你如今將上不足，比下有餘，守著主子，強如守著奴才。他已是去了，你恁煩惱不打緊，一時哭的有好歹，卻不虧負了你的性命？常言道：做一日和尚撞一日鐘，往後貞節輪不到你身上了。」那蕙蓮聽了，只是哭泣，每日粥飯也不吃。玉簫回了西門慶話。西門慶又令潘金蓮親來對他說，也不依。金蓮惱了，向西門慶道：「賊淫婦，他一心只想他漢子，千也說一夜夫妻百夜恩，萬也說相隨百步，也有個徘徊意，這等貞節的婦人，卻拿甚麼拴的住他心？」西門慶笑道：「你休聽他摭說，他若早有貞節之心，當初只守著廚子蔣聰不嫁來旺兒了。」一面坐在前廳上，把眾小廝都叫到跟前審問：「來旺兒遞解去時，是誰對他說來？趁早舉出來，我也一下不打他。不然，我打聽出來，每人三十板，即與我離門離戶。」忽有畫童跪下，說道：「那日小的聽見鉞安跟了爹馬來家，在夾道內，嫂子問他，他走了口對嫂子說。」西門慶聽了大怒，一片聲使人尋鉞安兒。<break time="100ms" />這鉞安早知消息，一直躲到潘金蓮房裡去。金蓮正洗臉，小廝走到屋裡，跪著哭道：「五娘救小的則個！」金蓮罵道：「賊囚！猛可走來，嚇我一跳！你又不知幹下甚麼事！」鉞安道：「爹因為小的告嫂子說了旺哥去了，要打我。娘好歹勸勸爹。若出去，爹在氣頭裡，小的就是死罷了！」金蓮道：「怪囚根子，唬的鬼也似的！我說甚麼勾當來，恁驚天動地的？原來為那奴才淫婦。」吩咐：「你在我這屋裡，不要出去。」於是藏在門背後。西門慶見叫不將鉞安去，在前廳暴叫如雷。一連使了兩替小廝來金蓮房裡尋，都被金蓮罵的去了。落後，西門慶一陣風自家走來，手裡拿著馬鞭子，問：「奴才在那裡？」金蓮不理他，被西門慶繞屋尋遍，從門背後採出鉞安來要打。吃金蓮向前，把馬鞭子奪了，掠在床頂上。說道：「沒廉恥的貨兒，你臉做主了！那奴才淫婦想他漢子上吊，羞急拿小廝來煞氣，關小廝甚事！」 那西門慶氣的睜睜的。金蓮叫小廝：「你往前頭幹你那營生去，不要理他。等他再打你，有我哩！」那鉞安得手，一直往前去了。正是：<break time="100ms" />　　兩手劈開生死路，翻身跳出是非門。<break time="100ms" />這潘金蓮見西門慶留意在宋蕙蓮身上，乃心生一計。在後邊唆調孫雪娥，說來旺兒媳婦子怎的說你要了他漢子，備了他一篇是非，他爹惱了，才把他漢子打發了： 「前日打了你那一頓，拘了你頭面衣服，都是他過嘴告說的。」這孫雪娥聽了個耳滿心滿。掉了雪娥口氣兒，走到前邊，向蕙蓮又是一樣話說，說孫雪娥怎的後邊罵你是蔡家使喝的奴才，積年轉主子養漢，不是你背養主子，你家漢子怎的離了他家門？說你眼淚留著些腳後跟。說的兩下都懷仇恨。
    </voice>
</speak>
