<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />到天明，西門慶寫了柬帖，叫來興兒做乾證，揣著狀子，押著來旺兒往提刑院去，說某日酒醉，持刀夤夜殺害家主，又抵換銀兩等情。才待出門，只見吳月娘走到前廳，向西門慶再三將言勸解，說道：「奴才無禮，家中處分他便了。又要拉出去，驚官動府做甚麼？」西門慶聽言，圓睜二目，喝道：「你婦人家，不曉道理！奴才安心要殺我，你倒還教饒他罷！」於是不聽月娘之言，喝令左右把來旺兒押送提刑院去了。月娘當下羞赧而退，回到後邊，向玉樓眾人說道：「如今這屋裡亂世為王，九尾狐狸精出世。不知聽信了甚麼人言語，平白把小廝弄出去了。你就賴他做賊，萬物也要個著實才好，拿紙棺材糊人，成何道理？恁沒道理昏君行貨！」宋蕙蓮跪在當面哭泣。月娘道：「孩兒你起來，不消哭。你漢子恆數問不的他死罪。賊強人，他吃了迷魂湯了，俺們說話不中聽，老婆當軍──充數兒罷了。」玉樓向蕙蓮道：「你爹正在個氣頭上，待後慢慢的俺每再勸他。你安心回房去罷。」按下這裡不提。<break time="100ms" />單表來旺兒押到提刑院，西門慶先差玳安送了一百石白米與夏提刑、賀千戶。二人受了禮物，然後坐廳。來興兒遞上呈狀，看了，已知來旺兒先因領銀做買賣，見財起意，抵換銀兩，恐家主查算，夤夜持刀突入後廳，謀殺家主等情。心中大怒，把來旺叫到當廳跪下。這來旺兒告道：「望天官爺察情！容小的說，小的便說；不容小的說，小的不敢說。」夏提刑道：「你這廝！見獲贓證明白，勿得推調，從實與我說來，免我動刑。」來旺兒悉把西門慶初時令某人將藍緞子，怎的調戲他媳婦兒宋氏成姦，如今故入此罪，要墊害圖霸妻子一節，訴說一遍。夏提刑大喝了一聲，令左右打嘴巴，說：「你這奴才欺心背主！你這媳婦也是你家主娶的配與你為妻，又把資本與你做買賣，你不思報本，卻倚醉夤夜突入卧房，持刀殺害。滿天下人都象你這奴才，也不敢使人了。」來旺兒口還叫冤屈，被夏提刑叫過來興兒過來執證。那來旺兒有口說不得了。正是：<break time="100ms" />　　會施天上計，難免目前災。<break time="100ms" />夏提刑即令左右選大夾棍上來，把來旺兒夾了一夾，打了二十大棍，打的皮開肉綻，鮮血淋漓。吩咐獄卒，帶下去收監。來興兒、鉞安兒來家，回覆了西門慶話。西門慶滿心歡喜，吩咐家中小廝：「鋪蓋、飯食，一些都不許與他送進去。但打了，休來家對你嫂子說，只說衙門中一下兒也沒打他，監幾日便放出來。」眾小廝應諾了。<break time="100ms" />這宋蕙蓮自從拿了來旺兒去，頭也不梳，臉也不洗，黃著臉兒，只是關閉房門哭泣，茶飯不吃。西門慶慌了，使玉簫並賁四娘子兒再三進房解勸他，說道：「你放心，爹因他吃酒狂言，監他幾日，耐他性兒，不久也放他出來。」蕙蓮不信，使小廝來安兒送飯進監去，回來問他，也是這般說：「哥見官，一下兒也不打。一兩日就來家，教嫂子在家安心。」這蕙蓮聽了此言，方纔不哭了。每日淡掃娥眉，薄施脂粉，出來走跳。西門慶要便來回打房門首走，老婆在檐下叫道：「房裡無人，爹進來坐坐不是！」西門慶進入房裡，與老婆做一處說話。西門慶哄他說道：「我兒，你放心。我看你面上，寫了帖兒對官府說，也不曾打他一下兒。監他幾日，耐耐他性兒，還放他出來，還叫他做買賣。」婦人摟抱著西門慶脖子，說道：「我的親達達！你好歹看奴之面，奈何他兩日，放他出來。隨你教他做買賣不教他做買賣也罷，這一齣來，我教他把酒斷了，隨你去近到遠使他，他敢不去？再不你若嫌不自便，替他尋上個老婆，他也罷了。我常遠不是他的人了。」西門慶道：「我的心肝，你話是了。我明日買了對過喬家房，收拾三間房子與你住，搬你那裡去，咱兩個自在頑耍。」婦人道：「著來，親親！隨你張主便了。」說畢，兩個閉了門兒。原來婦人夏月常不穿褲兒，只單吊著兩條裙子，遇見西門慶在那裡，便掀開裙子就幹。口裡常噙著香茶餅兒。於是二人解佩露甄妃之玉，齊眉點漢署之香，雙鳧飛肩，雲雨一席。婦人將身帶的白銀條紗挑線香袋兒──裡邊裝著松柏兒併排草，挑著「嬌香美愛」四個字，把與西門慶。喜的心中要不的，恨不的與他誓共死生，向袖中即掏出一二兩銀子，與他買果子吃。再三安撫他：「不消憂慮，只怕憂慮壞了你。我明日寫帖子對夏大人說，就放他出來。」說了一回，西門慶恐有人來，連忙出去了。這婦人得了西門慶此話，到後邊對眾丫鬟媳婦詞色之間未免輕露，孟玉樓早已知道，轉來告潘金蓮說，他爹怎的早晚要放來旺兒出來，另替他娶一個；怎的要買對門喬家房子，把媳婦子吊到那裡去，與他三間房住，又買個丫頭伏侍他；與他編銀絲鬏髻，打頭面。一五一十說了一遍：「就和你我輩一般，甚麼張致！大姐姐也就不管管兒！」潘金蓮不聽便罷，聽了時：<break time="100ms" />　　忿氣滿懷無處著，雙腮紅上更添紅。<break time="100ms" />說道：「真個由他，我就不信了！今日與你說的話，我若教賊奴才淫婦，與西門慶放了第七個老婆，我不喇嘴說，就把潘字倒過來！」玉樓道：「漢子沒正條的，大姐姐又不管，咱每能走不能飛，到的那些兒？」金蓮道：「你也忒不長俊，要這命做甚麼？活一百歲殺肉吃！他若不依我，拚著這命擯兌在他手裡也不差甚麼！」玉樓笑道：「我是小膽兒，不敢惹他，看你有本事和他纏。」
    </voice>
</speak>
