<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />到晚，西門慶在花園中翡翠軒書房裡坐的，正要教陳敬濟來寫帖子，往夏提刑處說，要放來旺兒出來。被金蓮驀地走到跟前，搭伏著書桌兒，問：「你教陳姐夫寫甚麼帖子？」西門慶不能隱諱，因說道：「我想把來旺兒責打與他幾下，放他出來罷。」婦人止住小廝：「且不要叫陳姐夫來。」坐在旁邊，因說道：「你空耽著漢子的名兒，原來是個隨風倒舵、順水推船的行貨子！我那等對你說的話兒你不依，倒聽那賊奴才淫婦話兒。隨你怎的逐日沙糖拌蜜與他吃，他還只疼他的漢子。依你如今把那奴才放出來，你也不好要他這老婆了，教他奴才好藉口，你放在家裡不葷不素，當做甚麼人兒看成？待要把他做你小老婆，奴才又見在；待要說道奴才老婆，你見把他逞的恁沒張致的，在人跟前上頭上臉有些樣兒！就算另替那奴才娶一個，著你要了他這老婆，往後倘忽你兩個坐在一答里，那奴才或走來跟前回話，或做甚麼，見了有個不氣的？老婆見了他，站起來是，不站起來是？先不先，只這個就不雅相。傳出去，休說六鄰親戚笑話，只家中大小，把你也不著在意里。正是上梁不正下梁歪。你既要幹這營生，不如一狠二狠，把奴才結果了，你就摟著他老婆也放心。」幾句又把西門慶念翻轉了，反又寫帖子送與夏提刑，教夏提刑限三日提出來，一頓拷打，拷打的通不象模樣。提刑兩位官並上下觀察、緝捕、排軍，監獄中上下，都受了西門慶財物，只要重不要輕。<break time="100ms" />內中有一當案的孔目陰先生，名喚陰騭，乃山西孝義縣人，極是個仁慈正直之士。因見西門慶要陷害此人，圖謀他妻子，再三不肯做文書送問，與提刑官抵面相講。兩位提刑官以此掣肘難行，延挨了幾日，人情兩盡，只把他當廳責了四十，論個遞解原籍徐州為民。當查原贓，花費十七兩，鉛錫五包，責令西門慶家人來興兒領回。差人寫個帖子，回覆了西門慶，隨教即日押發起身。這裡提刑官當廳押了一道公文，差兩個公人把來旺兒取出來，已是打的稀爛，釘了扭，上了封皮，限即日起程，逕往徐州管下交割。<break time="100ms" />可憐這來旺兒，在監中監了半月光景，沒錢使用，弄的身體狼狽，衣服藍褸，沒處投奔。哀告兩個公人說：「兩位哥在上，我打了一場屈官司，身上分文沒有，要湊些腳步錢與二位，望你可憐見，押我到我家主處，有我的媳婦兒並衣服箱籠，討出來變賣了，知謝二位，並路途盤費，也討得一步松寬。」那兩個公人道：「你好不知道理！你家主既擺佈了一場，他又肯發出媳婦並箱籠與你？你還有甚親故，俺們看陰師父面上，瞞上不瞞下，領你到那裡，胡亂討些錢米，夠你路上盤費便了。誰指望你甚腳步錢兒！」來旺道：「二位哥哥，你只可憐引我先到我家主門首，我央浼兩三位親鄰，替我美言討討兒，無多有少。」兩個公人道：「也罷，我們就押你去。」這來旺兒先到應伯爵門首，伯爵推不在家。又央了左鄰賈仁清、伊勉慈二人來西門慶家，替來旺兒說討媳婦箱籠。西門慶也不出來，使出五六個小廝，一頓棍打出來，不許在門首纏擾。把賈、伊二人羞的要不的。他媳婦兒宋蕙蓮，在屋裡瞞的鐵桶相似，並不知一字。西門慶吩咐：「那個小廝走漏消息，決打二十板！」兩個公人又同到他丈人──賣棺材的宋仁家，來旺兒如此這般對宋仁哭訴其事，打發了他一兩銀子，與兩個公人一弔銅錢、一斗米，路上盤纏。哭哭啼啼，從四月初旬離了清河縣，往徐州大道而來。正是：<break time="100ms" />　　若得苟全痴性命，也甘饑餓過平生。<break time="100ms" />不說來旺兒遞解徐州去了。且說宋蕙蓮在家，每日只盼他出來。小廝一般的替他送飯，到外邊，眾人都吃了。轉回來蕙蓮問著他，只說：「哥吃了，監中無事。若不是也放出來了，連日提刑老爺沒來衙門中問事，也只在一二日來家。」西門慶又哄他說：「我差人說了，不久即出。」婦人以為信實。一日風裡言風裡語，聞得人說，來旺兒押出來，在門首討衣箱，不知怎的去了。這婦人幾次問眾小廝，都不說。忽見鉞安兒跟了西門慶馬來家，叫住問他：「你旺哥在監中好麽？幾時出來？」 鉞安道：「嫂子，我告你知了罷，俺哥這早晚到流沙河了。」蕙蓮問其故，這鉞安千不合萬不合，如此這般：「打了四十板，遞解原籍徐州家去了。只放你心裡，休題我告你說。」這婦人不聽萬事皆休，聽了此言，關閉了房間，放聲大哭道：「我的人嚛！你在他家幹壞了甚麼事來？被人紙棺材暗算計了你！你做奴才一場，好衣服沒曾掙下一件在屋裡。今日只當把你遠離他鄉，弄的去了，坑得奴好苦也！你在路上死活未知。我就如合在缸底下一般，怎的曉得？」哭了一回，取一條長手巾拴在卧房門樞上，懸梁自縊。不想來昭妻一丈青，住房正與他相連，從後來聽見他屋裡哭了一回，不見動靜，半日只聽喘息之聲。扣房門叫他不應，慌了手腳，教小廝平安兒撬開窗戶進去。見婦人穿著隨身衣服，在門樞上正吊得好。一面解救下來，並了房門，取薑湯撅灌。須臾，嚷的後邊知道。吳月娘率領李嬌兒、孟玉樓、西門大姐、李瓶兒、玉簫、小玉都來看視，賁四娘子兒也來瞧。一丈青搊扶他坐在地下，只顧哽咽，白哭不出聲來。月娘叫著他，只是低著頭，口吐涎痰，不答應。月娘便道：「原來是個傻孩子！你有話只顧說便好，如何尋起這條路起來！」又令玉簫扶著他，親叫道：「蕙蓮孩兒，你有甚麼心事，越發老實叫上幾聲，不妨事。」問了半日，那婦人哽咽了一回，大放聲排手拍掌哭起來。月娘叫玉簫扶他上炕，他不肯上炕。月娘眾人勸了半日，回後邊去了。止有賁四嫂同玉簫相伴在屋裡。
    </voice>
</speak>
