<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />正聽之間，只見玉樓從後驀地走來，便問：「五丫頭，在這裡做甚麼兒？」那金蓮便搖手兒。兩個一齊走到軒內，慌的西門慶湊手腳不迭。問西門慶：「我去了這半日，你做甚麼？恰好還沒曾梳頭洗臉哩！」西門慶道：「我等著丫頭取那茉莉花肥皂來我洗臉。」金蓮道：「我不好說的，巴巴尋那肥皂洗臉，怪不的你的臉洗的比人家屁股還白！」那西門慶聽了，也不著在意里。落後梳洗畢，與玉樓一同坐下，因問：「你在後邊做甚麼？帶了月琴來不曾？」玉樓道：「我在後邊替大姐姐穿珠花來，到明日與吳舜臣媳婦兒鄭三姐下茶去戴。月琴春梅拿了來。」不一時，春梅來到，說：「花兒都送與大娘、二娘收了。」西門慶令他安排酒來。不一時冰盆內沉李浮瓜，涼亭上偎紅倚翠。玉樓道：「不使春梅請大姐姐？」西門慶道：「他又不飲酒，不消邀他去。」當下西門慶上坐，三個婦人兩邊打橫。正是：得多少壺斟美釀，盤列珍羞。那潘金蓮放著椅兒不坐，只坐豆青磁涼墩兒。孟玉樓叫道：「五姐，你過這椅兒上坐，那涼墩兒只怕冷。」金蓮道：「不妨事，我老人家不怕冰了胎，怕甚麼？」<break time="100ms" />須臾，酒過三巡，西門慶叫春梅取月琴來，教與玉樓，取琵琶，教金蓮彈：「你兩個唱一套『赤帝當權耀太虛』我聽。」金蓮不肯，說道：「我兒，誰養的你恁乖！俺每唱，你兩人到會受用快活，我不！也教李大姐拿了椿樂器兒。」西門慶道：「他不會彈甚麼。」金蓮道：「他不會，教他在旁邊代板。」西門慶笑道：「這小淫婦單管咬蛆兒。」一面令春梅旋取了一副紅牙象板來，教李瓶兒拿著。他兩個方纔輕舒玉指，款跨鮫綃，合著聲唱《雁過沙》。丫鬟繡春在旁打扇。須臾唱畢，西門慶每人遞了一杯酒，與他吃了。潘金蓮不住在席上只呷冰水，或吃生果子。玉樓道：「五姐，你今日怎的只吃生冷？」金蓮笑道：「我老人家肚里沒閑事，怕甚麼冷糕麽？」羞的李瓶兒在旁，臉上紅一塊白一塊。西門慶瞅了他一眼，說道：「你這小淫婦，單管只胡說白道的。」金蓮道：「哥兒，你多說了話。老媽媽睡著吃乾腊肉──是恁一絲兒一絲兒的。你管他怎的？」<break time="100ms" />正飲酒中間，忽見雲生東南，霧障西北，雷聲隱隱，一陣大雨來，軒前花草皆濕。正是：<break time="100ms" />　　江河淮海添新水，翠竹紅榴洗濯清。<break time="100ms" />少頃雨止，天外殘虹，西邊透出日色來。得多少：微雨過碧磯之潤，晚風涼落院之清。只見後邊小玉來請玉樓。玉樓道：「大姐姐叫，有幾朵珠花沒穿了，我去罷，惹的他怪。」李瓶兒道：「咱兩個一答兒里去，奴也要看姐姐穿珠花哩。」西門慶道：「等我送你們一送。」於是取過月琴來，教玉樓彈著，西門慶排手，眾人齊唱：<break time="100ms" />　　【梁州序】向晚來雨過南軒，見池面紅妝零亂。漸輕雷隱隱，雨收雲散。但聞荷香十里，新月一鉤，此佳景無限。蘭湯初浴罷，晚妝殘。深院黃昏懶去眠。（合）金縷唱，碧筒勸，向冰山雪檻排佳宴。清世界，幾人見？<break time="100ms" />　　又：<break time="100ms" />　　柳陰中忽噪新蟬，見流螢飛來庭院。聽菱歌何處？畫船歸晚。只見玉繩低度，朱戶無聲，此景猶堪羡。起來攜素手，整雲鬟。月照紗廚人未眠。（合前）<break time="100ms" />　　【節節高】漣漪戲彩鴛，綠荷翻。清香瀉下瓊珠濺。香風扇，芳草邊，閑亭畔，坐來不覺神清健。蓬萊閬苑何足羡！（合）只恐西風又驚秋，暗中不覺流年換。<break time="100ms" />眾人唱著不覺到角門首。玉樓把月琴遞與春梅，和李瓶兒往後去了。<break time="100ms" />潘金蓮遂叫道：「孟三兒，等我等兒，我也去。」才待撇了西門慶走，被西門慶一把手拉住了，說道：「小油嘴兒，你躲滑兒，我偏不放你。」拉著只一輪，險些不輪了一交。婦人道：「怪行貨子，他兩個都走去了，我看你留下我做甚麼？」西門慶道：「咱兩個在這太湖石下，取酒來，投個壺兒耍子，吃三杯。」婦人道：「怪行貨子，放著亭子上不去投，平白在這裡做甚麼？你不信，使春梅小肉兒，他也不替你取酒來。」西門慶因使春梅。春梅越發把月琴丟與婦人，揚長的去了。婦人接過月琴，彈了一回，說道：「我問孟三兒，也學會了幾句兒了。」一壁彈著，見太湖石畔石榴花經雨盛開，戲折一枝，簪於雲髩之旁，說道：「我老娘帶個三日不吃飯──眼前花。」被西門慶聽見，走向前把他兩隻小金蓮扛將起來，戲道：「我把這小淫婦，不看世界面上，就㒲死了。」那婦人便道：「怪行貨子，且不要發訕，等我放下這月琴著。」於是把月琴順手倚在花台邊，因說道：「我的兒，適纔你和李瓶兒㒲搗去罷，沒地扯囂兒，來纏我做甚麼？」西門慶道：「怪奴才，單管只胡說，誰和他有甚事。」婦人道：「我兒，你但行動，瞞不過當方土地。老娘是誰？你來瞞我！我往後邊送花兒去，你兩個幹的好營生兒！」西門慶道： 「怪小淫婦兒，休胡說！」於是按在花臺上就親嘴。那婦人連忙吐舌頭在他口裡。西門慶道：「你教我聲親達達，我饒了你，放你起來罷。」那婦人強不過，叫了他聲親達達：「我不是你那可意的，你來纏我怎的？」兩個正是：<break time="100ms" />　　弄晴鶯舌於中巧，著雨花枝分外妍。<break time="100ms" />兩個頑了一回，婦人道：「咱往葡萄架那裡投壺耍子兒去。」因把月琴跨在胳膊上，彈著找《梁州序》後半截：<break time="100ms" />　　【節節高】清宵思爽然，好涼天。瑤臺月下清虛殿，神仙眷，開玳筵。重歡宴，任教玉漏催銀箭，水晶宮裡笙歌按。（合前）<break time="100ms" />　　【尾聲】光陰迅速如飛電，好良宵，可惜慚闌，拚取歡娛歌聲喧。
    </voice>
</speak>
