<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二十七回　李瓶兒私語翡翠軒　潘金蓮醉鬧葡萄架
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　錦帳鴛鴦，繡衾鸞鳳。一種風流千種態：看香肌雙瑩，玉簫暗品，鸚舌偷嘗。<break time="100ms" />　　屏掩猶斜香冷，回嬌眼，盼檀郎。道千金一刻須憐惜，早漏催銀箭，星沉網戶，月轉迴廊。<break time="100ms" />話說來保正從東京來，在捲棚內回西門慶話，具言：「到東京先見稟事的管家，下了書，然後引見。太師老爺看了揭帖，把禮物收進去，交付明白。老爺吩咐：不日寫書，馬上差人下與山東巡按侯爺，把山東滄州鹽客王霽雲等一十二名寄監者，盡行釋放。翟叔多上覆爹：老爺壽誕六月十五日，好歹教爹上京走走，他有話和爹說。」這西門慶聽了，滿心歡喜，旋即使他回喬大戶話去。只見賁四、來興走來，見西門慶和來保說話，立在旁邊。來保便往喬大戶家去了。西門慶問賁四：「你每燒了回來了？」那賁四不敢言語。來興兒向前，附耳低言說道：「宋仁走到化人場上，攔著屍首，不容燒化，聲言甚是無禮，小的不敢說。」這西門慶不聽萬事皆休，聽了心中大怒，罵道：「這少死光棍，這等可惡！」即令小廝：「請你姐夫來寫帖兒。」就差來安兒送與李知縣。隨即差了兩個公人，一條索子把宋仁拿到縣裡，反問他打綱詐財，倚屍圖賴。當廳一夾二十大板，打的鮮血順腿淋漓。寫了一紙供狀，再不許到西門慶家纏擾。並責令地方火甲，眼同西門慶家人，即將屍燒化訖。那宋仁打的兩腿棒瘡，歸家著了重氣，害了一場時疫，不上幾日，嗚呼哀哉死了。正是：<break time="100ms" />　　失曉人家逢五道，溟泠飢鬼撞鐘馗。<break time="100ms" />西門慶剛了畢宋蕙蓮之事，就打點三百兩金銀，交顧銀率領許多銀匠，在家中捲棚內打造蔡太師上壽的四陽捧壽的銀人，每一座高尺有餘。又打了兩把金壽字壺。尋了兩副玉桃杯、兩套杭州織造的大紅五彩羅緞紵絲蟒衣，只少兩匹玄色焦布和大紅紗蟒，一地裡拿銀子尋不出來。李瓶兒道：「我那邊樓上還有幾件沒裁的蟒，等我瞧去。」西門慶隨即與他同往樓上去尋，揀出四件來：兩件大紅紗，兩件玄色焦布，俱是織金蓮五彩蟒衣，比織來的花樣身分更強幾倍，把西門慶歡喜的要不的。於是打包，還著來保同吳主管五月二十八日離清河縣，上東京去了，不在話下。<break time="100ms" />過了兩日，卻是六月初一日，天氣十分炎熱。到了那赤鳥當午的時候，一輪火傘當空，無半點雲翳，真乃爍石流金之際。有一詞單道這熱：<break time="100ms" />　　祝融南來鞭火龍，火雲焰焰燒天空。日輪當午凝不去，萬國如在紅爐中。<break time="100ms" />　　五嶽翠干雲彩滅，陽侯海底愁波渴。何當一夕金風發，為我掃除天下熱。<break time="100ms" />這西門慶近來遇見天熱，不曾出門，在家撒髪披襟避暑。在花園中翡翠軒捲棚內，看著小廝每打水澆花草。只見翡翠軒正面栽著一盆瑞香花，開得甚是爛漫。西門慶令來安兒拿著小噴壺兒，看著澆水。只見潘金蓮和李瓶兒家常都是白銀條紗衫兒，密合色紗挑線縷金拖泥裙子。李瓶兒是大紅焦布比甲，金蓮是銀紅比甲。惟金蓮不戴冠兒，拖著一窩子杭州攆翠雲子網兒，露著四髩，額上貼著三個翠面花兒，越顯出粉面油頭，硃唇皓齒。兩個攜著手兒，笑嘻嘻驀地走來。看見西門慶澆花兒，說道：「你原來在這裡澆花兒哩！怎的還不梳頭去？」西門慶道：「你教丫頭拿水來，我這裡洗頭罷。」金蓮叫來安：「你且放下噴壺，去屋裡對丫頭說，教他快拿水拿梳子來。」來安應諾去了。金蓮看見那瑞香花，就要摘來戴。西門慶攔住道：「怪小油嘴，趁早休動手，我每人賞你一朵罷。」原來西門慶把旁邊少開頭，早已摘下幾朵來，浸在一隻翠磁膽瓶內。金蓮笑道：「我兒，你原來掐下恁幾朵來放在這裡，不與娘戴。」於是先搶過一枝來插在頭上。西門慶遞了枝與李瓶兒。只見春梅送了抿鏡梳子來，秋菊拿著洗面水。西門慶遞了三枝花，教送與月娘、李嬌兒、孟玉樓戴：「就請你三娘來，教他彈回月琴我聽。」金蓮道：「你把孟三兒的拿來，等我送與他，教春梅送他大娘和李嬌兒的去。回來你再把一朵花兒與我──我只替你叫唱的，也該與我一朵兒。」西門慶道：「你去，回來與你。」金蓮道：「我的兒，誰養的你恁乖！你哄我替你叫了孟三兒來，你卻不與我。我不去！你與了我，我才叫去。」西門慶笑道：「賊小淫婦兒，這上頭也掐個先兒。」於是又與了他一朵。金蓮簪於雲髩之旁，方纔往後邊去了。<break time="100ms" />止撇下李瓶兒，西門慶見他紗裙內罩著大紅紗褲兒，日影中玲瓏剔透，露出玉骨冰肌，不覺淫心輒起。見左右無人，且不梳頭，把李瓶兒按在一張涼椅上，揭起湘裙，紅裩初褪，倒掬著隔山取火幹了半晌，精還不泄。兩人曲盡「於飛」之樂。不想金蓮不曾往後邊叫玉樓去，走到花園角門首，想了想，把花兒遞與春梅送去，回來悄悄躡足，走在翡翠軒槅子外潛聽。聽夠多時，聽見他兩個在裡面正幹得好，只聽見西門慶向李瓶兒道：「我的心肝，你達不愛別的，愛你好個白屁股兒。今日盡著你達受用。」良久，又聽的李瓶兒低聲叫道：「親達達，你省可的|罷。奴身上不方便，我前番吃你弄重了些，把奴的小肚子疼起來，這兩日才好些兒。」 西門慶因問：「你怎的身上不方便？」李瓶兒道：「不瞞你說，奴身中已懷臨月孕，望你將就些兒。」西門慶聽言，滿心歡喜，說道：「我的心肝，你怎不早說，既然如此，你爹胡亂耍耍罷。」於是樂極情濃，怡然感之，兩手抱定其股，一泄如註。婦人在下躬股承受其精。良久，只聞得西門慶氣喘吁吁，婦人鶯鶯聲軟，都被金蓮在外聽了。
    </voice>
</speak>
