<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />須臾吃畢，搭伏著春梅肩膀兒，轉過角門來到金蓮房中。看見婦人睡在正面一張新買的螺鈿床上。原是因李瓶兒房中安著一張螺鈿敞廳床，婦人旋教西門慶使了六十兩銀子，替他也買了這一張螺鈿有欄干的床。兩邊槅扇都是螺鈿攢造花草翎毛，掛著紫紗帳幔，錦帶銀鉤。婦人赤露玉體，止著紅綃抹胸兒，蓋著紅紗衾，枕著鴛鴦枕，在涼席之上，睡思正濃。房裡異香噴鼻。西門慶一見，不覺淫心頓起，令春梅帶上門出去，悄悄脫了衣褲，上的床來，掀開紗被，見他玉體相互掩映，戲將兩股輕開，按麈柄徐徐插入牝中，比及星眼驚欠之際，已抽拽數十度矣。婦人睜開眼，笑道：「怪強盜，三不知多咱進來？奴睡著了，就不知道。奴睡的甜甜的，摑混死了我！」西門慶道：「我便罷了，若是個生漢子進來，你也推不知道罷？」婦人道：「我不好罵的，誰人七個頭八個膽，敢進我這房裡來！只許你恁沒大沒小的罷了。」原來婦人因前日西門慶在翡翠軒誇獎李瓶兒身上白凈，就暗暗將茉莉花蕊兒攪酥油定粉，把身上都搽遍了，搽的白膩光滑，異香可愛，欲奪其寵。西門慶見他身體雪白，穿著新做的兩隻大紅睡鞋。一面蹲踞在上，兩手兜其股，極力而提之，垂首觀其出入之勢。婦人道：「怪貨，只顧端詳甚麼？奴的身上黑，不似李瓶兒的身上白就是了。他懷著孩子，你便輕憐痛惜，俺每是拾的，由著這等掇弄。」西門慶問道：「說你等著我洗澡來？」婦人問道：「你怎得知道來？」西門慶道：「是春梅說的。」婦人道：「你洗，我叫春梅掇水來。」不一時把浴盆掇到房中，註了湯。二人下床來，同浴蘭湯，共效魚水之歡。洗浴了一回，西門慶乘興把婦人仰卧在浴板之上，兩手執其雙足跨而提之，掀騰|幹，何止二三百回，其聲如泥中螃蟹一般響之不絕。婦人恐怕香雲拖墜，一手扶著雲髩，一手扳著盆沿，口中燕語鶯聲，百般難述。怎見這場交戰？但見：<break time="100ms" />　　華池蕩漾波紋亂，翠幃高捲秋雲暗。才郎情動逞風流，美女心歡顯手段。<break time="100ms" />　　叭叭嗒嗒弄聲響，砰砰啪啪成一片。滑滑||怎停住，攔攔濟濟難存站。<break time="100ms" />　　一個顫顫巍巍挺硬槍，一個搖搖擺擺弄鋼劍。一個捨死忘生生往裡，一個尤雲滯雨將功幹。<break time="100ms" />　　撲撲通通皮鼓催，嗶嗶啵啵槍對劍。啪啪嗒嗒弄響聲，嘭嘭湃湃成一片。<break time="100ms" />　　下下高高水逆流，洶洶涌涌盈清澗。滑滑縐縐怎生停，攔攔濟濟難存站。<break time="100ms" />　　一來一往，一動一撞東西探，熱氣騰騰奴雲生，紛紛馥馥香氣散。<break time="100ms" />　　一個逆水撐船，將玉股搖；一個艄公把舵，將金蓮揝。<break time="100ms" />　　一個紫騮猖獗逞威風，一個白面妖嬈遭馬戰。喜喜歡歡美女情，雄雄赳赳男兒願。<break time="100ms" />　　翻翻覆復盡歡娛，鬧鬧挨挨情摸亂。拖泥帶水兩情痴，殢雨尤雲都不辯。<break time="100ms" />　　任他錦帳鳳鸞交，不似蘭湯魚水戰。你死我活更無休，千戰萬贏心膽戰。<break time="100ms" />　　口口聲聲叫殺人。氣氣昂昂情厭，古古今今廣鬧爭，不似這般水裡戰。<break time="100ms" />二人水中戰鬥了一回，西門慶精泄而止。拭抹身體乾凈，撤去浴盆。止著薄纊短襦上床，安放炕桌果酌飲酒。教秋菊：「取白酒來與你爹吃。」又拿果餡餅與西門慶吃，恐怕他肚中饑餓。只見秋菊半日拿上一銀註子酒來。婦人才斟了一鐘，摸了摸冰涼的，就照著秋菊臉上只一潑，潑了一頭一臉，罵道：「好賊少死的奴才！我吩咐教你燙了來，如何拿冷酒與爹吃？你不知安排些甚麼心兒？」叫春梅：「與我把這奴才採到院子里跪著去。」春梅道：「我替娘後邊捲裹腳去來，一些兒沒在跟前，你就弄下硶兒了。」那秋菊把嘴谷都著，口裡喃喃吶吶說道：「每日爹娘還吃冰湃的酒兒，誰知今日又改了腔兒。」婦人聽見罵道：「好賊奴才，你說甚麼？與我採過來！」叫春梅每邊臉上打與他十個嘴巴。春梅道：「皮臉，沒的打污濁了我手。娘只教他頂著石頭跪著罷。」於是不由分說，拉到院子里，教他頂著塊大石頭跪著，不在話下。婦人從新叫春梅暖了酒來，陪西門慶吃了幾鐘，掇去酒桌，放下紗帳子來，吩咐拽上房門，兩個抱頭交股，體倦而寢。正是：<break time="100ms" />　　若非群玉山頭見，多是陽臺夢裡尋。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
