<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　舉止輕浮惟好淫，眼如點漆壞人倫。月下星前長不足，雖居大廈少安心。」<break time="100ms" />相畢金蓮，西門慶又叫李瓶兒上來，教神仙相一相。神仙觀看這個女人：「皮膚香細，乃富室之女娘；容貌端莊，乃素門之德婦。只是多了眼光如醉，主桑中之約；眉眉靨生，月下之期難定。觀卧蠶明潤而紫色，必產貴兒；體白肩圓，必受夫之寵愛。常遭疾厄，只因根上昏沉；頻遇喜祥，蓋謂福星明潤。此幾椿好處。還有幾椿不足處，娘子可當戒之：山根青黑，三九前後定見哭聲；法令細繵，雞犬之年焉可過？慎之！慎之！<break time="100ms" />　　花月儀容惜羽翰，平生良友鳳和鸞。朱門財祿堪依倚，莫把凡禽一樣看。」<break time="100ms" />相畢，李瓶兒下去。月娘令孫雪娥出來相一相。神仙看了，說道：「這位娘子，體矮聲高，額尖鼻小，雖然出谷遷喬，但一生冷笑無情，作事機深內重。只是吃了這四反的虧，後來必主凶亡。夫四反者：唇反無棱，耳反無輪，眼反無神，鼻反不正故也。<break time="100ms" />　　燕體蜂腰是賤人，眼如流水不廉真。常時斜倚門兒立，不為婢妾必風塵。」<break time="100ms" />雪娥下去，月娘教大姐上來相一相。神仙道：「這位女娘，鼻梁低露，破祖刑家；聲若破鑼，家私消散。面皮太急，雖溝洫長而壽亦夭；行如雀躍，處家室而衣食缺乏。不過三九，當受折磨。<break time="100ms" />　　惟夫反目性通靈，父母衣食僅養身。狀貌有拘難顯達，不遭惡死也艱辛。」<break time="100ms" />大姐相畢，教春梅也上來教神仙相相。神仙睜眼兒見了春梅，年約不上二九，頭戴銀絲雲髻兒，白線挑衫兒，桃紅裙子，藍紗比甲兒，纏手纏腳出來，道了萬福。神仙觀看良久，相道：「此位小姐五官端正，骨格清奇。發細眉濃，稟性要強；神急眼圓，為人急燥。山根不斷，必得貴夫而生子；兩額朝拱，主早年必戴珠冠。行步若飛仙，聲響神清，必益夫而得祿，三九定然封贈。但吃了這左眼大，早年克父；右眼小，周歲克娘。左口角下這一點黑痣，主常沾啾唧之災；右腮一點黑痣，一生受夫敬愛。<break time="100ms" />　　天庭端正五官平，口若塗砂行步輕。倉庫豐盈財祿厚，一生常得貴人憐。」<break time="100ms" />神仙相畢，眾婦女皆咬指以為神相。西門慶封白銀五兩與神仙，又賞守備府來人銀五錢，拿拜帖回謝。吳神仙再三辭卻，說道：「貧道雲游四方，風餐露宿，要這財何用？決不敢受。」西門慶不得已，拿出一匹大布：「送仙長一件大衣如何？」神仙方纔受之，令小童接了，稽首拜謝。西門慶送出大門，飄然而去。正是：<break time="100ms" />　　柱杖兩頭挑日月，葫蘆一個隱山川。<break time="100ms" />西門慶回到後廳，問月娘：「眾人所相何如？」月娘道：「相的也都好，只是三個人相不著。」西門慶道：「那三個相不著？」月娘道：「相李大姐有實疾，到明日生貴子，他見今懷著身孕，這個也罷了。相咱家大姐到明日受磨折，不知怎的磨折？相春梅後來也生貴子，或者你用好他，各人子孫也看不見。我只不信，說他後來戴珠冠，有夫人之分。端的咱家又沒官，那討珠冠來？就有珠冠，也輪不到他頭上。」西門慶笑道：「他相我目下有平地登雲之喜，加官進祿之榮，我那得官來？他見春梅和你俱站在一處，又打扮不同，戴著銀絲雲髻兒，只當是你我親生女兒一般，或後來匹配名門，招個貴婿，故說有珠冠之分。自古算的著命，算不著好，相逐心生，相隨心滅。周大人送來，咱不好囂了他的，教他相相除疑罷了。」說畢，月娘房中擺下飯，打發吃了飯。<break time="100ms" />西門慶手拿芭蕉扇兒，信步閑游。來花園大卷棚聚景堂內，周圍放下簾櫳，四下花木掩映。正值日午，只聞綠陰深處一派蟬聲，忽然風送花香，襲人撲鼻。有詩為證：<break time="100ms" />　　綠樹蔭濃夏日長，樓臺倒影入池塘。水晶簾動微風起，一架薔薇滿院香。<break time="100ms" />西門慶坐於椅上以扇搖涼。只見來安兒、畫童兒兩個小廝來井上打水。西門慶道：「教一個來。」來安兒忙走向前，西門慶吩咐：「到後邊對你春梅姐說，有梅湯提一壺來我吃。」來安兒應諾去了。半日，只見春梅家常戴著銀絲雲髻兒，手提一壺蜜煎梅湯，笑嘻嘻走來，問道：「你吃了飯了？」西門慶道：「我在後邊吃了。」 春梅說：「嗔道不進房裡來。說你要梅湯吃，等我放在冰里湃一湃你吃。」西門慶點頭兒。春梅湃上梅湯，走來扶著椅兒，取過西門慶手中芭蕉扇兒替他打扇，問道：「頭裡大娘和你說甚麼？」西門慶道：「說吳神仙相面一節。」春梅道：「那道士平白說戴珠冠，教大娘說『有珠冠，只怕輪不到他頭上』。常言道凡人不可貌相，海水不可斗量，從來旋的不圓，砍的圓，各人裙帶上衣食，怎麼料得定？莫不長遠只在你家做奴才罷！」西門慶笑道：「小油嘴兒，你若到明日有了娃兒，就替你上了頭。」於是把他摟到懷裡，手扯著手兒頑耍，問道：「你娘在那裡？怎的不見？」春梅道：「娘在屋裡，教秋菊熱下水要洗浴。等不的，就在床上睡了。」西門慶道：「等我吃了梅湯，鬼混他一混去。」於是春梅向冰盆內倒了一甌兒梅湯，與西門慶呷了一口，湃骨之涼，透心沁齒，如甘露灑心一般。
    </voice>
</speak>
