<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二十九回　吳神仙冰鑒定終身　潘金蓮蘭湯邀午戰
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　新涼睡起，蘭湯試浴郎偷戲。去曾嗔怒，來便生歡喜。<break time="100ms" />　　奴道無心，郎道奴如此。情如水，易開難斷，若個知生死。<break time="100ms" />話說到次日，潘金蓮早起，打發西門慶出門。記掛著要做那紅鞋，拿著針線筐兒，往翡翠軒台基兒上坐著，描畫鞋扇。使春梅請了李瓶兒來到。李瓶兒問道：「姐姐，你描金的是甚麼？」金蓮道：「要做一雙大紅鞋素緞子白綾平底鞋兒，鞋尖上扣繡鸚鵡摘桃。」李瓶兒道：「我有一方大紅十樣錦緞子，也照依姐姐描恁一雙兒。我做高低的罷。」於是取了針線筐，兩個同一處做。金蓮描了一隻丟下，說道：「李大姐，你替我描這一隻，等我後邊把孟三姐叫了來。他昨日對我說，他也要做鞋哩。」一直走到後邊。玉樓在房中倚著護炕兒，也衲著一隻鞋兒哩。看見金蓮進來，說道：「你早辦！」金蓮道：「我起來的早，打發他爹往門外與賀千戶送行去了。教我約下李大姐，花園裡趕早涼做些生活。我才描了一隻鞋，教李大姐替我描著，逕來約你同去，咱三個一搭兒里好做。」因問：「你手裡衲的是甚麼鞋？」 玉樓道：「是昨日你看我開的那雙玄色緞子鞋。」金蓮道：「你好漢！又早衲出一隻來了。」玉樓道：「那隻昨日就衲好了，這一隻又衲了好些了。」金蓮接過看了一回，說：「你這個，到明日使甚麼雲頭子？」玉樓道：「我比不得你每小後生，花花黎黎。我老人家了，使羊皮金緝的雲頭子罷，周圍拿紗綠線鎖，好不好？」金蓮道：「也罷。你快收拾，咱去來，李瓶兒那裡等著哩。」玉樓道：「你坐著吃了茶去。」金蓮道：「不吃罷，拿了茶，那裡去吃來。」玉樓吩咐蘭香頓下茶送去。兩個婦人手拉著手兒，袖著鞋扇，逕往外走。吳月娘在上房穿廊下坐，便問：「你每那去？」金蓮道：「李大姐使我替他叫孟三兒去，與他描鞋。」說著，一直來到花園內。<break time="100ms" />三人一處坐下，拿起鞋扇，你瞧我的，我瞧你的，都瞧了一遍。玉樓便道：「六姐，你平白又做平底子紅鞋做甚麼？不如高低好看。你若嫌木底子響腳，也似我用氈底子，卻不好？」金蓮道：「不是穿的鞋，是睡鞋。他爹因我那隻睡鞋，被小奴才兒偷去弄油了，吩咐教我從新又做這雙鞋。」玉樓道：「又說鞋哩，這個也不是舌頭，李大姐在這裡聽著。昨日因你不見了這隻鞋，他爹打了小鐵棍兒一頓，說把他打的躺在地下，死了半日。惹的一丈青好不在後邊海罵，罵那個淫婦王八羔子學舌，打了他恁一頓，早是活了，若死了，淫婦、王八羔子也不得清潔！俺再不知罵的是誰。落後小鐵棍兒進來，大姐姐問他：『你爹為甚麼打你？』小廝才說：『因在花園裡耍子，拾了一隻鞋，問姑夫換圈兒來。不知是甚麼人對俺爹說了，教爹打我一頓。我如今尋姑夫，問他要圈兒去也。』說畢，一直往前跑了。原來罵的『王八羔子』是陳姐夫。早是只李嬌兒在旁邊坐著，大姐沒在跟前，若聽見時，又是一場兒。」金蓮道：「大姐姐沒說甚麼？」玉樓道：「你還說哩，大姐姐好不說你哩！說：『如今這一家子亂世為王，九條尾狐狸精出世了，把昏君禍亂的貶子休妻，想著去了的來旺兒小廝，好好的從南邊來了，東一帳西一帳，說他老婆養著主子，又說他怎的拿刀弄杖，生生兒禍弄的打發他出去了，把個媳婦又逼的吊死了。如今為一隻鞋子，又這等驚天動地反亂。你的鞋好好穿在腳上，怎的教小廝拾了？想必吃醉了，在花園裡和漢子不知怎的餳成一塊，才掉了鞋。如今沒的摭羞，拿小廝頂缸，又不曾為甚麼大事。』」金蓮聽了，道：「沒的扯毴淡！甚麼是『大事 』？殺了人是大事了，奴才拿刀要殺主子！」向玉樓道：「孟三姐，早是瞞不了你，咱兩個聽見來興兒說了一聲，唬的甚麼樣兒的！你是他的大老婆，倒說這個話！你也不管，我也不管，教奴才殺了漢子才好。他老婆成日在你後邊使喚，你縱容著他不管，教他欺大滅小，和這個合氣，和那個合氣。各人冤有頭，債有主，你揭條我，我揭條你，吊死了，你還瞞著漢子不說。早是苦了錢，好人情說下來了，不然怎了？你這等推乾凈，說面子話兒，左右是，左右我調唆漢子！也罷，若不教他把奴才老婆、漢子一條提攆的離門離戶也不算！恆數人挾不到我井裡頭！」玉樓見金蓮粉面通紅，惱了，又勸道：「六姐，你我姐妹都是一個人，我聽見的話兒，有個不對你說？說了，只放在你心裡，休要使出來。」金蓮不依他。到晚等的西門慶進入他房來，一五一十告西門慶說：「來昭媳婦子一丈青怎的在後邊指罵，說你打了他孩子，要邏揸兒和人嚷。」這西門慶不聽便罷，聽了記在心裡。到次日，要攆來昭三口子出門。多虧月娘再三攔勸下，不容他在家，打發他往獅子街房子里看守，替了平安兒來家守大門。後次月娘知道，甚惱金蓮，不在話下。<break time="100ms" />西門慶一日正在前廳坐，忽平安兒來報：「守備府周爺差人送了一位相面先生，名喚吳神仙，在門首伺候見爹。」西門慶喚來人進見，遞上守備帖兒，然後道：「有請。」須臾，那吳神仙頭戴青佈道巾，身穿布袍草履，腰系黃絲雙穗絛，手執龜殼扇子，自外飄然進來。年約四十之上，生得神清如長江皓月，貌古似太華喬松。原來神仙有四般古怪：身如松，聲如鐘，坐如弓，走如風。但見他：<break time="100ms" />　　能通風鑒，善究子平。觀乾象，能識陰陽；察龍經，明知風水。五星深講，三命秘談。審格局，決一世之榮枯；觀氣色，定行年之休咎。若非華岳修真客，定是成都賣卜人。
    </voice>
</speak>
