<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />少頃，太師出廳。翟謙先稟知太師，然後令來保、吳主管進見，跪於階下。翟謙先把壽禮揭帖呈遞與太師觀看，來保、吳主管各抬獻禮物。但見：黃烘烘金壺玉盞，白晃晃減靸仙人。錦繡蟒衣，五彩奪目；南京紵緞，金碧交輝。湯羊美酒，盡貼封皮；異果時新，高堆盤盒。如何不喜，便道：「這禮物決不好受的，你還將回去。」慌的來保等在下叩頭，說道：「小的主人西門慶，沒甚孝意，些小微物，進獻老爺賞人。」太師道：「既是如此，令左右收了。」旁邊祗應人等，把禮物盡行收下去。太師又道：「前日那滄州客人王四等之事，我已差人下書，與你巡撫侯爺說了。可見了分上不曾？」來保道：「蒙老爺天恩，書到，眾鹽客就都放出來了。」太師又向來保說道：「累次承你主人費心，無物可伸，如何是好？你主人身上可有甚官役？」來保道：「小人的主人一介鄉民，有何官役？」太師道：「既無官役，昨日朝廷欽賜了我幾張空名告身札付，我安你主人在你那山東提刑所，做個理刑副千戶，頂補千戶賀金的員缺，好不好？」來保慌的叩頭謝道：「蒙老爺莫大之恩，小的家主舉家粉首碎身，莫能報答！」於是喚堂候官抬書案過來，即時簽押了一道空名告身札付，把西門慶名字填註上面，列銜金吾衛衣左所副千戶、山東等處提刑所理刑。又向來保道：「你二人替我進獻生辰禮物，多有辛苦。」因問：「後邊跪的是你甚麼人？」來保才待說是伙計，那吳主管向前道：「小的是西門慶舅子，名喚吳典恩。」太師道：「你既是西門慶舅子，我觀你倒好個儀錶。」喚堂候官取過一張札付：「我安你在本處清河縣做個驛丞，倒也去的。」那吳典恩慌的磕頭如搗蒜。又取過一張札付來，把來保名字填寫山東鄆王府，做了一名校尉。俱磕頭謝了，領了札付。吩咐明日早晨，吏、兵二部掛號，討勘合，限日上任應役。又吩咐翟謙西廂房管待酒飯，討十兩銀子與他二人做路費，不在話下。<break time="100ms" />看官聽說：那時徽宗，天下失政，姦臣當道，讒佞盈朝，高、楊、童、蔡四個姦黨，在朝中賣官鬻獄，賄賂公行，懸秤升官，指方補價。夤緣鑽刺者，驟升美任；賢能廉直者，經歲不除。以致風俗頹敗，贓官污吏遍滿天下，役煩賦興，民窮盜起，天下騷然。不因姦臣居台輔，合是中原血染人。<break time="100ms" />當下翟謙把來保、吳主管邀到廂房管待，大盤大碗飽餐了一頓。翟謙向來保說：「我有一件事，央及你爹替我處處，未知你爹肯應承否？」來保道：「翟爹說那裡話！蒙你老人家這等老爺前扶持看顧，不揀甚事，但肯吩咐，無不奉命。」翟謙道：「不瞞你說，我答應老爺，每日止賤荊一人。我年將四十，常有疾病，身邊通無所出。央及你爹，你那貴處有好人才女子，不拘十五六上下，替我尋一個送來。該多少財禮，我一一奉過去。」說畢，隨將一封人事並回書付與來保，又送二人五兩盤纏。來保再三不肯受，說道：「剛纔老爺上已賞過了。翟爹還收回去。」翟謙道：「那是老爺的，此是我的，不必推辭。」當下吃畢酒飯，翟謙道：「如今我這裡替你差個辦事官，同你到下處，明早好往吏、兵二部掛號，就領了勘合，好起身。省的你明日又費往返了。我吩咐了去，部里不敢遲滯你文書。」一面喚了個辦事官，名喚李中友：「你與二位明日同到部里掛了號，討勘合來回我話。」那員官與來保、吳典恩作辭，出的府門，來到天漢橋街上白酒店內會話。來保管待酒飯，又與了李中友三兩銀子，約定明日絕早先到吏部，然後到兵部，都掛號討了勘合。聞得是太師老爺府里，誰敢遲滯，顛倒奉行。金吾衛太尉朱勔，即時使印，簽了票帖，行下頭司，把來保填註在本處山東鄆王府當差。又拿了個拜帖，回翟管家。不消兩日，把事情幹得完備。有日雇頭口起身，星夜回清河縣來報喜。正是：<break time="100ms" />　　富貴必因姦巧得，功名全仗鄧通成。<break time="100ms" />且說一日三伏天氣，西門慶在家中聚景堂上大卷棚內，賞玩荷花，避暑飲酒。吳月娘與西門慶俱上坐，諸妾與大姐都兩邊列坐，春梅、迎春、玉簫、蘭香，一般兒四個家樂在旁彈唱。怎見的當日酒席？但見：<break time="100ms" />　　盆栽綠草，瓶插紅花。水晶簾捲蝦須，雲母屏開孔雀。盤堆麟脯，佳人笑捧紫霞觴；盆浸冰桃，美女高擎碧玉斝。食烹異品，果獻時新。弦管謳歌，奏一派聲清韻美；綺羅珠翠，擺兩行舞女歌兒。當筵象板撒紅牙，遍體舞裙鋪錦繡。消遣壺中閑日月，遨游身外醉乾坤。<break time="100ms" />妻妾正飲酒中間，坐間不見了李瓶兒。月娘向繡春說道：「你娘往屋裡做甚麼哩？」繡春道：「我娘害肚里疼，歪著哩。」月娘道：「還不快對他說去，休要歪著，來這裡聽一回唱罷。」西門慶便問月娘：「怎的？」月娘道：「李大姐忽然害肚里疼，房裡躺著哩。我使小丫頭請他去了。」因向玉樓道：「李大姐七八臨月，只怕攪撒了。」潘金蓮道：「大姐姐，他那裡是這個月？約他是八月里孩子，還早哩！」西門慶道：「既是早哩，使丫頭請你六娘來聽唱。」不一時，只見李瓶兒來到。月娘道：「只怕你掉了風冷氣，你吃上鐘熱酒，管情就好了。」不一時，各人面前斟滿了酒。西門慶吩咐春梅：「你每唱個『人皆畏夏日』我聽。」那春梅等四個方纔箏排雁柱，阮跨鮫綃，啟朱唇，露皓齒，唱「人皆畏夏日」。那李瓶兒在酒席上，只是把眉頭忔著，也沒等的唱完，就回房中去了。月娘聽了詞曲，耽著心，使小玉房中瞧去。回來報說：「六娘害肚里疼，在炕上打滾哩。」慌了月娘道：「我說是時候，這六姐還強說早哩。還不喚小廝快請老娘去！」西門慶即令平安兒： 「風跑！快請蔡老娘去！」於是連酒也吃不成，都來李瓶兒房中問他。
    </voice>
</speak>
