<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十回　蔡太師擅恩錫爵　西門慶生子加官
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　十千日日索花奴，白馬驕駝馮子都。今年新拜執金吾。<break time="100ms" />　　侵幙露桃初結子，妒花嬌鳥忽嗛雛。閨中姊妹半愁娛。<break time="100ms" />話說西門慶與潘金蓮兩個洗畢澡，就睡在房中。春梅坐在穿廊下一張涼椅兒上納鞋，只見琴童兒在角門首探頭舒腦的觀看。春梅問道：「你有甚話說？」那琴童見秋菊頂著石頭跪在院內，只顧用手往來指。春梅罵道：「怪囚根子！有甚話，說就是了，指手畫腳怎的？」那琴童笑了半日，方纔說：「看墳的張安，在外邊等爹說話哩。」春梅道：「賊囚根子！張安就是了，何必大驚小怪，見鬼也似！悄悄兒的，爹和娘睡著了。驚醒他，你就是死。你且叫張安在外邊等等兒。」琴童兒走出來外邊，約等夠半日，又走來角門首踅探，問道：「爹起來了不曾？」春梅道：「怪囚！失張冒勢，唬我一跳，有要沒緊，兩頭游魂哩！」琴童道：「張安等爹說了話，還要趕出門去，怕天晚了。」春梅道：「爹娘正睡的甜甜兒的，誰敢攪擾他，你教張安且等著去，十分晚了，教他明日去罷。」<break time="100ms" />正說著，不想西門慶在房裡聽見，便叫春梅進房，問誰說話。春梅道：「琴童說墳上張安兒在外邊，見爹說話哩。」西門慶道：「拿衣我穿，等我起去。」春梅一面打發西門慶穿衣裳，金蓮便問：「張安來說甚麼話？」西門慶道：「張安前日來說，咱家墳隔壁趙寡婦家莊子兒連地要賣，價銀三百兩。我只還他二百五十兩銀子，教張安和他講去。裡面一眼井，四個井圈打水。若買成這莊子，展開合為一處，裡面蓋三間捲棚，三間廳房，疊山子花園、井亭、射箭廳、打毬場，耍子去處，破使幾兩銀子收拾也罷。」婦人道：「也罷，咱買了罷。明日你娘每上墳，到那裡好游玩耍子。」說畢，西門慶往前邊和張安說話去了。<break time="100ms" />金蓮起來，向鏡臺前重勻粉臉，再整雲鬟。出來院內要打秋菊。那春梅旋去外邊叫了琴童兒來弔板子。金蓮問道：「叫你拿酒，你怎的拿冷酒與爹吃？原來你家沒大了，說著，你還釘嘴鐵舌兒的！」喝聲：「叫琴童兒與我老實打與這奴才二十板子！」那琴童才打到十板子上，多虧了李瓶兒笑嘻嘻走過來勸住了，饒了他十板。金蓮教與李瓶兒磕了頭，放他起來，廚下去了。李瓶兒道：「老潘領了個十五歲的丫頭，後邊二姐姐買了房裡使喚，要七兩五錢銀子。請你過去瞧瞧。」金蓮遂與李瓶兒一同後邊去了。李嬌兒果問西門慶用七兩銀子買了，改名夏花兒，房中使喚，不在話下。<break time="100ms" />單表來保同吳主管押送生辰擔，正值炎蒸天氣，路上十分難行，免不得飢餐渴飲。有日到了東京萬壽門外，尋客店安下。到次日，齎台馱箱禮物，逕到天漢橋蔡太師府門前伺候。來保教吳主管押著禮物，他穿上青衣，逕向守門官吏唱了個喏。那守門官吏問道：「你是那裡來的？」來保道：「我是山東清河縣西門員外家人，來與老爺進獻生辰禮物。」官吏罵道：「賊少死野囚軍！你那裡便興你東門員外、西門員外？俺老爺當今一人之下，萬人之上，不論三台八位，不論公子王孫，誰敢在老爺府前這等稱呼？趁早靠後！」內中有認的來保的，便安撫來保說道：「此是新參的守門官吏，才不多幾日，他不認的你，休怪。你要稟見老爺，等我請出翟大叔來。」這來保便向袖中取出一包銀子，重一兩，遞與那人。那人道：「我到不消。你再添一分，與那兩個官吏，休和他一般見識。」來保連忙拿出三包銀子來，每人一兩，都打發了。那官吏才有些笑容兒，說道：「你既是清河縣來的，且略等候，等我領你先見翟管家。老爺才從上清寶霄宮進了香回來，書房內睡。」良久，請將翟管家出來，穿著涼鞋凈襪，青絲絹道袍。來保見了，忙磕下頭去。翟管家答禮相還，說道：「前者累你。你來與老爺進生辰擔禮來了？」來保先遞上一封揭帖，腳下人捧著一對南京尺頭，三十兩白金，說道：「家主西門慶，多上覆翟爹，無物表情，這些薄禮，與翟爹賞人。前者鹽客王四之事，多蒙翟爹費心。」翟謙道：「此禮我不當受。罷，罷，我且收下。」來保又遞上太師壽禮帖兒，看了，還付與來保，吩咐把禮抬進來，到二門裡首伺候。原來二門西首有三間倒座，來往雜人都在那裡待茶。須臾，一個小童拿了兩盞茶來，與來保、吳主管吃了。
    </voice>
</speak>
