<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />月娘問道：「李大姐，你心裡覺的怎的？」李瓶兒回道：「大娘，我只心口連小肚子，往下鱉墜著疼。」月娘道：「你起來，休要睡著，只怕滾壞了胎。老娘請去了，便來也。」少頃，漸漸李瓶兒疼的緊了。月娘又問：「使了誰請老娘去了？這咱還不見來？」玳安道：「爹使來安去了。」月娘罵道：「這囚根子，你還不快迎迎去！平白沒算計，使那小奴才去，有緊沒慢的。」西門慶叫玳安快騎了騾子趕去。月娘道：「一個風火事，還象尋常慢條斯禮兒的。」那潘金蓮見李瓶兒待養孩子，心中未免有幾分氣。在房裡看了一回，把孟玉樓拉出來，兩個站在西梢間檐柱兒底下那裡歇涼，一處說話。說道：「耶嚛嚛！緊著熱剌剌的擠了一屋子的人，也不是養孩子，都看著下象膽哩。」良久，只見蔡老娘進門，望眾人道：「那位是主家奶奶？」李嬌兒指著月娘道：「這位大娘哩。」那蔡老娘倒身磕頭。月娘道： 「姥姥，生受你。怎的這咱才來？請看這位娘子，敢待生養也？」蔡老娘向床前摸了摸李瓶兒身上，說道：「是時候了。」問：「大娘預備下綳接、草紙不曾？」月娘道：「有。」便叫小玉：「往我房中快取去！」<break time="100ms" />且說玉樓見老娘進門，便向金蓮說：「蔡老娘來了，咱不往屋裡看看去？」那金蓮一面不是一面，說道：「你要看，你去。我是不看他。他是有孩子的姐姐，又有時運，人怎的不看他？頭裡我自不是，說了句話兒『只怕是八月里的』，叫大姐姐白搶白相。我想起來好沒來由，倒惱了我這半日。」玉樓道：「我也只說他是六月里孩子。」金蓮道：「這回連你也韶刀了！我和你恁算：他從去年八月來，又不是黃花女兒，當年懷，入門養。一個婚後老婆，漢子不知見過了多少，也一兩個月才生胎，就認做是咱家孩子？我說差了？若是八月里孩兒，還有咱家些影兒；若是六月的，踩小板凳兒糊險神道──還差著一帽頭子哩！失迷了家鄉，那裡尋犢兒去？」 正說著，只見小玉抱著草紙、綳接並小褥子兒來。孟玉樓道：「此是大姐姐自預備下他早晚用的，今日且借來應急兒。」金蓮道：「一個是大老婆，一個是小老婆，明日兩個對養，十分養不出來，零碎出來也罷。俺每是買了個母雞不下蛋，莫不吃了我不成！」又道：「仰著合著，沒的狗咬尿胞虛歡喜？」玉樓道：「五姐是甚麼話！」以後見他說話不防頭腦，只低著頭弄裙帶子，並不作聲應答他。少頃，只見孫雪娥聽見李瓶兒養孩子，從後邊慌慌張張走來觀看，不防黑影里被台基險些不曾絆了一交。金蓮看見，教玉樓：「你看獻勤的小婦奴才！你慢慢走，慌怎的？搶命哩！黑影子絆倒了，磕了牙也是錢！養下孩子來，明日賞你這小婦奴才一個紗帽戴！」良久，只聽房裡「呱」的一聲養下來了。蔡老娘道：「對當家的老爹說，討喜錢，分娩了一位哥兒。」吳月娘報與西門慶。西門慶慌忙洗手，天地祖先位下滿爐降香，告許一百二十分清醮，要祈母子平安，臨盆有慶，坐草無虞。這潘金蓮聽見生下孩子來了，合家歡喜，亂成一塊，越發怒氣，逕自去到房裡，自閉門戶，向床上哭去了。時宣和四年戊申六月念三日也。正是：<break time="100ms" />　　不如意事常八九，可與人言無二三。<break time="100ms" />蔡老娘收拾孩子，咬去臍帶，埋畢衣胞，熬了些定心湯，打發李瓶兒吃了，安頓孩兒停當。月娘讓老娘後邊管待酒飯。臨去，西門慶與了他五兩一錠銀子，許洗三朝來，還與他一匹緞子。這蔡老娘千恩萬謝出門。<break time="100ms" />當日，西門慶進房去，見一個滿抱的孩子，生的甚是白凈，心中十分歡喜。合家無不歡悅。晚夕，就在李瓶兒房中歇了，不住來看孩兒。次日，巴天不明起來，拿十副方盒，使小廝各親戚鄰友處，分投送喜麵。應伯爵、謝希大聽見西門慶生了子，送喜麵來，慌的兩步做一步走來賀喜。西門慶留他捲棚內吃麵。剛打發去了，正要使小廝叫媒人來尋養娘，忽有薛嫂兒領了個奶子來。原是小人家媳婦兒，年三十歲，新近丟了孩兒，不上一個月。男子漢當軍，過不的，恐出征去無人養贍，只要六兩銀子賣他。月娘見他生的乾凈，對西門慶說，兌了六兩銀子留下，取名如意兒，教他早晚看奶哥兒。又把老馮叫來暗房中使喚，每月與他五錢銀子，管顧他衣服。<break time="100ms" />正熱鬧一日，忽有平安報：「來保、吳主管在東京回還，見在門首下頭口。」不一時，二人進來，見了西門慶報喜。西門慶問：「喜從何來？」二人悉把到東京見蔡太師進禮一節，從頭至尾說道：「老爺見了禮物甚喜，說道：『我累次受你主人之禮，無可補報。』朝廷欽賞了他幾張空名誥身札付，就與了爹一張，把爹名姓填註在金吾衛副千戶之職，就委差在本處提刑所理刑，頂補賀老爺員缺。把小的做了鐵鈴衛校尉，填註鄆王府當差。吳主管升做本縣驛丞。」於是把一樣三張印信札付，並吏、兵二部勘合，並誥身都取出來，放在桌上與西門慶觀看。西門慶看見上面銜著許多印信，朝廷欽依事例，果然他是副千戶之職，不覺歡從額角眉尖出，喜向腮邊笑臉生。便把朝廷明降，拿到後邊與吳月娘眾人觀看，說：「太師老爺抬舉我，升我做金吾衛副千戶，居五品大夫之職。你頂受五花官誥，做了夫人。又把吳主管攜帶做了驛丞，來保做了鄆王府校尉。吳神仙相我不少紗帽戴，有平地登雲之喜，今日果然。不上半月，兩椿喜事都應驗了。」又對月娘說：「李大姐養的這孩子甚是腳硬，到三日洗了三，就起名叫做官哥兒罷。」來保進來，與月娘眾人磕頭，說了回話。吩咐明日早把文書下到提刑所衙門裡，與夏提刑知會了。吳主管明日早下文書到本縣，作辭西門慶回家去了。
    </voice>
</speak>
