<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十一回　琴童兒藏壺構釁　西門慶開宴為歡
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　幽情憐獨夜，花事復相催。欲使春心醉，先教玉友來。<break time="100ms" />　　濃香猶帶膩，紅暈漸分腮。莫醒沉酣恨，朝雲逐夢回。<break time="100ms" />話說西門慶，次日使來保提刑所下文書。一面使人做官帽，又喚趙裁裁剪尺頭，攢造衣服，又叫許多匠人，釘了七八條帶。不說西門慶家中熱亂，且說吳典恩那日走到應伯爵家，把做驛丞之事，再三央及伯爵，要問西門慶錯銀子，上下使用，許伯爵十兩銀子相謝，說著跪在地下。慌的伯爵拉起，說道：「此是成人之美，大官人攜帶你得此前程，也不是尋常小可。」因問：「你如今所用多少夠了？」吳典恩道：「不瞞老兄說，我家活人家，一文錢也沒有。到明日上任參官贄見之禮，連擺酒，並治衣類鞍馬，少說也得七八十兩銀子。如今我寫了一紙文書此，也沒敢下數兒。望老兄好歹扶持小人，事成恩有重報。」伯爵看了文書，因說：「吳二哥，你借出這七八十兩銀子來也不夠使。依我，取筆來寫上一百兩。恆是看我面，不要你利錢，你且得手使了。到明日做了官，慢慢陸續還他也不遲。俗語說得好：借米下得鍋，討米下不得鍋。哄了一日是兩晌。」吳典恩聽了，謝了又謝。於是把文書上填寫了一百兩之數。<break time="100ms" />兩個吃了茶，一同起身，來到西門慶門首。平安兒通報了，二人進入裡面，見有許多裁縫匠人七手八腳做生活。西門慶和陳敬濟在穿廊下，看著寫見官手本揭帖，見二人，作揖讓坐。伯爵問道：「哥的手本札付，下了不曾？」西門慶道：「今早使小價往提刑府下札付去了。還有東平府並本縣手本，如今正要叫賁四去下。」說畢，畫童兒拿上茶來。吃畢茶，那應伯爵並不提吳主管之事，走下來且看匠人釘帶。西門慶見他拿起帶來看，就賣弄說道：「你看我尋的這幾條帶如何？」伯爵極口稱贊誇獎道：「虧哥那裡尋的，都是一條賽一條的好帶，難得這般寬大。別的倒也罷了，自這條犀角帶並鶴頂紅，就是滿京城拿著銀子也尋不出來。不是面獎，就是東京衛主老爺，玉帶金帶空有，也沒這條犀角帶。這是水犀角，不是旱犀角。旱犀角不值錢。水犀角號作通天犀。你不信，取一碗水，把犀角放在水內，分水為兩處，此為無價之寶。」因問：「哥，你使了多少銀子尋的？」西門慶道：「你們試估估價值。」伯爵道：「這個有甚行款，我每怎麼估得出來！」西門慶道：「我對你說了罷，此帶是大街上王昭宣府里的帶。昨日一個人聽見我這裡要，巴巴來對我說。我著賁四拿了七十兩銀子，再三回了來。他家還張致不肯，定要一百兩。」伯爵道：「難得這等寬樣好看。哥，你明日系出去，甚是霍綽。就是你同僚間，見了也愛。」誇美了一回，坐下。西門慶便向吳主管問道：「你的文書下了不曾？」伯爵道：「吳二哥正要下文書，今日巴巴的央我來激煩你。蒙你照顧他往東京押生辰擔，雖是太師與了他這個前程，就是你抬舉他一般，也是他各人造化。說不的，一品至九品都是朝廷臣子。但他告我說，如今上任，見官擺酒，並治衣服之類，共要許多銀子使，那處活變去？一客不煩二主，沒奈何，哥看我面，有銀子借與他幾兩，率性周濟了這些事兒。他到明日做上官，就銜環結草也不敢忘了哥大恩！休說他舊在哥門下出入，就是外京外府官吏，哥也不知拔濟了多少。不然，你教他那裡區處去？」因說道：「吳二哥，你拿出那符兒來，與你大官人瞧。」這吳典恩連忙向懷中取出，遞與西門慶觀看。見上面借一百兩銀子，中人就是應伯爵，每月利行五分。西門慶取筆把利錢抹了，說道：「既是應二哥作保，你明日只還我一百兩本錢就是了。我料你上下也得這些銀子攪纏。」於是把文書收了。才待後邊取銀子去，忽有夏提刑拿帖兒差了一名寫字的，拿手本三班送了二十名排軍來答應，就問討上任日期，討問字號，衙門同僚具公禮來賀。西門慶教陰陽徐先生擇定七月初二日辰時到任，拿帖兒回夏提刑，賞了寫字的五錢銀子。正打發出門去了，只見陳敬濟拿著一百兩銀子出來，教與吳主管，說：「吳二哥，你明日只還我本錢便了。」 那吳典恩拿著銀子，歡喜出門。看官聽說：後來西門慶死了，家中時敗勢衰，吳月娘守寡，被平安兒偷盜出解當庫頭面，在南瓦子里宿娼，被吳驛丞拿住，教他指攀吳月娘與玳安有姦，要羅織月娘出官，恩將仇報。此系後事，表過不題。正是：<break time="100ms" />　　不結子花休要種，無義之人不可交。<break time="100ms" />那時賁四往東平府並本縣下了手本來回話，西門慶留他和應伯爵，陪陰陽徐先生擺飯。正吃著飯，只見吳大舅來拜望，徐先生就起身。良久，應伯爵也作辭出門，來到吳主管家。吳典恩早封下十兩保頭錢，雙手遞與伯爵，磕下頭去。伯爵道：「若不是我那等取巧說著，會勝不肯與借與你。」吳典恩酬謝了伯爵，治辦官帶衣類，擇日見官上任不題。<break time="100ms" />那時本縣正堂李知縣，會了四衙同僚，差人送羊酒賀禮來，又拿帖兒送了一名小郎來答應。年方一十八歲，本貫蘇州府常熟縣人，喚名小張松。原是縣中門子出身，生得清俊，面如傅粉，齒白唇紅；又識字會寫，善能歌唱南曲；穿著青綃直綴，涼鞋凈襪。西門慶一見小郎伶俐，滿心歡喜，就拿拜帖回覆李知縣，留下他在家答應，改喚了名字叫作書童兒。與他做了一身衣服，新鞋新帽，不教他跟馬，教他專管書房，收禮帖，拿花園門鑰匙。祝實念又舉保了一個十四歲小廝來答應，亦改名棋童，每日派定和琴童兒兩個背書袋、夾拜帖匣跟馬。
    </voice>
</speak>
