<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />到了上任日期，在衙門中擺大酒席桌面，出票拘集三院樂工承應吹打彈唱。此時李銘也夾在中間來了，後堂飲酒，日暮時分散歸。每日騎著大白馬，頭戴烏紗，身穿五彩灑線揉頭獅子補子員領，四指大寬萌金茄楠香帶，粉底皂靴，排軍喝道，張打著大黑扇，前呼後擁，何止十數人跟隨，在街上搖擺。上任回來，先拜本府縣帥府都監，並清河左右衛同僚官，然後新朋鄰舍，何等榮耀施為！家中收禮接帖子，一日不斷。正是：<break time="100ms" />　　白馬紅纓色色新，不來親者強來親。時來頑鐵生光彩，運去良金不發明。<break time="100ms" />西門慶自從到任以來，每日坐提刑院衙門中，升廳畫卯，問理公事。光陰迅速，不覺李瓶兒坐褥一月將滿。吳大妗子、二妗子、楊姑娘、潘姥姥、吳大姨、喬大戶娘子，許多親鄰堂客女眷，都送禮來，與官哥兒做彌月。院中李桂姐、吳銀兒見西門慶做了提刑所千戶，家中又生了子，亦送大禮，坐轎子來慶賀。西門慶那日在前邊大廳上擺設筵席，請堂客飲酒。春梅、迎春、玉簫、蘭香都打扮起來，在席前斟酒執壺。<break time="100ms" />原來西門慶每日從衙門中來，只到外邊廳上就脫了衣服，教書童疊了，安在書房中，止帶著冠帽進後邊去。到次日起來，旋使丫鬟來書房中取。新近收拾大廳西廂房一間做書房，內安床幾、桌椅、屏幃、筆硯、琴書之類。書童兒晚夕只在床腳踏板上鋪著鋪睡。西門慶或在那房裡歇，早晨就使出那房裡丫鬟來前邊取衣服。取來取去，不想這小郎本是門子出身，生的伶俐清俊，與各房丫頭打牙犯嘴慣熟，於是暗和上房裡玉簫兩個嘲戲上了。那日也是合當有事，這小郎正起來，在窗戶臺上擱著鏡兒梳頭，拿紅繩扎頭髮。不料玉簫推開門進來，看見說道：「好賊囚，你這咱還描眉畫眼的，爹吃了粥便出來。」書童也不理，只顧扎包髻兒。玉簫道：「爹的衣服疊了，在那裡放著哩？」書童道：「在床南頭安放著哩。」玉簫道：「他今日不穿這一套。吩咐我教問你要那件玄色匾金補子、絲布員領、玉色襯衣穿。」 書童道：「那衣服在廚櫃里。我昨日才收了，今日又要穿他。姐，你自開門取了去。」那玉簫且不拿衣服，走來跟前看著他扎頭，戲道：「怪賊囚，也象老婆般拿紅繩扎著頭兒，梳的髩虛籠籠的！」因見他白滾紗漂白布汗褂兒上繫著一個銀紅紗香袋兒，一個綠紗香袋兒，就說道：「你與我這個銀紅的罷！」書童道：「人家個愛物兒，你就要。」玉簫道：「你小廝家帶不的這銀紅的，只好我帶。」書童道：「早是這個罷了，倘是個漢子兒，你也愛他罷？」被玉簫故意向他肩膀上擰了一把，說道：「賊囚，你夾道賣門神──看出來的好畫兒。」不由分說，把兩個香袋子等不的解，都揪斷系兒，放在袖子內。書童道：「你子不尊貴，把人的帶子也揪斷。」被玉簫發訕，一拳一把，戲打在身上。打的書童急了，說：「姐，你休鬼混我，待我扎上這頭髮著！」玉簫道：「我且問你，沒聽見爹今日往那去？」書童道：「爹今日與縣中華主簿老爹送行，在皇莊薛公公那裡擺酒，來家只怕要下午時分，又聽見會下應二叔，今日兌銀子，要買對門喬大戶家房子，那裡吃酒罷了。」 玉簫道：「等住回，你休往那去了，我來和你說話。」書童道：「我知道。」玉簫於是與他約會下，才拿衣服往後邊去了。<break time="100ms" />少頃，西門慶出來，就叫書童，吩咐：「在家，別往那去了，先寫十二個請帖兒，都用大紅紙封套，二十八日請官客吃慶官哥兒酒；教來興兒買辦東西，添廚役茶酒，預備桌面齊整；玳安和兩名排軍送帖兒，叫唱的；留下琴童兒在堂客面前管酒。」吩咐畢，西門慶上馬送行去了。吳月娘眾姊妹，請堂客到齊了，先在捲棚擺茶，然後大廳上屏開孔雀，褥隱芙蓉，上坐。席間叫了四個妓女彈唱。果然西門慶到午後時分來家，家中安排一食盒酒菜，邀了應伯爵和陳敬濟，兌了七百兩銀子，往對門喬大戶家成房子去了。<break time="100ms" />堂客正飲酒中間，只見玉簫拿下一銀執壺酒並四個梨、一個柑子，逕來廂房中送與書童兒吃。推開門，不想書童兒不在裡面，恐人看見，連壺放下，就出來了。可霎作怪，琴童兒正在上邊看酒，冷眼睃見玉簫進書房裡去，半日出來，只知有書童兒在裡邊，三不知叉進去瞧。不想書童兒外邊去，不曾進來，一壺熱酒和果子還放在床底下。這琴童連忙把果子藏在袖裡，將那一壺酒，影著身子，一直提到李瓶兒房裡。只見奶子如意兒和繡春在屋裡看哥兒。琴童進門就問：「姐在那裡？」繡春道：「他在上邊與娘斟酒哩。你問他怎的？」琴童兒道：「我有個好的兒，教他替我收著。」繡春問他甚麼，他又不拿出來。正說著，迎春從上邊拿下一盤子燒鵝肉、一碟玉米面玫瑰果餡蒸餅兒與奶子吃，看見便道：「賊囚，你在這裡笑甚麼，不在上邊看酒？」那琴童方纔把壺從衣裳底下拿出來，教迎春：「姐，你與我收了。」迎春道：「此是上邊篩酒的執壺，你平白拿來做甚麼？」琴童道：「姐，你休管他。此是上房裡玉簫，和書童兒小廝，七個八個，偷了這壺酒和些柑子、梨，送到書房中與他吃。我趕眼不見，戲了他的來。你只與我好生收著，隨問甚麼人來抓尋，休拿出來。我且拾了白財兒著！」因把梨和柑子掏出來與迎春瞧，迎春道： 「等住回抓尋壺反亂，你就承當？」琴童道：「我又沒偷他的壺。各人當場者亂，隔壁心寬，管我腿事！」說畢，揚長去了。迎春把壺藏放在裡間桌子上，不題。
    </voice>
</speak>
