<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />次日，西門慶在大廳上錦屏羅列，綺席鋪陳，請官客飲酒。因前日在皇莊見管磚廠劉公公，故與薛內相都送了禮來。西門慶這裡發柬請他，又邀了應伯爵、謝希大兩個相陪。從飯時，二人衣帽齊整，又早先到了。西門慶讓他捲棚內待茶。伯爵因問：「今日，哥席間請那幾客？」西門慶道：「有劉、薛二內相，帥府周大人，都監荊南江，敝同僚夏提刑，團練張總兵，衛上範千戶，吳大哥，吳二哥。喬老便今日使人來回了不來。連二位通只數客。」說畢，適有吳大舅、二舅到，作了揖，同坐下，左右放桌兒擺飯。吃畢，應伯爵因問：「哥兒滿月抱出來不曾？」西門慶道：「也是因眾堂客要看，房下說且休教孩兒出來，恐風試著他，他奶子說不妨事。教奶子用被裹出來，他大媽屋裡走了遭，應了個日子兒，就進屋去了。」伯爵道：「那日嫂子這裡請去，房下也要來走走，百忙裡舊疾又舉發了，起不得炕兒，心中急的要不的。如今趁人未到，哥倒好說聲，抱哥兒出來，俺每同看一看。」西門慶一面吩咐後邊：「慢慢抱哥兒出來，休要唬著他。對你娘說，大舅、二舅在這裡，和應二爹、謝爹要看一看。」月娘教奶子如意兒用紅綾小被兒裹的緊緊的，送到捲棚角門首，玳安兒接抱到捲棚內。眾人觀看，官哥兒穿著大紅緞毛衫兒，生的面白唇紅，甚是富態，都誇獎不已。吳大舅、二舅與希大每人袖中掏出一方錦緞兜肚，上帶著一個小銀墜兒；惟應伯爵是一柳五色線，上穿著十數文長命錢。教與玳安兒好生抱回房去，休要驚唬哥兒，說道：「相貌端正，天生的就是個戴紗帽胚胞兒。」西門慶大喜，作揖謝了。<break time="100ms" />說話中間，忽報劉公公、薛公公來了。慌的西門慶穿上衣，儀門迎接。二位內相坐四人轎，穿過肩蟒，纓槍排隊，喝道而至。西門慶先讓至大廳上拜見，敘禮接茶。落後周守備、荊都監、夏提刑等眾武官都是錦繡服，藤棍大扇，軍牢喝道。須臾都到了門首，黑壓壓的許多伺候。裡面鼓樂喧天，笙歌迭奏。西門慶迎入，與劉、薛二內相相見。廳正面設十二張桌席。西門慶就把盞讓坐。劉、薛二內再三讓遜道：「還有列位。」只見周守備道：「二位老太監齒德俱尊。常言：三歲內宦，居冠王公之上。這個自然首坐，何消泛講。」彼此讓遜了一回。薛內相道：「劉哥，既是列位不肯，難為東家，咱坐了罷。」於是羅圈唱了個喏，打了恭，劉內相居左，薛內相居右，每人膝下放一條手巾，兩個小廝在旁打扇，就坐下了。其次者才是周守備、荊都監眾人。須臾階下一派簫韶，動起樂來。當日這筵席，說不盡食烹異品，果獻時新。須臾酒過五巡，湯陳三獻，教坊司俳官簇擁一段笑樂院本上來。正是：<break time="100ms" />　　百寶妝腰帶，珍珠絡臂鞲。笑時能近眼，舞罷錦纏頭。<break time="100ms" />笑院本扮完下去，就是李銘、吳惠兩個小優兒上來彈唱。一個|箏，一個琵琶。周守備先舉手讓兩位內相，說：「老太監吩咐，賞他二人唱那套詞兒？」劉太監道：「列位請先。」周守備道：「老太監，自然之理，不必過謙。」劉太監道：「兩個子弟唱個『嘆浮生有如一夢裡』。」周守備道：「老太監，此是歸隱嘆世之辭，今日西門慶大人喜事，又是華誕，唱不的。」劉太監又道：「你會唱『雖不是八位中紫綬臣，管領的六宮中金釵女』？」周守備道：「此是《陳琳抱妝盒》雜記，今日慶賀，唱不的。」薛太監道：「你叫他二人上來，等我吩咐他。你記的《普天樂》『想人生最苦是離別』？」夏提刑大笑道：「老太監，此是離別之詞，越發使不的。」薛太監道：「俺每內官的營生，只曉的答應萬歲爺，不曉得詞曲中滋味，憑他每唱罷。」夏年刑終是金吾執事人員，倚仗他刑名官，遂吩咐：「你唱套《三十腔》。今日是你西門老爹加官進祿，又是好日子，又是弄璋之喜，宜該唱這套。」薛內相問：「怎的是弄璋之喜？」周守備道：「二位老太監，此日又是西門大人公子彌月之辰，俺每同僚都有薄禮慶賀。」薛內相道：「這等──」因向劉太監道：「劉家，咱每明日都補禮來慶賀。」西門慶謝道：「學生生一豚犬，不足為賀，到不必老太監費心。」說畢，喚玳安裡邊叫出吳銀兒、李桂姐，席前遞酒。兩個唱的打扮出來，花枝招展，望上插燭也似磕了四個頭兒，起來執壺斟酒，逐一敬奉。兩個樂工，又唱一套新詞，歌喉宛轉，真有繞梁之聲。當夜前歌后舞，錦簇花攢，直飲至更餘時分，薛內相方纔起身，說道：「生等一者過蒙盛情，二者又值喜慶，不覺留連暢飲，十分擾極，學生告辭。」西門慶道：「杯茗相邀，得蒙光降，頓使蓬蓽增輝，幸再寬坐片時，以畢餘興。」眾人俱出位說道：「生等深擾，酒力不勝。」各躬身施禮相謝。西門慶再三款留不住，只得同吳大舅、二舅等，一齊送至大門。一派鼓樂喧天，兩邊燈火燦爛，前遮後擁，喝道而去。正是，得多少：<break time="100ms" />　　歌舞歡娛嫌日短，故燒高燭照紅妝。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
