<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十二回　李桂姐趨炎認女　潘金蓮懷妒驚兒
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　牛馬鳴上風，聲應在同類。小人非一流，要呼各相比。<break time="100ms" />　　吹彼塤與篪，翕翕騁志意。願游廣漠鄉，舉手謝時輩。<break time="100ms" />話說當日眾官飲酒席散，西門慶還留吳大舅、二舅、應伯爵、謝希大後坐。打發樂工等酒飯吃了，吩咐：「你每明日還來答應一日，我請縣中四宅老爹吃酒，俱要齊備些。臨了一總賞你每罷。」眾樂工道：「小的每無不用心，明日都是官樣新衣服來答應。」吃了酒飯，磕頭去了。良久，李桂姐、吳銀兒搭著頭出來，笑嘻嘻道： 「爹，晚了，轎子來了，俺每去罷。」應伯爵道：「我兒，你倒且是自在。二位老爹在這裡，不說唱個曲兒與老爹聽，就要去罷？」桂姐道：「你不說這一聲兒，不當啞狗賣。俺每兩日沒往家去，媽不知怎麼盼哩。」伯爵道：「盼怎的？玉黃李子兒，掐了一塊兒去了？」西門慶道：「也罷，教他兩個去罷，本等連日辛苦了。咱叫李銘、吳惠唱罷。」問道：「你吃了飯了？」桂姐道：「剛纔大娘留俺每吃了。」於是齊磕頭下去。西門慶道：「你二位後日還來走走，再替我叫兩個，不拘鄭愛香兒也罷，韓金釧兒也罷，我請親朋吃酒。」伯爵道：「造化了小淫婦兒，教他叫，又討提錢使。」桂姐道：「你又不是架兒，你怎曉得恁切？」說畢，笑的去了。伯爵因問：「哥，後日請誰？」西門慶道：「那日請喬老、二位老舅、花大哥、沈姨夫，並會中列位兄弟，歡樂一日。」伯爵道：「說不得，俺每打攪得哥忒多了。到後日，俺兩個還該早來，與哥做副東。」西門慶道：「此是二位下顧了。」說畢話，李銘、吳惠拿樂器上來，唱了一套。吳大舅等眾人方一齊起身。一宿晚景不題。<break time="100ms" />到次日，西門慶請本縣四宅官員。那日薛內相來的早，西門慶請至捲棚內待茶。薛內相因問：「劉家沒送禮來？」西門慶道：「劉老太監送過禮了。」良久，薛內相要請出哥兒來看一看：「我與他添壽。」西門慶推卻不得，只得教玳安後邊說去，抱哥兒出來。不一時，養娘抱官哥送出到角門首，玳安接到上面。薛內相看見，只顧喝采：「好個哥兒！」便叫：「小廝在那裡？」須臾，兩個青衣家人，戢金方盒拿了兩盒禮物：熌紅官緞一匹，福壽康寧鍍金銀錢四個，追金瀝粉彩畫壽星博郎鼓兒一個，銀八寶貳兩。說道：「窮內相沒什麼，這些微禮兒與哥兒耍子。」西門慶作揖謝道：「多蒙老公公費心。」看畢，抱哥兒回房不題。西門慶陪著吃了茶，就先擺飯。剛纔吃罷，忽報：「四宅老爹到了。」西門慶忙整衣冠，出二門迎接。乃是知縣李達天，並縣丞錢成、主簿任廷貴、典史夏恭基。各先投拜帖，然後廳上敘禮。請薛內相出見，眾官讓薛內相坐首席。席間又有尚舉人相陪。分賓坐定，普坐遞了一巡茶。少頃，階下鼓樂響動，笙歌擁奏，遞酒上坐。教坊呈上揭帖。薛內相揀了四摺《韓湘子升仙記》，又隊舞數回，十分齊整。薛內相心中大喜，喚左右拿兩弔錢出來，賞賜樂工。<break time="100ms" />不說當日眾官飲酒至晚方散，且說李桂姐到家，見西門慶做了提刑官，與虔婆鋪謀定計。次日，買了四色禮，做了一雙女鞋，教保兒挑著盒擔，絕早坐轎子先來，要拜月娘做乾娘。進來先向月娘笑嘻嘻拜了四雙八拜，然後才與他姑娘和西門慶磕頭。把月娘哄的滿心歡喜，說道：「前日受了你媽的重禮，今日又教你費心，買這許多禮來。」桂姐笑道：「媽說，爹如今做了官，比不得那咱常往裡邊走。我情願只做乾女兒罷，圖親戚來往，宅里好走動。」月娘忙教他脫衣服坐的，因問：「吳銀姐和那兩個怎的還不來？」桂姐道：「吳銀兒，我昨日會下他，不知怎的還不見來。前日爹吩咐教我叫了鄭愛香兒和韓金釧兒，我來時他轎子都在門首，怕不也待來。」言未了，只見銀兒和愛香兒，又與一個穿大紅紗衫年小的粉頭，提著衣裳包兒進來，先望月娘磕了頭。吳銀兒看見李桂姐脫了衣裳，坐在炕上，說道：「桂姐，你好人兒！不等俺每等兒，就先來了。」桂姐道：「我等你來，媽見我的轎子在門首，說道：『只怕銀姐先去了，你快去罷。』誰知你每來的遲。」月娘笑道： 「也不遲。」因問：「這位姐兒上姓？」吳銀兒道：「他是韓金釧兒的妹子玉釧兒。」不一時，小玉放桌兒，擺了八碟茶食，兩碟點心，打發四個唱的吃了。那李桂姐賣弄他是月娘乾女兒，坐在月娘炕上，和玉簫兩個剝果仁兒、裝果盒。吳銀兒三個在下邊杌兒上，一條邊坐的。那桂姐一徑抖搜精神，一回叫：「玉簫姐，累你，有茶倒一甌子來我吃。」一回又叫：「小玉姐，你有水盛些來，我洗這手。」那小玉真個拿錫盆舀了水，與他洗手。吳銀兒眾人都看的睜睜的，不敢言語。桂姐又道：「銀姐，你三個拿樂器來唱個曲兒與娘聽。我先唱過了。」月娘和李嬌兒對面坐著。吳銀兒見他這般說，只得取過樂器來。當下鄭愛香兒彈箏，吳銀兒琵琶，韓玉釧兒在旁隨唱，唱了一套《八聲甘州》「花遮翠樓」。
    </voice>
</speak>
