<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十三回　陳敬濟失鑰罰唱　韓道國縱婦爭鋒
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　衣染鶯黃，愛停板駐拍，勸酒持觴。低鬟蟬影動，私語口脂香。<break time="100ms" />　　檐滴露、竹風涼，拚劇飲琳琅。夜漸深籠燈就月，仔細端相。<break time="100ms" />話說西門慶衙門中來家，進門就問月娘：「哥兒好些？使小廝請太醫去。」月娘道：「我已叫劉婆子來了。吃了他藥，孩子如今不洋奶，穩穩睡了這半日，覺好些了。」西門慶道：「信那老淫婦胡針亂灸，還請小兒科太醫看才好。既好些了，罷。若不好，拿到衙門裡去拶與老淫婦一拶子。」月娘道：「你恁的枉口拔舌罵人。你家孩兒現吃了他藥好了，還恁舒著嘴子罵人！」說畢，丫鬟擺上飯來。西門慶剛纔吃了飯，只見玳安兒來報：「應二爹來了。」西門慶教小廝：「拿茶出去，請應二爹捲棚內坐。」向月娘道：「把剛纔我吃飯的菜蔬休動，教小廝拿飯出去，教姐夫陪他吃，說我就來。」月娘便問：「你昨日早晨使他往那裡去？那咱才來。」西門慶便告說：「應二哥認的一個湖州客人何官兒，門外店里堆著五百兩絲線，急等著要起身家去，來對我說要折些發脫。我只許他四百五十兩銀子。昨日使他同來保拿了兩錠大銀子作樣銀，已是成了來了，約下今日兌銀子去。我想來，獅子街房子空閑，打開門面兩間，倒好收拾開個絨線鋪子，搭個伙計。況來保已是鄆王府認納官錢，教他與伙計在那裡，又看了房兒，又做了買賣。」月娘道：「少不得又尋伙計。」西門慶道：「應二哥說他有一相識，姓韓，原是絨線行，如今沒本錢，閑在家裡，說寫算皆精，行止端正，再三保舉。改日領他來見我，寫立合同。」說畢，西門慶在房中兌了四百五十兩銀子，教來保拿出來。陳敬濟已陪應伯爵在捲棚內吃完飯，等的心裡火發。見銀子出來，心中歡喜，與西門慶唱了喏，說道：「昨日打攪哥，到家晚了，今日再扒不起來。」西門慶道：「這銀子我兌了四百五十兩，教來保取搭連眼同裝了。今日好日子，便雇車輛搬了貨來，鎖在那邊房子里就是了。」伯爵道：「哥主張的有理。只怕蠻子停留長智，推進貨來就完了帳。」於是同來保騎頭口，打著銀子，逕到門外店中成交易去。誰知伯爵背地裡與何官兒砸殺了，只四百二十兩銀子，打了三十兩背工。對著來保，當面只拿出九兩用銀來，二人均分了。雇了車腳，即日推貨進城，堆在獅子街空房內，鎖了門，來回西門慶話。西門慶教應伯爵，擇吉日領韓伙計來見。其人五短身材，三十年紀，言談滾滾，滿面春風。西門慶即日與他寫立合同。同來保領本錢雇人染絲，在獅子街開張鋪面，發賣各色絨絲。一日也賣數十兩銀子，不在話下。<break time="100ms" />光陰迅速，日月如梭，不覺八月十五日，月娘生辰來到，請堂客擺酒。留下吳大妗子、潘姥姥、楊姑娘並兩個姑子住兩日，晚夕宣唱佛曲兒，常坐到二三更才歇。那日，西門慶因上房有吳大妗子在這裡，不方便，走到前邊李瓶兒房中看官哥兒，心裡要在李瓶兒房裡睡。李瓶兒道：「孩子才好些兒，我心裡不耐煩，往他五媽媽房裡睡一夜罷。」西門慶笑道：「我不惹你。」於是走過金蓮這邊來。那金蓮聽見漢子進他房來，如同拾了金寶一般，連忙打發他潘姥姥過李瓶兒這邊宿歇。他便房中高點銀燈，款伸錦被，薰香澡牝，夜間陪西門慶同寢。枕畔之情，百般難述，無非只要牢寵漢子心，使他不往別人房裡去。正是：鼓鬣游蜂，嫩蕊半勻春蕩漾；餐香粉蝶，花房深宿夜風流。<break time="100ms" />李瓶兒見潘姥姥過來，連忙讓在炕上坐的。教迎春安排酒菜果餅，晚夕說話，坐半夜才睡。到次日，與了潘姥姥一件蔥白綾襖兒，兩雙緞子鞋面，二百文錢。把婆子歡喜的眉歡眼笑，過這邊來，拿與金蓮瞧，說：「這是那邊姐姐與我的。」金蓮見了，反說他娘：「好恁小眼薄皮的，什麼好的，拿了他的來！」潘姥姥道：「好姐姐，人倒可憐見與我，你卻說這個話。你肯與我一件兒穿？」金蓮道：「我比不得他有錢的姐姐。我穿的還沒有哩，拿什麼與你！你平白吃了人家的來，等住回可整理幾碟子來，篩上壺酒，拿過去還了他就是了。到明日少不的教人踮言試語，我是聽不上。」一面吩咐春梅，定八碟菜蔬，四盒果子，一錫瓶酒。打聽西門慶不在家，教秋菊用方盒拿到李瓶兒房裡，說：「娘和姥姥過來，無事和六娘吃杯酒。」李瓶兒道：「又教你娘費心。」少頃，金蓮和潘姥姥來，三人坐定，把酒來斟。春梅侍立斟酒。
    </voice>
</speak>
