<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />那平安兒坐在大門首，把嘴谷都著。不想西門慶約後晌從門外拜了客來家，平安看見也不說。那書童聽見喝道之聲，慌的收拾不迭，兩三步叉到廳上，與西門慶接衣服。西門慶便問：「今日沒人來？」書童道：「沒人。」西門慶脫了衣服，摘去冠帽，帶上巾幘，走到書房內坐下。書童兒取了一盞茶來遞上，西門慶呷了一口放下。因見他面帶紅色，便問：「你那裡吃酒來？」這書童就向桌上硯臺下取出一紙柬帖與西門慶瞧，說道：「此是後邊六娘叫小的到房裡，與小的的，說是花大舅那裡送來，說車淡等事。六娘教小的收著與爹瞧。因賞了小的一盞酒吃，不想臉就紅了。」西門慶把帖觀看，上寫道：「犯人車淡四名，乞青目。」看了，遞與書童，吩咐：「放在我書篋內，教答應的明日衙門裡稟我。」書童一面接了放在書篋內，又走在旁邊侍立。西門慶見他吃了酒，臉上透出紅白來，紅馥馥唇兒，露著一口糯米牙兒，如何不愛。於是淫心輒起，摟在懷裡，兩個親嘴咂舌頭。那小郎口噙香茶桂花餅，身上薰的噴鼻香。西門慶用手撩起他衣服，褪了花褲兒，摸弄他屁股。因囑咐他：「少要吃酒，只怕糟了臉。」書童道：「爹吩咐，小的知道。」兩個在屋里正做一處。忽一個青衣人，騎了一匹馬，走到大門首，跳下馬來，向守門的平安作揖，問道：「這裡是問刑的西門慶老爹家？」那平安兒因書童不請他吃東道，把嘴頭子撅著，正沒好氣，半日不答應。那人只顧立著，說道：「我是帥府周老爺差來，送轉帖與西門老爹看。明日與新平寨坐營須老爹送行，在永福寺擺酒。也有荊都監老爹，掌刑夏老爹，營里張老爹，每位分資一兩。逕來報知，累門上哥稟稟進去，小人還等回話。」那平安方拿了他的轉帖入後邊，打聽西門慶在花園書房內，走到裡面，轉過松牆，只見畫童兒在窗外台基上坐的，見了平安擺手兒。那平安就知西門慶與書童幹那不急的事，悄悄走在窗下聽覷。半日，聽見裡邊氣呼呼，跐的地平一片聲響。西門慶叫道：「我的兒，把身子調正著，休要動。」就半日沒聽見動靜。只見書童出來，與西門慶舀水洗手，看見平安兒、畫童兒在窗子下站立，把臉飛紅了，往後邊拿去了。平安拿轉帖進去，西門慶看了，取筆畫了知，吩咐： 「後邊問你二娘討一兩銀子，教你姐夫封了，付與他去。」平安兒應諾去了。<break time="100ms" />書童拿了水來，西門慶洗畢手，回到李瓶兒房中。李瓶兒便問：「你吃酒？教丫頭篩酒你吃。」西門慶看見桌子底下放著一壇金華酒，便問：「是那裡的？」李瓶兒不好說是書童兒買進來的，只說：「我一時要想些酒兒吃，旋使小廝街上買了這壇酒來。打開只吃了兩鐘兒，就懶待吃了。」西門慶道：「阿呀，前頭放著酒，你又拿銀子買！前日我賒了丁蠻子四十壇河清酒，丟在西廂房內。你要吃時，教小廝拿鑰匙取去。」李瓶兒還有頭裡吃的一碟燒鴨子、一碟雞肉、一碟鮮魚沒動，教迎春安排了四碟小菜，切了一碟火薰肉，放下桌兒，在房中陪西門慶吃酒。西門慶更不問這嗄飯是那裡，可見平日家中受用，這樣東西無日不吃。西門慶飲酒中間想起，問李瓶兒：「頭裡書童拿的那帖兒是你與他的？」李瓶兒道：「是門外花大舅那裡來說，教你饒了那夥人罷。」西門慶道：「前日吳大舅來說，我沒依。若不是，我定要送問這起光棍。既是他那裡分上，我明日到衙門裡，每人打他一頓放了罷。」李瓶兒道：「又打他怎的？打的那雌牙露嘴。甚麼模樣！」西門慶道：「衙門是這等衙門，我管他雌牙不雌牙。還有比他嬌貴的。」李瓶兒道：「我的哥哥，你做這刑名官，早晚公門中與人行些方便兒，也是你個陰騭，別的不打緊，只積你這點孩兒罷。」西門慶道：「可說什麼哩！」李瓶兒道：「你到明日，也要少拶打人，得將就將就些兒，那裡不是積福處。」西門慶道：「公事可惜不的情兒。」<break time="100ms" />兩個正飲酒中間，只見春梅掀帘子進來。見西門慶正和李瓶兒腿壓著腿兒吃酒，說道：「你每自在吃的好酒兒！這咱晚就不想使個小廝接接娘去？只有來安兒一個跟著轎子，隔門隔戶，只怕來晚了，你倒放心！」西門慶見他花冠不整，雲髩蓬鬆，便滿臉堆笑道：「小油嘴兒，我猜你睡來。」李瓶兒道：「你頭上挑線汗巾兒跳上去了，還不往下拉拉！」因讓他：「好甜金華酒，你吃鐘兒。」西門慶道：「你吃，我使小廝接你娘去。」那春梅一手按著桌兒且兜鞋，因說道：「我才睡起來，心裡惡拉拉，懶待吃。」西門慶道：「你看不出來，小油嘴吃好少酒兒！」李瓶兒道：「左右今日你娘不在，你吃上一鐘兒怕怎的？」春梅道：「六娘，你老人家自飲，我心裡本不待吃，俺娘在家不在家便怎的？就是娘在家，遇著我心不耐煩，他讓我，我也不吃。」西門慶道：「你不吃，喝口茶兒罷。我使迎春前頭叫個小廝，接你娘去。」因把手中吃的那盞木樨芝麻薰筍泡茶遞與他。那春梅似有如無，接在手裡，只呷了一口，就放下了。說道：「你不要教迎春叫去。我已叫了平安兒在這裡，他還大些。」西門慶隔窗就叫平安兒。那小廝應道：「小的在這裡伺候。」西門慶道：「你去了，誰看大門？」平安道：「小的委付棋童兒在門上。」西門慶道：「既如此，你快拿個燈籠接去罷。」
    </voice>
</speak>
