<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十四回　獻芳樽內室乞恩　受私賄後庭說事
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　成吳越，怎禁他巧言相鬥諜。平白地送暖偷寒，平白地送暖偷寒，猛可的搬唇弄舌。水晶丸不住撇，蘸剛鍬一味撅。<break time="100ms" />話說韓道國走到家門首打聽，見渾家和兄弟韓二拴在鋪中去了，急急走到鋪子內，和來保計議。來保說：「你還早央應二叔來，對當家的說了，拿個帖兒對縣中李老爹一說，不論多大事情都了了。」這韓道國竟到應伯爵家。他娘子兒使丫頭出來回：「沒人在家，不知往那裡去了。只怕在西門大老爹家。」韓道國道：「沒在他宅里。」問應寶，也跟出去了。韓道國慌了，往勾欄院里抓尋。原來伯爵被湖州何蠻子的兄弟何二蠻子──號叫何兩峰，請在四條巷內何金蟬兒家吃酒。被韓道國抓著了，請出來。伯爵吃的臉紅紅的，帽檐上插著剔牙杖兒。韓道國唱了喏，拉到僻靜處，如此這般告他說。伯爵道：「既有此事，我少不得陪你去。」於是辭了何兩峰，與道國先同到家，問了端的。道國央及道：「此事明日只怕要解到縣裡去，只望二叔往大官府宅里說說，討個帖兒，轉與李老爹，求他只不教你侄婦見官。事畢重謝二叔。」說著跪在地下。伯爵用手拉起來，說道：「賢契，這些事兒，我不替你處？你快寫個說帖，把一切閑話都丟開，只說你常不在家，被街坊這夥光棍時常打磚掠瓦，欺負娘子。你兄弟韓二氣忿不過，和他嚷亂，反被這夥人群住，揪採踢打，同拴在鋪里。望大官府發個帖兒，對李老爹說，只不教你令正出官，管情見個分上就是了。」那韓道國取筆硯，連忙寫了說帖，安放袖中。<break time="100ms" />伯爵領他逕到西門慶門首，問守門的平安兒：「爹在家？」平安道：「爹在花園書房裡。二爹和韓大叔請進去。」那應伯爵狗也不咬，走熟了的，同韓道國進入儀門，轉過大廳，由鹿頂鑽山進去，就是花園角門。抹過木香棚，三間小捲棚，名喚翡翠軒，乃西門慶夏月納涼之所。前後簾攏掩映，四面花竹陰森，裡面一明兩暗書房。有畫童兒小廝在那裡掃地，說：「應二爹和韓大叔來了！」二人掀開帘子。進入明間內，書童看見便道：「請坐。俺爹剛纔進後邊去了。」一面使畫童兒請去。畫童兒走到後邊金蓮房內，問：「春梅姐，爹在這裡？」春梅罵道：「賊見鬼小奴才兒！爹在間壁六娘房裡不是，巴巴的跑來這裡問！」畫童便走過這邊，只見繡春在石台基上坐的，悄悄問：「爹在房裡？應二爹和韓大叔來了，在書房裡等爹說話。」繡春道：「爹在房裡，看著娘與哥裁衣服哩。」原來西門慶拿出口匹尺頭來，一匹大紅紵絲，一匹鸚哥綠潞綢，教李瓶兒替官哥裁毛衫、披襖、背心、護頂之類。在炕上正鋪著大紅氈條。奶子抱著哥兒，迎春執著熨斗。只見繡春進來，悄悄拉迎春一把，迎春道：「你拉我怎麼的？拉撇了這火落在氈條上。」李瓶兒便問：「你平白拉他怎的？」繡春道：「畫童說應二爹來了，請爹說話。」李瓶兒道：「小奴才兒，應二爹來，你進來說就是了，巴巴的扯他！」<break time="100ms" />西門慶吩咐畫童：「請二爹坐坐，我就來。」於是看裁完了衣服，便衣出來，書房內見伯爵二人，作揖坐下，韓道國打橫。吃了茶，伯爵就開言說道：「韓大哥，你有甚話，對你大官府說。」西門慶道：「你有甚話說來。」韓道國才待說「街坊有夥不知姓名棍徒……」，被應伯爵攔住便道：「賢侄，你不是這等說了。噙著骨禿露著肉，也不是事。對著你家大官府在這裡，越發打開後門說了罷：韓大哥常在鋪子里上宿，家下沒人，止是他娘子兒一人，還有個孩兒。左右街坊，有幾個不三不四的人，見無人在家，時常打磚掠瓦鬼混。欺負的急了，他令弟韓二哥看不過，來家罵了幾句，被這起光棍不由分說，群住了打個臭死。如今部拴在鋪里，明早要解了往本縣李大人那裡去。他哭哭啼啼，央煩我來對哥說，討個帖兒，對李大人說說，青目一二。有了他令弟也是一般，只不要他令正出官就是了。」因說：「你把那說帖兒拿出來與你大官人瞧，好差人替你去。」韓道國便向袖中取出，連忙雙膝跪下，說道：「小人忝在老爹門下，萬乞老爹看應二叔分上，俯就一二，舉家沒齒難忘。」西門慶一把手拉起，說道：「你請起來。」於是觀看帖兒，上面寫著：「犯婦王氏，乞青目免提。」西門慶道：「這帖子不是這等寫了！只有你令弟韓二一人就是了。」向伯爵道：「比時我拿帖對縣裡說，不如只吩咐地方改了報單，明日帶來我衙門裡來發落就是了。」伯爵教：「韓大哥，你還與恩老爹下個禮兒。這等亦發好了！」那韓道國又倒身磕頭下去。西門慶教玳安：「你外邊快叫個答應的班頭來。」不一時，叫了個穿青衣的節級來，在旁邊伺候。西門慶叫近前，吩咐：「你去牛皮街韓伙計住處，問是那牌那鋪地方，對那保甲說，就稱是我的鈞語，分咐把王氏即時與我放了。查出那幾個光棍名字來，改了報帖，明日早解提刑院，我衙門裡聽審。」那節級應諾，領了言語出門。伯爵道：「韓大哥，你即一同跟了他，幹你的事去罷，我還和大官人說話哩。」那韓道國千恩萬謝出門，與節級同往牛皮街幹事去了。
    </voice>
</speak>
