<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />應伯爵道：「這等吃的酒沒趣。取個骰盆兒，俺們行個令兒吃才好。」西門慶令玳安：「就在前邊六娘屋裡取個骰盆來。」不一時，玳安取了來，放在伯爵跟前，悄悄走到西門慶耳邊說：「六娘房裡哥哭哩。迎春姐叫爹著個人兒接接六娘去。」西門慶道：「你放下壺，快叫個小廝拿燈籠接去！」因問：「那兩個小廝在那裡？」 玳安道：「琴童與棋童兒先拿兩個燈籠接去了。」伯爵見盆內放著六個骰兒，即用手拈著一個，說：「我擲著點兒，各人要骨牌名一句兒，見合著點數兒，如說不過來，罰一大杯酒。下家唱曲兒，不會唱曲兒說笑話兒，兩樁兒不會，定罰一大杯。」西門慶道：「怪狗才，忒韶刀了！」伯爵道：「令官放個屁，也欽此欽遵。你管我怎的！」叫來安：「你且先斟一杯，罰了爹，然後好行令。」西門慶笑而飲之。伯爵道：「眾人聽著，我起令了！說差了也罰一杯。」說道：「張生醉倒在西廂。吃了多少酒？一大壺，兩小壺，」果然是個麽。西門慶叫書童兒上來斟酒，該下家謝希大唱。希大拍著手兒道：「我唱個《折桂令》兒你聽罷。」唱道：<break time="100ms" />　　可人心二八嬌娃，百件風流，所事撐達。眉蹙春山，眼橫秋水，髩綰著烏鴉。乾相思，撇不下一時半霎；咫尺間，如隔著海角天涯。瘦也因他，病也因他。誰與做個成就了姻緣，便是那救苦難的菩薩。<break time="100ms" />伯爵吃了酒，過盆與謝希大擲，輪著西門慶唱。謝希大拿過骰兒來說：「多謝紅兒扶上床。甚麼時候？三更四點。」可是作怪，擲出個四來。伯爵道：「謝子純該吃四杯。」希大道：「折兩杯罷，我吃不得。」書童兒滿斟了兩杯，先吃了頭一杯，等他唱。席上伯爵二人把一碟子荸薺都吃了。西門慶道：「我不會唱，說個笑話兒罷。」說道：「一個人到果子鋪問：「可有榧子麽？」那人說有。取來看，那買果子的不住的往口裡放。賣果子的說：『你不買，如何只顧吃？』那人道：『我圖他潤肺。』那賣的說：『你便潤了肺，我卻心疼。』」眾人都笑了。伯爵道：「你若心疼，再拿兩碟子來。我媒人婆拾馬糞──越發越曬。」謝希大吃了。第三該西門慶擲。說：「留下金釵與表記。多少重？五六七錢。」西門慶拈起骰兒來，擲了個五。書童兒也只斟上兩鐘半酒。謝希大道：「哥大量，也吃兩杯兒，沒這個理。哥吃四鐘罷，只當俺一家孝順一鐘兒。」該韓伙計唱。韓道國讓：「賁四哥年長。」賁四道：「我不會唱，說個笑話兒罷。」西門慶吃過兩鐘，賁四說道：「一官問姦情事。問：『你當初如何姦他來？』那男子說：『頭朝東，腳也朝東姦來。』官云：『胡說！那裡有個缺著行房的道理！』旁邊一個人走來跪下，說道：『告稟，若缺刑房，待小的補了罷！』」應伯爵道：「好賁四哥，你便益不失當家！你大官府又不老，別的還可說，你怎麼一個行房，你也補他的？」賁四聽見此言，唬的把臉通紅了，說道：「二叔，什麼話！小人出於無心。」伯爵道：「什麼話？檀木靶，沒了刀兒，只有刀鞘兒了。」那賁四在席上終是坐不住，去又不好去，如坐針氈相似。西門慶飲畢四鐘酒，就輪該賁四擲。賁四才待拿起骰子來，只見來安兒來請：「賁四叔，外邊有人尋你。我問他，說是窯上人。」這賁四巴不得要去，聽見這一聲，一個金蟬脫殼走了。西門慶道：「他去了，韓伙計你擲罷。」韓道國舉起骰兒道：「小人遵令了。」說道：「夫人將棒打紅娘。打多少？八九十下。」伯爵道： 「該我唱，我不唱罷，我也說個笑話兒。教書童合席都篩上酒，連你爹也篩上。聽我這個笑話：一個道士，師徒二人往人家送疏。行到施主門首，徒弟把絛兒鬆了些，垂下來。師父說：『你看那樣！倒象沒屁股的。』徒弟回頭答道：『我沒屁股，師父你一日也成不得。』」西門慶罵道：「你這歪狗才，狗口裡吐出什麼象牙來！」這裡飲酒不題。<break time="100ms" />且說玳安先到前邊，又叫了畫童，拿著燈籠，來吳大妗子家接李瓶兒。瓶兒聽見說家裡孩子哭，也等不得上拜，留下拜錢，就要告辭來家。吳大妗、二妗子那裡肯放：「好歹等他兩口兒上了拜兒！」月娘道：「大妗子，你不知道，倒教他家去罷。家裡沒人，孩子好不尋他哭哩！俺每多坐回兒不妨事。」那吳大妗子才放了李瓶兒出門。玳安丟下畫童，和琴童兒兩個隨轎子先來家了。落後，上了拜，堂客散時，月娘等四乘轎子，只打著一個燈籠，況是八月二十四日，月黑時分。月娘問： 「別的燈籠在那裡，如何只一個？」棋童道：「小的原拿了兩個來。玳安要了一個，和琴童先跟六娘家去了。」月娘便不問，就罷了。潘金蓮有心，便問棋童：「你們頭裡拿幾個來？」棋童道：「小的和琴童拿了兩個來，落後玳安與畫童又要了一個去，把畫童換下，和琴童先跟了六娘去了。」金蓮道：「玳安那囚根子，他沒拿燈籠來？」畫童道：「我和他又拿了一個燈籠來了。」金蓮道：「既是有一個就罷了，怎的又問你要這個？」棋童道：「我那等說，他強著奪了去。」金蓮便叫吳月娘：「姐姐，你看玳安恁賊獻勤的奴才！等到家和他答話。」月娘道：「奈煩，孩子家裡緊等著，叫他打了去罷了。」金蓮道：「姐姐，不是這等說。俺便罷了，你是個大娘子，沒些家法兒，晴天還好，這等月黑，四頂轎子只點著一個燈籠，顧那些兒的是？」
    </voice>
</speak>
