<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />且說平安兒專一打聽這件事，三不知走去報與金蓮。金蓮使春梅前邊來請西門慶說話。剛轉過松牆，只見畫童兒在那裡弄松虎兒，便道：「姐來做什麼？爹在書房裡。」被春梅頭上鑿了一下。西門慶在裡面聽見裙子響，就知有人來，連忙推開小廝，走在床上睡著。那書童在桌上弄筆硯，春梅推門進來，見了西門慶，咂嘴兒說道：「你們悄悄的在屋裡，把門兒關著，敢守親哩！娘請你說話。」西門慶仰睡在枕頭上，便道：「小油嘴兒，他請我說什麼話？你先行，等我略倘倘兒就去！」那春梅那裡容他，說道：「你不去，我就拉起你來！」西門慶怎禁他死拉活拉，拉到金蓮房中。金蓮問：「他在前頭做什麼？」春梅道：「他和小廝兩個在書房裡，把門兒插著，捏殺蠅兒子是的，知道幹的甚麼繭兒，恰是守親的一般。我進去，小廝在桌子跟前推寫字，他便倘剌在床上，拉著再不肯來。」潘金蓮道：「他進來我這屋裡，只怕有鍋鑊吃了他是的。賊沒廉恥的貨，你想，有個廉恥，大白日和那奴才平白關著門做什麼來？左右是奴才臭屁股門子，鑽了，到晚夕還進屋裡，和俺每沾身睡，好乾凈兒！」西門慶道：「你信小油嘴兒胡說，我那裡有此勾當！我看著他寫禮帖兒來，我便歪在床上。」金蓮道：「巴巴的關著門兒寫禮帖？什麼機密謠言，什麼三隻腿的金剛、兩個［角京］角的象，怕人瞧見？明日吳大妗子家做三日，掠了個帖子兒來，不長不短的，也尋件甚麼子與我做拜錢。你不與，莫不教我和野漢子要！大姐姐是一套衣裳、五錢銀子，別人也有簪子的，也有花的。只我沒有，我就不去了！」西門慶道：「前邊廚櫃內拿一匹紅紗來，與你做拜錢罷。」金蓮道，「我就去不成，也不要那囂紗片子，拿出去倒沒的教人笑話！」西門慶道：「你休亂，等我往那邊樓上，尋一件什麼與他便了。如今往東京送賀禮，也要幾匹尺頭，一答兒尋下來罷。」於是走到李瓶兒那邊樓上，尋了兩匹玄色織金麒麟補子尺頭、兩個南京色緞、一匹大紅斗牛紵絲、一匹翠藍雲緞。因對李瓶兒說：「要尋一件雲絹衫與金蓮做拜錢，如無，拿帖緞子鋪討去罷。」李瓶兒道：「你不要鋪子里取去，我有一件織金雲絹衣服哩！大紅衫兒、藍裙，留下一件也不中用，俺兩個都做了拜錢罷。」一面向箱中取出來。李瓶兒親自拿與金蓮瞧：「隨姐姐揀，衫兒也得，裙兒也得，咱兩個一事包了做拜錢倒好，省得又取去。」金蓮道：「你的，我怎好要？」李瓶兒道：「好姐姐，怎生恁說話！」推了半日，金蓮方纔肯了。又出去教陳敬濟換了腰封，寫了二人名字在上，不題。<break time="100ms" />且說平安兒正在大門首，只見白賚光走來問道：「大官人在家麽？」平安兒道：「俺爹不在家了。」那白賚光不信，逕入裡面廳上，見槅子關著，說道：「果然不在家。往那裡去了？」平安道：「今日門外送行去了，還沒來。」白賚光道：「既是送行，這咱晚也該來家了。」平安道：「白大叔有甚話說下，待爹來家，小的稟就是了。」白賚光道：「沒什麼活，只是許多時沒見，閑來望望。既不在，我等等罷。」平安道：「只怕來晚了，你老人家等不得。」白賚光不依，把槅子推開，進入廳內，在椅子上就坐了。眾小廝也不理他，由他坐去。不想天假其便，西門慶教迎春抱著尺頭，從後邊走來，剛轉過軟壁，頂頭就撞見白賚光在廳上坐著。迎春兒丟下緞子，往後走不迭。白賚光道：「這不是哥在家！」一面走下來唱喏。西門慶見了，推辭不得，須索讓坐。睃見白賚光頭戴著一頂出洗覆盔過的、恰如太山游到嶺的舊羅帽兒，身穿著一件壞領磨襟救火的硬漿白布衫，腳下趿著一雙乍板唱曲兒前後彎絕戶綻的皂靴，裡邊插著一雙一碌子蠅子打不到、黃絲轉香馬凳襪子。坐下，也不叫茶，見琴童在旁伺候，就吩咐：「把尺頭抱到客房裡，教你姐夫封去。」那琴童應諾，抱尺頭往廂房裡去了。白賚光舉手道：「一向欠情，沒來望的哥。」西門慶道：「多謝掛意。我也常不在家，日逐衙門中有事。」白賚光道：「哥這衙門中也日日去麽？」西門慶道：「日日去兩次，每日坐廳問事。到朔望日子，還要拜牌，畫公座，大發放，地方保甲番役打卯。歸家便有許多窮冗，無片時閑暇。今日門外去，因須南溪新升了新平寨坐營，眾人和他送行，只剛到家。明日管皇莊薛公公家請吃酒，路遠去不成。後日又要打聽接新巡按。又是東京太師老爺四公子又選了駙馬，童太尉侄男童天［彳胤］新選上大堂，升指揮使僉書管事。兩三層都要賀禮。這連日通辛苦的了不得。」說了半日語，來安兒才拿上茶來。白賁光才拿在手裡呷了一口，只見玳安拿著大紅帖兒往裡飛跑，報道：「掌刑的夏老爹來了！外邊下馬了。」西門慶就往後邊穿衣服去了。白賁光躲在西廂房內，打簾里望外張看。<break time="100ms" />良久，夏提刑進到廳上，西門慶冠帶從後邊迎將來。兩個敘禮畢，分賓主坐下。不一時，棋童兒拿了兩盞茶來吃了。夏提刑道：「昨日所言接大巡的事，今日學生差人打聽，姓曾，乙未進士，牌已行到東昌地方。他列位每都明日起身遠接。你我雖是武官，系領敕衙門提點刑獄，比軍衛有司不同。咱後日起身，離城十里尋個去所，預備一頓飯，那裡接見罷！」西門慶道：「長官所言甚妙，也不消長官費心，學生這裡著人尋個庵觀寺院，或是人家莊園亦好，教個廚役早去整理。」夏提刑謝道：「這等又教長官費心。」說畢，又吃了一道茶，夏提刑起身去了。
    </voice>
</speak>
