<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />西門慶送了進來，寬去衣裳。那白賁光還不去，走到廳上又坐下了。對西門慶說：「自從哥這兩個月沒往會裡去，把會來就散了。老孫雖年紀大，主不得事。應二哥又不管。昨日七月內，玉皇廟打中元醮，連我只三四個人到，沒個人拿出錢來，都打撒手兒。難為吳道官，晚夕謝將，又叫了個說書的，甚是破費他。他雖故不言語，各人心上不安。不如那咱哥做會首時，還有個張主。不久還要請哥上會去。」西門慶道：「你沒的說散便散了罷，那裡得工夫幹此事？遇閑時，在吳先生那裡一年打上個醮，答報答報天地就是了。隨你們會不會，不消來對我說。」幾句話搶白的白賚光沒言語了。又坐了一回，西門慶見他不去，只得喚琴童兒廂房內放桌兒，拿了四碟小菜，牽葷連素，一碟煎麵筋、一碟燒肉。西門慶陪他吃了飯。篩酒上來，西門慶又討副銀鑲大鐘來，斟與他。吃了幾鐘，白賚光才起身。西門慶送到二門首，說道：「你休怪我不送你，我戴著小帽，不好出去得。」那白賚光告辭去了。<break time="100ms" />西門慶回到廳上，拉了把椅子坐下，就一片聲叫平安兒。那平安兒走到跟前，西門慶罵道：「賊奴才，還站著？」叫答應的，就是三四個排軍在旁伺候。那平安不知甚麼緣故，唬的臉蠟查黃，跪下了。西門慶道：「我進門就吩咐你，但有人來，答應不在。你如何不聽？」平安道：「白大叔來時，小的回說爹往門外送行去了，沒來家。他不信，強著進來了。小的就跟進來問他：『有話說下，待爹來家，小的稟就是了。』他又不言語，自家推開廳上槅子坐下。落後，不想出來就撞見了。」西門慶罵道：「你這奴才，不要說嘴！你好小膽子兒？人進來，你在那裡耍錢吃酒去來，不在大門首守著！」令左右：「你聞他口裡。」那排軍聞了一聞，稟道：「沒酒氣。」西門慶吩咐：「叫兩個會動刑的上來，與我著實拶這奴才！」當下兩個伏侍一個，套上拶指，只顧擎起來。拶的平安疼痛難忍，叫道：「小的委實回爹不在，他強著進來。」那排軍拶上，把繩子綰住，跪下稟道：「拶上了。」西門慶道：「再與我敲五十敲。」旁邊數著，敲到五十上住了手。西門慶吩咐：「打二十棍！」須臾打了二十，打的皮開肉綻，滿腿血淋。西門慶喝令：「與我放了。」兩個排軍向前解了拶子，解的直聲呼喚。西門慶罵道：「我把你這賊奴才！你說你在大門首，想說要人家錢兒，在外邊壞我的事，休吹到我耳朵內，把你這奴才腿卸下來！」那平安磕了頭起來，提著褲子往外去了。西門慶看見畫童兒在旁邊，說道： 「把這小奴才拿下去，也拶他一拶子。」一面拶的小廝殺豬兒似怪叫。這裡西門慶在前廳拶人不題。<break time="100ms" />單說潘金蓮從房裡出來往後走，剛走到大廳後儀門首，只見孟玉樓獨自一個在軟壁後聽覷。金蓮便問：「你在此聽甚麼兒哩？」玉樓道：「我在這裡聽他爹打平安兒，連畫童小奴才也拶了一拶子，不知為什麼。」一回棋童兒過來，玉樓叫住問他：「為什麼打平安兒？」棋童道：「爹嗔他放進白賚光來了。」金蓮接過來道： 「也不是為放進白賚光來，敢是為他打了象牙來，不是打了象牙，平白為什麼打得小廝這樣的！賊沒廉恥的貨，亦發臉做了主了。想有些廉恥兒也怎的！」那棋童就走了。玉樓便問金蓮：「怎的打了象牙？」金蓮道：「我要告訴你，還沒告訴你。我前日去俺媽家做生日去了，不在家，蠻秫秫小廝攬了人家說事幾兩銀子，買兩盒嗄飯，又是一壇金華酒，掇到李瓶兒房裡，和小廝吃了半日酒，小廝才出來。沒廉恥貨來家，也不言語，還和小廝在花園書房裡，插著門兒，兩個不知幹著什麼營生。平安這小廝拿著人家帖子進去，見門關著，就在窗下站著了。蠻小廝開門看見了，想是學與賊沒廉恥的貨，今日挾仇打這小廝，打的膫子成。那怕蠻奴才到明日把一家子都收拾了，管人弔腳兒事！」玉樓笑道：「好說，雖是一家子，有賢有愚，莫不都心邪了罷？」金蓮道：「不是這般說，等我告訴你。如今這家中，他心肝肐蒂兒偏歡喜的只兩個人，一個在里，一個在外，成日把魂恰似落在他身上一般，見了說也有，笑也有。俺們是沒時運的，行動就是烏眼雞一般。賊不逢好死變心的強盜！通把心狐迷住了，更變的如今相他哩！三姐你聽著，到明日弄出什麼八怪七喇出來！今日為拜錢，又和他合了回氣。但來家，就在書房裡。今日我使春梅叫他來，誰知大白日里和賊蠻奴才關著門兒哩！春梅推門入去，唬的一個個眼張失道的。到屋裡，教我儘力數罵了幾句。他只顧左遮右掩的。先拿一匹紅紗與我做拜錢，我不要。落後往李瓶兒那邊樓上尋去。賊人膽兒虛，自知理虧，拿了他箱內一套織金衣服來，親自來盡我，我只是不要。他慌了，說：『姐姐，怎的這般計較！姐姐揀衫兒也得，裙兒也得。看了，好拿到前邊，教陳姐夫封寫去。』盡了半日，我才吐了口兒。他讓我要了衫子。」玉樓道：「這也罷了，也是他的盡讓之情。」金蓮道：「你不知道，不要讓了他。如今年世，只怕睜著眼兒的金剛，不怕閉著眼兒的佛！老婆漢子，你若放些松兒與他，王兵馬的皂隸──還把你不當㒲的。」 玉樓戲道，「六丫頭，你是屬麵筋的，倒且是有靳道。」說著，兩個笑了。只見小玉來請：「三娘、五娘，後邊吃螃蟹哩！我去請六娘和大姑娘去。」
    </voice>
</speak>
