<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />西門慶又添買了許多菜蔬，後晌時分，在翡翠軒捲棚內，放下一張八仙桌兒。應伯爵、謝希大先到了。西門慶告他說：「韓伙計費心，買禮來謝我，我再三不受他，他只顧死活央告，只留了他鵝酒。我怎好獨享，請你二位陪他坐坐。」伯爵道：「他和我討較來，要買禮謝。我說你大官府那裡稀罕你的，休要費心，你就送去，他決然不受。如何？我恰似打你肚子里鑽過一遭的，果然不受他的。」說畢，吃了茶，兩個打雙陸。不一時，韓道國到了，二人敘禮畢坐下。應伯爵、謝希大居上，西門慶關席，韓道國打橫。登時四盤四碗拿來，桌上擺了許多下飯，把金華酒分咐來安兒就在旁邊打開，用銅甑兒篩熱了拿來，教書童斟酒。伯爵吩咐書童兒：「後邊對你大娘房裡說，怎的不拿出螃蟹來與應二爹吃？你去說我要螃蟹吃哩。」西門慶道：「傻狗才，那裡有一個螃蟹！實和你說，管屯的徐大人送了我兩包螃蟹，到如今娘們都吃了，剩下腌了幾個。」吩咐小廝：「把腌螃蟹|幾個來。今日娘們都往吳妗子家做三日去了。」不一時，畫童拿了兩盤子腌蟹上來。那應伯爵和謝希大兩個搶著，吃的凈光。因見書童兒斟酒，說道：「你應二爹一生不吃啞酒，自誇你會唱的南曲，我不曾聽見。今日你好歹唱個兒，我才吃這鐘酒。」那書童才待拍著手唱，伯爵道：「這等唱一萬個也不算。你裝龍似龍，裝虎似虎，下邊搽畫裝扮起來，象個旦兒的模樣才好。」那書童在席上，把眼只看西門慶的聲色兒。西門慶笑罵伯爵：「你這狗才，專一歪廝纏人！」因向書童道：「既是他索落你，教玳安兒前邊問你姐要了衣服，下邊妝扮了來。」玳安先走到前邊金蓮房裡問春梅要，春梅不與。旋往後問上房玉蕭要了四根銀簪子，一個梳背兒，面前一件仙子兒，一雙金鑲假青石頭墜子，大紅對衿絹衫兒，綠重絹裙子，紫銷金箍兒。要了些脂粉，在書房裡搽抹起來，儼然就如個女子，打扮的甚是嬌娜。走在席邊，雙手先遞上一杯與應伯爵，頓開喉音，在旁唱《玉芙蓉》道：<break time="100ms" />　　殘紅水上飄，梅子枝頭小。這些時，眉兒淡了誰描？因春帶得愁來到，春去緣何愁未消？人別後，山遙水遙。我為你數歸期，畫損了掠兒稍。<break time="100ms" />伯爵聽了，誇獎不已，說道：「象這大官兒，不在了與他碗飯吃。你看他這喉音，就是一管蕭。說那院里小娘兒便怎的，那些唱都聽熟了。怎生如他這等滋潤！哥，不是俺們面獎，似你這般的人兒在你身邊，你不喜歡！」西門慶笑了。怕爵道：「哥，你怎的笑？我到說的正經話。你休虧這孩子，凡事衣類兒上，另著個眼兒看他。難為李大人送了他來，也是他的盛情。」西門慶道：「正是。如今我不在家，書房中一應大小事，都是他和小婿。小婿又要鋪子里兼看看。」應伯爵飲過，又斟雙杯。伯爵道：「你替我吃些兒。」書童道：「小的不敢吃，不會吃。」伯爵道：「你不吃，我就惱了。我賞你待怎的？」書童只顧把眼看西門慶。西門慶道：「也罷，應二爹賞你，你吃了。」那小廝打了個僉兒，慢慢低垂粉頸，呷了一口。餘下半鐘殘酒，用手擎著，與伯爵吃了。方纔轉過身來，遞謝希大酒，又唱了個曲兒。謝希大問西門慶道：「哥，書官兒青春多少？」西門慶道：「他今年才交十六歲。」問道：「你也會多少南曲？」書童道：「小的也記不多幾個曲子，胡亂答應爹們罷了。」希大道：「好個乖覺孩子！」亦照前遞了酒。下來遞韓道國。道國道：「老爹在上，小的怎敢欺心。」西門慶道：「今日你是客。」韓道國道：「那有此理！還是從老爹上來，次後才是小人吃酒。」書童下席來遞西門慶酒，又唱了一個曲兒。西門慶吃畢，到韓道國跟前。韓道國慌忙立起身來接酒。伯爵道：「你坐著，教他好唱。」韓道國方纔坐下。書童又唱了個曲兒。韓道國未等詞終，連忙一飲而盡。<break time="100ms" />正飲酒中間，只見玳安來說：「賁四叔來了，請爹說話。」西門慶道：「你叫他來這裡說罷。」不一時，賁四進來，向前作了揖，旁邊安頓坐了。玳安又取一雙鐘箸放下。西門慶令玳安後邊取菜蔬。西門慶因問他：「莊子上收拾怎的樣了？」賁四道：「前一層才蓋瓦，後邊捲棚昨日才打的基，還有兩邊廂房與後一層住房的料，都沒有。客位與捲棚漫地尺二方磚，還得五百，那舊的都使不得。砌牆的大城角也沒了。墊地腳帶山子上土，也添夠了百多車子。灰還得二十兩銀子的。」西門慶道：「那灰不打緊，我明日衙門裡吩咐灰戶，教他送去。昨日你磚廠劉公公說送我些磚兒。你開個數兒，封幾兩銀子送與他，須是一半人情兒回去。只少這木植。」 賁四道：「昨日老爹吩咐，門外看那莊子，今早同張安兒去看，原來是向皇親家莊子。大皇親沒了，如今向五要賣神路明堂。咱們不要他的，講過只拆他三間廳、六間廂房、一層群房就夠了。他口氣要五百兩。到跟前拿銀子和他講，三百五十兩上，也該拆他的。休說木料，光磚瓦連土也值一二百兩銀子。」應伯爵道：「我道是誰來！是向五的那莊子。向五被人爭地土，告在屯田兵備道，打官司使了好多銀子。又在院里包著羅存兒。如今手裡弄的沒錢了。你若要，與他三百兩銀子，他也罷了。冷手撾不著熱饅頭。」西門慶吩咐賁四：「你明日拿兩錠大銀子，同張安兒和他講去，若三百兩銀子肯，拆了來罷。」賁四道：「小人理會。」良久，後邊拿了一碗湯、一盤蒸餅上來，賁四吃了。斟上，陪眾人吃酒。書童唱了一遍，下去了。
    </voice>
</speak>
