<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />一日，西門慶使來保往新河口，打聽蔡狀元船隻，原來就和同榜進士安忱同船。這安進士亦因家貧未續親，東也不成，西也不就，辭朝還家續親，因此二人同船來到新河口。來保拿著西門慶拜帖來到船上見，就送了一分下程，酒面、雞鵝、下飯、鹽醬之類。蔡狀元在東京，翟謙已預先和他說了：「清河縣有老爺門下一個西門千戶，乃是大巨家，富而好禮。亦是老爺抬舉，見做理刑官。你到那裡，他必然厚待。」這蔡狀元牢記在心，見面門慶差人遠來迎接，又饋送如此大禮，心中甚喜。次日就同安進士進城來拜。西門慶已是預備下酒席。因在李知縣衙內吃酒，看見有一起蘇州戲子唱的好，旋叫了四個來答應。蔡狀元那日封了一端絹帕、一部書、一雙雲履。安進士亦是書帕二事、四袋芽茶、四柄杭扇。各具宮袍烏紗，先投拜帖進去。西門慶冠冕迎接至廳上，敘禮交拜。獻畢贄儀，然後分賓主而坐。先是蔡狀元舉手欠身說道：「京師翟雲峰，甚是稱道賢公閥閱名家，清河巨族。久仰德望，未能識荊，今得晉拜堂下，為幸多矣！」西門慶答道：「不敢！昨日雲峰書來，具道二位老先生華輈下臨，理當迎接，奈公事所羈，望乞寬恕。」因問：「二位老先生仙鄉、尊號？」蔡狀元道：「學生本貫滁州之匡廬人也。賤號一泉，僥幸狀元，官拜秘書正字，給假省親。」安進士道：「學生乃浙江錢塘縣人氏。賤號鳳山。見除工部觀政，亦給假還鄉續親。敢問賢公尊號？」西門慶道：「在下卑官武職，何得號稱。」詢之再三，方言：「賤號四泉，累蒙蔡老爺抬舉，雲峰扶持，襲錦衣千戶之職。見任理刑，實為不稱。」蔡狀元道：「賢公抱負不凡，雅望素著，休得自謙。」敘畢禮話，請去花園捲棚內寬衣。蔡狀元辭道：「學生歸心匆匆，行舟在岸，就要回去。既見尊顏，又不遽舍，奈何奈何！」西門慶道：「蒙二公不棄蝸居，伏乞暫住文旆，少留一飯，以盡芹獻之情。」蔡狀元道：「既是雅情，學生領命。」一面脫去衣服，二人坐下。左右又換了一道茶上來。蔡狀元以目瞻顧因池台館，花木深秀，一望無際，心中大喜，極口稱羡道：「誠乃蓬瀛也！」於是抬過棋桌來下棋。西門慶道：「今日有兩個戲子在此伺候，以供宴賞。」安進士道：「在那裡？何不令來一見？」不一時，四個戲子跪下磕頭。蔡狀元問道：「那兩個是生旦？叫甚名字？」內中一個答道：「小的妝生，叫苟子孝。那一個裝旦的叫周順。一個貼旦叫袁琰。那一個裝小生的叫胡慥。」安進士問：「你們是那裡子弟？」苟子孝道：「小的都是蘇州人。」安進士道：「你等先妝扮了來，唱個我們聽。」四個戲子下邊妝扮去了。西門慶令後邊取女衣釵梳與他，教書童也妝扮起來。共三個旦、兩個生，在席上先唱《香囊記》。大廳正面設兩席，蔡狀元、安進士居上，西門慶下邊主位相陪。飲酒中間，唱了一折下來，安進士看見書童兒裝小旦，便道：「這個戲子是那裡的？」西門慶道：「此是小價書童。」安進士叫上去，賞他酒吃，說道：「此子絕妙而無以加矣！」蔡狀元又叫別的生旦過來，亦賞酒與他吃。因吩咐：「你唱個《朝元歌》『花邊柳邊』。」苟子孝答應，在旁拍手道：<break time="100ms" />　　花邊柳邊，檐外晴絲捲。山前水前，馬上東風軟。自嘆行蹤，有如蓬轉，盼望家鄉留戀。雁杳魚沉，離愁滿懷誰與傳？日短北堂萱，空勞魂夢牽。洛陽遙遠，幾時得上九重金殿？<break time="100ms" />唱完了，安進士問書童道：「你們可記的《玉環記》『恩德浩無邊』？」書童答道：「此是《畫眉序》，小的記得。」隨唱道：<break time="100ms" />　　恩德浩無邊，父母重逢感非淺。幸終身托與，又與姻緣。風雲會異日飛騰，鸞鳳配今諧繾綣。料應夫婦非今世，前生種玉藍田。<break time="100ms" />原來安進士杭州人，喜尚男風，見書童兒唱的好，拉著他手兒，兩個一遞一口吃酒。良久，酒闌上來，西門慶陪他復游花園，向捲棚內下棋。令小廝拿兩個桌盒，三十樣都是細巧果菜、鮮物下酒。蔡狀元道：「學生們初會，不當深擾潭府，天色晚了，告辭罷。」西門慶道：「豈有此理。」因問：「二公此回去，還到船上？」蔡狀元道：「暫借門外永福寺寄居。」西門慶道：「如今就門外去也晚了。不如老先生把手下從者止留一二人答應，其餘都吩咐回去，明日來接，庶可兩盡其情。」蔡狀元道：「賢公雖是愛客之意，其如過擾何！」當下二人一面吩咐手下，都回門外寺里歇去，明日早拿馬來接。眾人應諾去了，不在話下。<break time="100ms" />二人在捲棚內下了兩盤棋，子弟唱了兩折，恐天晚，西門慶與了賞錢，打發去了。止是書童一人，席前遞酒伏侍。看看吃至掌燈，二人出來更衣，蔡狀元拉西門慶說話：「學生此去回鄉省親，路費缺少。」西門慶道：「不勞老先生吩咐。雲峰尊命，一定謹領。」良久，讓二人到花園：「還有一處小亭請看。」把二人一引，轉過粉牆，來到藏春塢雪洞內。裡面暖騰騰掌著燈燭，小琴桌上早已陳設果酌之類，床榻依然，琴書瀟灑。從新復飲，書童在旁歌唱。蔡狀元問道：「大官，你會唱『紅入仙桃』？」書童道：「此是《錦堂月》，小的記得。」於是把酒都斟，拿住南腔，拍手唱了一個。安進士聽了，喜之下勝，向西門慶道：「此子可愛。」將杯中之酒一吸而飲之。那書童在席間穿著翠袖紅裙，勒著銷金箍兒，高擎玉斝，捧上酒，又唱了一個。當日直飲至夜分，方纔歇息。西門慶藏春塢、翡翠軒兩處俱設床帳，鋪陳績錦被褥，就派書童、玳安兩個小廝答應。西門慶道了安置，方回後邊去了。
    </voice>
</speak>
