<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　威風迷翠榻，殺氣瑣鴛衾。珊瑚枕上施雄，翡翠帳中鬥勇。勇男見忿怒，挺身連刺黑櫻槍；女帥生嗔，拍胯著搖追命劍。一來一往，祿山曾合太真妃；一撞一動，君瑞追陪崔氏女。左右迎湊，天河織女遇牛郎；上下盤旋，仙洞妖姿逢元肇。槍來牌架，崔郎相供薛瓊瓊，炮打刀迎，雙漸並連蘇小小。一個鶯聲嚦嚦，猶如武則天遇敖曹；一個燕喘噓噓，好似審在逢呂雉。初戰時，知槍亂刺，利劍微迎；次後來，雙炮齊發，膀胛齊湊。男兒氣急，使槍只去扎心窩；女帥心忙，開口要來吞腦袋。一個使雙炮的，往來攻打內襠兵；一個輪傍牌的，上下夾迎臍下將。一個金雞獨立，高蹺玉腿弄精神；一個枯樹盤根，倒入翎花來刺牝。戰良久朦朧星眼，但動些兒麻上來；鬥多時款擺纖腰，百戰百回挨不去。散毛洞主倒上橋，放水去淹軍；烏甲將軍虛點槍，側身逃命走。臍膏落馬，須臾蹂踏肉為泥；溫緊妝呆，頃刻跌翻深澗底。大披掛七零八斷，猶如急雨打殘花；錦套頭力盡筋輸，恰似猛風飄敗葉。硫黃元帥，盔歪甲散走無門；銀甲將軍，守住老營還要命。正是：愁雲托上九重天，一塊敗兵連地滾。<break time="100ms" />原來婦人有一件毛病，但凡交媾，只要教漢子幹他後庭花，在下邊揉著心子繞過。不然隨問怎的不得丟身子。就是韓道國與他相合，倒是後邊去的多，前邊一月走不的兩三遭兒。第二件，積年好咂雞巴，把雞巴常遠放在口裡，一夜他也無個足處。隨問怎的出了［毛戊］，禁不的他吮舔挑弄，登時就起。自這兩椿兒，可在西門慶心坎上。當日和他纏到起更才回家。婦人和西門慶說：「爹到明日再來早些，白日里咱破工夫，脫了衣裳好生耍耍。」西門慶大喜。到次日，到了獅子街線鋪里，就兌了四兩銀子與馮媽媽，討了丫頭使喚，改名叫做錦兒。<break time="100ms" />西門慶想著這個甜頭兒，過了兩日，又騎馬來婦人家行走。原是棋童、玳安兩個跟隨。到了門首，就吩咐棋童把馬回到獅子街房裡去。那馮媽媽專一替他提壺打酒，街上買東西整理，通小殷勤兒，圖些油菜養口。西門慶來一遭，與婦人一二兩銀子盤纏。白日里來，直到起更時分才家去。瞞的家中鐵桶相似。馮媽媽每日在婦人這裡打勤勞兒，往宅里也去的少了。李瓶兒使小廝叫了他兩三遍，只是不得閑，要便鎖著門去了一日。<break time="100ms" />一日，畫童兒撞見婆子，叫了來家。李瓶兒說道：「媽媽子成日影兒不見，幹的什麼貓兒頭差事？叫了一遍，只是不在，通不來這裡走走兒，忙的恁樣兒的！丟下好些衣裳帶孩子被褥，等你來幫著丫頭們拆洗拆洗，再不見來了。」婆子道：「我的奶奶，你到說得且是好，寫字的拿逃兵，我如今一身故事兒哩！賣鹽的做雕鑾匠，我是那咸人兒？」李瓶兒道：「媽媽子請著你就是不閑，成日賺的錢，不知在那裡。」婆子道：「老身大風颳了頰耳去──嘴也趕不上在這裡，賺甚麼錢？你惱我，可知心裡急急的要來，再轉不到這裡來，我也不知成日幹的什麼事兒哩。後邊大娘從那時與了銀子，教我門外頭替他捎個拜佛的蒲甸兒來，我只要忘了。昨日甫能想起來，賣蒲甸的賊蠻奴才又去了，我怎的回他？」李瓶兒道：「你還敢說沒有他甸兒，你就信信拖拖跟了和尚去了罷了！他與了你銀子，這一向還不替他買將來，你這等妝憨打呆的。」婆子道，「等我也對大娘說去，就交與他這銀子去。昨日騎騾子，差些兒沒掉了他的。」李瓶兒道：「等你掉了他的，你死也。」這媽媽一直來到後邊，未曾入月娘房，先走在廚下打探子兒。只見玉蕭和來興兒媳婦坐在一處，見了說道：「老馮來了！貴人，你在那裡來？你六娘要把你肉也嚼下來，說影邊兒就不來了。」那婆子走到跟前拜了兩拜，說道：「我才到他前頭來，吃他咭咶了這一回來了。」玉蕭道：「娘問你替他捎的蒲甸兒怎樣的？」婆子道：「昨日拿銀子到門外，賣蒲甸的賣了家去了，直到明年三月里才來哩。銀子我還拿在這裡，姐你收了罷！」玉蕭笑道：「怪媽媽子，你爹還在屋裡兌銀子，等出去了，你還親交與他罷。」又道：「你且坐的。我問你，韓伙計送他女兒去了多少時了？也待回來，這一回來，你就造化了，他還謝你謝兒。」婆子道：「謝不謝，隨他了。他連今才去了八日，也得盡頭才得來家。」不一時，西門慶兌出銀子，與賁四拿了莊子上去，就出去了。<break time="100ms" />婆子走在上房，見了月娘，也沒敢拿出銀子來，只說蠻子有幾個粗甸子，都賣沒了，回家明年捎雙料好蒲甸來。月娘是誠實的人，說道：「也罷，銀子你還收著。到明年，我只問你要兩個就是了。」與婆子兒個茶食吃了。後又到李瓶兒房裡來，瓶兒因問：「你大娘沒罵你？」婆子道：「被我如此支吾，調的他喜歡了，倒與我些茶吃，賞了我兩個餅定出來了。」李瓶兒道：「還是昨日他往喬大戶家吃滿月的餅定。媽媽子，不虧你這片嘴頭子，六月里蚊子──也釘死了！」又道：「你今日與我洗衣服，不去罷了。」婆子道：「你收拾討下漿，我明日早來罷。後晌時分，還要到一個熟主顧人家幹些勾當兒。」李瓶兒道：「你這老貨，偏有這些胡枝扯葉的。你明日不來，我和你答話！」那婆子說笑了一回，脫身走了。李瓶兒留他：「你吃了飯去。」婆子道：「還飽著哩，不吃罷。」恐怕西門慶往王六兒家去，兩步做一步。正是：<break time="100ms" />　　媒人婆地里小鬼，兩頭來回抹油嘴。一日走勾千千步，只是苦了兩隻腿。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
