<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />婆子做飯吃了，鎖了房門，慢慢來到婦人家。婦人開門，便讓進房裡坐，道：「我昨日下了些面，等你來吃，就不來了。」婆子道：「我可要來哩，到人家就有許多事，掛住了腿，動不得身。」婦人造：「剛纔做的熱飯，炒麵筋兒，你吃些。」婆子道：「老身才吃的飯來，呷些茶罷，」那婦人便濃濃點了一盞茶遞與他，看著婦人吃了飯，婦人道：「你看我恁苦！有我那冤家，靠定了他。自從他去了，弄的這屋裡空落落的，件件的都看了我。弄的我鼻兒烏，嘴兒黑，象個人模樣？到不如他死了，扯斷腸子罷了。似這般遠離家鄉去了，你教我這心怎麼放的下來？急切要見他見，也不能夠。」說著，眼酸酸的哭了。婆子道：「說不得，自古養兒人家熱騰騰，養女人家冷清清，就是長一百歲，少不得也是人家的。你如今這等抱怨，到明日，你家姐姐到府里腳硬，生下一男半女，你兩口子受用，就不說我老身了。」婦人道：「大人家的營生，三層大，兩層小，知道怎樣的？等他長進了，我們不知在那裡曬牙渣骨去了。」婆子道：「怎的恁般說！你們姐姐，比那個不聰明伶俐，愁針指女工不會？各人裙帶衣食，你替他愁！」兩個一遞一句說夠良久，看看說得入港，婆子道：「我每說個傻話兒，你家官人不在，前後恁空落落的，你晚夕一個人兒，不言怕麽？」婦人道：「你還說哩，都是你弄得我，肯晚夕來和我做做伴兒？」婆子道：「只怕我一時來不成，我舉保個人兒來與你做伴兒，肯不肯？」婦人問：「是誰？」婆子掩口笑道：「一客不煩二主，宅里大老爹昨日到那邊房子里，如此這般對我說，見孩子去了，丟的你冷落，他要來和你坐半日兒，你怎麼說？這裡無人，你若與他凹上了，愁沒吃的、穿的、使的、用的！走熟了時，到明日房子也替你尋得一所，強如在這僻格剌子里。」婦人聽了微笑說道：「他宅里神道相似的幾房娘子，他肯要俺這醜貨兒？」婆子道：「你怎的這般說？自古道情人眼內出西施，一來也是你緣法湊巧，他好閑人兒，不留心在你時，他昨日巴巴的肯到我房子里說？又與了一兩銀子，說前日孩子的事累我。落後沒人在跟前，就和我說，教我來對你說。你若肯時，他還等我回話去。典田賣地，你兩家願意，我莫非說謊不成！」婦人道：「既是下顧，明日請他過來，奴這裡等候。」這婆子見他吐了口兒，坐了一回去了。<break time="100ms" />到次日，西門慶來到，一五一十把婦人話告訴一遍。西門慶不勝歡喜，忙稱了一兩銀子與馮媽媽，拿去治辦酒菜。那婦人聽見西門慶來，收拾房中乾凈，熏香設帳，預備下好茶好水。不一時，婆子拿籃子買了許多嗄飯菜蔬果品，來廚下替他安排。婦人洗手剔甲，又烙了一箸麵餅。明間內，揩抹桌椅光鮮。<break time="100ms" />西門慶約下午時分，便衣小帽，帶著眼紗，玳安、棋童兩個小廝跟隨，逕到門首，下馬進去。吩咐把馬回到獅子街房子里去，晚上來接，止留玳安一人答應。西門慶到明間內坐下。良久，婦人扮的齊齊整整，出來拜見，說道：「前日孩子累爹費心，一言難盡。」西門慶道：「一時不到處，你兩口兒休抱怨。」婦人道：「一家兒莫大之恩，豈有抱怨之理。」磕了四個頭。馮媽媽拿上茶來，婦人選了茶。見馬回去了，玳安把大門關了。婦人陪坐一回，讓進房裡坐。正面紙窗門兒廂的炕床，掛著四扇各樣顏色綾剪帖的張生遇鶯鶯蜂花香的弔屏兒，上桌鑒妝、鏡架、盒罐、錫器家活堆滿，地下插著棒兒香。上面設著一張東坡椅兒。西門慶坐下。婦人又濃濃點一盞胡桃夾鹽筍泡茶遞上去，西門慶吃了。婦人接了盞，在下邊炕沿兒上陪坐，問了回家中長短。西門慶見婦人自己拿托盤兒，說道：「你這裡還要個孩子使才好。」婦人道：「不瞞爹說，自從俺女兒去了，凡事不方便。少不的奴自己動手。」西門慶道：「這個不打緊，明日教老馮替你看個十三四歲的丫頭子，且胡亂替替手腳。」婦人道：「也得俺家的來，少不得東軿西輳的，央馮媽媽尋一個孩子使。」西門慶道：「也不消，該多少銀子，等我與他。」那婦人道：「怎好又煩費你老人家，自恁累你老人家還少哩！」西門慶見他會說話，心中甚喜。一面馮媽媽進來安放桌兒，西門慶就對他說尋使女一節。馮媽媽道：「爹既是許了你，拜謝拜謝兒。南首趙嫂兒有個十三歲的孩子，只要四兩銀子，教爹替你買下罷。」婦人連忙向前道了萬福。不一時，擺下案碟菜蔬，篩上酒來。婦人滿斟一盞，雙手遞與西門慶。才待磕下頭去，西門慶連忙用手拉起，說：「頭裡已是見過，不消又下禮了，只拜拜便了。」婦人笑吟吟道了萬福，旁邊一個小杌兒上坐下。廚下老媽將嗄飯菜果，一一送上。又是兩箸軟餅，婦人用手揀肉絲細菜兒裹捲了，用小蝶兒托了，遞與西門慶吃。兩個在房中，杯來盞去，做一處飲酒。玳安在廚房裡，老馮陪他另有坐處，打發他吃，不在話下。<break time="100ms" />彼此飲夠數巡，婦人把座兒挪近西門慶跟前，與他做一處說話，遞酒兒。然後西門慶與婦人一遞一口兒吃酒，見無人進來，摟過脖子來親嘴咂舌。婦人便舒手下邊，籠攥西門慶玉莖。彼此淫心蕩漾，把酒停住不吃了。掩上房門，褪去衣褲。婦人就在裡邊炕床上伸開被褥。那時已是日色平西時分。西門慶乘著酒興，順袋內取出銀托子來使上。婦人用手打弄，見奢棱跳腦，紫強光鮮，沉甸甸甚是粗大。一壁坐在西門慶懷裡，一面在上，兩個且摟著脖子親嘴。婦人乃蹺起一足，以手導那話入牝中，兩個挺一回。西門慶摸見婦人肌膚柔膩，牝毛疏秀，先令婦人仰卧於床背，把雙手提其雙足，置之於腰眼間，肆行抽送。怎見得這場雲雨？但見：
    </voice>
</speak>
