<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十八回　王六兒棒槌打搗鬼　潘金蓮雪夜弄琵琶
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　銀箏宛轉，促柱調弦，聲繞梁間。巧作秦聲獨自憐。指輕妍，風回雪旋，緩揚清曲，響奪鈞天。說甚麼別鶴烏啼，試按《羅敷陌上》篇，休按《羅敷陌上》篇。<break time="100ms" />話說馮婆子走到前廳角門首，看見玳安在廳槅子前，拿著茶盤兒伺候。玳安望著馮媽努嘴兒：「你老人家先往那裡去，俺爹和應二爹說了話就起身。已先使棋童兒送酒去了。」那婆子聽見，兩步做一步走的去了。原來應伯爵來說：「攬頭李智、黃四派了年例三萬香蠟等料錢糧下來，該一萬兩銀子，也有許多利息。上完了批，就在東平府見關銀子，來和你計較，做不做？」西門慶道：「我那裡做他！攬頭以假充真，買官讓官。我衙門裡搭了事件，還要動他。我做他怎的！」伯爵道：「哥若不做，叫他另搭別人。你只借二千兩銀子與他，每月五分行利，叫他關了銀子還你，你心下何如？」西門慶道：「既是你的分上，我挪一千銀子與他罷。如今我莊子收拾，還沒銀子哩。」伯爵見西門慶吐了口兒，說道：「哥若十分沒銀子，看怎麼再撥五百兩貨物兒，湊個千五兒與他罷，他不敢少下你的。」西門慶道：「他少下我的，我有法兒處。又一件，應二哥，銀子便與他，只不叫他打著我的旗兒，在外邊東誆西騙。我打聽出來，只怕我衙門監里放不下他。」伯爵道：「哥說的什麼話，典守者不得辭其責。他若在外邊打哥的旗兒，常沒事罷了，若壞了事，要我做甚麼？哥你只顧放心，但有差池，我就來對哥說。說定了，我明日叫他好寫文書。」西門慶道：「明日不教他來，我有勾當。叫他後日來。」說畢，伯爵去了。<break time="100ms" />西門慶叫玳安伺候馬，帶上眼紗，問棋童去沒有。玳安道：「來了，取輓手兒去了。」不一時，取了輓手兒來，打發西門慶上馬，逕往牛皮巷來。不想韓道國兄弟韓二搗鬼，耍錢輸了，吃的光睜睜兒的，走來哥家，問王六兒討酒吃。袖子里掏出一條小腸兒來，說道：「嫂，我哥還沒來哩，我和你吃壺燒酒。」那婦人恐怕西門慶來，又見老馮在廚下，不去兜攬他，說道：「我是不吃。你要吃拿過一邊吃去，我那裡耐煩？你哥不在家，招是招非的，又來做什麼？」那韓二搗鬼，把眼兒涎睜著，又不去，看見桌底下一壇白泥頭酒，貼著紅紙帖兒，問道：「嫂子，是那裡酒？打開篩壺來俺每吃。耶嚛！你自受用！」婦人道：「你趁早兒休動，是宅里老爹送來的，你哥還沒見哩。等他來家，有便倒一甌子與你吃。」韓二道：「等什麼哥？就是皇帝爺的，我也吃一鐘兒！」才待搬泥頭，被婦人劈手一推，奪過酒來，提到屋裡去了。把二搗鬼仰八叉推了一交，半日扒起來，惱羞變成怒，口裡喃喃吶吶罵道：「賊淫婦，我好意帶將菜兒來，見你獨自一個冷落落，和你吃杯酒。你不理我，倒推我一交。我教你不要慌，你另敘上了有錢的漢子，不理我了，要把我打開，故意兒囂我，訕我，又趍我。休叫我撞見，我叫你這不值錢的淫婦，白刀子進去紅刀子出來！」婦人見他的話不妨頭，一點紅從耳邊起，須臾紫脹了雙腮，便取棒槌在手，趕著打出來，罵道：「賊餓不死的殺才！你那裡吃醉了，來老娘這裡撒野火兒。老娘手裡饒你不過！」那二搗鬼口裡喇喇哩哩罵淫婦，直罵出門去。不想西門慶正騎馬來，見了他，問是誰，婦人道：「情知是誰，是韓二那廝，見他哥不在家，要便耍錢輸了，吃了酒來毆我。有他哥在家，常時撞見打一頓。」那二搗鬼看見，一溜煙跑了。西門慶又道：「這少死的花子，等我明日到衙門裡與他做功德！」婦人道：「又叫爹惹惱。」西門慶道：「你不知，休要慣了他。」婦人道：「爹說的是。自古良善彼人欺，慈悲生患害。」一面讓西門慶明間內坐。西門慶吩咐棋童回馬家去，叫玳安兒：「你在門首看，但掉著那光棍的影兒，就與我鎖在這裡，明日帶到衙門裡來。」玳安道：「他的魂兒聽見爹到，不知走的那裡去了。」<break time="100ms" />西門慶坐下。婦人見畢禮，連忙屋裡叫丫鬟錦兒拿了一盞果仁茶出來，與西門慶吃，就叫他磕頭。西門慶道：「也罷，到好個孩子，你且將就使著罷。」又道：「老馮在這裡，怎的不替你拿茶？」婦人道：「馮媽媽他老人家，我央及他廚下使著手哩。西門慶又道：「頭裡我使小廝送來的那酒，是個內臣送我的竹葉清。裡頭有許多藥味，甚是峻利。我前日見你這裡打的酒，都吃不上口，我所以拿的這壇酒來。」婦人又道了萬福，說：「多謝爹的酒，正是這般說，俺每不爭氣，住在這僻巷子里，又沒個好酒店，那裡得上樣的酒來吃，只往大街上取去。」西門慶道：「等韓伙計來家，你和他計較，等著獅子街那裡，替你破幾兩銀子買所房子，等你兩口子亦發搬到那裡住去罷。鋪子里又近，買東西諸事方便。」婦人道：「爹說的是。看你老人家怎的可憐見，離了這塊兒也好。就是你老人家行走，也免了許多小人口嘴 ──咱行的正，也不怕他。爹心裡要處自情處，他在家和不在家一個樣兒，也少不的打這條路兒來。」說一回，房裡放下桌兒，請西門慶進去寬了衣服坐。
    </voice>
</speak>
