<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />須臾，安排酒菜上來，婦人陪定，把酒來斟。不一時，兩個並肩疊股而飲。吃的酒濃時，兩個脫剝上床交歡，自在玩耍。婦人早已床炕上鋪的厚厚的被褥，被裡熏的噴鼻香。西門慶見婦人好風月，一徑要打動他。家中袖了一個錦包兒來，打開，裡面銀托子、相思套、硫黃圈、藥煮的白綾帶子、懸玉環、封臍膏、勉鈴，一弄兒淫器。那婦人仰卧枕上，玉腿高蹺，囗舌內吐。西門慶先把勉鈴教婦人自放牝內，然後將銀托束其根，硫黃圈套其首，臍膏貼於臍上。婦人以手導入牝中，兩相迎湊，漸入大半。婦人呼道：「達達！我只怕你墩的腿酸，拿過枕頭來，你墊著坐，我淫婦自家動罷。」又道：「只怕你不自在，你把淫婦腿吊著㒲，你看好不好？」西門慶真個把他腳帶解下一條來，拴他一足，弔在床槅子上低著拽，拽的婦人牝中之津如蝸之吐蜒，綿綿不絕，又拽出好些白漿子來。西門慶問道：「你如何流這些白？」才待要抹去，婦人道：「你休抹，等我吮咂了罷。」於是蹲跪在他面前吮吞數次，嗚咂有聲。咂的西門慶淫心輒起，掉過身子，兩個幹後庭花。龜頭上有硫黃圈，濡研難澀。婦人蹙眉隱忍，半晌僅沒其棱。西門慶頗作抽送，而婦人用手摸之，漸入大半，把屁股坐在西門慶懷裡，迴首流眸，作顫聲叫：「達達！慢著些，後越發粗大，教淫婦怎生挨忍。」西門慶且扶起股，觀其出入之勢，因叫婦人小名：「王六兒，我的兒，你達不知心裡怎的只好這一樁兒，不想今日遇你，正可我之意。我和你明日生死難開。」婦人道：「達達，只怕後來耍的絮煩了，把奴不理怎了？」西門慶道：「相交下來，才見我不是這樣人。」說話之間，兩個幹夠一頓飯時。西門慶令婦人沒高低淫聲浪語叫著才過。婦人在下，一面用手舉股承受其精，樂極情濃，一泄如註。已而抽出那話來，帶著圈子，婦人還替他吮咂凈了，兩個方纔並頭交股而卧。正是：一般滋味美，好耍後庭花。有詞為證：<break time="100ms" />　　美冤家，一心愛折後庭花。尋常只在門前里走，又被開路先鋒把住了他。放在戶中難禁受。轉絲韁勒回馬，親得勝弄的我身上麻，蹴損了奴的粉臉那丹霞。<break time="100ms" />西門慶與婦人摟抱到二鼓時分，小廝馬來接，方纔起身回家。到次日，到衙門裡差了兩個緝捕，把二搗鬼拿到提刑院，只當做掏摸土賊，不由分說，一夾二十，打的順腿流血。睡了一個月，險不把命花了。往後嚇的影也再不敢上婦人門纏攪了。正是：<break time="100ms" />　　恨小非君子，無毒不丈夫。<break time="100ms" />遲了幾日，來保、韓道國一行人東京回來，備將前事對西門慶說：「翟管家見了女子，甚是歡喜，說爹費心。留俺府里住了兩日，討了回書。送了爹一匹青馬，封了韓伙計女兒五十兩銀子禮錢，又與了小的二十兩盤纏。」西門慶道：「夠了。」看了回書，書中無非是知感不盡之意。自此兩家都下眷生名字，稱呼親家，不在話下。韓道國與西門慶磕頭拜謝回家。西門慶道：「韓伙計，你還把你女兒這禮錢收去，也是你兩口兒恩養孩兒一場。」韓道國再三不肯收，說道：「蒙老爹厚恩，禮錢是前日有了。這銀子小人怎好又受得？從前累的老爹好少哩！」西門慶道：「你不依，我就惱了。你將回家，不要花了，我有個處。」那韓道國就磕頭謝了，拜辭回去。<break time="100ms" />老婆見他漢子來家，滿心歡喜，一面接了行李，與他拂了塵上，問他長短：「孩子到那裡好麽？」這道國把往回一路的話，告訴一遍，說：「好人家，孩子到那裡，就與了三間房，兩個丫鬟伏侍，衣服頭面不消說。第二日，就領了後邊見了太太。翟管家甚是歡喜，留俺們住了兩日，酒飯連下人都吃不了。又與了五十兩禮錢。我再三推辭，大官人又不肯，還叫我拿回來了。」因把銀子與婦人收了。婦人一塊石頭方落地，因和韓道國說：「咱到明日，還得一兩銀子謝老馮。你不在，虧他常來做作伴兒。大官人那裡，也與了他一兩。」正說著，只見丫頭過來遞茶。韓道國道：「這個是那裡大姐？」婦人道：「這個是咱新買的丫頭，名喚錦兒。過來與你爹磕頭！」磕了頭，丫頭往廚下去了。<break time="100ms" />老婆如此這般，把西門慶勾搭之事，告訴一遍，「自從你去了，來行走了三四遭，才使四兩銀子買了這個丫頭。但來一遭，帶一二兩銀子來。第二的不知高低，氣不憤走來這裡放水。被他撞見了，拿到衙門裡，打了個臭死，至今再不敢來了。大官人見不方便，許了要替我每大街上買一所房子，叫咱搬到那裡住去。」韓國道： 「嗔道他頭裡不受這銀子，教我拿回來休要花了，原來就是這些話了。」婦人道：「這不是有了五十兩銀子，他到明日，一定與咱多添幾兩銀子，看所好房兒。也是我輸了身一場，且落他些好供給穿戴。」韓道國道：「等我明日往鋪子里去了，他若來時，你只推我不知道，休要怠慢了他，凡事奉承他些兒。如今好容易賺錢，怎麼趕的這個道路！」老婆笑道：「賊強人，倒路死的！你到會吃自在飯兒，你還不知老娘怎樣受苦哩！」兩個又笑了一回，打發他吃了晚飯，夫妻收拾歇下。到天明，韓道國宅里討了鑰匙，開鋪子去了，與了老馮一兩銀子謝他。俱不必細說。
    </voice>
</speak>
