<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />一日，西門慶同夏提刑衙門回來。夏提刑見西門慶騎著一匹高頭點子青馬，問道：「長官那匹白馬怎的不騎，又換了這匹馬？到好一匹馬，不知口裡如何？」西門慶道：「那馬在家歇他兩日兒。這馬是昨日東京翟雲峰親家送來的，是西夏劉參將送他的。口裡才四個牙兒，腳程緊慢都有他的。只是有些毛病兒，快護糟踅蹬。初時騎了路上走，把膘跌了許多，這兩日內吃的好些兒。」夏提刑道：「這馬甚是會行，但只好騎著［足鹿］街道兒罷了，不可走遠了他。論起在咱這裡，也值七八十兩銀子。我學生騎的那馬，昨日又瘸了。今早來衙門裡來，旋拿帖兒問舍親借了這匹馬騎來，甚是不方便。」西門慶道：「不打緊，長官沒馬，我家中還有一匹黃馬，送與長官罷。」夏提刑舉手道：「長官下顧，學生奉價過來。」西門慶道：「不須計較。學生到家，就差人送來。」兩個走到西街口上，西門慶舉手分路來家。到家就使玳安把馬送去。夏提刑見了大喜，賞了玳安一兩銀子，與了回帖兒，說：「多上覆，明日到衙門裡面謝。」<break time="100ms" />過了兩月，乃是十月中旬時分。夏提刑家中做了些菊花酒，叫了兩名小優兒，請西門慶一敘，以酬送馬之情。西門慶家中吃了午飯，理了些事務，往夏提刑家飲酒。原來夏提刑備辦一席齊整酒餚，只為西門慶一人而設。見了他來，不勝歡喜，降階迎接，至廳上敘禮。西門慶道：「如何長官這等費心？」夏提刑道：「今年寒家做了些菊花酒，閑中屈執事一敘，再不敢請他客。」於是見畢禮數，寬去衣服，分賓主而坐。茶罷著棋，就席飲酒敘談，兩個小優兒在旁彈唱。正是得多少：<break time="100ms" />　　金尊進酒浮香蟻，象板催箏唱鷓鴣。<break time="100ms" />不說西門慶在夏提刑家飲酒，單表潘金蓮見西門慶許多時不進他房裡來，每日翡翠衾寒，芙蓉帳冷。那一日把角門兒開著，在房內銀燈高點，靠定幃屏，彈弄琵琶。等到二三更，使春梅連瞧數次，不見動靜。正是：銀箏夜久殷勤弄，寂寞空房不忍彈。取過琵琶，橫在膝上，低低彈了個《二犯江兒水》唱道：<break time="100ms" />　　悶把幃屏來靠，和衣強睡倒。<break time="100ms" />猛聽得房檐上鐵馬兒一片聲響，只道西門慶敲的門環兒響，連忙使春梅去瞧。春梅回道：「娘，錯了，是外邊風起，落雪了。」婦人又彈唱道：<break time="100ms" />　　聽風聲嘹亮，雪灑窗寮，任冰花片片飄。<break time="100ms" />一回兒燈昏香盡，心裡欲待去剔，見西門慶不來，又意兒懶的動彈了。唱道：<break time="100ms" />　　懶把寶燈挑，慵將香篆燒。捱過今宵，怕到明朝。細尋思，這煩惱何日是了？想起來，今夜裡心兒內焦，誤了我青春年少！你撇的人，有上稍來沒下稍。<break time="100ms" />且說西門慶約一更時分，從夏提刑家吃了酒歸來。一路天氣陰晦，空中半雨半雪下來，落在衣服上都化了。不免打馬來家，小廝打著燈籠，就不到後邊，逕往李瓶兒房來。李瓶兒迎著，一面替他拂去身上雪霰，接了衣服。止穿綾敞衣，坐在床上，就問：「哥兒睡了不曾？」李瓶兒道：「小官兒頑了這回，方睡下了。」迎春拿茶來吃了。李瓶兒問，「今夜吃酒來的早？」西門慶道：「夏龍溪因我前日送了他那匹馬，今日為我費心，治了一席酒請我，又叫了兩個小優兒。和他坐了這一回，見天氣下雪，來家早些。」李瓶兒道：「你吃酒，叫丫頭篩酒來你吃。大雪裡來家，只怕冷哩。」西門慶道：「還有那葡萄酒，你篩來我吃。今日他家吃的是造的菊花酒，我嫌他香淆氣的，我沒大好生吃。」於是迎春放下桌兒，就是幾碟嗄飯、細巧果菜之類。李瓶兒拿杌兒在旁邊坐下。桌下放著一架小火盆兒。<break time="100ms" />這裡兩個吃酒，潘金蓮在那邊屋裡冷清清，獨自一個兒坐在床上。懷抱著琵琶，桌上燈昏燭暗。待要睡了，又恐怕西門慶一時來；待要不睡，又是那盹困，又是寒冷。不免除去冠兒，亂輓烏雲，把帳兒放下半邊來，擁衾而坐，正是：<break time="100ms" />　　倦倚繡床愁懶睡，低垂錦帳繡衾空。早知薄幸輕拋棄，辜負奴家一片心。<break time="100ms" />又唱道：<break time="100ms" />　　懊恨薄情輕棄，離愁閑自惱。<break time="100ms" />又喚春梅過來：「你去外邊再瞧瞧，你爹來了沒有？快來回我話。」那春梅走去，良久回來，說道：「娘還認爹沒來哩，爹來家不耐煩了，在六娘房裡吃酒的不是？」這婦人不聽罷了，聽瞭如同心上戳上幾把刀子一般，罵了幾句負心賊，由不得撲簌簌眼中流下淚來。一逕把那琵琶兒放得高高的，口中又唱道：<break time="100ms" />　　心癢痛難搔，愁懷悶自焦。讓了甜桃，去尋酸棗。奴將你這定盤星兒錯認了。想起來，心兒里焦，誤了我青春年少。你撇的人，有上稍來沒下稍。
    </voice>
</speak>
