<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十九回　寄法名官哥穿道服　散生日敬濟拜冤家
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　漢武清齋夜築壇，自斟明水醮仙官。殿前玉女移香案，雲際金人捧露盤。<break time="100ms" />　　絳節幾時還入夢？碧桃何處更驂鸞？茂陵煙雨埋弓劍，石馬無聲蔓草寒。<break time="100ms" />話說當日西門慶在潘金蓮房中歇了一夜。那婦人恨不的鑽入他腹中，在枕畔千般貼戀，萬種牢籠，淚搵鮫鮹，語言溫順，實指望買住漢子心。不料西門慶外邊又刮剌上了王六兒，替他獅子街石橋東邊，使了一百二十兩銀子，買了一所房屋居住。門面兩間，到底四層，一層做客位，一層供養佛像祖先，一層做住房，一層做廚房。自從搬過來，那街坊鄰舍知他是西門慶伙計，不敢怠慢，都送茶盒與他，又出人情慶賀。那中等人家稱他做韓大哥、韓大嫂。以下者趕著以叔嬸稱之。西門慶但來他家，韓道國就在鋪子里上宿，教老婆陪他自在頑耍。朝來暮往，街坊人家也都知道這件事，懼怕西門慶有錢有勢，誰敢惹他！見一月之間，西門慶也來行走三四次，與王六兒打的一似火炭般熱。<break time="100ms" />看看臘月時分，西門慶在家亂著送東京並府縣、軍衛、本衛衙門中節禮。有玉皇廟吳道官使徒弟送了四盒禮物，並天地疏、新春符、謝竈誥。西門慶正在上房吃飯，玳安兒拿進帖來，上寫著：「王皇廟小道吳宗哲頓首拜。」西門慶看了說道：「出家人，又教他費心。」吩咐玳安，叫書童兒封一兩銀子拿回帖與他。月娘在旁，因話題起道：「一個出家人，你要便年頭節尾受他的禮物，到把前日你為李大姐生孩兒許的願醮，就叫他打了罷。」西門慶道：「早是你題起來，我許下一百二十分醮，我就忘死了。」月娘道：「原來你是個大謅答子貨！誰家願心是忘記的？你便有口無心許下，神明都記著。嗔道孩兒成日恁啾啾唧唧的，想就是這願心未還壓的他。」西門慶道：「既恁說，正月里就把這醮願，在吳道官廟裡還了罷。」月娘道：「昨日李大姐說，這孩子有些病痛兒的，要問那裡討個外名。」西門慶道：「又往那裡討外名？就寄名在吳道官廟裡就是了。」因問玳安：「他廟裡有誰在這裡？」玳安道：「是他第二個徒弟應春跟禮來的。」西門慶一面走出外邊來，那應春連忙磕頭說道：「家師父多拜上老爹，沒什麼孝順，使小徒弟來送這天地疏並些微禮兒，與老爹賞人。」西門慶止還了半禮，說道：「多謝你師父厚禮。」一面讓他坐。應春道：「小道怎麼敢坐！」西門慶道：「你坐了，我有話和你說。」那道士頭戴小帽，身穿青布直裰，謙遜數次，方纔把椅兒挪到旁邊坐下，問道：「老爹有甚鈞語吩咐？」西門慶道：「正月里，我有些醮願，要煩你師父替我還還兒，就要送小兒寄名，不知你師父閑不閑？」徒弟連忙立起身來說道：「老爹吩咐，隨問有甚經事，不敢應承。請問老爹，訂在正月幾時？」西門慶道：「就訂在初九，爺旦日罷。」徒弟道：「此日正是天誕。又《玉匣記》上我請律爺交慶，五福駢臻，修齋建醮甚好。請問老爹多少醮款？」西門慶道：「今歲七月，為生小兒許了一百二十分清醮。」徒弟又問：「那日延請多少道眾？」西門慶道：「請十六眾罷。」說畢，左右放桌兒待茶。先封十五兩經錢，另外又是一兩酬答他的節禮，又說：「道眾的襯施，你師父不消備辦，我這裡連阡張香燭一事帶去。」喜歡的道士屁滾尿流，臨出門謝了又謝，磕了頭兒又磕。<break time="100ms" />到正月初八日，先使玳安兒送了一石白米、一擔阡張、十斤官燭、五斤沉檀馬牙香、十六匹生眼布做襯施，又送了一對京段、兩壇南酒、四隻鮮鵝、四隻鮮雞、一對豚蹄、一腳羊肉、十兩銀子，與官哥兒寄名之禮。西門慶預先發帖兒，請下吳大舅、花大舅、應伯爵、謝希大四位相陪。陳敬濟騎頭口，先到廟中替西門慶瞻拜。到初九日，西門慶也沒往衙門中去，絕早冠帶，騎大白馬，僕從跟隨，前呼後擁，竟出東門往玉皇廟來。遠遠望見結彩寶幡，過街榜棚。須臾至山門前下馬，睜眼觀看，果然好座廟宇。但見：<break time="100ms" />　　青松鬱鬱，翠柏森森。金釘朱戶，玉橋低影軒官；碧瓦雕檐，繡幙高懸寶檻。七間大殿，中懸敕額金書；兩廡長廊，彩畫天神帥將。三天門外，離婁與師曠猙獰，左右階前，自虎與青龍猛勇。八寶殿前，侍立是長生玉女，九龍床上，坐著個不壞金身。金鐘撞處，三千世界盡皈依；玉磬鳴時，萬象森羅皆拱極。朝天閣上，天風吹下步虛聲；演法壇中，夜月常聞仙佩響。自此便為真紫府，更於何處覓蓬萊？<break time="100ms" />西門慶由正門而入，見頭一座流星門上，七尺高朱紅牌架，列著兩行門對，大書：<break time="100ms" />　　黃道天開，祥啟九天之閶闔，迓金輿翠蓋以延恩；<break time="100ms" />　　玄壇日麗，光臨萬聖之幡幢，誦寶笈瑤章而闡化。<break time="100ms" />到了寶殿上，懸著二十四字齋題，大書著：「靈寶答天謝地，報國酬恩，九轉玉樞，酬盟寄名，吉祥普滿齋壇。」兩邊一聯：<break time="100ms" />　　先天立極，仰大道之巍巍，庸申至悃；<break time="100ms" />　　昊帝尊居，鑒清修之翼翼，上報洪恩。
    </voice>
</speak>
