<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />這潘金蓮識字，取過紅紙袋兒，扯出送來的經疏，看見上面西門慶底下同室人吳氏，旁邊只有李氏，再沒別人，心中就有幾分不忿，拿與眾人瞧：「你說賊三等兒九格的強人！你說他偏心不偏心？這上頭只寫著生孩子的，把俺每都是不在數的，都打到贅字號里去了。」孟玉樓問道：「可有大姐姐沒有？」金蓮道：「沒有大姐姐倒好笑。」月娘道：「也罷了，有了一個，也就是一般。莫不你家有一隊伍人，也都寫上，惹的道士不笑話麽？」金蓮道：「俺每都是劉湛兒鬼兒麽？比那個不出材的，那個不是十個月養的哩！」正說著，李瓶兒從前邊抱了官哥兒來。孟玉樓道：「拿過衣服來，等我替哥哥穿。」李瓶兒抱著，孟玉樓替他戴上道髻兒，套上項牌和兩道索，唬的那孩子只把眼兒閉著，半日不敢出氣兒。玉樓把道衣替他穿上。吳月娘吩咐李瓶兒：「你把這經疏，拿個阡張頭兒，親往後邊佛堂中，自家燒了罷。」那李瓶兒去了。玉樓抱弄孩子說道：「穿著這衣服，就是個小道士兒。」金蓮接過來說道：「什麼小道士兒，倒好象個小太乙兒！」被月娘正色說了兩句道： 「六姐，你這個什麼話，孩兒們面上，快休恁的。」那金蓮訕訕的不言了。一回，那孩子穿著衣服害怕，就哭起來。李瓶兒走來，連忙接過來，替他脫衣裳時，就拉了一抱裙奶屎。孟玉樓笑道：「好個吳應元，原來拉屎也有一托盤。」月娘連忙叫小玉拿草紙替他抹。不一時，那孩子就磕伏在李瓶兒懷裡睡著了。李瓶兒道：「小大哥原來困了，媽媽送你到前邊睡去罷。」吳月娘一面把桌面都散了，請大妗子、楊娘、潘姥姥眾人出來吃齋。<break time="100ms" />看看晚來。原來初八日西門慶因打醮，不用葷酒。潘金蓮晚夕就沒曾上的壽，直等到今晚來家與他遞酒，來到大門站立。不想等到日落時分，只陳敬濟和玳安自騎頭口來家。潘金蓮問：「你爹來了？」敬濟道：「爹怕來不成了，我來時，醮事還未了，才拜懺，怕不弄到起更！道士有個輕饒素放的，還要謝將吃酒。」金蓮聽了，一聲兒沒言語，使性子回到上房裡，對月娘說：「賈瞎子傳操──乾起了個五更！隔牆掠肝腸──死心塌地，兜肚斷了帶子──沒得絆了！剛纔在門首站了一回，見陳姐夫騎頭口來了，說爹不來了，醮事還沒了，先打發他來家。」月娘道：「他不來罷，咱每自在，晚夕聽大師父、王師父說因果、唱佛曲兒。」正說著，只見陳敬濟掀簾進來，已帶半酣兒，說：「我來與五娘磕頭。」問大姐：「有鐘兒，尋個兒篩酒，與五娘遞一鐘兒。」大姐道：「那裡尋鐘兒去？只恁與五娘磕個頭兒。到住回，等我遞罷。你看他醉的腔兒，恰好今日打醮，只好了你，吃的恁憨憨的來家。」月娘便問道：「你爹真個不來了？玳安那奴才沒來？」陳敬濟道：「爹見醮事還沒了，恐怕家裡沒人，先打發我來了，留下玳安在那裡答應哩。吳道士再三不肯放我，強死強活拉著吃了兩三大鐘酒，才來了。」月娘問：「今日有那幾個在那裡？」敬濟道：「今日有大舅和門外花大舅、應三叔、謝三叔，又有李銘、吳惠兩個小優兒。不知纏到多咱晚。只吳大舅來了。門外花大舅叫爹留住了，也是過夜的數。」金蓮沒見李瓶兒在跟前，便道：「陳姐夫，你也叫起花大舅來？是那門兒親，死了的知道罷了。你叫他李大舅才是。」敬濟道：「五娘，你老人家鄉里姐姐嫁鄭恩──睜著個眼兒，閉著個眼兒罷了。」大姐道：「賊囚根子，快磕了頭，趁早與我外頭挺去！又口裡恁汗邪胡說了！」敬濟於是請金蓮轉上，踉踉蹌蹌磕了四個頭，往前邊去了。<break time="100ms" />不一時，掌上燈燭，放桌兒，擺上菜兒，請潘姥姥、楊姑娘、大妗子與眾人來。金蓮遞了酒，打發坐下，吃了面。吃到酒闌，收了家活，抬了桌出去。月娘吩咐小玉把儀門關了，炕上放下小桌兒，眾人圍定兩個姑子，正在中間焚下香，秉著一對蠟燭，聽著他說因果。先是大師父講說，講說的乃是西天第三十二祖下界降生東土，傳佛心印的佛法因果，直從張員外家豪大富說起，漫漫一程一節，直說到員外感悟佛法難聞，棄了家園富貴，竟到黃梅寺修行去。說了一回，王姑子又接念偈言。<break time="100ms" />念了一回，吳月娘道：「師父餓了，且把經請過，吃些甚麼。」一面令小玉安排了四碟兒素菜咸食，又四碟薄脆、蒸酥糕餅，請大妗子、楊姑娘、潘姥姥陪二位師父吃。大妗子說：「俺每都剛吃的飽了，教楊姑娘陪個兒罷，他老人家又吃著個齋。」月娘連忙用小描金碟兒，每樣揀了點心，放在碟兒里，先遞與兩位師父，然後遞與楊姑娘，說道：「你老人家陪二位請些兒。」婆子道：「我的佛爺，老身吃的夠了。」又道：「這碟兒里是燒骨朵，姐姐你拿過去，只怕錯揀到口裡。」把眾人笑的了不得。月娘道：「奶奶，這個是廟上送來托葷咸食。你老人家只顧用，不妨事。」楊姑娘道：「既是素的，等老身吃。老身乾凈眼花了，只當做葷的來。」正吃著，只見來興兒媳婦子惠香走來。月娘道：「賊臭肉，你也來做什麼？」惠香道：「我也來聽唱曲兒。」月娘道：「儀門關著，你打那裡進來了？」玉簫道：「他廚房封火來。」月娘道：「嗔道恁鼻兒烏嘴兒黑的，成精鼓搗，來聽什麼經！」
    </voice>
</speak>
