<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四十回　抱孩童瓶兒希寵　妝丫鬟金蓮市愛
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　種就藍田玉一株，看來的的可人娛。多方珍重好支持，掌中珠。<break time="100ms" />　　傞俹漫驚新態變，妖嬈偏與舊時殊。相逢一見笑成痴，少人知。<break time="100ms" />話說當夜月娘和王姑子一炕睡。王姑子因問月娘：「你老人家怎的就沒見點喜事兒？」月娘道：「又說喜事哩！前日八月里，因買了對過喬大戶房子，平白俺每都過去看。上他那樓梯，一腳躡滑了，把個六七個月身扭掉了。至今再誰見甚麼喜兒來！」王姑子道：「我的奶奶，有七個月也成形了！」月娘道：「半夜裡掉下榪子里，我和丫頭點燈撥著瞧，倒是個小廝兒。」王姑子道：「我的奶奶，可惜了！怎麼來扭著了？還是胎氣坐的不牢。你老人家養出個兒來，強如別人。你看前邊六娘，進門多少時兒，倒生了個兒子，何等的好！」月娘道：「他各人的兒女，隨天罷了。」王姑子道：「也不打緊，俺每同行一個薛師父，一紙好符水藥。前年陳郎中娘子，也是中年無子，常時小產了幾胎，白不存，也是吃了薛師父符藥，如今生了好不好一個滿抱的小廝兒！一家兒歡喜的要不得。只是用著一件物件兒難尋。」 月娘問道：「什麼物件兒？」王姑子道：「用著頭生孩子的衣胞，拿酒洗了，燒成灰兒，伴著符藥，揀壬子日，人不知，鬼不覺，空心用黃酒吃了。算定日子兒不錯，至一個月就坐胎氣，好不准！」月娘道：「這師父是男僧女僧？在那裡住？」王姑子道：「他也是俺女僧，也有五十多歲。原在地藏庵兒住來，如今搬在南首法華庵兒做首座，好不有道行！他好少經典兒！又會講說《金剛科儀》各樣因果寶捲，成月說不了。專在大人家行走，要便接了去，十朝半月不放出來。」月娘道： 「你到明日請他來走走，」王姑子道：「我知道。等我替你老人家討了這符藥來著。止是這一件兒難尋，這裡沒尋處。恁般如此，你不如把前頭這孩子的房兒，借情跑出來使了罷。」月娘道：「緣何損別人安自己。我與你銀子，你替我慢慢另尋便了。」王姑子道：「這個到只是問老娘尋，他才有。我替你整治這符水，你老人家吃了管情就有。難得你明日另養出來，隨他多少，十個明星當不的月！」月娘吩咐：「你卻休對人說。」王姑子道：「好奶奶，傻了我？肯對人說！」說了一回，方睡了。一宿晚景題過。<break time="100ms" />到次日，西門慶打廟裡來家，月娘才起來梳頭。玉簫接了衣服，坐下。月娘因說：「昨日家裡六姐等你來上壽，怎的就不來了？」西門慶悉把醮事未了，吳親家晚夕費心，擺了許多桌席──「吳大舅先來了，留住我和花大哥、應二哥、謝希大。兩個小優兒彈唱著，俺每吃了一夜酒。今早我便先進城來了，應二哥他三個還吃酒哩。」告訴了一回。玉簫遞茶吃了。也沒往衙門裡去，走到前邊書房裡，歪著床上就睡著了。落後潘金蓮、李瓶兒梳了頭，抱著孩子出來，都到上房，陪著吃茶。月娘向李瓶兒道：「他爹來了這一日，在前頭哩，我叫他吃茶食，他不吃。如今有了飯了。你把你家小道士替他穿上衣裳，抱到前頭與他爹瞧瞧去。」潘金蓮道：「我也去。等我替道士兒穿衣服。」於是戴上銷金道髻兒，穿上道衣，帶了頂牌符索，套上小鞋襪兒，金蓮就要奪過去。月娘道：「叫他媽媽抱罷。你這蜜褐色桃繡裙子不耐污，撒上點子臢到了不成。」於李瓶兒抱定官哥兒，潘金蓮便跟著，來到前邊西廂房內。書童見他二人掀簾，連忙就躲出來了。金蓮見西門慶臉朝里睡，就指著孩子說：「老花子，你好睡！小道士兒自家來請你來了。大媽媽房裡擺下飯，叫你吃去，你還不快起來，還推睡兒！」那西門慶吃了一夜酒的人，丟倒頭，那顧天高地下，鼾睡如雷。<break time="100ms" />金蓮與李瓶兒一邊一個坐在床上，把孩子放在他面前，怎禁的鬼混，不一時把西門弄醒了。睜開眼看見官哥兒在面前，穿著道士衣服，喜歡的眉開眼笑。連忙接過來，抱到懷裡，與他親個嘴兒。金蓮道：「好乾凈嘴頭子，就來親孩兒！小道士兒吳應元，你噦他一口，你說昨日在那裡使牛耕地來，今日乏困的這樣的，大白日困覺？昨日叫五媽只顧等著你。你恁大膽，不來與五媽磕頭。」西門慶道：「昨日醮事散得晚。晚夕謝將，整吃了一夜。今日到這咱還一頭酒，在這裡睡回，還要往尚舉人家吃酒去。」金蓮道：「你不吃酒去罷了。」西門慶道：「他家從昨日送了帖兒來，不去惹人家不怪！」金蓮道：「你去，晚夕早些兒來家，我等著你哩。」李瓶兒道：「他大媽媽擺下飯了，又做了些酸筍湯，請你吃飯去哩。」西門慶道：「我心裡還不待吃，等我去喝些湯罷。」於是起來往後邊去了。<break time="100ms" />這潘金蓮見他去了，一屁股就坐在床上正中間，腳蹬著地爐子說道：「這原來是個套炕子。」伸手摸了摸褥子里，說道：「到且是燒的滾熱的炕兒。」瞧了瞧旁邊桌上，放著個烘硯瓦的銅絲火爐兒，隨手取過來，叫：「李大姐，那邊香幾兒上牙盒裡盛的甜香餅兒，你取些來與我。」一面揭開了，拿幾個在火炕內，一面夾在襠里，拿裙子裹的沿沿的，且薰熱身上。坐了一回，李瓶兒說道：「咱進去罷，只怕他爹吃了飯出來。」金蓮道：「他出來不是？怕他麽！」於是二人抱著官哥，進入後邊來。良久，西門慶吃了飯，吩咐排軍備馬，午後往尚舉人家吃酒去了。潘姥姥先去了。
    </voice>
</speak>
