<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />且說晚夕王姑子要家去。月娘悄悄與了他一兩銀子，叫他休對大師姑說，好歹請薛姑子帶了符藥來。王姑子接了銀子，和月娘說：「我這一去，只過十六日才來。就替你尋了那件東西兒來。」月娘道：「也罷，你只替我幹的停當，我還謝你。」於是作辭去了。看官聽說：但凡大人家，似這等尼僧牙婆，決不可抬舉。在深宮大院，相伴著婦女，俱以談經說典為由，背地裡送暖偷寒，甚麼事兒不幹出來？有詩為證：<break time="100ms" />　　最有緇流不可言，深宮大院哄嬋娟。此輩若皆成佛道，西方依舊黑漫漫。<break time="100ms" />卻說金蓮晚夕走到鏡臺前，把鬏髻摘了，打了個盤頭楂髻，把臉搽的雪白，抹的嘴唇兒鮮紅，戴著兩個金燈籠墜子，貼著三個面花兒，帶著紫銷金箍兒，尋了一套紅織金祆兒，下著翠藍緞子裙：要妝丫頭，哄月娘眾人耍子。叫將李瓶兒來與他瞧。把李瓶兒笑的前仰後合，說道：「姐姐，你妝扮起來，活象個丫頭。我那屋裡有紅布手巾，替你蓋著頭。等我往後邊去，對他們只說他爹又尋了個丫頭，唬他們唬，管定就信了。」春梅打著燈籠在頭裡走，走到儀門首，撞見陳敬濟，笑道：「我道是誰來，這個就是五娘幹的營生！」李瓶兒叫道：「姐夫，你過來，等我和你說了，著你先進去見他們，只如此這般。」敬濟道：「我有法兒哄他。」於是先走到上房裡。眾人都在炕上坐著吃茶，敬濟道：「娘，你看爹平白里叫薛嫂兒使了十六兩銀子，買了人家一個二十五歲，會彈唱的姐兒，剛纔拿轎子送將來了。」月娘道： 「真個？薛嫂兒怎不先來對我說？」敬濟道：「他怕你老人家罵他，送轎子到大門首，就去了。丫頭便叫他們領進來了。」大妗子還不言語，楊姑娘道：「官人有這幾房姐姐夠了，又要他來做什麼？」月娘道：「好奶奶，你禁的！有錢就買一百個有什麼多？俺們都是老婆當軍──充數兒罷了！」玉簫道：「等我瞧瞧去。」只見月亮地里，原是春梅打燈籠，落後叫了來安兒打著，和李瓶兒後邊跟著，搭著蓋頭，穿著紅衣服進來。慌的孟玉樓、李嬌兒都出來看。良久，進入房裡。玉簫挨在月娘邊說道：「這個是主子，還不磕頭哩！」一面揭了蓋頭。那潘金蓮插燭也似磕下頭去，忍不住撲吃的笑了。玉樓道：「好丫頭，不與你主子磕頭，且笑！」月娘笑了，說道：「這六姐成精死了罷！把俺每哄的信了。」玉樓道：「我不信。」楊姑娘道：「姐姐，你怎的見出來不信？」玉樓道：「俺六姐平昔磕頭，也學的那等磕了頭起來，倒退兩步才拜。」楊姑娘道：「還是姐姐看的出來，要著老身就信了。」李兒道：「我也就信了。剛纔不是揭蓋頭，他自家笑，還認不出來。」正說著，只見琴童兒抱進氈包來，說：「爹來家了。」孟玉樓道：「你且藏在明間里。等他進來，等我哄他哄。」<break time="100ms" />不一時，西門慶來到，楊姑娘、大妗子出去了，進入房內椅子上坐下。月娘在旁不言語。玉樓道：「今日薛嫂兒轎子送人家一個二十歲丫頭來，說是你叫他送來要他的，你恁大年紀，前程也在身上，還幹這勾當？」西門慶笑道：「我那裡叫他買丫頭來？信那老淫婦哄你哩！」玉樓道：「你問大姐姐不是？丫頭也領在這裡，我不哄你。你不信，我叫出來你瞧。」於是叫玉簫：「你拉進那新丫頭來，見你爹。」那玉簫掩著嘴兒笑，又不敢去拉，前邊走了走兒，又回來了，說道：「他不肯來。」玉樓道：「等我去拉，恁大膽的奴才，頭兒沒動，就扭主子，也是個不聽指教的！」一面走到明間內。只聽說道：「怪行貨子，我不好罵的！人不進去，只顧拉人，拉的手腳兒不著。」玉樓笑道：「好奴才，誰家使的你恁沒規矩，不進來見你主子磕頭。」一面拉進來。西門慶燈影下睜眼觀看，卻是潘金蓮打著揸髻裝丫頭，笑的眼沒縫兒。那金蓮就坐在旁邊椅子上。玉樓道：「好大膽丫頭！新來乍到，就恁少條失教的，大剌剌對著主子坐著！」月娘笑道，「你趁著你主子來家，與他磕個頭兒罷。」那金蓮也不動，走到月娘裡間屋裡，一頓把簪子拔了，戴上鬏髻出來。月娘道：「好淫婦，討了誰上頭話，就戴上鬏髻了！」眾人又笑了一回。月娘告訴西門慶說：「今日喬親家那裡，使喬通送了六個帖兒來，請俺們十二日吃看燈酒。咱到明日，不先送些禮兒去？」西門慶道：「明早叫來興兒，買四盤餚品、一壇南酒送去就是了。到明日，咱家發柬，十四日也請他娘子，並周守備娘子、荊都監娘子、夏大人娘子、張親家母。大妗子也不必家去了。教賁四叫將花兒匠來，做幾架煙火。王皇親家一起扮戲的小廝，叫他來扮《西廂記》。往院中再把吳銀兒、李桂姐接了來。你們在家看燈吃酒，我和應二哥、謝子純往獅子街樓上吃酒去。」說畢，不一時放下桌兒，安排酒上來。
    </voice>
</speak>
