<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四十一回　兩孩兒聯姻共笑嬉　二佳人憤深同氣苦
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　瀟灑佳人，風流才子，天然吩咐成雙。蘭堂綺席，燭影耀熒煌。<break time="100ms" />　　數幅紅羅錦繡，寶妝篆、金鴨焚香。分明是，芙蕖浪里，一對鴛鴦。<break time="100ms" />話說西門慶在家中，裁縫攢造衣服，那消兩日就完了。到十二日，喬家使人邀請。早晨，西門慶先送了禮去。那日，月娘並眾姊妹、大妗子，六頂轎子一搭兒起身。留下孫雪娥看家。奶子如意兒抱著官哥，又令來興媳婦蕙秀伏侍疊衣服，又是兩頂小轎。<break time="100ms" />西門慶在家，看著賁四叫了花兒匠來扎縛煙火，在大廳、捲棚內掛燈，使小廝拿帖兒往王皇親宅內定下戲子，俱不必細說。後晌時分，走到金蓮房中。金蓮不在家，春梅在旁伏侍茶飯，放桌兒吃酒。西門慶因對春梅說：「十四日請眾官娘子，你們四個都打扮出去，與你娘跟著遞酒，也是好處。」春梅聽了，斜靠著桌兒說道： 「你若叫，只叫他三個出去，我是不出去。」西門慶道：「你怎的不出去？」春梅道：「娘們都新做了衣裳，陪侍眾官戶娘子便好看。俺們一個一個只像燒煳了卷子一般，平白出去惹人家笑話。」西門慶道：「你們都有各人的衣服首飾、珠翠花朵。」春梅道：「頭上將就戴著罷了，身上有數那兩件舊片子，怎麼好穿出去見人的！到沒的羞剌剌的。」西門慶笑道：「我曉的你這小油嘴兒，見你娘們做了衣裳，卻使性兒起來。不打緊，叫趙裁來，連大姐帶你四個，每人都裁三件：一套緞子衣裳、一件遍地錦比甲。」春梅道：「我不比與他。我還問你要件白綾襖兒，搭襯著大紅遍地錦比甲兒穿。」西門慶道：「你要不打緊，少不的也與你大姐裁一件。」春梅道：「大姑娘有一件罷了，我卻沒有，他也說不的。」西門慶於是拿鑰匙開樓門，揀了五套緞子衣服、兩套遍地錦比甲兒，一匹白綾裁了兩件白綾對衿襖兒。惟大姐和春梅是大紅遍地錦比甲兒，迎春、玉簫、蘭香，都是藍綠顏色；衣服都是大紅緞子織金對衿襖，翠藍邊拖裙，共十七件。一面叫了趙裁來，都裁剪停當。又要一匹黃紗做裙腰，貼里一色都是杭州絹兒。春梅方纔喜歡了，陪侍西門慶在屋裡吃了一日酒，說笑頑耍不題。<break time="100ms" />且說吳月娘眾妹妹到了喬大戶家。原來喬大戶娘子那日請了尚舉人娘子，並左鄰朱台官娘子、崔親家母，並兩個外甥侄女兒──段大姐及吳舜臣媳婦兒鄭三姐。叫了兩個妓女，席前彈唱。聽見月娘眾姊妹和吳大妗子到了，連忙出儀門首迎接，後廳敘禮。趕著月娘呼姑娘，李嬌兒眾人都排行叫二姑娘、三姑娘……，俱依吳大妗子那邊稱呼之禮。又與尚舉人、朱台官娘子敘禮畢，段大姐、鄭三姐向前拜見了。各依次坐下。丫環遞過了茶，喬大戶出來拜見，謝了禮。他娘子讓進眾人房中去寬衣服，就放桌兒擺茶，請眾堂客坐下吃茶。奶子如意兒和蕙秀在房中看官哥兒，另自管待。須臾，吃了茶到廳，屏開孔雀，褥隱芙蓉，正面設四張桌席。讓月娘坐了首位，其次就是尚舉人娘子、吳大妗子、朱台官娘子、李嬌兒、孟玉樓、潘金蓮、李瓶兒，喬大戶娘子，關席坐位，旁邊放一桌，是段大姐、鄭三姐，共十一位。兩個妓女在旁邊唱。上了湯飯，廚役上來獻了頭一道水晶鵝，月娘賞了二錢銀子；第二道是頓爛［火誇］蹄兒，月娘又賞了一錢銀子；第三道獻燒鴨，月娘又賞了一錢銀子。喬大戶娘子下來遞酒，遞了月娘過去，又遞尚舉人娘子。月娘就下來往後房換衣服、勻臉去了。<break time="100ms" />孟玉樓也跟下來，到了喬大戶娘子卧房中，只見奶子如意兒看守著官哥兒，在炕上鋪著小褥子兒躺著。他家新生的長姐，也在旁邊卧著。兩個你打我下兒，我打你下兒頑耍。把月娘、玉樓見了，喜歡的要不得，說道：「他兩個倒好象兩口兒。」只見吳大妗子進來，說道：「大妗子，你來瞧瞧，兩個倒象小兩口兒。」大妗子笑道：「正是。孩兒每在炕上，張手蹬腳兒的，你打我，我打你，小姻緣一對兒耍子。」喬大戶娘子和眾堂客都進房到。吳大妗子如此這般說。喬大戶娘子道：「列位親家聽著，小家兒人家，怎敢攀的我這大姑娘府上？」月娘道：「親家好說，我家嫂子是何人？鄭三姐是何人？我與你愛親做親，就是我家小兒也玷辱不了你家小姐，如何卻說此話？」玉樓推著李瓶兒說道：「李大姐，你怎的說？」那李瓶兒只是笑。吳妗子道：「喬親家不依，我就惱了。」尚舉人娘子和朱台官娘子皆說道： 「難為吳親家厚情，喬親家你休謙辭了。」因問：「你家長姐去年十一月生的？」月娘道：「我家小兒六月廿三日生的，原大五個月，正是兩口兒。」眾人不由分說，把喬大戶娘子和月娘、李瓶兒拉到前廳，兩個就割了衫襟。兩個妓女彈唱著。旋對喬大戶說了，拿出果盒、三段紅來遞酒。月娘一面吩咐玳安、琴童快往家中對西門慶說。旋抬了兩壇酒、三匹緞子、紅綠板兒絨金絲花、四個螺甸大果盒。兩家席前，掛紅吃酒。一面堂中畫燭高擎，花燈燦爛，麝香靉靉，喜笑匆匆。兩個妓女，啟朱唇，露皓齒，輕撥玉阮，斜抱琵琶唱著。
    </voice>
</speak>
