<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四十二回　逞豪華門前放煙火　賞元宵樓上醉花燈
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　星月當空萬燭燒，人間天上兩元宵。樂和春奏聲偏好，人蹈衣歸馬亦嬌。<break time="100ms" />　　易老韶光休浪度，最公白髮不相饒。千金博得斯須刻，吩咐譙更仔細敲。<break time="100ms" />話說西門慶打發喬家去了，走來上房，和月娘、大妗子、李瓶兒商議。月娘道：「他家既先來與咱孩子送節，咱少不得也買禮過去，與他家長姐送節。就權為插定一般，庶不差了禮數。」大妗子道：「咱這裡，少不的立上個媒人，往來方便些。」月娘道：「他家是孔嫂兒，咱家安上誰好？」西門慶道：「一客不煩二主，就安上老馮罷。」於是，連忙寫了請帖八個，就叫了老馮來，同玳安拿請帖盒兒，十五日請喬老親家母、喬五太太並尚舉人娘子、朱序班娘子、崔親家母、段大姐、鄭三姐來赴席，與李瓶兒做生日，並吃看燈酒。一面吩咐來興兒，拿銀子早定下蒸酥點心並羹果食物。又是兩套遍地錦羅緞衣服，一件大紅小袍兒、一頂金絲縐紗冠兒、兩盞雲南羊角珠燈、一盒衣翠、一對小金手鐲、四個金寶石戒指兒。十四日早裝盒擔，叫女婿陳敬濟和賁四穿青衣服押送過去。喬大戶那邊，酒筵管待，重加答賀。回盒中，又回了許多生活鞋腳，俱不必細說。正亂著，應伯爵來講李智、黃四官銀子事，看見，問其所以。西門慶告訴與喬大戶結親之事：「十五日好歹請令正來陪親家坐坐。」伯爵道：「嫂子呼喚，房下必定來。」西門慶道：「今日請眾堂官娘子吃酒，咱每往獅子街房子內看燈去罷。」伯爵應諾去了，不題。<break time="100ms" />且說那日院中吳銀兒先送了四盒禮來，又是兩方銷金汗巾，一雙女鞋，送與李瓶兒上壽，就拜乾女兒。月娘收了禮物，打發轎子回去。李桂姐只到次日才來，見吳銀兒在這裡，便悄悄問月娘：「他多咱來的？」月娘如此這般告他說：「昨日送了禮來，拜認你六娘做乾女兒了。」李桂姐聽了，一聲兒沒言語。一日只和吳銀兒使性子，兩個不說話。<break time="100ms" />卻說前廳王皇親家二十名小廝，兩個師父領著，挑了箱子來，先與西門慶磕頭。西門慶吩咐西廂房做戲房，管待酒飯。不一時，周守備娘子、荊都監母親荊太太與張團練娘子，都先到了。俱是大轎，排軍喝道，家人媳婦跟隨。月娘與眾姊妹，都穿著袍出來迎接，至後廳敘禮。與眾親相見畢，讓坐遞茶，等著夏提刑娘子到才擺茶。不料等到日中，還不見來。小廝邀了兩三遍，約午後才喝了道來，抬著衣匣，家人媳婦跟隨，許多僕從擁護。鼓樂接進後廳，與眾堂客見畢禮數，依次序坐下。先在捲棚內擺茶，然後大廳上坐。春梅、玉簫、迎春、蘭香，都是齊整妝束，席上捧茶斟酒。那日扮的是《西廂記》。<break time="100ms" />不說畫堂深處，珠圍翠繞，歌舞吹彈飲酒。單表西門慶打發堂客上了茶，就騎馬約下應伯爵、謝希大，往獅子街房裡去了。吩咐四架煙火，拿一架那裡去。晚夕，堂客跟前放兩架。旋叫了個廚子，家下抬了兩食盒下飯菜蔬，兩壇金華酒去。又叫了兩個唱的──董嬌兒、韓玉釧兒。原來西門慶已先使玳安雇轎子，請王六兒同往獅子街房裡去。玳安見婦人道：「爹說請韓大嬸，那裡晚夕看放煙火。」婦人笑道：「我羞剌剌，怎麼好去的，你韓大叔知道不嗔？」玳安道：「爹對韓大叔說了，教你老人家快收拾哩。因叫了兩個唱的，沒人陪他。」那婦人聽了，還不動身。一回，只見韓道國來家。玳安道：「這不是韓大叔來了。韓大嬸這裡，不信我說哩。」 婦人向他漢子說，「真個叫我去？」韓道國道：「老爹再三說，兩個唱的沒人陪他，請你過去，晚夕就看放煙火。你還不收拾哩！剛纔教我把鋪子也收了，就晚夕一搭兒里坐坐。保官兒也往家去了，晚夕該他上宿哩。」婦人道：「不知多咱才散，你到那裡坐回就來罷，家裡沒人，你又不該上宿。」說畢，打扮穿了衣服，玳安跟隨，逕到獅子街房裡來。來昭妻一丈青早在房裡收拾下床炕、帳幔、褥被，安息沉香薰的噴鼻香。房裡吊著一對紗燈，籠著一盆炭火。婦人走到裡面炕上坐下。一丈青走出來，道了萬福，拿茶吃了。西門慶與應伯爵看了回燈，才到房子里。兩個在樓上打雙陸。樓上除了六扇窗戶，掛著帘子，下邊就是燈市，十分鬧熱。打了回雙陸，收拾擺飯吃了，二人在簾里觀看燈市。但見：<break time="100ms" />　　萬井人煙錦繡圍，香車寶馬鬧如雷。鰲山聳出青雲上，何處游人不看來？
    </voice>
</speak>
