<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />二人看了一回，西門慶忽見人叢里謝希大、祝實念，同一個戴方巾的在燈棚下看燈，指與伯爵瞧。因問：「那戴方巾的，你可認的他？」伯爵道：「此人眼熟，不認的他。」西門慶便叫玳安：「你去下邊，悄悄請了謝爹來。休教祝麻子和那人看見。」玳安小廝賊，一直走下樓來，挨到人鬧里，待祝實念和那人先過去了，從旁邊出來，把謝希大拉了一把。慌的希大回身觀看，卻是玳安。玳安道：「爹和應二爹在這樓上，請謝爹說話。」希大道：「你去，我知道了。等我陪他兩個到粘梅花處，就來見你爹。」玳安便一道煙去了。希大到了粘梅花處，向人鬧處，就叉過一邊，由著祝實念和那一個人只顧尋。他便走來樓上，見西門慶、應伯爵兩個作揖，因說道：「哥來此看燈，早晨就不呼喚兄弟一聲？」西門慶道：「我早晨對眾人，不好邀你每的。已托應二哥到你家請你去，說你不在家。剛纔，祝麻子沒看見麽？」因問：「那戴方巾的是誰？」希大道：「那戴方巾的，是王昭宣府里王三官兒。今日和祝麻子到我家，要問許不與先生那裡借三百兩銀子。央我和老孫、祝麻子作保，要干前程，入武學肄業。我那裡管他這閑帳！剛纔陪他燈市裡走了走，聽見哥呼喚，我只伴他到粘梅花處，交我乘人亂，就叉開了走來見哥。」因問伯爵： 「你來多大回了？」伯爵道：「哥使我先到你家，你不在，我就來了，和哥在這裡打了這回雙陸。」西門慶問道：「你吃了飯不曾？」謝希大道：「早晨從哥那裡出來，和他兩個搭了這一日，誰吃飯來！」西門慶吩咐玳安：「廚下安排飯來，與你謝爹吃。」不一時，就是春盤小菜、兩碗稀爛下飯、一碗|肉粉湯、兩碗白米飯。希大獨自一個，吃的裡外乾凈，剩下些汁湯兒，還泡了碗吃了。玳安收下家活去。希大在旁看著兩個打雙陸。<break time="100ms" />只見兩個唱的門首下了轎子，抬轎的提著衣裳包兒，笑進來。伯爵在窗里看見，說道：「兩個小淫婦兒，這咱才來。」吩咐玳安：「且別教他往後邊去，先叫他樓上來見我。」希大道：「今日叫的是那兩個？」玳安道：「是董嬌兒、韓玉釧兒。」忙下樓說道：「應二爹叫你說話。」兩個那裡肯來，一直往後走了。見了一丈青，拜了，引他入房中。看見王六兒頭上戴著時樣扭心鬏髻兒，身上穿紫潞綢襖兒，玄色披襖兒、白挑線絹裙子，下邊露兩隻金蓮，拖的水髩長長的，紫膛色，不十分搽鉛粉，學個中人打扮，耳邊帶著丁香兒。進門只望著他拜了一拜，都在炕邊頭坐了。小鐵棍拿茶來，王六兒陪著吃了。兩個唱的，上上下下把眼只看他身上。看一回，兩個笑一回，更不知是什麼人。落後，玳安進來，兩個悄悄問他道：「房裡那一位是誰？」玳安沒的回答，只說是：「俺爹大姨人家，接來看燈的。」兩個聽的，從新到房中說道：「俺每頭裡不知是大姨，沒曾見的禮，休怪。」於是插燭磕了兩個頭。慌的王六兒連忙還下半禮。落後，擺上湯飯來，陪著同吃。兩個拿樂器，又唱與王六兒聽。<break time="100ms" />伯爵打了雙陸，下樓來小解凈手，聽見後邊唱，點手兒叫玳安，問道：「你告我說，兩個唱的在後邊唱與誰聽？」玳安只是笑，不做聲，說道：「你老人家曹州兵備 ──管事寬。唱不唱，管他怎的？」伯爵道：「好賊小油嘴，你不說，愁我不知道？」玳安笑道：「你老人家知道罷了，又問怎的？」說畢，一直往後走了。伯爵上的樓來，西門慶又與謝希大打了三貼雙陸。只見李銘、吳惠兩個驀地上樓來磕頭。伯爵道：「好呀！你兩個來的正好，怎知道俺每在這裡？」李銘跪下說道：「小的和吳惠先到宅里來，宅里說爹在這邊擺酒。特來伏侍爹每。」西門慶道：「也罷，你起來伺候。玳安，快往對門請你韓大叔去。」不一時，韓道國到了，作了揖，坐下。一面放桌兒，擺上春盤案酒來，琴童在旁邊篩酒。伯爵與希大居上，西門慶主位，韓道國打橫，坐下把酒來篩；一面使玳安後邊請唱的去。<break time="100ms" />少頃，韓玉釧兒、董嬌兒兩個，慢條斯禮上樓來。望上不當不正磕下頭去。伯爵罵道：「我道是誰來，原來是這兩個小淫婦兒。頭裡我叫著，怎的不先來見我？這等大膽！到明日，不與你個功德，你也不怕。」董嬌兒笑道：「哥兒那裡隔牆掠個鬼臉兒，可不把我唬殺！」韓玉釧兒道：「你知道，愛奴兒掇著獸頭城往裡掠──好個丟醜兒的孩兒！」伯爵道：「哥，你今日忒多餘了。有了李銘、吳惠在這裡唱罷了，又要這兩個小淫婦做什麼？還不趁早打發他去。大節夜，還趕幾個錢兒，等住回晚了，越發沒人要了。」韓玉釧兒道：「哥兒，你怎麼沒羞？大爹叫了俺每來答應，又不伏侍你，你怎的閑出氣？」伯爵道：「傻小歪剌骨兒，你見在這裡，不伏侍我，你說伏侍誰？」韓玉釧道：「唐胖子掉在醋缸里──把你撅酸了。」伯爵道：「賊小淫婦兒，是撅酸了我。等住回散了家去時，我和你答話。我左右有兩個法兒，你原出得我手！」董嬌兒問道：「哥兒，那兩個法兒？說來我聽。」伯爵道：「我頭一個，是對巡捕說了，拿你犯夜，教他拿了去，拶你一頓好拶子。十分不巧，只消三分銀子燒酒，把抬轎的灌醉了，隨你這小淫婦兒去，天晚到家沒錢，不怕鴇子不打。」韓玉釧道：「十分晚了，俺每不去，在爹這房子里睡。再不，叫爹差人送俺每，王媽媽支錢一百文，不在於你。好淡嘴女又十撇兒。」伯爵道：「我是奴才，如今年程反了，拿三道三。」說笑回，兩個唱的在旁彈唱春景之詞。
    </voice>
</speak>
