<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />眾人才拿起湯飯來吃，只見玳安兒走來，報道：「祝爹來了。」眾人都不言語。不一時，祝實念上的樓來，看見伯爵和謝希大在上面，說道：「你兩個好吃，可成個人。」因說：「謝子純，哥這裡請你，也對我說一聲兒，三不知就走的來了，叫我只顧在粘梅花處尋你。」希大道：「我也是誤行，才撞見哥在樓上和應二哥打雙陸。走上來作揖，被哥留住了。」西門慶因令玳安兒：「拿椅兒來，我和祝兄弟在下邊坐罷。」於是安放鐘箸，在下席坐了。廚下拿了湯飯上來，一齊同吃。西門慶只吃了一個包兒，呷了一口湯，因見李銘在旁，都遞與李銘下去吃了。那應伯爵、謝希大、祝實念、韓道國，每人吃一大深碗八寶攢湯，三個大包子，還零四個桃花燒賣，只留了一個包兒壓碟兒。左右收下湯碗去，斟上酒來飲酒。希大因問祝實念道：「你陪他到那裡才拆開了？怎知道我在這裡？」祝實念如此這般告說：「我因尋了你一回尋不著，就同王三官到老孫家會了，往許不與先生那裡，借三百兩銀子去，吃孫寡嘴老油嘴把借契寫差了。」希大道：「你每休寫上我，我不管。左右是你與老孫作保，討保頭錢使。」因問：「怎的寫差了？」祝實念道：「我那等吩咐他，文書寫滑著些，立與他三限才還。他不依我，教我從新把文書又改了。」希大道：「你立的是那三限？」祝實念道：「頭一限，風吹轆軸打孤雁；第二限，水底魚兒跳上岸；第三限，水裡石頭泡得爛。這三限交還他。」謝希大道：「你這等寫著，還說不滑哩。」祝實念道：「你到說的好，倘或一朝天旱水淺，朝廷挑河，把石頭吃做工的兩三钁頭砍得稀爛，怎了？那時少不的還他銀子。」眾人說笑了一回。<break time="100ms" />看看天晚，西門慶吩咐樓上點燈，又樓檐前一邊一盞羊角玲燈，甚是奇巧。家中，月娘又使棋童兒和排軍，抬送了四個攢盒，都是美口糖食、細巧果品。西門慶叫棋童兒問道：「家中眾奶奶們散了不曾？誰使你送來？」棋童道：「大娘使小的送來，與爹這邊下酒。眾奶奶們還未散哩。戲文扮了四折，大娘留在大門首吃酒，看放煙火哩。」西門慶問：「有人看沒有？」棋童道：「擠圍著滿街人看。「西門慶道：「我吩咐留下四名青衣排軍，拿桿欄攔人伺候，休放閑雜人挨擠。」棋童道： 「小的與平安兒兩個，同排軍都看放了煙火，並沒閑雜人攪擾。」西門慶聽了，吩咐把桌上飲饌都搬下去，將攢盒擺上，廚下又拿上一道果餡元宵來。兩個唱的在席前遞酒。西門慶吩咐棋童回家看去。一面重篩美酒，再設珍羞，叫李銘、吳惠席前彈唱了一套燈詞。唱畢，吃了元宵，韓道國先往家去了。少頃，西門慶吩咐來昭將樓下開下兩間，吊掛上帘子，把煙火架抬出去。西門慶與眾人在樓上看，教王六兒陪兩個粉頭和一丈青在樓下觀看。玳安和來昭將煙火安放在街心裡。須臾，點著。那兩邊圍看的，挨肩擦膀，不知其數。都說西門大官府在此放煙火，誰人不來觀看？果然扎得停當好煙火。但見：<break time="100ms" />　　一丈五高花樁，四周下山棚熱鬧。最高處一隻仙鶴，口裡銜著一封丹書，乃是一枝起火，一道寒光，直鑽透斗牛邊。然後，正當中一個西瓜炮迸開，四下里人物皆著，觱剝剝萬個轟雷皆燎徹。彩蓮舫，賽月明，一個趕一個，猶如金燈衝散碧天星；紫葡萄，萬架千株，好似驪珠倒掛水晶簾。霸玉鞭，到處響亮；地老鼠，串繞人衣。瓊盞玉台，端的旋轉得好看；銀蛾金彈，施逞巧妙難移。八仙捧壽，名顯中通；七聖降妖，通身是火。黃煙兒，綠煙兒，氤氳籠罩萬堆霞；緊吐蓮，慢吐蓮，燦爛爭開十段錦。一丈菊與煙蘭相對，火梨花共落地桃爭春。樓臺殿閣，頃刻不見巍峨之勢；村坊社鼓，仿佛難聞歡鬧之聲。貨郎擔兒，上下光焰齊明；鮑老車兒，首尾迸得粉碎。五鬼鬧判，焦頭爛額見猙獰；十面埋伏，馬到人馳無勝負。總然費卻萬般心，只落得火滅煙消成煨燼。<break time="100ms" />應伯爵見西門慶有酒了，剛看罷煙火下樓來，因見王六兒在這裡，推小凈手，拉著謝希大、祝實念，也不辭西門慶就走了。玳安便道：「二爹那裡去？」伯爵向他耳邊說道：「傻孩子，我頭裡說的那本帳，我若不起身，別人也只顧坐著，顯的就不趣了。等你爹問，你只說俺每都跑了。」落後，西門慶見煙火放了，問伯爵等那裡去了，玳安道：「應二爹和謝爹都一路去了。小的攔不回來，多上覆爹。」西門慶就不再問了。因叫過李銘、吳惠來，每人賞了一大巨杯酒與他吃。吩咐：「我且不與你唱錢，你兩個到十六日早來答應。還是應二爹三個並眾伙計當家兒，晚夕在門首吃酒。」李銘跪下道：「小的告稟爹：十六日和吳惠、左順、鄭奉三個，都往東平府，新升的胡爺那裡到任，官身去，只到後晌才得來。」西門慶道：「左右俺每晚夕才吃酒哩。你只休誤了就是了。」二人道：「小的並不敢誤。」兩個唱的也就來拜辭出門。西門慶吩咐：「明日，家中堂客擺酒，李桂姐、吳銀姐都在這裡，你兩個好歹來走一走。」二人應諾了，一同出門，不在話下。西門慶吩咐來昭、玳安、琴童收家活。滅息了燈燭，就往後邊房裡去了。
    </voice>
</speak>
