<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />不一時，李瓶兒和吳銀兒都打扮出來，到月娘房裡。月娘問他：「金子怎的不見了？剛纔惹他爹和六姐兩個，在這裡好不辨了這回嘴，差些兒沒曾辨惱了打起來！吃我勸開了。他爹就往人家吃酒去了。吩咐小廝買狼筋去了。等他晚上來家，要把各房丫頭抽起來。你屋裡丫頭老婆管著那一門兒來？看著孩子耍，便不見了他一錠金子。是一個半個錢的東西兒也怎的？」李瓶兒道：「平白他爹拿進四錠金子來與孩子耍，我亂著陪大妗子和鄭三姐並他二娘坐著說話，誰知就不見了一錠。如今丫頭推奶子，奶子推老馮。急的馮媽媽哭哭啼啼，只要尋死。無眼難明勾當，如今冤誰的是？」吳銀兒道：「天麽，天麽！每常我還和哥兒耍子，早是今日我在這邊屋裡梳頭，沒曾過去。不然怎了？雖然爹娘不言語，你我心上何安！誰人不愛錢？俺裡邊人家，最忌叫這個名聲兒，傳出去醜聽！」<break time="100ms" />正說著，只見韓玉釧兒、董嬌兒兩個提著衣包兒進來，笑嘻嘻先向月娘、大妗子、李瓶兒磕了頭，起來望著吳銀兒拜了一拜，說道：「銀姐昨日沒家去？」吳銀兒道：「你怎的曉得？」董嬌兒道：「昨日，俺兩個都在燈市街房子里唱來，大爹對俺們說，教俺今日來伏侍奶奶。」一面月娘讓他兩個坐下。須臾，小玉拿了兩盞茶來。那韓玉釧兒、董嬌兒連忙立起身來接茶，還望小玉拜了一拜。吳銀兒因問：「你兩個昨日唱多咱散了？」韓玉釧道：「俺們到家，也有二更多了，同你兄弟吳惠都一路去的。」說了一回話，月娘吩咐玉簫：「早些打發他們吃了茶罷。等住回只怕那邊人來忙了。」一面放下桌兒，兩方春槅、四盒茶食。月娘使小玉：「你二娘房裡，請了桂姐來同吃了茶罷。」不一時，和他姑娘來到，兩個各道了禮數坐下，同吃了茶，收過家活去。<break time="100ms" />忽見迎春打扮著，抱了官哥兒來，頭上戴了金梁緞子八吉祥帽兒，身穿大紅氅衣兒，下邊白綾襪兒、緞子鞋兒，胸前項牌符索，手上小金鐲兒。李瓶兒看見說道： 「小大官兒，沒人請你，來做什麼？」一面接過來，放在膝蓋上。看見一屋里人，把眼不住的看了這個，又看那個。桂姐坐在月娘炕上，笑引逗他耍子，道：「哥子只看著這裡，想必要我抱他。」於是用手引了他引兒，那孩子就撲到懷裡教他抱。吳大妗子笑道：「恁點小孩兒，他也曉的愛好！」月娘接過來說：「他老子是誰！到明日大了，管情也是小嫖頭兒。」孟玉樓道：「若做了小嫖頭兒，叫大媽媽就打死了。」李瓶兒道：「小廝，你姐姐抱，只休溺了你姐姐衣服，我就打死了！」桂姐道：「耶嚛！怕怎麼？溺了也罷，不妨事。我心裡要抱哥兒耍耍兒。」於是與他兩個嘴搵嘴兒耍子。董嬌兒、韓玉釧兒說道：「俺兩個來了這一日，還沒曾唱個兒與娘每聽。」因取樂器，韓玉釧兒琵琶，董嬌兒彈箏，吳銀兒也在旁邊陪唱。唱了一套「繁華滿月開」《金索掛梧桐》。唱出一句來，端的有落塵繞梁之聲，裂石流雲之響，把官哥兒唬的在桂姐懷裡只磕倒著，再不敢抬頭出氣兒。月娘看見，便叫：「李大姐，你接過孩子來，教迎春抱到屋裡去罷。好個不長進的小廝，你看唬的那臉兒！」這李瓶兒連忙接過來，叫迎春掩著他耳朵，抱的往那邊房裡去了。<break time="100ms" />四個唱的正唱著，只見玳安進來，說道：「小的到喬親家娘那邊邀來，朱奶奶、尚舉人娘子，都過喬親家來了，只等著喬五太太到了就來了。大門前邊、大廳上，都有鼓樂迎接。娘每都收拾伺候就是了。」月娘又吩咐後廳明間鋪下錦毯，安放坐位。捲起簾來，金鉤雙控，蘭麝香飄。春梅、迎春、玉簫、蘭香，都打扮起來。家人媳婦都插金戴銀，披紅垂綠，準備迎接新親。只見應伯爵娘子應二嫂先到了，應保跟著轎子。月娘等迎接進來。見了禮數，明間內坐下，向月娘拜了又拜，說：「俺家的常時打攪，多蒙看顧！」月娘道：「二娘，好說！常時累你二爹。」良久，只聞喝道之聲漸近，前廳鼓樂響動。平安兒先進來報道：「喬太太轎子到了！」須臾，黑壓壓一群人，跟著五頂大轎落在門首。惟喬五太太轎子在頭裡，轎上是垂珠銀頂、天青重沿、綃金走水轎衣，使藤棍喝路。後面家人媳婦坐小轎跟隨，四名校尉抬衣箱、火爐，兩個青衣家人騎著小馬，後面隨從。其餘就是喬大戶娘子、朱台官娘子、尚舉人娘子、崔大官媳婦、段大姐，並喬通媳婦也坐著一頂小轎，跟來收疊衣裳。<break time="100ms" />吳月娘與李嬌兒、孟玉樓、潘金蓮、李瓶兒、孫雪娥，一個個打扮的似粉妝玉琢，錦繡耀目，都出二門迎接。眾堂客簇擁著喬五太太進來。生的五短身材，約七旬年紀，戴著疊翠寶珠冠，身穿大紅宮繡袍兒，近面視之，鬢髮皆白。正是：眉分八道雪，髻綰一窩絲，眼如秋水微渾，鬢似楚山雲淡。接入後廳，先與吳大妗子敘畢禮數，然後與月娘等廝見。月娘再三請太太受禮，太太不肯，讓了半日，受了半禮。次與喬大戶娘子，又敘其新親家之禮，彼此道及款曲，謝其厚儀。已畢，然後向錦屏正面設放一張錦裀座位，坐了喬五太太，其次就讓喬大戶娘子。喬大戶娘子再三辭說：「侄婦不敢與五太太上僭。」讓朱台官、尚舉人娘子，兩個又不肯。彼此讓了半日，喬五太太坐了首座，其餘客東主西，兩分頭坐了。當中大方爐火廂籠起火來，堂中氣暖如春。春梅、迎春、玉簫、蘭香，一般兒四個丫頭，都打扮起來，在跟前遞茶。
    </voice>
</speak>
