<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四十三回　爭寵愛金蓮惹氣　賣富貴吳月攀親
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　情懷增悵望，新歡易失，往事難猜。問籬邊黃菊，知為誰開？<break time="100ms" />　　謾道愁須滯酒，酒未醒、愁已先回。憑欄久，金波漸轉，白露點蒼苔。<break time="100ms" />話說西門慶歸家，已有三更時分，吳月娘還未睡，正和吳大妗子眾人說話，李瓶兒還伺候著與他遞酒。大妗子見西門慶來家，就過那邊去了。月娘見他有酒了，打發他脫了衣裳。只教李瓶兒與他磕了頭，同坐下，問了回今日酒席上話。玉簫點茶來吃。因有大妗子在，就往孟玉樓房中歇了。<break time="100ms" />到次日，廚役早來收拾酒席。西門慶先到衙門中拜牌，大發放。夏提刑見了，致謝日昨房下厚擾之意。西門慶道：「日昨甚是簡慢。恕罪，恕罪！」來家早有喬大戶家使孔嫂兒引了喬五太太家人送禮來了。西門慶收了，家人管待酒飯。孔嫂兒進月娘房裡坐的。吳舜臣媳婦兒鄭三姐轎子也先來了，拜了月娘眾人，都坐著吃茶。<break time="100ms" />正值李智、黃四關了一千兩香蠟銀子，賁四從東平府押了來家。應伯爵打聽得知，亦走來幫扶交納。西門慶令陳敬濟拿天平在廳上兌明白，收了。黃四又拿出四錠金鐲兒來，重三十兩，算一百五十兩利息之數，還欠五百兩，就要搗換了合同。西門慶吩咐二人：「你等過燈節再來計較。我連日家中有事。」那李智、黃四，老爺長，老爺短，千恩萬謝出門。應伯爵因記掛著二人許了他些業障兒，趁此機會好問他要，正要跟隨同去，又被西門慶叫住說話。因問：「昨日你每三個，怎的三不知就走了？」伯爵道：「昨日甚是深擾哥，本等酒多了。我見哥也有酒了，今日嫂子家中擺酒，一定還等哥說話。俺每不走了，還只顧纏到多咱？我猜哥今日也沒往衙門裡去，本等連日辛苦。」西門慶道：「我昨日來家，已有三更天氣。今日還早到衙門拜了牌，坐廳大發放，理了回公事。如今家中治料堂客之事。今日觀里打上元醮，拈了香回來，還趕往周菊軒家吃酒去，不知到多咱才得到家。」伯爵道：「虧哥好神思，你的大福。不是面獎，若是第二個也成不的。」兩個說了一回，西門慶要留伯爵吃飯，伯爵道：「我不吃飯，去罷。」西門慶又問：「嫂子怎的不來？」伯爵道：「房下轎子已叫下了，便來也。」舉手作辭出門，一直趕黃四、李智去了。正是：<break time="100ms" />　　假饒駕霧騰雲術，取火鑽冰只要錢。<break time="100ms" />西門慶打發伯爵去了，手中拿著黃烘烘四錠金鐲兒，心中甚是可愛，口中不言，心裡暗道：「李大姐生的這孩子，甚是腳硬，一養下來，我平地就得些官。我今日與喬家結親，又進這許多財。」於是用袖兒抱著那四錠金鐲兒，也不到後邊，徑往李瓶兒房裡來。正走到潘金蓮角門首，只見金蓮出來看見，叫他問道：「你手裡托的是什麼東西兒？過來我瞧瞧。」那西門慶道：「等我回來與你瞧。」托著一直往李瓶兒那邊去了。金蓮見叫不回他來，心中就有幾分羞訕，說道：「什麼罕稀貨，忙的這等唬人子剌剌的！不與我瞧罷，賊跌折腿的三寸貨強盜，進他門去，一齊的把那兩條腿崴折了，才現報了我的眼。」<break time="100ms" />卻說西門慶拿著金子，走入李瓶兒房裡，見李瓶兒才梳了頭，奶子正抱著孩子頑耍。西門慶一徑把四個金鐲兒抱著，教他手兒撾弄。李瓶兒道：「是那裡的？只怕冰了他手。」西門慶道：「是李智、黃四今日還銀子準折利錢的。」李瓶兒生怕冰著他，取了一方通花汗巾兒，與他裹著耍子。只見玳安走來說道：「雲伙計騎了兩匹馬來，在外邊請爹出去瞧。」西門慶問道：「雲伙計他是那裡的馬？」玳安道：「他說是他哥雲參將邊上捎來的。」正說著，只見後邊李嬌兒、孟玉樓陪著大妗子並他媳婦鄭三姐，都來李瓶兒房裡看官哥兒。西門慶丟了那四錠金子，就往外邊看馬去了。<break time="100ms" />李瓶兒見眾人來到，只顧與眾人見禮讓坐，也就忘記了孩子拿著這金子，弄來弄去，少了一錠。只見奶子如意兒問李瓶兒道：「娘沒曾收哥哥兒耍的那錠金子？怎只三錠，少了一錠了？」李瓶兒道：「我沒曾收，我把汗個子替他裹著哩。」如意兒道：「汗巾子也落在地下了。那裡得那錠金子？」屋裡就亂起來。奶子問迎春，迎春就問老馮。老馮道：「耶嚛，耶嚛！我老身就瞎了眼，也沒看見。老身在這裡恁幾年，莫說折針斷線我不敢動，娘他老人家知道我，就是金子，我老身也不愛。你每守著哥兒，怎的冤枉起我來了！」李瓶兒笑道：「你看這媽媽子說混話，這裡不見的，不是金子卻是什麼？」又罵迎春：「賊臭肉！平白亂的是些甚麼？等你爹進來，等我問他，只怕是你爹收了。怎的只收一錠兒？」孟玉樓問道：「是那裡金子？」李瓶兒道：「是他爹拿來的，與孩子耍。誰知道是那裡的。」
    </voice>
</speak>
