<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />且說西門慶在門首看馬，眾伙計家人都在跟前，叫小廝來回溜了兩趟。西門慶道：「雖是東路來的馬，鬃尾醜，不十分會行，論小行也罷了。」因問雲伙計道：「此馬你令兄那裡要多少銀子？」雲離守道：「兩匹只要七十兩。」西門慶道：「也不多。只是不會行，你還牽了去，另有好馬騎來，倒不說銀子。」說畢，西門慶進來，只見琴童來說：「六娘房裡請爹哩。」於是走入李瓶兒房裡來。李瓶兒問他：「金子你收了一錠去了？如何只三錠在這裡？」西門慶道：「我丟下，就外邊去看馬，誰收來！」李瓶兒道：「你沒收，卻往那裡去了？尋了這一日沒有。奶子推老馮，急的那老馮賭身罰咒，只是哭。」西門慶道：「端的是誰拿了，由他慢慢兒尋罷。」李瓶兒道：「頭裡因大妗子女兒兩個來，亂著就忘記了。我只說你收了出去，誰知你也沒收，就兩耽了。才尋起來，唬的他們都走了。」於是把那三錠，還交與西門慶收了。正值賁四傾了一百兩銀子來交，西門慶就往後邊收兌銀子去了。<break time="100ms" />且說潘金蓮聽見李瓶兒這邊嚷，不見了孩子耍的一錠金鐲子，得不的風兒就是雨兒，就先走來房裡，告月娘說：「姐姐，你看三寸貨幹的營生！隨你家怎的有錢，也不該拿金子與孩子耍。」月娘道：「剛纔他每告我說，他房裡不見了金鐲子，端的不知是那裡的？」金蓮道：「誰知他是那裡的！你還沒見，他頭裡從外邊拿進來，用襖子袖兒裹著，恰似八蠻進寶的一般。我問他是什麼，拿過來我瞧瞧。頭兒也不回，一直奔命往屋裡去了。遲了一回，反亂起來，說不見了一錠金子。乾凈就是他學三寸貨，說不見了，由他慢慢兒尋罷。你家就是王十萬也使不的。一錠金子，至少重十到兩，也值五六十兩銀子，平白就罷了？瓮里走了鱉──左右是他家一窩子。再有誰進他屋裡去？」正說著，只見西門慶進來，兌收賁四傾的銀子，把剩的那三錠金子交與月娘收了。因告訴月娘：「此是李智、黃四還的四錠金子，拿了與孩子耍了耍，就不見了一錠。」吩咐月娘：「你與我把各房裡丫頭叫出來審問審問。我使小廝街上買狼筋去了，早拿出來便罷，不然，我就叫狼筋抽起來。」月娘道：「論起來，這金子也不該拿與孩子，沉甸甸冰著他，一時砸了他手腳怎了！」潘金蓮在旁接過來說道：「不該拿與孩子耍？只恨拿不到他屋裡。頭裡叫著，想回頭也怎的，恰似紅眼軍搶將來的，不教一個人兒知道。這回不見了金子，虧你怎麼有臉兒來對大姐姐說！叫大姐姐替你查考各房裡丫頭，叫各房裡丫頭口裡不笑，毴眼裡也笑！」<break time="100ms" />幾句說的西門慶急了，走向前把金蓮按在月娘炕上，提起拳來，罵道：「狠殺我罷了！不看世界面上，把你這小歪剌骨兒，就一頓拳頭打死了！單管嘴尖舌快的，不管你事也來插一腳。」那潘金蓮就假做喬妝，哭將起來，說道：「我曉的你倚官仗勢，倚財為主，把心來橫了，只欺負的是我，你說你這般威勢，把一個半個人命兒打死了，不放在意里。那個攔著你手兒哩不成？你打不是的！我隨你怎麼打，難得只打得有這口氣兒在著，若沒了，愁我家那病媽媽子不問你要人！隨你家怎麼有錢有勢，和你家一遞一狀。你說你是衙門裡千戶便怎的？無故只是個破紗帽債殼子──窮官罷了，能禁的幾個人命？就不是教皇帝敢殺下人也怎麼！」幾句說的西門慶反呵呵笑了，說道：「你看這小歪剌骨兒，這等刁嘴！我是破紗帽窮官？教丫頭取我的紗帽來，我這紗帽那塊兒破？這清河縣問聲，我少誰家銀子？你說我是債殼子！」金蓮道：「你怎的叫我是歪剌骨來！」因蹺起一隻腳來，「你看老娘這腳，那些兒放著歪？你怎罵我是歪剌骨？」月娘在旁笑道：「你兩個銅盆撞了鐵刷帚。常言：惡人自有惡人磨，見了惡人沒奈何！自古嘴強的爭一步。六姐，也虧你這個嘴頭子，不然，嘴鈍些兒也成不的。」<break time="100ms" />那西門慶見奈何不過他，穿了衣裳往外去了。迎見玳安來說：「周爺家差人邀來了。請問爹先往打醮處去，往周爺家去？」西門慶吩咐：「打醮處，教你姐夫去罷。伺候馬，我往你周爺家吃酒去就是了。」只見王皇親家扮戲兩個師父率眾過來，與西門慶叩頭，西門慶教書童看飯與他吃，說：「今日你等用心伏侍眾奶奶，我自有重賞，休要上邊打箱去！」那師父跪下說道：「小的每若不用心答應，豈敢討賞！」西門慶因吩咐書童：「他唱了兩日，連賞賜封下五兩銀子賞他。」書童應諾。西門慶就上馬往周守備家吃酒去了。<break time="100ms" />單表潘金蓮在上房坐的，吳月娘便說：「你還不往屋裡勻勻那臉去！揉的恁紅紅的。等住回人來看著甚麼張致！誰叫你惹他來？我倒替你捏兩把汗。若不是我在跟前勸著，綁著鬼，是也有幾下子打在身上。漢子家臉上有狗毛，不知好歹，只顧下死手的和他纏起來了。不見了金子，隨他不見去，尋不尋不在你，又不在你屋裡不見了，平白扯著脖子和他強怎麼！你也丟了這口氣兒罷！」幾句說的金蓮閉口無言，往屋裡勻臉去了。
    </voice>
</speak>
