<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />兩個正打雙陸，忽見玳安兒來說道：「賁四拿了一座大螺鈿大理石屏鳳、兩架銅鑼銅鼓連鐺兒，說是白皇親家的，要當三十兩銀子，爹當與他不當？」西門慶道： 「你教賁四拿進來我瞧。」不一時，賁四與兩個人抬進去，放在廳堂上。西門慶與伯爵丟下雙陸，走出來看，原來是三尺闊五尺高可桌放的螺鈿描金大理石屏鳳，端的黑白分明。伯爵觀了一回，悄與西門慶道：「哥，你仔細瞧，恰好似蹲著個鎮宅獅子一般。兩架銅鑼銅鼓，都是彩畫金妝，雕刻雲頭，十分齊整。」在旁一力攛掇，說道：「哥，該當下他的。休說兩架銅鼓，只一架屏鳳，五十兩銀子還沒處尋去。」西門慶道：「不知他明日贖不贖。」伯爵道：「沒的說，贖甚麼？下坡車兒營生，及到三年過來，七本八利相等。」西門慶道：「也罷，教你姐夫前邊鋪子里兌三十兩與他罷。」剛打發去了，西門慶把屏鳳拂抹乾凈，安在大廳正面，左右看視，金碧彩霞交輝。因問：「吹打樂工吃了飯不曾？」琴童道：「在下邊吃飯哩。」西門慶道：「叫他吃了飯來吹打一回我聽。」於是廳內抬出大鼓來，穿廊下邊一帶安放銅鑼銅鼓，吹打起來，端的聲震雲霄，韻驚魚鳥。正吹打著，只見棋童兒請謝希大到了。進來與二人唱了喏，西門慶道：「謝子純，你過來估估這座屏風兒，值多少價？」謝希大近前觀看了半日，口裡只顧誇獎不已，說道：「哥，你這屏風，買得巧也得一百兩銀子，少也他不肯。」伯爵道：「你看，連這外邊兩架銅鑼銅鼓，帶鐺鐺兒，通共用了三十兩銀子。」那謝希大拍著手兒叫道：「我的南無耶，那裡尋本兒利兒！休說屏風，三十兩銀子還攪給不起這兩架銅鑼銅鼓來。你看這兩座架子，做的這工夫，朱紅彩漆，都照依官司里的樣範，少說也有四十斤響銅，該值多少銀子？怪不的一物一主，那裡有哥這等大福，偏有這樣巧價兒來尋你的。」<break time="100ms" />說了一回，西門慶請入書房裡坐的。不一時，李智、黃四也到了。西門慶說道：「你兩個如何又費心送禮來？我又不好受你的。」那李智、黃四慌的說道：「小人惶恐，微物胡亂與老爹賞人罷了。蒙老爹呼喚，不敢不來。」於是搬過座兒來，打橫坐了。須臾，小廝畫童兒拿了五盞茶上來，眾人吃了。少頃，玳安走上來請問： 「爹，在那裡放桌兒？」西門慶道：「就在這裡坐罷。」於是玳安與畫童兩個抬了一張八仙桌兒，騎著火盆安放。伯爵、希大居上，西門慶主位，李智、黃四兩邊打橫坐了。須臾，拿上春檠按酒，大盤大碗湯飯點心、各樣下飯。酒泛羊羔，湯浮桃浪。樂工都在窗外吹打。西門慶叫了吳銀兒席上遞酒，這裡前邊飲酒不題。<break time="100ms" />卻說李桂姐家保兒，吳銀兒家丫頭蠟梅，都叫了轎子來接。那桂姐聽見保兒來，慌的走到門外，和保兒兩個悄悄說了半日話，回到上房告辭要回家去。月娘再三留他道：「俺每如今便都往吳大妗子家去，連你每也帶了去。你越發晚了從他那裡起身，也不用轎子，伴俺每走百病兒，就往家去便了。」桂姐道：「娘不知，我家裡無人，俺姐姐又不在家，有我五姨媽那裡又請了許多人來做盒子會，不知怎麼盼我。昨日等了我一日，他不急時，不使將保兒來接我。若是閑常日子，隨娘留我幾日我也住了。」月娘見他不肯，一面教玉簫將他那原來的盒子，裝了一盒元宵、一盒白糖薄脆，交與保兒掇著，又與桂姐一兩銀子，打發他回去。這桂姐先辭月娘眾人，然後他姑娘送他到前邊，叫畫童替他抱了氈包，竟來書房門首，教玳安請出西門慶來說話。這玳安慢慢掀帘子進入書房，向西門慶請道：「桂姐家去，請爹說話。」 應伯爵道：「李桂兒這小淫婦兒，原來還沒去哩。」西門慶道：「他今日才家去。」一面走出前邊來。李姐與西門慶磕了四個頭，就道：「打攪爹娘這裡。」西門慶道：「你明日家去罷。」桂姐道：「家裡無人，媽使保兒拿轎子來接了。」又道：「我還有一件事對爹說：俺姑娘房裡那孩子，休要領出去罷。俺姑娘昨日晚夕又打了他幾下。說起來還小哩，也不知道甚麼，吃我說了他幾句，從今改了，他說再不敢了。不爭打發他出去，大節間，俺姑娘房中沒個人使，他心裡不急麽？自古木杓火杖兒短，強如手撥剌，爹好歹看我分上，留下這丫頭罷。」西門慶道：「既是你恁說，留下這奴才罷。」就吩咐玳安：「你去後邊對你大娘說，休要叫媒人去了。」玳安見畫童兒抱著桂姐氈包，說道：「拿桂姨氈包等我抱著，教畫童兒後邊說去罷。」那畫童應諾，一直往後邊去了。桂姐與西門慶說畢，又到窗子前叫道： 「應花子，我不拜你了，你娘家去。」伯爵道：「拉回賊小淫婦兒來，休放他去了，叫他且唱一套兒與我聽聽著。」桂姐道：「等你娘閑了唱與你聽。」伯爵道： 「恁大白日就家去了，便益了賊小淫婦兒了，投到黑還接好幾個漢子。」桂姐道：「汗邪了你這花子！」一面笑了出去。玳安跟著，打發他上轎去了。
    </voice>
</speak>
