<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />西門慶與桂姐說了話，就後邊更衣去了。應伯爵向謝希大說：「李家桂兒這小淫婦兒，就是個真脫牢的強盜，越發賊的疼人子！恁個大節，他肯只顧在人家住著？鴇子來叫他，又不知家裡有甚麼人兒等著他哩。」謝希大道：「你好猜。」悄悄向伯爵耳邊，如此這般。說未數句，伯爵道：「悄悄兒說，哥正不知道哩。」不一時，西門慶走的腳步兒響，兩個就不言語了。這應伯爵就把吳銀兒摟在懷裡，和他一遞一口兒吃酒，說道：「是我這乾女兒又溫柔，又軟款，強如李家狗不要的小淫婦兒一百倍了。」吳銀兒笑道：「二爹好罵。說一個就一個，百個就百個，一般一方之地也有賢有愚，可可兒一個就比一個來？俺桂姐沒惱著你老人家！」西門慶道： 「你問賊狗才，單管只六說白道的！」伯爵道：「你休管他，等我守著我這乾女兒過日子。乾女兒過來，拿琵琶且先唱個兒我聽。」這吳銀兒不忙不慌，輕舒玉指，款跨鮫綃，把琵琶橫於膝上，低低唱了一回《柳搖金》。伯爵吃過酒，又遞謝希大，吳銀兒又唱了一套。這裡吳銀兒遞酒彈唱不題。<break time="100ms" />且說畫童兒走到後邊，月娘正和孟玉樓、李瓶兒、大姐、雪娥並大師父，都在上房裡坐的，只見畫童兒進來。月娘才待使他叫老馮來，領夏花兒出去，畫童便道： 「爹使小的對大娘說，教且不要領他出去罷了。」月娘道：「你爹教賣他，怎的又不賣他了？你實說，是誰對你爹說，教休要領他出去？」畫童兒道：「剛纔小的抱著桂姨氈包，桂姨臨去對爹說，央及留下了將就使罷。爹使玳安進來對娘說，玳安不進來，使小的進來，他就奪過氈包送桂姨去了。」這月娘聽了，就有幾分惱在心中，罵玳安道：「恁賊兩頭獻勤欺主的奴才，嗔道頭裡使他叫媒人，他就說道爹叫領出去，原來都是他弄鬼。如今又幹辦著送他去了，住回等他進後來，和他答話。」正說著，只見吳銀兒前邊唱了進來。月娘對他說：「你家蠟梅接你來了。李家桂兒家去了，你莫不也要家去了罷？」吳銀兒道：「娘既留我，我又家去，顯的不識敬重了。」因問蠟梅：「你來做甚麼？」蠟梅道：「媽使我來瞧瞧你。」吳銀兒問道：「家裡沒甚勾當？」蠟梅道：「沒甚事。」吳銀兒道：「既沒事，你來接我怎的？你家去罷。娘留下我，晚夕還同眾娘們往妗奶奶家走百病兒去。我那裡回來，才往家去哩。」說畢，蠟梅就要走。月娘道：「你叫他回來，打發他吃些甚麼兒。」吳銀兒道：「你大奶奶賞你東西吃哩。等著就把衣裳包了帶了家去，對媽媽說，休教轎子來，晚夕我走了家去。」因問：「吳惠怎的不來？」蠟梅道：「他在家裡害眼哩。」月娘吩咐玉簫領蠟梅到後邊，拿下兩碗肉，一盤子饅頭，一甌子酒，打發他吃。又拿他原來的盒子，裝了一盒元宵、一盒細茶食，回與他拿去。<break time="100ms" />原來吳銀兒的衣裳包兒放在李瓶兒房裡，李瓶兒早尋下一套上色織金緞子衣服、兩方銷金汗巾兒、一兩銀子，安放在他氈包內與他。那吳銀兒喜孜孜辭道：「娘，我不要這衣服罷。」又笑嘻嘻道：「實和娘說，我沒個白襖兒穿，娘收了這緞子衣服，不拘娘的甚麼舊白綾襖兒，與我一件兒穿罷。」李瓶兒道：「我的白襖兒寬大，你怎的穿？」叫迎春：「拿鑰匙，大櫥櫃里拿一匹整白綾來與銀姐。」「對你媽說，教裁縫替你裁兩件好襖兒。」因問：「你要花的，要素的？」吳銀兒道：「娘，我要素的罷，圖襯著比甲兒好穿。」笑嘻嘻向迎春說道：「又起動姐往樓上走一遭，明日我沒甚麼孝順，只是唱曲兒與姐姐聽罷了。」<break time="100ms" />須臾，迎春從樓上取了一匹松江闊機尖素白綾，下號兒寫著「重三十八兩」，遞與吳銀兒。銀兒連忙與李瓶兒磕了四個頭，起來又深深拜了迎春八拜。李瓶兒道： 「銀姐，你把這緞子衣服還包了去，早晚做酒衣兒穿。」吳銀兒道：「娘賞了白綾做襖兒，怎好又包了這衣服去？」於是又磕頭謝了。<break time="100ms" />不一時，蠟梅吃了東西，交與他都拿回家去了。月娘便說：「銀姐，你這等我才喜歡。休學李桂兒那等喬張致，昨日和今早，只象卧不住虎子一般，留不住的，只要家去。可可兒家裡就忙的恁樣兒？連唱也不用心唱了。見他家人來接，飯也不吃就去了。銀姐，你快休學他。」吳銀兒道：「好娘，這裡一個爹娘宅里，是那個去處？就有虛篢放著別處使，敢在這裡使？桂姐年幼，他不知事，俺娘休要惱他。」正說著，只見吳大妗子家使了小廝來定兒來請，說道：「俺娘上覆三姑娘，好歹同眾位娘並桂姐、銀姐，請早些過去罷。又請雪姑娘也走走。」月娘道：「你到家對你娘說，俺們如今便收拾去。二娘害腿疼不去，他在家看家了。你姑夫今日前邊有人吃酒，家裡沒人，後邊姐也不去。李桂姐家去了。連大姐、銀姐和我們六位去。你家少費心整治甚麼，俺們坐一回，晚上就來。」因問來定兒：「你家叫了誰在那裡唱？」來定兒道：「是郁大姐。」說畢，來定兒先去了。月娘一面同玉樓、金蓮、李瓶兒、大姐並吳銀兒，對西門慶說了，吩咐奶子在家看哥兒，都穿戴收拾，共六頂轎子起身。派定玳安兒、棋童兒、來安兒三個小廝，四個排軍跟轎，往吳大妗子家來。正是：<break time="100ms" />　　萬井風光春落落，千門燈火夜沉沉。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
