<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />當下月娘與玉樓、瓶兒俱是貂鼠皮襖，都穿在身上，拜辭吳大妗子、二妗子起身。月娘與了郁大姐一包二錢銀子。吳銀兒道：「我這裡就辭了妗子、列位娘，磕了頭罷。」當下吳大妗子與了一對銀花兒，月娘與李瓶兒每人袖中拿出一兩銀子與他，磕頭謝了。吳大妗子同二妗子、鄭三姐都還要送月娘眾人，因見天氣落雪，月娘阻回去了。琴童道：「頭裡下的還是雪，這回沾在身上都是水珠兒，只怕濕了娘們的衣服，問妗子這裡討把傘打了家去。」吳二舅連忙取了傘來，琴童兒打著，頭裡兩個排軍打燈籠，引著一簇男女，走幾條小巷，到大街上。陳敬濟沿路放了許多花炮，因叫：「銀姐，你家不遠了，俺每送你到家。」月娘便問：「他家在那裡？」敬濟道：「這條衚衕內一直進去，中間一座大門樓，就是他家。」吳銀兒道：「我這裡就辭了娘每家去。」月娘道：「地下濕，銀姐家去罷，頭裡已是見過禮了。我還著小廝送你到家。」因叫過玳安：「你送送銀姐家去。」敬濟道：「娘，我與玳安兩個去罷。」月娘道：「也罷，你與他兩個同送他送。」那敬濟得不的一聲，同玳安一路送去了。<break time="100ms" />吳月娘眾人便回家來。潘金蓮路上說：「大姐姐，你原說咱每送他家去，怎的又不去了？」月娘笑道：「你也只是個小孩兒，哄你說耍子兒，你就信了。麗春院是那裡，你我送去？」金蓮道：「像人家漢子在院里嫖了來，家裡老婆沒曾往那裡尋去？尋出沒曾打成一鍋粥？」月娘道：「你等他爹到明日往院里去，你尋他尋試試。倒沒的教人家漢子當粉頭拉了去，看你──」兩個口裡說著，看看走到東街上，將近喬大戶門首。只見喬大戶娘子和他外甥媳婦段大姐，在門首站立。遠遠見月娘一簇男女過來，就要拉請進去。月娘再三說道：「多謝親家盛情，天晚了，不進去罷。」那喬大戶娘子那裡肯放，說道：「好親家，怎的上門兒怪人家？」強把月娘眾人拉進去了。客位內掛著燈，擺設酒果，有兩個女兒彈唱飲酒，不題。<break time="100ms" />卻說西門慶，在門首與伯爵眾人飲酒將闌。伯爵與希大整吃了一日，頂顙吃不下去，見西門慶在椅子上打盹，趕眼錯把果碟兒都倒在袖子里，和韓道國就走了。只落下賁四，陪西門慶打發了樂工賞錢。吩咐小廝收家火，熄燈燭，歸後邊去了。只見平安走來，賁四家叫道：「你們還不起身，爹進去了。」玉簫聽見，和迎春、蘭香慌的辭也不辭，都一溜煙跑了。只落下春梅，拜謝了賁四嫂，才慢慢走回來。看見蘭香在後邊脫了鞋趕不上，因罵道：「你們都搶棺材奔命哩！把鞋都跑脫了，穿不上，象甚腔兒！」到後邊，打聽西門慶在李嬌兒房裡，都來磕頭。大師父見西門慶進入李嬌兒房中，都躲到上房，和小玉在一處。玉簫進來，道了萬福，那小玉就說玉簫：「娘那裡使小廝來要皮襖，你就不來管管兒，只教我拿。我又不知那根鑰匙開櫥門，及自開了又沒有，落後卻在外邊大櫥拒里尋出來。你放在裡頭，怎昏搶了不知道？姐姐每都吃勾來了罷，幾曾見長出塊兒來！」玉簫吃的臉紅紅的，道：「怪小淫婦兒，如何狗撾了臉似的？人家不請你，怎的和俺們使性兒！」小玉道： 「我稀罕那淫婦請！」大師父在旁勸道：「姐姐每義讓一句兒罷，你爹在屋裡聽著。只怕你娘們來家，頓下些茶兒伺候。」正說著，只見琴童抱進氈包來。玉簫便問：「娘來了？」琴童道：「娘每來了，又被喬親家娘在門首讓進去吃酒哩，也將好起身。」兩個才不言語了。<break time="100ms" />不一時，月娘等從喬大戶娘子家出來。到家門首，賁四娘子走出來廝見。陳敬濟和賁四一面取出一架小煙火來，在門首又看放了一回煙火，方纔進來，與李嬌兒、大師父道了萬福。雪娥走來，向月娘磕了頭，與玉樓等三人見了禮。月娘因問：「他爹在那裡？」李嬌兒道：「剛纔在我那屋裡，我打發他睡了。」月娘一聲兒沒言語。只見春梅、迎春、玉簫、蘭香進來磕頭。李嬌兒便說：「今日前邊賁四嫂請了四個去，坐了回兒就來了。」月娘聽了，半日沒言語。罵道：「恁成精狗肉們，平白去做甚麼！誰教他去來？」李嬌兒道：「問過他爹才去來。」月娘道：「問他？好有張主的貨！你家初一十五開的廟門早了，放出些小鬼來了。」大師父道：「我的奶奶，恁四個上畫兒的姐姐，還說是小鬼。」月娘道：「上畫兒只畫的半邊兒，平白放出去做甚麼？與人家喂眼！」孟玉樓見月娘說來的不好，就先走了。落後金蓮見玉樓起身，和李瓶兒、大姐也走了。止落下大師父，和月娘同在一處睡了。那雪霰直下到四更方止。正是：<break time="100ms" />　　香消燭冷樓臺夜，挑菜燒燈掃雪天。
    </voice>
</speak>
