<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />不一時，四個都一答兒里出門。書童扯圍屏掩過半邊來，遮著過去。到了賁四家，賁四娘子見了，如同天上落下來的一般，迎接進屋裡。頂槅上點著繡球紗燈，一張桌兒上整齊餚菜。趕著春梅叫大姑，迎春叫二姑，玉簫是三姑，蘭香是四姑，都見過禮。又請過韓回子娘子來相陪。春梅、迎春上坐，玉簫、蘭香對席，賁四嫂與韓回子娘子打橫，長兒往來燙酒拿菜。按下這裡不題。<break time="100ms" />西門慶因叫過樂工來吩咐：「你每吹一套『東風料悄』《好事近》與我聽。」正值後邊拿上玫瑰元宵來，眾人拿起來同吃，端的香甜美味，入口而化，甚應佳節。李銘、王柱席前拿樂器，接著彈唱此詞，端的聲韻悠揚，疾徐合節。這裡彈唱飲酒不題。<break time="100ms" />且說玳安與陳敬濟袖著許多花炮，又叫兩個排軍拿著兩個燈籠，竟往吳大妗於家來接月娘。眾人正在明間飲酒，見了陳敬濟來：「教二舅和姐夫房裡坐，你大舅今日不在家，衛里看著造冊哩。」一面放桌兒，拿春盛點心酒菜上來，陪敬濟。玳安走到上邊，對月娘說：「爹使小的來接娘每來了，請娘早些家去，恐晚夕人亂，和姐夫一答兒來了。」月娘因頭裡惱他，就一聲兒沒言語答他。吳大妗子便叫來定兒：「拿些兒甚麼與玳安兒吃。」來定兒道：「酒肉湯飯，都前頭擺下了。」吳月娘道：「忙怎的？那裡才來乍到就與他吃！教他前邊站著，我每就起身。」吳大妗子道：「三姑娘慌怎的？上門兒怪人家？大節下，姊妹間，眾位開懷大坐坐兒。左右家裡有他二娘和他姐在家裡，怕怎的？老早就要家去！是別人家又是一說。」因叫郁大姐：「你唱個好曲兒，伏侍他眾位娘。」孟玉樓道：「他六娘好不惱他哩，說你不與他做生日。」郁大姐連忙下席來，與李瓶兒磕了四個頭，說道：「自從與五娘做了生日，家去就不好起來。昨日妗奶奶這裡接我，教我才收拾了來。若好時，怎的不與你老人家磕頭？」金蓮道：「郁大姐，你六娘不自在哩，你唱個好的與他聽，他就不惱你了。」那李瓶兒在旁只是笑，不做聲。郁大姐道：「不打緊，拿琵琶過來，等我唱。」大妗子叫吳舜臣媳婦鄭三姐：「你把你二位姑娘和眾位娘的酒兒斟上。這一日還沒上過鐘酒兒。」那郁大姐接琵琶在手，用心用意唱了一個《一江風》。<break time="100ms" />正唱著，月娘便道：「怎的這一回子恁涼凄凄的起來？」來安兒在旁說道：「外邊天寒下雪哩。」孟玉樓道：「姐姐，你身上穿的不單薄？我倒帶了個綿披襖子來了。咱這一回，夜深不冷麽？」月娘道：「既是下雪，叫個小廝家裡取皮襖來咱每穿。」那來安連忙走下來，對玳安說：「娘吩咐，叫人家去取娘們皮襖哩。」那玳安便叫琴童兒：「你取去罷，等我在這裡伺候。」那琴童也不問，一直家去了。少頃，月娘想起金蓮沒皮襖，因問來安兒：「誰取皮襖去了？」來安道：「琴童取去了。」月娘道：「也不問我，就去了。」玉樓道：「剛纔短了一句話，不該教他拿俺每的，他五娘沒皮襖，只取姐姐的來罷。」月娘道：「怎的沒有？還有當的人家一件皮襖，取來與六姐穿就是了。」因問：「玳安那奴才怎的不去，卻使這奴才去了？你叫他來！」一面把玳安叫到跟前，吃月娘儘力罵了幾句道：「好奴才！使你怎的不動？又坐壇遣將兒，使了那個奴才去了。也不問我聲兒，三不知就去了。怪不的你做大官兒，恐怕打動你展翅兒，就只遣他去！」玳安道：「娘錯怪了小的。頭裡娘吩咐若是叫小的去，小的敢不去？來安下來，只說叫一個家裡去。」月娘道：「那來安小奴才敢吩咐你？俺每恁大老婆，還不敢使你哩！如今慣的你這奴才們有些摺兒也怎的？一來主子煙薰的佛像──掛在牆上，有恁施主，有恁和尚。你說你恁行動兩頭戳舌，獻勤出尖兒，外合里應，好懶食饞，背地瞞官作弊，幹的那繭兒我不知道哩！頭裡你家主子沒使你送李桂兒家去，你怎的送他？人拿著氈包，你還匹手奪過去了。留丫頭不留丫頭不在你，使你進來說，你怎的不進來？你便送他，圖嘴吃去了，卻使別人進來。須知我若罵只罵那個人了。你還說你不久慣牢成！」玳安道：「這個也沒人，就是畫童兒過的舌。爹見他抱著氈包，教我：『你送送你桂姨去罷』，使了他進來的。娘說留丫頭不留丫頭不在於小的，小的管他怎的！」月娘大怒，罵道：「賊奴才，還要說嘴哩！我可不這裡閑著和你犯牙兒哩。你這奴才，脫脖倒［土幻］過颺了。我使著不動，耍嘴兒，我就不信到明日不對他說，把這欺心奴才打與你個爛羊頭也不算。」吳大妗子道：「玳安兒，還不快替你娘每取皮襖去。」又道：「姐姐，你吩咐他拿那裡皮襖與他五娘穿？」潘金蓮接過來說道：「姐姐，不要取去，我不穿皮襖，教他家裡捎了我的披襖子來罷。人家當的，好也歹也，黃狗皮也似的，穿在身上，教人笑話，也不長久，後還贖的去了。」月娘道：「這皮襖倒不是當的，是李智少十六兩銀子準折的。當的王招宣府里那件皮襖，與李嬌兒穿了。」因吩咐玳安：「皮襖在大櫥里，叫玉簫尋與你，就把大姐的皮襖也帶了來。」
    </voice>
</speak>
