<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />玳安把嘴谷都，走出來，陳敬濟問道：「你到那去？」玳安道：「精是攮氣的營生，一遍生活兩遍做，這咱晚又往家裡跑一遭。」逕走到家。西門慶還在大門首吃酒，傅伙計、雲主管都去了，還有應伯爵、謝希大、韓道國、賁四眾人吃酒未去，便問玳安：「你娘們來了？」玳安道：「沒來，使小的取皮襖來了。」說畢，便往後走。先是琴童到家，上房裡尋玉簫要皮襖。小玉坐在炕上正沒好氣，說道：「四個淫婦今日都在賁四老婆家吃酒哩。我不知道皮襖放在那裡，往他家問他要去。」 這琴童一直走到賁四家，且不叫，在窗外悄悄覷聽。只見賁四嫂說道：「大姑和三姑，怎的這半日酒也不上，菜兒也不揀一箸兒？嫌俺小家兒人家，整治的不好吃也怎的？」春梅道：「四嫂，俺每酒夠了。」賁四嫂道：「耶嚛！沒的說。怎的這等上門兒怪人家！」又叫韓回子老婆：「你是我的切鄰，就如副東一樣，三姑、四姑跟前酒，你也替我勸勸兒，怎的單板著，象客一般？」又叫長姐：「篩酒來，斟與三姑吃，你四姑鐘兒淺斟些兒罷。」蘭香道：「我自來吃不的。」賁四嫂道：「你姐兒們今日受餓，沒甚麼可口的菜兒管待，休要笑話。今日要叫了先生來，唱與姑娘們下酒，又恐怕爹那裡聽著。淺房淺屋，說不的俺小家兒人家的苦。」說著，琴童兒敲了敲門，眾人都不言語了。長兒問：「是誰？」琴童道：「是我，尋姐說話。」一面開了門，那琴童入來。玉簫便問：「娘來了？」那琴童看著待笑，半日不言語。玉簫道：「怪雌牙的，誰與你雌牙？問著不言語。」琴童道：「娘每還在妗子家吃酒哩，見天陰下雪，使我來家取皮襖來，都教包了去哩。」玉簫道：「皮襖在描金箱子里不是，叫小玉拿與你。」琴童道：「小玉說教我來問你要。」玉簫道：「你信那小淫婦兒，他不知道怎的！」春梅道：「你每有皮襖的，都打發與他。俺娘沒皮襖，只我不動身。」蘭香對琴童：「你三娘皮襖，問小鸞要。」迎春便向腰裡拿鑰匙與琴童兒：「教繡春開裡間門拿與你。」<break time="100ms" />琴童兒走到後邊，上房小玉和玉樓房中小鸞，都包了皮襖交與他。正拿著往外走，遇見玳安，問道：「你來家做甚麼？」玳安道：「你還說哩！為你來了，平白教大娘罵了我一頓好的。又使我來取五娘的皮襖來。」琴童道：「我如今取六娘的皮襖去也。」玳安道：「你取了，還在這裡等著我，一答兒里去。你先去了不打緊，又惹的大娘罵我。」說畢，玳安來到上房。小玉正在炕上籠著爐臺烤火，口中嗑瓜子兒，見了玳安，問道：「你也來了？」玳安道：「你又說哩，受了一肚子氣在這裡。娘說我遣將兒。因為五娘沒皮襖，又教我來，說大櫥里有李三準折的一領皮襖，教拿去哩。」小玉道：「玉簫拿了裡間門上鑰匙，都在賁四家吃酒哩，教他來拿。」玳安道：「琴童往六娘房裡去取皮襖，便來也，教他叫去，我且歇歇腿兒，烤烤火兒著。」那小玉便讓炕頭兒與他，並肩相挨著向火。小玉道：「壺裡有酒，篩盞子你吃？」玳安道：「可知好哩，看你下顧。」小玉下來，把壺坐在火上，抽開抽屜，拿了一碟子臘鵝肉，篩酒與他。無人處兩個就摟著咂舌親嘴。<break time="100ms" />正吃著酒，只見琴童兒進來。玳安讓他吃了一盞子，便使他：「叫玉簫姐來，拿皮襖與五娘穿。」那琴童抱氈包放下，走到賁四家叫玉簫。玉簫罵道：「賊囚根子，又來做甚麼？」又不來。遞與鑰匙，教小玉開門。那小玉開了裡間房門，取了一把鑰匙，通了半日，白通不開。琴童兒又往賁四家問去。那玉簫道：「不是那個鑰匙。娘櫥里鑰匙在床褥子座下哩。」小玉又罵道：「那淫婦丁子釘在人家不來，兩頭來回，只教使我。」及開了，櫥里又沒皮襖。琴童兒來回走的抱怨道：「就死也死三日三夜，又撞著恁瘟死鬼小奶奶兒們，把人魂也走出了。」向玳安道：「你說此回去，又惹的娘罵。不說屋裡，只怪俺們。」走去又對玉簫說：「裡間娘櫥里尋，沒有皮襖。」玉簫想了想，笑道：「我也忘記，在外間大櫥里。」到後邊，又被小玉罵道：「淫婦吃那野漢子搗昏了，皮襖在這裡，卻到處尋。」一面取出來，將皮襖包了，連大姐皮襖都交付與玳安、琴童。<break time="100ms" />兩個拿到吳大妗子家，月娘又罵道：「賊奴才，你說同了都不來罷了。」那玳安不敢言語，琴童道：「娘的皮襖都有了，等著姐又尋這件青鑲皮襖。」於是打開取出來。吳大妗子燈下觀看，說道：「好一件皮襖。五娘，你怎的說他不好，說是黃狗皮。那裡有恁黃狗皮，與我一件穿也罷了。」月娘道：「新新的皮襖兒，只是面前歇胸舊了些兒。到明日，從新換兩個遍地金歇胸，就好了。孟玉樓拿過來，與金蓮戲道：「我兒，你過來，你穿上這黃狗皮，娘與你試試看好不好。」金蓮道：「有本事到明日問漢子要一件穿，也不枉的。平白拾人家舊皮襖披在身上做甚麼！」玉樓戲道：「好個不認業的，人家有這一件皮襖，穿在身上念佛。」於是替他穿上。見寬寬大大，金蓮才不言語。
    </voice>
</speak>
