<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四十六回　元夜遊行遇雪雨　妻妾戲笑卜龜兒
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　小市東門欲雪天，眾中依約見神仙。蕊黃香細貼金蟬。<break time="100ms" />　　飲散黃昏人草草，醉容無語立門前。馬嘶塵哄一街煙。<break time="100ms" />話說西門慶那日，打發吳月娘眾人往吳大妗子家吃酒去了。李智、黃四約坐到黃昏時分，就告辭起身。伯爵趕送出去，如此這般告訴：「我已替二公說了，準在明日還找五百兩銀子。」那李智、黃四向伯爵打了恭又打恭，去了。伯爵復到廂房中，和謝希大陪西門慶飲酒，只見李銘掀帘子進來。伯爵看見，便道：「李日新來了。」李銘扒在地下磕頭。西門慶問道：「吳惠怎的不來？」李銘道：「吳惠今日東平府官身也沒去，在家裡害眼。小的叫了王柱來了。」便叫王柱：「進來，與爹磕頭。」那王柱掀簾進入房裡，朝上磕了頭，與李銘站立在旁。伯爵道：「你家桂姐剛纔家去了，你不知道？」李銘道：「小的官身到家，洗了洗臉就來了，並不知道。」伯爵向西門慶說：「他兩個怕不的還沒吃飯哩，哥吩咐拿飯與他兩個吃。」書童在旁說：「二爹，叫他等一等，亦發和吹打的一答里吃罷，敢也拿飯去了。」 伯爵令書童取過一個托盤來，桌上掉了兩碟下飯，一盤燒羊肉，遞與李銘：「等拿了飯來，你每拿兩碗在這明間吃罷。」說書童兒：「我那傻孩子，常言道：方以類聚，物以群分。你不知，他這行人故雖是當院出身，小優兒比樂工不同，一概看待也罷了，顯的說你我不幫襯了。」被西門慶向伯爵頭上打了一下，笑罵道：「怪不的你這狗才，行計中人只護行計中人，又知這當差的甘苦。」伯爵道：「傻孩兒，你知道甚麼！你空做子弟一場，連『惜玉憐香』四個字你還不曉的。粉頭、小優兒如同鮮花一般，你惜憐他，越發有精神。你但折剉他，敢就《八聲甘州》懨懨瘦損，難以存活。」西門慶笑道：「還是我的兒曉的道理。」<break time="100ms" />那李銘、王柱須臾吃了飯，應伯爵叫過來吩咐：「你兩個會唱『雪月風花共裁剪』不會？」李銘道：「此是黃鐘，小的每記的。」於是，王柱彈琵琶，李銘|箏，頓開喉音唱了一套。唱完了，看看晚來，正是：<break time="100ms" />　　金烏漸漸落西山，玉兔看看上畫闌；佳人款款來傳報，月透紗窗衾枕寒。<break time="100ms" />西門慶命收了家火，使人請傅伙計、韓道國、雲主管、賁四、陳敬濟，大門首用一架圍屏安放兩張桌席，懸掛兩盞羊角燈，擺設酒筵，堆集許多春檠果盒，各樣餚饌。西門慶與伯爵、希大都一帶上面坐了，伙計、主管兩旁打橫。大門首兩邊，一邊十二盞金蓮燈。還有一座小煙火，西門慶吩咐等堂客來家時放。先是六個樂工，抬銅鑼銅鼓在大門首吹打。吹打了一回，又請吹細樂上來。李銘、王柱兩個小優兒箏、琵琶上來，彈唱燈詞。那街上來往圍看的人，莫敢仰視。西門慶帶忠靖冠，絲絨鶴氅，白綾襖子。玳安與平安兩個，一遞一桶放花兒。兩名排軍執攬桿攔擋閑人，不許向前擁擠。不一時，碧天雲靜，一輪皓月東升之時，街上游人十分熱鬧，但見：<break time="100ms" />　　戶戶鳴鑼擊鼓，家家品竹彈絲。游人隊隊踏歌聲，士女翩翩垂舞調。鰲山結彩，巍峨百尺矗晴雲；鳳禁褥香，縹緲千層籠綺隊。閑庭內外，溶溶寶月光輝；畫閣高低，燦燦花燈照耀。三市六街人鬧熱，鳳城佳節賞元宵。<break time="100ms" />且說春梅、迎春、玉簫、蘭香、小玉眾人，見月娘不在，聽見大門首吹打銅鼓彈唱，又放煙火，都打扮著走來，在圍屏後扒著望外瞧。書童兒和畫童兒兩個，在圍屏後火盆上篩酒。原來玉簫和書童舊有私情，兩個常時戲狎。兩個因按在一處奪瓜子兒嗑，不防火盆上坐著一錫瓶酒，推倒了，那火烘烘望上騰起來，漰了一地灰起去。那王簫還只顧嘻笑，被西門慶聽見，使下玳安兒來問：「是誰笑？怎的這等灰起？」那日春梅穿著新白綾襖子，大紅遍地金比甲，正坐在一張椅兒上，看見他兩個推倒了酒，就揚聲罵玉簫道：「好個怪浪的淫婦！見了漢子，就邪的不知怎麼樣兒的了，只當兩個把酒推倒了才罷了。都還嘻嘻哈哈，不知笑的是甚麼！把火也漰死了，平白落人恁一頭灰。」玉簫見他罵起來，唬的不敢言語，往後走了。慌的書童兒走上去，回說：「小的火盆上篩酒來，扒倒了錫瓶里酒了。」 西門慶聽了，便不問其長短，就罷了。<break time="100ms" />先是那日，賁四娘子打聽月娘不在，平昔知道春梅、玉簫、迎春、蘭香四個是西門慶貼身答應得寵的姐兒，大節下安排了許多菜蔬果品，使了他女孩兒長兒來，要請他四個去他家裡坐坐。眾人領了來見李嬌兒。李嬌兒說：「我燈草拐杖──做不得主。你還請問你爹去。」問雪娥，雪娥亦發不敢承攬。看看挨到掌燈以後，賁四娘子又使了長兒來邀四人。蘭香推玉簫，玉簫推迎春，迎春推春梅，要會齊了轉央李嬌兒和西門慶說，放他去。那春梅坐著，紋絲兒也不動，反罵玉簫等：「都是那沒見食面的行貨子，從沒見酒席，也聞些氣兒來！我就去不成，也不到央及他家去。一個個鬼攛攥的也似，不知忙些甚麼，教我半個眼兒看的上！」那迎春、玉簫、蘭香都穿上衣裳，打扮的齊齊整整齣來，又不敢去，這春梅又只顧坐著不動身。書童見賁四嫂又使了長兒來邀，說道：「我拚著爹罵兩句也罷，等我上去替姐每稟稟去。」一直走到西門慶身邊，附耳說道：「賁四嫂家大節間要請姐每坐坐，姐教我來稟問爹，去不去？」西門慶聽了，吩咐：「教你姐每收拾去，早些來，家裡沒人。」這書童連忙走下來，說道：「還虧我到上頭，一言就準了。教你姐快收拾去，早些來。」那春梅才慢慢往房裡勻施脂粉去了。
    </voice>
</speak>
