<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />次日，到衙門早發放，也不題問這件事。這苗青就托經紀樂三，連夜替他會了人，攛掇貨物出去。那消三日，都發盡了，共賣了一千七百兩銀子。把原與王六兒的不動，又另加上五十兩銀子、四套上色衣服。到十九日，苗青打點一千兩銀子，裝在四個酒罈內，又宰一口豬。約掌燈以後，抬送到西門慶門首。手下人都是知道的，玳安、平安、書童、琴童四個家人，與了十兩銀子才罷。玳安在王六兒這邊，梯已又要十兩銀子。須臾，西門慶出來，捲棚內坐的，也不掌燈，月色朦朧才上來，抬至當面。苗青穿青衣，望西門慶只顧磕頭，說道：“小人蒙老爹超拔之恩，粉身碎骨難報。”西門慶道：“你這件事情，我也還沒好審問哩。那兩個船家甚是攀你，你若出官，也有老大一個罪名。既是人說，我饒了你一死。此禮我若不受你的，你也不放心。我還把一半送你掌刑夏老爹，同做分上。你不可久住，即便星夜回去。”因問：“你在揚州那裡？”苗青磕頭道：“小的在揚州城內住。”西門慶吩咐後邊拿了茶來，那苗青在松樹下立著吃了，磕頭告辭回去。又叫回來問：“下邊原解的，你都與他說了不曾？”苗青道：“小的外邊已說停當了。”西門慶吩咐：“既是說了，你即回家。”那苗青出門，走到樂三家收拾行李，還剩一百五十兩銀子。苗青拿出五十兩來，並餘下幾匹緞子，都謝了樂三夫婦。五更替他雇長行牲口，起身往揚州去了。正是：<break time="100ms" />　　忙忙如喪家之狗，急急似漏網之魚。<break time="100ms" />不說苗青逃出性命去了。單表次日，西門慶、夏提刑從衙門中散了出來，並馬而行。走到大街口上，夏提刑要作辭分路，西門慶在馬上舉著馬鞭兒說道：“長官不棄，到舍下一敘。”把夏提刑邀到家來。進到廳上敘禮，請入捲棚里，寬了衣服，左右拿茶吃了。書童、玳安就安放桌席。夏提刑道：“不當閑來打攪長官。”西門慶道：“豈有此理。”須臾，兩個小廝用方盒擺下各樣雞、蹄、鵝、鴨、鮮魚下飯。先吃了飯，收了家伙去，就是吃酒的各樣菜蔬出來。小金鐘兒，銀台盤兒，慢慢斟勸。飲酒中間，西門慶方題起苗青的事來，道：“這廝昨日央及了個士夫，再三來對學生說，又饋送了些禮在此。學生不敢自專，今日請長官來，與長官計議。” 於是，把禮帖遞與夏提刑。夏提刑看了，便道：“恁憑長官尊意裁處。”西門慶道：“依著學生，明日只把那個賊人、真贓送過去罷，也不消要這苗青。那個原告小廝安童，便收領在外，待有了苗天秀屍首，歸結未遲。禮還送到長官處。”夏提刑道：“長官，這就不是了。長官見得極是，此是長官費心一番，何得見讓於我？決然使不得。”彼此推辭了半日，西門慶不得已，還把禮物兩家平分了，裝了五百兩在食盒內。夏提刑下席來，作揖謝道：“既是長官見愛，我學生再辭，顯的迂闊了。盛情感激不盡，實為多愧。”又領了幾杯酒，方纔告辭起身。西門慶隨即差玳安拿食盒，還當酒抬送到夏提刑家。夏提刑親在門上收了，拿回帖，又賞了玳安二兩銀子，兩名排軍四錢，俱不在話下。<break time="100ms" />常言道：火到豬頭爛，錢到公事辦。西門慶、夏提刑已是會定了。次日到衙門裡升廳，那提控、節級並緝捕、觀察，都被樂三上下打點停當。擺設下刑具，監中提出陳三、翁八審問情由，只是供稱：“跟伊家人苗青同謀。”西門慶大怒，喝令左右：“與我用起刑來！你兩個賊人，專一積年在江河中，假以舟楫裝載為名，實是劫幫鑿漏，邀截客旅，圖財致命。見有這個小廝供稱，是你等持刀戮死苗天秀波中，又將棍打傷他落水，見有他主人衣服存證，你如何抵賴別人！”因把安童提上來，問道：“是誰刺死你主人？是誰推你在水中？”安童道：“某日三更時分，先是苗青叫有賊，小的主人出艙觀看，被陳三一刀戮死，推下水去。小的便被翁八一棍打落水中，才得逃出性命。苗青並不知下落。”西門慶道：“據這小廝所言，就是實話，汝等如何展轉得過？”於是每人兩夾棍，三十榔頭，打的脛骨皆碎，殺豬也似喊叫。一千兩贓貨已追出大半，餘者花費無存。這裡提刑做了文書，並贓貨申詳東平府。府尹胡師文又與西門慶相交，照原行文書疊成案卷，將陳三、翁八問成強盜殺人斬罪。<break time="100ms" />安童保領在外聽候。有日走到東京，投到開封府黃通判衙內，具訴：“苗青奪了主人家事，使錢提刑衙門，除了他名字出來。主人冤仇，何時得報？”通判聽了，連夜修書，並他訴狀封在一處，與他盤費，就著他往巡按山東察院里投下。這一來，管教苗青之禍從頭上起，西門慶往時做過事，今朝沒興一齊來。有詩為證：<break time="100ms" />　　善惡從來報有因，吉凶禍福並肩行。平生不作虧心事，夜半敲門不吃驚。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
