<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />這樂三就住在獅子街韓道國家隔壁，他渾家樂三嫂，與王六兒所交極厚，常過王六兒這邊來做伴兒。王六兒無事，也常往他家行走，彼此打的熱鬧。這樂三見苗青面帶憂容，問其所以，說道：“不打緊，間壁韓家就是提刑西門老爹的外室，又是他家伙計，和俺家交往的甚好，幾事百依百隨，若要保得你無事，破多少東西，教俺家過去和他家說說。”這苗青聽了，連忙下跪，說道：“但得我身上沒事，恩有重報，不敢有忘。”於是寫了說帖，封下五十兩銀子，兩套妝花緞子衣服，樂三教他老婆拿過去，如此這般對王六兒說。王六兒喜歡的要不的，把衣服銀子並說帖都收下，單等西門慶，不見來。<break time="100ms" />到十七日日西時分，只見玳安夾著氈包，騎著頭口，從街心裡來。王六兒在門首，叫下來問道：“你往那裡去來？”玳安道：“我跟爹走了個遠差，往東平府送禮去來。”王六兒道：“你爹如今來了不曾？”玳安道：“爹和賁四兩個先往家去了。”王六兒便叫進去，和他如此這般說話，拿帖兒與他瞧，玳安道：“韓大嬸，管他這事！休要把事輕看了，如今衙門裡監著那兩個船家，供著只要他哩。拿過幾兩銀子來，也不夠打發腳下人哩。我不管別的帳，韓大嬸和他說，只與我二十兩銀子罷。等我請將俺爹來，隨你老人家與俺爹說就是了。”王六兒笑道：“怪油嘴兒，要飯吃休要惡了火頭。事成了，你的事甚麼打緊？寧可我們不要，也少不得你的。”玳安道：“韓大嬸，不是這等說。常言：君子不羞當面。先斷過，後商量。”王六兒當下備幾樣菜，留玳安吃酒。玳安道：“吃的紅頭紅臉，怕家去爹問，卻怎的回爹？”王六兒道：“怕怎的？你就說在我這裡來。”玳安只吃了一甌子，就走了。王六兒道：“好歹累你，說是我這裡等著哩。”<break time="100ms" />玳安一直來家，交進氈包。等的西門慶睡了一覺出來，在廂房中坐的。這玳安慢慢走到跟前，說：“小的回來，韓大嬸叫住小的，要請爹快些過去，有句要緊話和爹說。”西門慶說：“甚麼話？我知道了。”說畢，正值劉學官來借銀子。打發劉學官去了，西門慶騎馬，帶著眼紗、小帽，便叫玳安、琴童兩個跟隨，來到王六兒家。下馬進去，到明間坐下，王六兒出來拜見了。那日，韓道國鋪子里上宿，沒來家。老婆買了許多東西，叫老馮廚下整治。見西門慶來了，慌忙遞茶。西門慶吩咐琴童：“把馬送到對門房子里去，把大門關上。”婦人且不敢就題此事，先只說：“爹家中連日擺酒辛苦。我聞得說哥兒定了親事，你老人家喜呀！”西門慶道： “只因舍親吳大妗那裡說起，和喬家做了這門親事。他家也只這一個女孩兒，論起來也還不般配，胡亂親上做親罷了。”王六兒道：“就是和他做親也好，只是爹如今居著恁大官，會在一處，不好意思的。”西門慶道：“說甚麼哩！”說了一回，老婆道：“只怕爹寒冷，往房裡坐去罷。”一面讓至房中，一面安著一張椅兒，籠著火盆，西門慶坐下。婦人慢慢先把苗青揭帖拿與西門慶看，說：“他央了間壁經紀樂三娘子過來對我說：這苗青是他店里客人，如此這般，被兩個船家拽扯，只望除豁了他這名字，免提他。他備了些禮兒在此謝我。好歹望老爹怎的將就他罷。”西門慶看了帖子，因問：“他拿了多少禮物謝你？”王六兒向箱中取出五十兩銀子來與西門慶瞧，說道：“明日事成，還許兩套衣裳。”西門慶看了，笑道：“這些東西兒，平白你要他做甚麼？你不知道，這苗青乃揚州苗員外家人，因為在船上與兩個船家殺害家主，攛在河裡，圖財謀命。如今見打撈不著屍首，他原跟來的一個小廝安童與兩個船家，當官三口執證著要他。這一拿去，穩定是個凌遲罪名。那兩個都是真犯斬罪。兩個船家見供他有二千兩銀貨在身上。拿這些銀子來做甚麼？還不快送與他去！”這王六兒一面到廚下，使了丫頭錦兒把樂三娘子兒叫了來，將原禮交付與他，如此這般對他說了去。<break time="100ms" />那苗青不聽便罷，聽他說了，猶如一桶水頂門上直灌到腳底下。正是：<break time="100ms" />　　驚開六葉連肝肺，唬壞三魂七魄心。<break time="100ms" />即請樂三一處商議道：“寧可把二千貨銀都使了，只要救得性命家去。”樂三道：“如今老爹上邊既發此言，一些半些恆屬打不動。兩位官府，須得湊一千貨物與他。其餘節級、原解、緝捕，再得一半，才得夠用。”苗青道：“況我貨物未賣，那討銀子來？”因使過樂三嫂來，和王六兒說：“老爹就要貨物，發一千兩銀子貨與老爹。如不要，伏望老爹再寬限兩三日，等我倒下價錢，將貨物賣了，親往老爹宅里進禮去。”王六兒拿禮帖復到房裡與西門慶瞧。西門慶道：“既是恁般，我吩咐原解且寬限他幾日，教他即便進禮來。”當下樂三娘子得此口詞，回報苗青，苗青滿心歡喜。西門慶見間壁有人，也不敢久坐，吃了幾鐘酒，與老婆坐了回，見馬來接，就起身家去了。
    </voice>
</speak>
