<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四十八回　弄私情戲贈一枝桃　走捷徑探歸七件事
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　碧桃花下，紫簫吹罷。驀然一點心驚，卻把那人牽掛，向東風淚灑。<break time="100ms" />　　東風淚灑，不覺暗沾羅帕，恨如天大。那冤家既是無情去，回頭看怎麼！<break time="100ms" />話說安童領著書信，辭了黃通判，徑往山東大道而來。打聽巡按御史在東昌府住扎，姓曾，雙名孝序，乃都御史曾布之子，新中乙未科進士，極是個清廉正氣的官。這安童自思：「我若說下書的，門上人決不肯放。不如等放告牌出來，我跪門進去，連狀帶書呈上。老爹見了，必然有個決斷。」於是早把狀子寫下，揣在懷裡，在察院門首等候多時。只聽裡面打的雲板響，開了大門，曾御史坐廳。頭面牌出來，大書告親王、皇親、駙馬、勢豪之家；第二面牌出來，告都、布、按並軍衛有司官吏；第三面牌出來，才是百姓戶婚田土詞訟之事。這安童就隨狀牌進去，待把一應事情發放凈了，方走到丹墀上跪下。兩邊左右問是做甚麼的，這安童方纔把書雙手舉得高高的呈上。只聽公座上曾御史叫：「接上來！」慌的左右吏典下來把書接上去，安放於書案上。曾公拆開觀看，端的上面寫著甚言詞？書曰：<break time="100ms" />　　寓都下年教生黃端肅　書奉<break time="100ms" />　　大柱史少亭曾年兄先生大人門下：違越光儀，倏忽一載。知己難逢，勝游易散。此心耿耿，常在左右。去秋忽報瑤章，開軸啟函，捧誦之間而神游恍惚，儼然長安對面時也。未幾，年兄省親南旋，復聞德音，知年兄按巡齊魯，不勝欣慰。叩賀，叩賀。惟年兄忠孝大節，風霜貞操，砥礪其心，耿耿在廊廟，歷歷在士論。今茲出巡，正當摘發官邪，以正風紀之日。區區愛念，尤所不能忘者矣。竊謂年兄平日抱可為之器，當有為之年，值聖明有道之世，老翁在家康健之時，當乘此大展才猷，以振揚法紀，勿使舞文之吏以撓其法，而姦頑之徒以逞其欺。胡乃如東平一府，而有撓大法如苗青者，抱大冤如苗天秀者乎？生不意聖明之世而有此魍魎。年兄巡歷此方，正當分理冤滯，振刷為之一清可也。去伴安童，持狀告訴，幸垂察，不宣。<break time="100ms" />　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　仲春望後一日具<break time="100ms" />這曾御史覽書已畢，便問：「有狀沒有？」左右慌忙下來問道：「老爺問你有狀沒有。」這安童向懷中取狀遞上。曾公看了，取筆批：「仰東平府府官，從公查明，驗相屍首，連捲詳報。」喝令安童東平府伺候。這安童連忙磕頭起來，從便門放出。<break time="100ms" />這裡曾公將批詞連狀裝在封套內，鈐了關防，差人齎送東平府來。府尹胡師文見了上司批下來，慌得手腳無措，即調委陽谷縣縣丞狄斯彬──本貫河南舞陽人氏，為人剛方不要錢，問事糊突，人都號他做狄混。先是這狄縣丞往清河縣城西河邊過，忽見馬頭前起一陣旋風，團團不散，只隨著狄公馬走。狄縣丞道：「怪哉！」便勒住馬，令左右公人：「你隨此旋風，務要跟尋個下落。」那公人真個跟定旋風而來，七八將近新河口而止，走來回覆了狄公話。狄公即拘集里老，用鍬掘開岸上數尺，見一死屍，宛然頸上有一刀痕。命仵作檢視明白，問其前面是那裡。公人稟道：「離此不遠就是慈惠寺。」縣丞即拘寺中僧行問之，皆言：「去冬十月中，本寺因放水燈兒，見一死屍從上流而來，漂入港里。長老慈悲，故收而埋之。不知為何而死。」縣丞道：「分明是汝眾僧謀殺此人，埋於此處。想必身上有財帛，故不肯實說。」於是不由分說，先把長老一箍兩拶，一夾一百敲，餘者眾僧都是二十板，俱令收入獄中。報與曾公，再行查看。各僧皆稱冤不服。曾公尋思道：「既是此僧謀死，屍必棄於河中，豈反埋於岸上？又說乾礙人眾，此有可疑。」因令將眾僧收監。將近兩月，不想安童來告此狀。即令委官押安童前至屍所，令其認視。安童見屍大哭道：「正是我的主人，被賊人所傷，刀痕尚在。」於是檢驗明白，回報曾公，即把眾僧放回。一面查刷卷宗，復提出陳三、翁八審問，俱執稱苗青主謀之情。曾公大怒，差人行牌，星夜往揚州提苗青去了。一面寫本參劾提刑院兩員問官受贓賣法。正是：<break time="100ms" />　　污吏贓官濫國刑，曾公判刷雪冤情。雖然號令風霆肅，夢裡輸贏總未真。<break time="100ms" />話分兩頭，卻表王六兒自從得了苗青幹事的那一百兩銀子、四套衣服，與他漢子韓道國就白日不閑，一夜沒的睡，計較著要打頭面，治簪環，喚裁縫來裁衣服，從新抽銀絲鬏髻。用十六兩銀子，又買了個丫頭──名喚春香──使喚，早晚教韓道國收用不題。<break time="100ms" />一日，西門慶到韓道國家，王六兒接著。裡面吃茶畢，西門慶往後邊凈手去，看見隔壁月臺，問道：「是誰家的？」王六兒道：「是隔壁樂三家月臺。」西門慶吩咐王六兒：「如何教他遮住了這邊風水？你對他說，若不與我即便拆了，我教地方吩咐他。」這王六兒與韓道國說：「鄰舍家，怎好與他說的。」韓道國道：「咱不如瞞著老爹，買幾根木植來，咱這邊也搭起個月臺來。上面曬醬，下邊不拘做馬坊，做個東凈，也是好處。」老婆道：「呸！賊沒算計的。比時搭月臺，不如買些磚瓦來，蓋上兩間廈子卻不好？」韓道國道：「蓋兩間廈子，不如蓋一層兩間小房罷。」於是使了三十兩銀子，又蓋兩間平房起來。西門慶差玳安兒抬了許多酒、肉、燒餅來，與他家犒賞匠人。那條街上誰人不知。<break time="100ms" />夏提刑得了幾百兩銀子在家，把兒子夏承恩──年十八歲──乾入武學肄業，做了生員。每日邀結師友，習學弓馬。西門慶約會劉薛二內相、周守備、荊都監、張團練、合衛官員，出人情與他掛軸文慶賀，俱不必細說。
    </voice>
</speak>
