<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />且說月娘轎子進了城，就與喬家那邊眾堂客轎子分路，來家先下轎進去，半日西門慶、陳敬濟才到家下馬。只見平安兒迎門就稟說：「今日掌刑夏老爹，親自下馬到廳，問了一遍去了。落後又差人問了兩遍。不知有甚勾當。」西門慶聽了，心中猶豫。到於廳上，只見書童兒在旁接衣服。西門慶因問：「今日你夏老爹來，留下甚麼話來？」書童道：「他也沒說出來，只問爹往那去了：『使人請去，我有句要緊話兒說。』小的便道：『今日都往墳上燒紙去了，至晚才來。』夏老爹說：『我到午上還來。』落後又差人來問了兩遭，小的說：『還未來哩！』」西門慶心下轉道：「卻是甚麼？」<break time="100ms" />正疑惑之間，只見平安來報：「夏老爹來了。」那時已有黃昏時分，只見夏提刑便衣坡巾，兩個伴當跟隨。下馬到於廳上敘禮，說道：「長官今日往寶莊去來？」西門慶道：「今日先塋祭掃，不知長官下降，失迎，恕罪，恕罪！」夏提刑道：「有一事敢來報與長官知道。」因說：「咱們往那邊客位內坐去罷。」西門慶令書童開卷棚門，請往那裡說話，左右都令下去。夏提刑道：「今朝縣中李大人到學生那裡，如此這般，說大巡新近有參本上東京，長官與學生俱在參例。學生令人抄了個底本在此，與長官看。」西門慶聽了，大驚失色，急接過邸報來燈下觀看，端的上面寫著甚言詞？<break time="100ms" />　　巡按山東監察御史曾孝序一本，參劾貪肆不職武官，乞賜罷黜，以正法紀事：臣聞巡搜四方，省察風俗，乃天子巡狩之事也；彈壓官邪，振揚法紀，乃御史糾政之職也。昔《春秋》載天王巡狩，而萬邦懷保，民風協矣，王道彰矣，四民順矣，聖治明矣。臣自去年奉命巡按山東齊魯之邦，一年將滿，歷訪方面有司文武官員賢否，頗得其實。茲當差滿之期，敢不循例甄別，為我皇上陳之！除參劾有司方面官員，另具疏上請。參照山東提刑所掌刑金吾衛正千戶夏延齡，|茸之材，貪鄙之行，久於物議，有玷班行。昔者典牧皇畿，大肆科擾，被屬官陰發其私。今省理山東刑獄，復著狼貪，為同僚之箝制。縱子承恩冒籍武舉，倩人代考，而士風掃地矣。信家人夏壽監索班錢，被軍騰詈而政事不可知乎！接物則奴顏婢膝，時人有丫頭之稱；問事則依違兩可，群下有木偶之誚。理刑副千戶西門慶，本系市井棍徒，夤緣升職，濫冒武功，菽麥不知，一丁不識。縱妻妾嬉游街巷而帷薄為之不清；攜樂婦而酣飲市樓，官箴為之有玷。至於包養韓氏之婦，恣其歡淫，而行檢不修；受苗青夜賂之金，曲為掩飾，而贓跡顯著。此二臣者，皆貪鄙不職，久乖清議，一刻不可居任者也。伏望聖明垂聽，敕下該部，再加詳查。如果臣言不謬，將延齡等亟賜罷斥，則官常有賴而俾聖德永光矣。<break time="100ms" />西門慶看了一遍，唬的面面相覷，默默不言。夏提刑道：「長官，似此如何計較？」西門慶道：「常言：兵來將擋，水來土掩。事到其間，道在人為。少不的你我打點禮物，早差人上東京央及老爺那裡去。」於是，夏提刑急急作辭，到家拿了二百兩銀子、兩把銀壺。西門慶這裡是金鑲玉寶石鬧妝一條、三百兩銀子。夏家差了家人夏壽，西門慶這裡是來保，將禮物打包端正，西門慶寫了一封書與翟管家，兩個早雇了頭口，星夜往東京幹事去了，不題。<break time="100ms" />且表官哥兒自從墳上來家，夜間只是驚哭，不肯吃奶。但吃下奶去就吐了。慌的李瓶兒走來告訴月娘，月娘道：「我那等說，還未到一周的孩子，且休帶他出城門去。濁漒貨他生死不依，只說：『今日墳上祭祖為甚麼來？不教他娘兒兩個走走！』只象那裡攙了分兒一般，睜著眼和我兩個叫。如今卻怎麼好？」李瓶兒正沒法兒擺佈。況西門慶又因巡按參了，和夏提刑在前邊說話，往東京打點幹事，心上不遂，家中孩子又不好。月娘使小廝叫劉婆子來看，又請小兒科太醫，開門闔戶，亂了一夜。劉婆子看了說：「哥兒著了些驚氣入肚，又路上撞見五道將軍。不打緊，買些紙兒退送退送就好了。」又留了兩服硃砂丸藥兒，用薄荷燈心湯送下去，那孩兒方纔寧貼睡了一覺，不驚哭吐奶了。只是身上熱還未退，李瓶兒連忙拿出一兩銀子，教劉婆子備紙去。後又帶了他老公，還和一個師婆來，在捲棚內與哥兒燒紙跳神。那西門慶早五更打發來保、夏壽起身，就亂著和夏提刑往東平府胡知府那裡打聽提苗青消息去了。吳月娘聽見劉婆說孩子路上著了驚氣，甚是抱怨如意兒，說他：「不用心看孩兒，想必路上轎子里唬了他了。不然，怎的就不好起來？」如意兒道：「我在轎子里，將被兒包得緊緊的，又沒踮著他。娘叫畫童兒來跟著轎子，他還好好的，我按著他睡。只進城七八到家門首，我只覺他打了個冷戰，到家就不吃奶，哭起來了。」<break time="100ms" />按下這裡家中燒紙，與孩子下神。且說來保、夏壽一路攢行，只六日就趕到東京城內。到太師府內見了翟管家，將兩家禮物交割明白。翟謙看了西門慶書信，說道： 「曾御史參本還未到哩，你且住兩日。如今老爺新近條陳了七件事，旨意還未曾下來。待行下這個本去，曾御史本到，等我對老爺說，交老爺閣中只批與他『該部知道』。我這裡差人再拿帖兒吩咐兵部餘尚書，把他的本只不覆上來。交你老爹只顧放心，管情一些事兒沒有。」於是把二人管待了酒飯，還歸到客店安歇，等聽消息。
    </voice>
</speak>
