<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />西門慶因墳上新蓋了山子捲棚房屋，自從生了官哥，並做了千戶，還沒往墳上祭祖。叫陰陽徐先生看了，從新立了一座墳門，砌的明堂神路，門首栽桃柳，周圍種松柏，兩邊疊成坡峰。清明日上墳，要更換錦衣牌匾，宰豬羊，定桌面。三月初六日清明，預先發柬，請了許多人，搬運了東西、酒米、下飯、菜蔬，叫的樂工、雜耍、扮戲的。小優兒是李銘、吳惠、王柱、鄭奉；唱的是李桂姐、吳銀兒、韓金釧，董嬌兒。官客請了張團練、喬大戶、吳大舅、吳二舅、花大舅、沈姨夫、應伯爵、謝希大、傅伙計、韓道國、雲理守、賁第傳並女婿陳敬濟等，約二十餘人。堂客請了張團練娘子、張親家母、喬大戶娘子、朱台官娘子、尚舉人娘子、吳大妗子、二妗子、楊姑娘、潘姥姥、花大妗子、吳大姨、孟大姨、吳舜臣媳婦鄭三姐、崔本妻段大姐，並家中吳月娘、李嬌兒，孟玉樓、潘金蓮、李瓶兒、孫雪娥、西門大姐、春梅、迎春、玉簫、蘭香、奶子如意兒抱著官哥兒，裡外也有二十四五頂轎子。先是月娘對西門慶說：「孩子且不消教他往墳上去罷。一來還不曾過一周，二者劉婆子說這孩子|門還未長滿，膽兒小。這一到墳上路遠，只怕唬著他。依著我不教他去，留下奶子和老馮在家和他做伴兒，只教他娘母子一個去罷。」西門慶不聽，便道：「此來為何？他娘兒兩個不到墳前與祖宗磕個頭兒去！你信那婆子老淫婦胡說，可可就是孩子|門未長滿，教奶子用被兒裹著，在轎子里按的孩兒牢牢的，怕怎的？」那月娘便道：「你不聽人說，隨你。」從清早晨，堂客都從家裡取齊，起身上了轎子，無辭。<break time="100ms" />出南門，到五里外祖墳上，遠遠望見青松鬱鬱，翠柏森森，新蓋的墳門，兩邊坡峰上去，周圍石牆，當中甬道，明堂、神台、香爐、燭臺都是白玉石鑿的。墳門上新安的牌匾，大書「錦衣武略將軍西門氏先塋」。墳內正面土山環抱，林樹交枝。西門慶穿大紅冠帶，擺設豬羊祭品桌席祭奠。官客祭畢，堂客才祭。響器鑼鼓，一齊打起來。那官哥兒唬的在奶子懷裡磕伏著，只倒咽氣，不敢動一動兒。月娘便叫：「李大姐，你還不教奶子抱了孩子往後邊去哩，你看唬的那腔兒！我說且不教孩兒來罷，恁強的貨，只管教抱了他來。你看唬的那孩兒這模樣！」李瓶兒連忙下來，吩咐玳安：「且叫把鑼鼓住了。」連忙攛掇掩著孩兒耳朵，快抱了後邊去了。<break time="100ms" />須臾，祭畢，徐先生念了祭文，燒了紙。西門慶邀請官客在前客位。月娘邀請堂客在後邊捲棚內，由花園進去，兩邊松牆竹徑，周圍花草，一望無際。正是：<break time="100ms" />　　桃紅柳綠鶯梭織，都是東君造化成。<break time="100ms" />當下，扮戲的在捲棚內扮與堂客們瞧，四個小優兒在前廳官客席前彈唱。四個唱的，輪番遞酒。春梅、玉簫、蘭香、迎春四個，都在堂客上邊執壺斟酒，就立在大姐桌頭，同吃湯飯點心。<break time="100ms" />吃了一回，潘金蓮與玉樓、大姐、李桂姐、吳銀兒同往花園裡打了回鞦韆。原來捲棚後邊，西門慶收拾了一明兩暗三間房兒。裡邊鋪陳床帳，擺放桌椅、梳籠、抿鏡、妝臺之類，預備堂客來上墳，在此梳妝歇息，糊的猶如雪洞般乾凈，懸掛的書畫，琴棋瀟灑。奶子如意兒看守官哥兒，正在那灑金床炕上鋪著小褥子兒睡，迎春也在旁和他頑耍。只見潘金蓮獨自從花園驀地走來，手中拈著一枝桃花兒，看見迎春便道：「你原來這一日沒在上邊伺候。」迎春道：「有春梅、蘭香、玉簫在上邊哩，俺娘叫我下邊來看哥兒，就拿了兩碟下飯點心與如意兒吃。」奶子見金蓮來，就抱起官哥兒來。金蓮便戲他說道：「小油嘴兒，頭裡見打起鑼鼓來，唬的不則聲，原來這等小膽兒。」於是一面解開藕絲羅襖兒，接過孩兒抱在懷裡，與他兩個嘴對嘴親嘴兒。忽有陳敬濟掀帘子走入來，看見金蓮逗孩子頑耍，便也逗那孩子。金蓮道：「小道士兒，你也與姐夫親個嘴兒。」可霎作怪，那官哥兒便嘻嘻望著他笑。敬濟不由分說，把孩子就摟過來，一連親了幾個嘴。金蓮罵道：「怪短命，誰家親孩子，把人的髩都抓亂了！」敬濟笑戲道：「你還說，早時我沒錯親了哩。」金蓮聽了，恐怕奶子瞧科，便戲發訕，將手中拿的扇子倒過柄子來，向他身上打了一下，打的敬濟鯽魚般跳。罵道：「怪短命，誰和你那等調嘴調舌的！」敬濟道：「不是，你老人家摸量惜些情兒。人身上穿著恁單衣裳，就打恁一下！」金蓮道： 「我平自惜甚情兒？今後惹著我，只是一味打。」如意兒見他頑的訕，連忙把官哥兒接過來抱著，金蓮與敬濟兩個還戲謔做一處。金蓮將那一枝桃花兒做了一個圈兒，悄悄套在敬濟帽子上。走出去，正值孟玉樓和大姐、桂姐三個從那邊來。大姐看見，便問：「是誰乾的營生？」敬濟取下來去了，一聲兒也沒言語。堂客前戲文扮了四大折。但見：<break time="100ms" />　　窗外日光彈指過，席前花影座間移。<break time="100ms" />看看天色晚來，西門慶吩咐賁四，先把抬轎子的每人一碗酒、四個燒餅、一盤子熟肉，分散停當，然後，才把堂客轎子起身。官家起馬在後，來興兒與廚役慢慢的抬食盒煞後。玳安、來安、畫童、棋童兒跟月娘眾人轎子，琴童並四名排軍跟西門慶馬。奶子如意兒獨自坐一頂小轎，懷中抱著哥兒，用被裹得緊緊的進城。月娘還不放心，又使回畫童兒來，叫他跟定著奶子轎子，恐怕進城人亂。
    </voice>
</speak>
