<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四十九回　請巡按屈體求榮　遇胡僧現身施藥
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　雅集無兼客，高情洽二難。一尊傾智海，八斗擅吟壇。<break time="100ms" />　　話到如生旭，霜來恐不寒。為行王舍乞，玄屑帶雲餐。<break time="100ms" />話說夏壽到家回覆了話，夏提刑隨即就來拜謝西門慶，說道：「長官活命之恩，不是托賴長官餘光這等大力量，如何了得！」西門慶笑道：「長官放心。料著你我沒曾過為，隨他說去，老爺那裡自有個明見。」一面在廳上放桌兒留飯，談笑至晚，方纔作辭回家。到次日，依舊入衙門裡理事，不在話下。<break time="100ms" />卻表巡按曾公見本上去不行，就知道二官打點了，心中忿怒。因蔡太師所陳七事，內多舛訛，皆損下益上之事，即赴京見朝覆命，上了一道表章。極言：「天下之財貴於通流，取民膏以聚京師，恐非太平之治。民間結糶俵糴之法不可行，當十大錢不可用，鹽鈔法不可屢更。臣聞民力殫矣，誰與守邦？」蔡京大怒，奏上徽宗天子，說他大肆倡言，阻撓國事。將曾公付吏部考察，黜為陝西慶州知州。陝西巡按御史宋盤，就是學士蔡攸之婦兄也。太師陰令盤就劾其私事，逮其家人，鍛煉成獄，將孝序除名，竄於嶺表，以報其仇。此系後事，表過不題。<break time="100ms" />再說西門慶在家，一面使韓道國與喬大戶外甥崔本，拿倉鈔早往高陽關戶部韓爺那裡趕著掛號。留下來保家中定下果品，預備大桌面酒席，打聽蔡御史船到。一日，來保打聽得他與巡按宋御史船一同京中起身，都行至東昌府地方，使人來家通報。這裡西門慶就會夏提刑起身。來保從東昌府船上就先見了蔡御史，送了下程。然後，西門慶與夏提刑出郊五十里迎接到新河口──地名百家村。先到蔡御史船上拜見了，備言邀請宋公之事。蔡御史道：「我知道，一定同他到府。」那時，東平胡知府，及合屬州縣方面有司軍衛官員、吏典生員、僧道陰陽，都具連名手本，伺候迎接。帥府周守備、荊都監、張團練，都領人馬披執跟隨，清蹕傳道，雞犬皆隱跡。鼓吹迎接宋巡按進東平府察院，各處官員都見畢，呈遞了文書，安歇一夜。<break time="100ms" />到次日，只見門吏來報：「巡鹽蔡爺來拜。」宋御史連忙出迎。敘畢禮數，分賓主坐下。獻茶已畢，宋御史便問：「年兄幾時方行？」蔡御史道：「學生還待一二日。」因告說：「清河縣有一相識西門千兵，乃本處巨族，為人清慎，富而好禮，亦是蔡老先生門下，與學生有一面之交。蒙他遠接，學生正要到他府上拜他拜。」 宋御史問道：「是那個西門千兵？」蔡御史道：「他如今見是本處提刑千戶，昨日已參見過年兄了。」宋御史令左右取手本來看，見西門慶與夏提刑名字，說道： 「此莫非與翟雲峰有親者？」蔡御史道：「就是他。如今見在外面伺候，要央學生奉陪年兄到他家一飯。未審年兄尊意若何？」宋御史道：「學生初到此處，只怕不好去得。」蔡御史道：「年兄怕怎的？既是雲峰分上，你我走走何害？」於是吩咐看轎，就一同起行，一面傳將出來。<break time="100ms" />西門慶知了此消息，與來保、賁四騎快馬先奔來家，預備酒席。門首搭照山彩棚，兩院樂人奏樂，叫海鹽戲並雜耍承應。原來宋御史將各項伺候人馬都令散了，只用幾個藍旗清道官吏跟隨，與蔡御史坐兩頂大轎，打著雙檐傘，同往西門慶家來。當時哄動了東平府，大鬧了清河縣，都說：「巡按老爺也認的西門大官人，來他家吃酒來了。」慌的周守備、荊都監、張團練，各領本哨人馬把住左右街口伺候。西門慶青衣冠帶，遠遠迎接。兩邊鼓樂吹打，到大門首下了轎進去。宋御史與蔡御史都穿著大紅獬豸繡服，烏紗皂履，鶴頂紅帶，從人執著兩把大扇。只見五間廳上湘簾高捲，錦屏羅列。正面擺兩張吃看桌席，高頂方糖，定勝簇盤，十分齊整。二官揖讓進廳，與西門慶敘禮。蔡御史令家人具贄見之禮：兩端湖綢、一部文集、四袋芽茶、一方端溪硯。宋御史只投了個宛紅單拜帖，上書「侍生宋喬年拜」。向西門慶道：「久聞芳譽。學生初臨此地，尚未盡情，不當取擾。若不是蔡年兄邀來進拜，何以幸接尊顏？」慌的西門慶倒身下拜，說道：「僕乃一介武官，屬於按臨之下。今日幸蒙清顧，蓬蓽生光。」於是鞠恭展拜，禮容甚謙。宋御史亦答禮相還，敘了禮數。當下蔡御史讓宋御史居左，他自在右，西門慶垂首相陪。茶湯獻罷，階下簫韶盈耳，鼓樂喧闐，動起樂來。西門慶遞酒安席已畢，下邊呈獻割道。說不盡餚列珍羞，湯陳桃浪，端的歌舞聲容，食前方丈。兩位轎上跟從人，每位五十瓶酒、五百點心、一百斤熟肉，都領下去。家人、吏書、門子人等，另在廂房中管待，不必細說。當日西門慶這席酒，也費夠千兩金銀。
    </voice>
</speak>
