<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />那宋御史又系江西南昌人，為人浮躁，只坐了沒多大回，聽了一折戲文就起來。慌的西門慶再三固留。蔡御史在旁便說：「年兄無事，再消坐一時，何遽回之太速耶！」宋御史道：「年兄還坐坐，學生還欲到察院中處分些公事。」西門慶早令手下，把兩張桌席連金銀器，已都裝在食盒內，共有二十抬，叫下人夫伺候。宋御史的一張大桌席、兩壇酒、兩牽羊、兩封金絲花、兩匹段紅、一副金台盤、兩把銀執壺、十個銀酒盃、兩個銀折盂、一雙牙箸。蔡御史的也是一般的。都遞上揭帖。宋御史再三辭道：「這個，我學生怎麼敢領？」因看著蔡御史。蔡御史道：「年兄貴治所臨，自然之道，我學生豈敢當之！」西門慶道：「些須微儀，不過侑觴而已，何為見外？」比及二官推讓之次，而桌席已抬送出門矣。宋御史不得已，方令左右收了揭帖，向西門慶致謝說道：「今日初來識荊，既擾盛席，又承厚貺，何以克當？餘容圖報不忘也。」因向蔡御史道：「年兄還坐坐，學生告別。」於是作辭起身。西門慶還要遠送，宋御史不肯，急令請回，舉手上轎而去。<break time="100ms" />西門慶回來，陪侍蔡御史，解去冠帶，請去捲棚內後坐。因吩咐把樂人都打發散去，只留下戲子。西門慶令左右重新安放桌席，擺設珍羞果品上來，二人飲酒。蔡御史道：「今日陪我這宋年兄坐便僭了，又叨盛筵並許多酒器，何以克當？」西門慶笑道：「微物惶恐，表意而已！」因問道：「宋公祖尊號？」蔡御史道：「號松原。松樹之松，原泉之原。」又說起：「頭裡他再三不來，被學生因稱道四泉盛德，與老先生那邊相熟，他才來了。他也知府上與雲峰有親。」西門慶道：「想必翟親家有一言於彼。我觀宋公為人有些蹊蹺。」蔡御史道：「他雖故是江西人，倒也沒甚蹊蹺處。只是今日初會，怎不做些模樣！」說畢笑了。西門慶便道：「今日晚了，老先生不回船上去罷了。」蔡御史道：「我明早就要開船長行。「西門慶道：「請不棄在舍留宿一宵，明日學生長亭送餞。」蔡御史道：「過蒙愛厚。」因吩咐手下人：「都回門外去罷，明早來接。」眾人都應諾去了，只留下兩個家人伺候。<break time="100ms" />西門慶見手下人都去了，走下席來，叫玳安兒附耳低言，如此這般：「即去院里坐名叫了董嬌兒、韓金釧兒兩個，打後門裡用轎子抬了來，休交一人知道。」那玳安一面應諾去了。西門慶覆上席，陪蔡御史吃酒。海鹽子弟在旁歌唱。西門慶因問：「老先生到家多少時就來了？令堂老夫人起居康健麽？」蔡御史道：「老母到也安。學生在家，不覺荏苒半載，回來見朝，不想被曹禾論劾，將學生敝同年一十四人之在史館者，一時皆黜授外職。學生便選在西台，新點兩淮巡鹽。宋年兄便在貴處巡按，也是蔡老先生門下。」西門慶問道：「如今安老先生在那裡？」蔡御史道：「安鳳山他已升了工部主事，往荊州催攢皇木去了。也待好來也。」說畢，西門慶教海鹽子弟上來遞酒。蔡御史吩咐：「你唱個《漁家傲》我聽。」子弟排手在旁正唱著，只見玳安走來請西門慶下邊說話。玳安道：「叫了董嬌兒、韓金釧打後門來了，在娘房裡坐著哩。」西門慶道：「你吩咐把轎子抬過一邊才好。」玳安道：「抬過一邊了。」<break time="100ms" />這西門慶走至上房，兩個唱的向前磕頭。西門慶道：「今日請你兩個來，晚夕在山子下扶侍你蔡老爹。他如今見做巡按御史，你不可怠慢，用心扶侍他，我另酬答你。」韓金釧兒笑道：「爹不消吩咐，俺每知道。」西門慶因戲道：「他南人的營生，好的是南風，你每休要扭手扭腳的。」董嬌兒道：「娘在這裡聽著，爹你老人家羊角蔥靠南牆──越發老辣了。王府門首磕了頭，俺們不吃這井里水了？」<break time="100ms" />西門慶笑的往前邊來。走到儀門首，只見來保和陳敬濟拿著揭帖走來，與西門慶看，說道：「剛纔喬親家爹說，趁著蔡老爹這回閑，爹倒把這件事對蔡老爹說了罷，只怕明日起身忙了。教姐夫寫了俺兩個名字在此。」西門慶道：「你跟了來。」來保跟到捲棚槅子外邊站著。西門慶飲酒中間因題起：「有一事在此，不敢乾瀆。」 蔡御史道：「四泉，有甚事只顧吩咐，學生無不領命。」西門慶道：「去歲因舍親在邊上納過些糧草，坐派了些鹽引，正派在貴治揚州支鹽。望乞到那裡青目青目，早些支放就是愛厚。」因把揭帖遞上去，蔡御史看了。上面寫著：「商人來保、崔本，舊派淮鹽三萬引，乞到日早掣。」蔡御史看了笑道：「這個甚麼打緊。」一面把來保叫至跟前跪下，吩咐：「與你蔡爺磕頭。」蔡御史道：「我到揚州，你等徑來察院見我。我比別的商人早掣一個月。」西門慶道：「老先生下顧，早放十日就夠了。」蔡御史把原帖就袖在袖內。一面書童旁邊斟上酒，子弟又唱。<break time="100ms" />唱畢，已有掌燈時分，蔡御史便說：「深擾一日，酒告止了罷。」因起身出席，左右便欲掌燈，西門慶道：「且休掌燭，請老先生後邊更衣。」於是從花園裡游玩了一回，讓至翡翠軒，那裡又早湘簾低簇，銀燭熒煌，設下酒席。海鹽戲子，西門慶已命打發去了。書童把捲棚內家活收了，關上角門，只見兩個唱的盛妝打扮，立於階下，向前插燭也似磕了四個頭。但見：<break time="100ms" />　　綽約容顏金縷衣，香塵不動下階墀。時來水濺羅裙濕，好似巫山行雨歸。
    </voice>
</speak>
