<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />西門慶回到方丈坐下，長老走來合掌問訊，遞茶，西門慶答禮相還。見他雪眉交白，便問：「長老多大年紀？」長老道：「小僧七十有四。」西門慶道：「到還這等康健。」因問法號，長老道：「小僧法名道堅。」又問：「有幾位徒弟？」長老道：「止有兩個小徒。本寺也有三十餘僧行。」西門慶道：「這寺院也寬大，只是欠修整。」長老道：「不滿老爹說，這座寺原是周秀老爹蓋造，長住里沒錢糧修理，丟得壞了。」西門慶道：「原來就是你守備府周爺的香火院。我見他家莊子不遠。不打緊處，你稟了你周爺，寫個緣簿，別處也再化些，我也資助你些佈施。」道堅連忙又合掌問訊謝了。西門慶吩咐玳安兒：「取一兩銀子謝長老。今日打攪。」道堅道：「小僧不知老爹來，不曾預備齋供。」西門慶道：「我要往後邊更更衣去。」道堅連忙叫小沙彌開門。西門慶更了衣，因見方丈後面五間大禪堂，有許多雲游和尚在那裡敲著木魚看經。西門慶不因不由，信步走入裡面觀看。見一個和尚形骨古怪，相貌搊搜，生的豹頭凹眼，色若紫肝，戴了雞蠟箍兒，穿一領肉紅直裰。頦下髭鬚亂拃，頭上有一溜光檐，就是個形容古怪真羅漢，未除火性獨眼龍。在禪床上旋定過去了，垂著頭，把脖子縮到腔子里，鼻孔中流下玉箸來。西門慶口中不言，心中暗道：「此僧必然是個有手段的高僧。不然，如何因此異相？等我叫醒他，問他個端的。」於是高聲叫：「那位僧人，你是那里人氏，何處高僧？」叫了頭一聲不答應；第二聲也不言語；第三聲，只見這個僧人在禪床上把身子打了個挺，伸了伸腰，睜開一隻眼，跳將起來，向西門慶點了點頭兒，麄聲應道： 「你問我怎的？貧僧行不更名，坐不改姓，乃西域天竺國密鬆林齊腰峰 寒庭寺下來的胡僧，雲游至此，施藥濟人。官人，你叫我有甚話說？」西門慶道：「你既是施藥濟人，我問你求些滋補的藥兒，你有也沒有？」胡僧道：「我有，我有。」又道：「我如今請你到家，你去不去？」胡僧道：「我去，我去。」西門慶道：「你說去，即此就行。」那胡僧直豎起身來，向床頭取過他的鐵柱杖來拄著，背上他的皮褡褳──褡褳內盛了兩個藥葫蘆兒。下的禪堂，就往外走。西門慶吩咐玳安：「叫了兩個驢子，同師父先往家去等著，我就來。」胡僧道：「官人不消如此，你騎馬只顧先行。貧僧也不騎頭口，管情比你先到。」西門慶道：「一定是個有手段的高僧。不然如何開這等朗言。」恐怕他走了，吩咐玳安：「好歹跟著他同行。」於是作辭長老上馬，僕從跟隨，逕直進城來家。<break time="100ms" />那日四月十七日，不想是王六兒生日，家中又是李嬌兒上壽，有堂客吃酒。後晌時分，只見王六兒家沒人使，使了他兄弟王經來請西門慶。吩咐他宅門首只尋玳安兒說話，不見玳安在門首，只顧立。立了約一個時辰，正值月娘與李嬌兒送院里李媽媽出來上轎，看見一個十五六歲扎包髻兒小廝，問是那裡的。那小廝三不知走到跟前，與月娘磕了個頭，說道：「我是韓家，尋安哥說話。」月娘問：「那安哥？」平安在旁邊，恐怕他知道是王六兒那裡來的，恐怕他說岔了話，向前把他拉過一邊，對月娘說：「他是韓伙計家使了來尋玳安兒，問韓伙計幾時來。」以此哄過。月娘不言語，回後邊去了。<break time="100ms" />不一時玳安與胡僧先到門首，走的兩腿皆酸，渾身是汗，抱怨的要不的。那胡僧體貌從容，氣也不喘。平安把王六兒那邊使了王經來請爹，尋他說話一節，對玳安兒說了一遍，道：「不想大娘看見，早是我在旁邊替他摭拾過了。不然就要露出馬腳來了。等住回娘若問，你也是這般說。」那玳安走的睜睜的，只顧|扇子： 「今日造化低也怎的？平白爹交我領了這賊禿囚來。好近路兒！從門外寺里直走到家，路上通沒歇腳兒，走的我上氣兒接不著下氣兒。爹交雇驢子與他騎，他又不騎。他便走著沒事，難為我這兩條腿了！把鞋底子也磨透了，腳也踏破了。攘氣的營生！」平安道：「爹請他來家做甚麼？」玳安道：「誰知道！他說問他討甚麼藥哩。」正說著，只聞喝道之聲。西門慶到家，看見胡僧在門首，說道：「吾師真乃人中神也。果然先到。」一面讓至裡面大廳上坐。西門慶叫書童接了衣裳，換了小帽，陪他坐的。吃了茶，那胡僧睜眼觀見廳堂高遠，院字深沉，門上掛的是龜背紋蝦須織抹綠珠簾，地下鋪獅子滾繡球絨毛線毯。正當中放一張蜻蜓腿、螳螂肚、肥皂色起楞的桌子，桌子上安著絛環樣須彌座大理石屏風。周圍擺的都是泥鰍頭、楠木靶腫筋的交倚，兩壁掛的畫都是紫竹桿兒綾邊、瑪瑙軸頭。正是：<break time="100ms" />　　鼉皮畫鼓振庭堂，烏木春台盛酒器。<break time="100ms" />胡僧看畢，西門慶問道：「吾師用酒不用？」胡僧道：「貧僧酒肉齊行。」西門慶一面吩咐小廝：「後邊不消看素饌，拿酒飯來。」那時正是李嬌兒生日，廚下餚饌下飯都有。安放桌兒，只顧拿上來。先綽邊兒放了四碟果子、四碟小菜，又是四碟案酒：一碟頭魚、一碟糟鴨、一碟烏皮雞、一碟舞鱸公。又拿上四樣下飯來：一碟羊角蔥|炒的核桃肉、一碟細切的龤龢樣子肉、一碟肥肥的羊貫腸、一碟光溜溜的滑鰍。次又拿了一道湯飯出來：一個碗內兩個肉圓子，夾著一條花腸滾子肉，名喚一龍戲二珠湯；一大盤裂破頭高裝肉包子。西門慶讓胡僧吃了，教琴童拿過團靶鉤頭雞脖壺來，打開腰州精製的紅泥頭，一股一股邈出滋陰摔白酒來，傾在那倒垂蓮蓬高腳鐘內，遞與胡僧。那胡僧接放口內，一吸而飲之。隨即又是兩樣添換上來：一碟寸扎的騎馬腸兒、一碟子腌臘鵝脖子。又是兩樣艷物與胡僧下酒：一碟子癩葡萄、一碟子流心紅李子。落後又是一大碗鱔魚面與菜捲兒，一齊拿上來與胡僧打散。登時把胡僧吃的楞子眼兒，便道：「貧僧酒醉飯飽，足以夠了。」
    </voice>
</speak>
