<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />蔡御史看見，欲進不能，欲退不舍。便說道：「四泉，你如何這等愛厚？恐使不得。」西門慶笑道：「與昔日東山之游，又何異乎？」蔡御史道：「恐我不如安石之才，而君有王右軍之高致矣。」於是月下與二妓攜手，恍若劉阮之入天台。因進入軒內，見文物依然，因索紙筆就欲留題相贈。西門慶即令書童連忙將端溪硯研的墨濃濃的，拂下錦箋。這蔡御史終是狀元之才，拈筆在手，文不加點，字走龍蛇，燈下一揮而就，作詩一首。詩曰：<break time="100ms" />　　不到君家半載餘，軒中文物尚依稀。雨過書童開藥圃，風回仙子步花台。 　　飲將醉處鐘何急，詩到成時漏更催。此去又添新悵望，不知何日是重來。<break time="100ms" />寫畢，教書童粘於壁上，以為後日之遺焉。因問二妓：「你們叫甚名字？」一個道：「小的姓董，名喚嬌兒。他叫韓金釧兒。」蔡御史又道：「你二人有號沒有？」 董嬌兒道：「小的無名娼妓，那討號來？」蔡御史道：「你等休要太謙。」問至再三，韓金釧方說：「小的號玉卿。」董嬌兒道：「小的賤號薇仙。」蔡御史一聞 「薇仙」二字，心中甚喜，遂留意在懷。令書童取棋桌來，擺下棋子，蔡御史與董嬌兒兩個著棋。西門慶陪侍，韓金釧兒把金樽在旁邊遞酒，書童歌唱。蔡御史贏了一盤棋，董嬌兒吃過，又回奉蔡御史一杯。韓金釧這裡也遞與西門慶一杯陪飲。飲了酒，兩人又下。董嬌兒贏了，連忙遞酒一杯與蔡御史，西門慶在旁又陪飲一杯。飲畢，蔡御史道：「四泉，夜深了，不勝酒力，」於是走出外邊來，站立在花下。<break time="100ms" />那時正是四月半頭，月色才上。西門慶道：「老先生，天色還早哩。還有韓金釧，不曾賞他一杯酒。」蔡御史道：「正是。你喚他來，我就此花下立飲一杯。」於是韓金釧拿大金桃杯，滿斟一杯，用纖手捧遞上去。董嬌兒在旁捧果，蔡御史吃過，又斟了一杯，賞與韓金釧兒。因告辭道：「四泉，今日酒大多了，令盛價收過去罷。」於是與西門慶握手相語，說道：「賢公盛情盛德，此心懸懸。非斯文骨肉，何以至此？嚮日所貸，學生耿耿在心，在京已與雲峰表過。倘我後日有一步寸進，斷不敢有辜盛德。」西門慶道：「老先生何出此言？到不消介意。」<break time="100ms" />韓金釧見他一手拉著董嬌兒，知局，就往後邊去了。到了上房裡，月娘問道：「你怎的不陪他睡，來了？」韓金釧笑道：「他留下董嬌兒了，我不來，只管在那裡做甚麼？」良久，西門慶亦告了安置進來，叫了來興兒吩咐：「明日早五更，打發食盒酒米點心下飯，叫了廚役，跟了往門外永福寺去，與你蔡老爹送行。叫兩個小優兒答應。休要誤了。」來興兒道：「家裡二娘上壽，沒有人看。」西門慶道：「留下棋童兒買東西，叫廚子後邊大竈上做罷。」<break time="100ms" />不一時，書童、玳安收下家活來，又討了一壺好茶，往花園裡去與蔡老爹漱口。翡翠軒書房床上，鋪陳衾枕俱各完備。蔡御史見董嬌兒手中拿著一把湘妃竹泥金面扇兒，上面水墨畫著一種湘蘭平溪流水。董嬌兒道：「敢煩老爹賞我一首詩在上面。」蔡御史道：「無可為題，就指著你這薇仙號。」於是燈下拈起筆來，寫了四句在上：<break time="100ms" />　　小院閑庭寂不嘩，一池月上浸窗紗。邂逅相逢天未晚，紫薇郎對紫薇花。<break time="100ms" />寫畢，那董嬌兒連忙拜謝了。兩個收拾上床就寢。書童、玳安與他家人在明間里睡。一宿晚景不題。<break time="100ms" />次日早晨，蔡御史與了董嬌兒一兩銀子，用紅紙大包封著，到於後邊，拿與西門慶瞧。西門慶笑說道：「文職的營生，他那裡有大錢與你！這個就是上上簽了。」因交月娘每人又與了他五錢銀子，從後門打發去了。書童舀洗面水，打發他梳洗穿衣。西門慶出來，在廳上陪他吃了粥。手下又早伺候轎馬來接，與西門慶作辭，謝了又謝。西門慶又道：「學生日昨所言之事，老先生到彼處，學生這裡書去，千萬留神一二，足仞不淺。」蔡御史道：「休說賢公華扎下臨，只盛價有片紙到，學生無不奉行。」說畢，二人同上馬，左右跟隨。出城外，到於永福寺，借長老方丈擺酒餞行。來興兒與廚役早已安排桌席停當。李銘、吳惠兩個小優彈唱。<break time="100ms" />數杯之後，坐不移時，蔡御史起身，夫馬、坐轎在於三門外伺候。臨行，西門慶說起苗青之事：「乃學生相知，因詿誤在舊大巡曾公案下，行牌往揚州案候捉他。此事情已問結了。倘見宋公，望乞借重一言，彼此感激。」蔡御史道：「這個不妨，我見宋年兄說，設使就提來，放了他去就是了。」西門慶又作揖謝了。看官聽說：後來宋御史往濟南去，河道中又與蔡御史會在那船上。公人揚州提了苗青來，蔡御史說道：「此系曾公手裡案外的，你管他怎的？」遂放回去了。倒下詳去東平府，還只把兩個船家，決不待時，安童便放了。正是：<break time="100ms" />　　公道人情兩是非，人情公道最難為。若依公道人情失，順了人情公道虧。<break time="100ms" />當日西門慶要送至船上，蔡御史不肯，說道：「賢公不消遠送，只此告別。」西門慶道：「萬惟保重，容差小價問安。」說畢，蔡御史上轎而去。
    </voice>
</speak>
