<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十回　琴童潛聽燕鶯歡　玳安嬉遊蝴蝶巷
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　欲掩香幃論繾綣，先斂雙蛾愁夜短。催促少年郎，先去睡，鴛衾圖暖。<break time="100ms" />　　須臾整頓蝶蜂情，脫羅裳、恣情無限。留著帳前燈，時時看伊嬌面。<break time="100ms" />話說那日李嬌兒上壽，觀音庵王姑子請了蓮花庵薛姑子來，又帶了他兩個徒弟妙鳳、妙趣。月娘知道他是個有道行的姑子，連忙出來迎接。見他戴著清凈僧帽，披著茶褐袈裟，剃的青旋旋頭兒，生得魁肥胖大，沼口豚腮。進來與月娘眾人合掌問訊，慌的月娘眾人連忙行禮。見他鋪眉苫眼，拿班做勢，口裡咬文嚼字，一口一聲只稱呼他「薛爺」。他便叫月娘是「在家菩薩」，或稱「官人娘子」。月娘甚是敬重他。那日大妗子、楊姑娘都在這裡，月娘擺茶與他吃，菜蔬點心擺了一大桌子，比尋常分外不同。兩個小姑子妙趣、妙鳳才十四五歲，生的甚是清俊，就在他旁邊桌頭吃東西。吃了茶，都在上房內坐的。聽著他講道說話。只見書童兒前邊收下家活來，月娘便問道：「前邊那吃酒肉的和尚去了？」書童道：「剛纔起身，爹送出他去了。」吳大妗子因問：「是那裡請來的僧人？」月娘道：「是他爹今日與蔡御史送行，門外寺裡帶來的一個和尚，酒肉都吃的。他求甚麼藥方，與他銀子也不要，錢也不受，誰知他幹的甚麼營生！」那薛姑子聽見，便說道：「茹葷、飲酒這兩件事也難斷。倒是俺這比丘尼還有些戒行，他漢僧們那裡管！《大藏經》上不說的，如你吃他一口，到轉世過來須還他一口。」吳大妗子聽了，道：「象俺們終日吃肉，卻不知轉世有多少罪業！」薛姑子道：「似老菩薩，都是前生修來的福，享榮華，受富貴。譬如五穀，你春天不種下，到那有秋之時，怎望收成？」這裡說話不題。<break time="100ms" />且說西門慶送了胡僧進來，只見玳安悄悄說道：「頭裡韓大嬸使了他兄弟來請爹，說今日是他生日，請爹好歹過去坐坐。」西門慶得了胡僧藥，心里正要去和婦人試驗，不想來請，正中下懷，即吩咐玳安備馬，使琴童先送一壇酒去。於是逕走到金蓮房裡取了淫器包兒，便衣小帽，帶著眼紗，玳安跟隨，徑往王六兒家來。下馬到裡面，就吩咐：「留琴童兒伺候，玳安回了馬家去。等家裡問，就說我在獅子街房子里算帳哩。」玳安應諾，騎馬回家去了。王六兒出來與西門慶磕了頭，在旁邊陪坐，說道：「無事，請爹過來散心坐坐。又多謝爹送酒來。」西門慶道：「我忘了你生日。今日往門外送行去，才來家。」因向袖中取出一根簪兒，遞與他道：「今日與你上壽。」婦人接過來觀看，卻是一對金壽字簪兒，說道：「到好樣兒。」連忙道了萬福。西門慶又遞與他五錢銀子，吩咐：「你稱五分，交小廝有南燒酒買一瓶來我吃。」王六兒笑道：「爹老人家別的酒吃厭了，想起來又要吃南燒酒了。」連忙稱了五分銀子，使琴童兒拿瓶買去。一面替西門慶脫了衣裳，請入房裡坐的。親自頓好茶與西門慶吃，又放小桌兒看牌耍子。看了一回，才收拾吃酒不題。<break time="100ms" />單表玳安回馬到家，因跟和尚走的乏困了，一覺直睡到掌燈時便才醒了。揉揉眼兒，見天晚了，走到後邊要燈籠接爹去，只顧立著。月娘因問他：「頭裡你爹打發和尚去了，也不進來換衣裳，三不知就去了。端的在誰家吃酒？」玳安道：「爹沒往人家去，在獅子街房裡算帳哩。」月娘道：「算帳？沒的算恁一日！」玳安道： 「算了帳，爹自家吃酒哩。」月娘道：「又沒人陪他，莫不平白的自家吃酒？眼見的就是兩樣話。頭裡韓道國的小廝來尋你做甚麼？」玳安道：「他來問韓大叔幾時來。」月娘罵道：「賊囚根子，你又不知弄甚麼鬼！」玳安不敢多言。月娘交小玉拿了燈籠與他，吩咐：「你說家中你二娘等著上壽哩。」<break time="100ms" />玳安應諾，走到前邊鋪子里，只見書童兒和傅伙計坐著，水柜上放著一瓶酒、幾個碗碟、一盤牛肚子，平安兒從外拿了兩瓶鮓來，正飲酒。玳安看見，把燈籠掠下，說道：「好呀！我趕著了。」因向書童兒戲道：「好淫婦，我那裡沒尋你，你原來躲在這裡吃酒兒。」書童道：「你尋我做甚麼？想是要與我做半日孫子兒！」玳安罵道：「秫秫小廝，你也回嘴！我尋你，要㒲你的屁股。」於是走向前按在椅子上就親嘴。那書童用手推開，說道：「怪行貨子，我不好罵出來的。把人牙花都磕破了，帽子都抓落了人的。」傅伙計見他帽子在地下，說道：「新一盞燈帽兒。」交平安兒：「你替他拾起來，只怕躧了。」被書童拿過，往炕上只一摔，把臉通紅了。玳安道：「好淫婦，我逗你逗兒，你就惱了？」不由分說，掀起腿把他按在炕上，儘力往他口裡吐了一口唾沫，把酒推翻了，流在水柜上。傅伙計恐怕濕了帳簿，連忙取手巾來抹了，說道：「管情住回兩個頑惱了。」玳安道：「好淫婦，你今日討了誰口裡話，這等扭手扭腳？」書童把頭髮都揉亂了，說道： 「耍便耍，笑便笑，臢剌剌的㞞水子吐了人恁一口！」玳安道：「賊村秫秫，你今日才吃㞞？你從前已後把㞞不知吃了多少！」平安篩了一甌子酒遞與玳安，說道：「你快吃了接爹去罷，有話回來和他說。」玳安道：「等我接了爹回來，和他答話。我不把秫秫小廝不擺佈的見神見鬼的，他也不怕。我使一些唾沫也不是人養的，我只一味乾粘。」
    </voice>
</speak>
