<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />於是吃了酒，門班房內叫了個小伴當拿著燈籠，他便騎著馬，到了王六兒家。叫開門，問琴童兒：「爹在那裡？」琴童道：「爹在屋裡睡哩。」於是關上門，兩個走到後邊廚下。老馮便道：「安官兒，你韓大嬸只顧等你不見來，替你留下分兒了。」就向廚櫃里拿了一盤驢肉、一碟臘燒雞、兩碗壽麵、一素子酒。玳安吃了一回，又讓琴童道：「你過來，這酒我吃不了，咱兩個噤了罷。」琴童道：「留與你的，你自吃罷。」玳安道：「我剛纔吃了甌子來了。」於是二人吃畢，玳安便叫道： 「馮奶奶，我有句話兒說，你休惱我。想著你老人家在六娘那裡，替俺六娘當家，如今在韓大嬸這裡，又與韓大嬸當家。到家看我對六娘說也不說！」那老馮便向他身上拍了一下，說道：「怪倒路死猴兒！休要是言不是語到家裡說出來，就交他惱我一生，我也不敢見他去。」<break time="100ms" />這裡玳安兒和老馮說話，不想琴童走到卧房窗子底下，悄悄聽覷。原來西門慶用燒酒把胡僧藥吃了一粒下去，脫了衣裳，坐在床沿上。打開淫器包兒，先把銀托束其根下，龜頭上使了硫黃圈子，又把胡僧與他的粉紅膏子藥兒，盛在個小銀盒兒內，捏了有一釐半兒，安放在馬眼內。登時藥性發作，那話暴怒起來，露棱跳腦，凹眼圓睜，橫筋皆見，色若紫肝，約有六七寸長，比尋常分外粗大。西門慶心中暗喜：果然此藥有些意思。婦人脫得光赤條條，坐在他懷裡，一面用手籠攥。說道：「怪道你要燒酒吃，原來幹這營生！」因問：「你是那裡討來的藥？」西門慶把胡僧與他的藥告訴一遍。先令婦人仰卧床上，背靠雙枕，手拿那話往裡放。龜頭昂大，濡研半晌，方纔進入些須。婦人淫津流溢，少頃滑落，已而僅沒龜棱。西門慶酒興發作，淺抽深送，覺翕翕然暢美不可言。婦人則淫心如醉，酥癱於枕上，口內呻吟不止。口口聲聲只叫：「大雞巴］達達，淫婦今日可死也！」又道：「我央及你，好歹留些功夫在後邊耍耍。」西門慶於是把老婆倒蹶在床上，那話頂入戶中，扶其股而極力|磞，|磞的連聲響亮。老婆道：「達達，你好生|打著淫婦，休要住了。再不，你自家拿過燈來照著頑耍。」西門慶於是移燈近前，令婦人在下直舒雙足，他便騎在上面，兜其股蹲踞而提之；老婆在下一手揉著花心，扳其股而就之，顫聲不已。西門慶因對老婆說：「等你家的來，我打發他和來保、崔本揚州支鹽去。支出鹽來賣了，就交他往湖州織了絲綢來，好不好？」老婆道：「好達達，隨你交他那裡，只顧去，留著王八在家裡做甚麼？」因問：「鋪子卻交誰管？」西門慶道：「我交賁四且替他賣著。」王六兒道：「也罷，且交賁四看著罷。」<break time="100ms" />這裡二人行房，不想都被琴童兒窗外聽了。玳安從後邊來，見他聽覷，向身上拍了一下，說道：「平白聽他怎的？趁他未起來，咱們去來。」琴童跟他到外邊。玳安道：「這後面小衚衕子里，新來了兩個小丫頭子。我頭裡騎馬打這裡過，看見在魯長腿屋裡。一個叫金兒，一個叫賽兒，都不上十七八歲。交小伴當在這裡看著，咱們混一回子去。」一面吩咐小伴當：「你在此聽著門，俺們凈凈手去。等裡邊尋，你往小衚衕口兒上來叫俺們。」吩咐了，兩個月亮地里走到小巷內。原來這條巷喚做蝴蝶巷，裡邊有十數家，都是開坊子吃衣飯的。玳安已有酒了，叫門叫了半日才開。原來王八正和虔婆魯長腿在燈下拿黃桿大等子稱銀子，見兩個凶神也似撞進來，連忙把裡間屋裡燈一口悄滅。王八認的玳安是提刑所西門老爹家管家，便讓坐。玳安道：「叫出他姐兒兩個，唱個曲兒俺們聽就去。」王八道：「管家，你來的遲了一步兒，兩個剛纔都有人了。」玳安不由分說，兩步就撞進裡面。只見燈也不點，月影中，看見炕上有兩個戴白氈帽的酒太公──一個炕上睡下，那一個才脫裹腳，便問道：「是甚麼人進屋裡來？」玳安道：「我㒲你娘的眼！」颼的只一拳去，打的那酒保叫聲：「阿嚛！」裹腳襪子也穿不上，往外飛跑。那一個在炕上爬起來，一步一跌也走了。玳安叫掌起燈來，罵道：「賊野蠻流民，他倒問我是那里人！剛纔把毛搞凈了他的才好，平白放他去了。好不好拿到衙門裡去，交他且試試新夾棍著！」魯長腿向前掌上燈，拜了又拜，說：「二位管家哥哥息怒，他外京人不知道，休要和他一般見識。」因令：「金兒、賽兒出來，唱與二位叔叔聽。」只見兩個都是一窩絲盤髻，穿著洗白衫兒，紅綠羅裙兒，向前道：「今日不知叔叔來，夜晚了，沒曾做得準備。」一面放了四碟乾菜，其餘幾碟都是鴨蛋、蝦米、熟鮓、咸魚、豬頭肉、乾板腸兒之類。玳安便摟著賽兒，琴童便擁著金兒。玳安看見賽兒帶著銀紅紗香袋兒，就拿袖中汗巾兒，兩個換了。少頃篩酒上來，賽兒拿鐘兒斟酒，遞與玳安。先是金兒取過琵琶來，奉酒與琴童，唱個《山坡羊》道：<break time="100ms" />　　煙花寨，委實的難過。白不得清涼到坐。逐日家迎賓待客，一家兒吃穿全靠著奴身一個。到晚來印子房錢逼的是我。老虔婆他不管我死活。在門前站到那更深兒夜晚，到晚來有那個問聲我那飽餓？煙花寨再住上五載三年來，奴活命的少來死命的多。不由人眼淚如梭。有鐵樹上開花，那是我收圓結果。」
    </voice>
</speak>
