<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />薛姑子正待又唱，只見平安兒慌慌張張走來說道：「巡按宋爺差了兩個快手、一個門子送禮來。」月娘慌了，說道：「你爹往夏家吃酒去了，誰人打發他？」正說著，只見玳安兒回馬來家，放進氈包來，說道：「不打緊，等我拿帖兒對爹說去。教姐夫且請那門子進來，管待他些酒飯兒著。」這玳安交下氈包，拿著帖子，騎馬雲飛般走到夏提刑家，如此這般，說巡按宋老爺送禮來。西門慶看了帖子，上寫著「鮮豬一口，金酒二尊，公紙四刀，小書一部」，下書「侍生宋喬年拜」。連忙吩咐：「到家交書童快拿我的官銜雙摺手本回去，門子答賞他三兩銀子、兩方手帕，抬盒的每人與他五錢。」玳安來家，到處尋書童兒，那裡得來？急的只牛回磨轉。陳敬濟又不在，交傅伙計陪著人吃酒，玳安旋打後邊討了手帕、銀子出來，又沒人封，自家在柜上彌封停當，叫傅伙計寫了，大小三包。因向平安兒道：「你就不知往那去了？」平安道：「頭裡姐夫在家時，他還在家來。落後姐夫往門外討銀子去了，他也不見了。」玳安道：「別要題，一定秫秫小廝在外邊胡行亂走的，養老婆去了。」正在急唣之間，只見陳敬濟與書童兩個，疊騎騾子才來，被玳安罵了幾句，教他寫了官銜手本，打發送禮人去了。玳安道：「賊秫秫小廝，仰|著掙了合蓬著去。爹不在，家裡不看，跟著人養老婆兒去了。爹又沒使你和姐夫門外討銀子，你平白跟了去做甚麼！看我對爹說不說！」書童道：「你說不是，我怕你？你不說就是我的兒。」玳安道：「賊狗攮的秫秫小廝，你賭幾個真個？」走向前，一個潑腳撇翻倒，兩個就骨碌成一塊了。那玳安得手，吐了他一口唾沫才罷了。說道：「我接爹去，等我來家和淫婦算帳。」騎馬一直去了。<break time="100ms" />月娘在後邊，打發兩個姑子吃了些茶食，又聽他唱佛曲兒，宣念偈子。那潘金蓮不住在旁先拉玉樓不動，又扯李瓶兒，又怕月娘說。月娘便道：「李大姐，他叫你，你和他去不是。省的急的他在這裡恁有擺劃沒是處的。」那李瓶兒方纔同他出來。被月娘瞅了一眼，說道：「拔了蘿蔔地皮寬。交他去了，省的他在這裡跑兔子一般。原不是聽佛法的人。」<break time="100ms" />這潘金蓮拉著李瓶兒走出儀門，因說道：「大姐姐好幹這營生，你家又不死人，平白交姑子家中宣起捲來了。都在那裡圍著他怎的？咱們出來走走，就看看大姐在屋裡做甚麼哩。」於是一直走出大廳來。只見廂房內點著燈，大姐和敬濟正在裡面絮聒，說不見了銀子。被金蓮向窗欞上打了一下，說道：「後面不去聽佛曲兒，兩口子且在房裡拌的甚麼嘴兒？」陳敬濟出來，看見二人，說道：「早是我沒曾罵出來，原是五娘、六娘來了。請進來坐。」金蓮道：「你好膽子，罵不是！」進來見大姐正在燈下納鞋，說道：「這咱晚，熱剌剌的，還納鞋？」因問：「你兩口子嚷的是些甚麼？」陳敬濟道：「你問他。爹使我門外討銀子去，他與了我三錢銀子，就教我替他捎銷金汗巾子來。不想到那裡，袖子里摸銀子沒了，不曾捎得來。來家他說我那裡養老婆，和我嚷罵了這一日，急的我賭身發咒。不想丫頭掃地，地下拾起來。他把銀子收了不與，還教我明日買汗巾子來。你二位老人家說，卻是誰的不是？」那大姐便罵道：「賊囚根子，別要說嘴。你不養老婆，平白帶了書童兒去做甚麼？剛纔教玳安甚麼不罵出來！想必兩個打夥兒養老婆去來。去到這咱晚才來，你討的銀子在那裡？」金蓮問道：「有了銀子不曾？」大姐道：「剛纔丫頭掃地，拾起來，我拿著哩。」金蓮道：「不打緊處。我與你些銀子，明日也替我帶兩方銷金汗巾子來。」李瓶兒便問：「姐夫，門外有，也捎幾方兒與我。」敬濟道：「門外手帕巷有名王家，專一發賣各色改樣銷金點翠手帕汗巾兒，隨你要多少也有。你老人家要甚麼顏色，銷甚花樣，早說與我，明日都替你一齊帶的來了。」李瓶兒道： 「我要一方老黃銷金點翠穿花鳳的。」敬濟道：「六娘，老金黃銷上金不現。」李瓶兒道：「你別要管我。我還要一方銀紅綾銷江牙海水嵌八寶兒的，又是一方閃色芝麻花銷金的。」敬濟便道：「五娘，你老人家要甚花樣？」金蓮道：「我沒銀子，只要兩方兒夠了。要一方玉色綾瑣子地兒銷金的。」敬濟道：「你又不是老人家，白剌剌的，要他做甚麼？」金蓮道：「你管他怎的！戴不的，等我往後有孝戴。」敬濟道：「那一方要甚顏色？」金蓮道：「那一方，我要嬌滴滴紫葡萄顏色四川綾汗巾兒。上銷金間點翠，十樣錦，同心結，方勝地兒──一個方勝兒裡面一對兒喜相逢，兩邊欄子兒，都是纓絡珍珠碎八寶兒。」敬濟聽了，說道：「耶嚛，耶嚛！再沒了？賣瓜子兒打開箱子打嚏噴──瑣碎一大堆。」金蓮道：「怪短命，有錢買了稱心貨，隨各人心裡所好，你管他怎的！」李瓶兒便向荷包里拿出一塊銀子兒，遞與敬濟，說：「連你五娘的都在裡頭了。」金蓮搖著頭兒說道：「等我與他罷。」李瓶兒道：「都一答交姐夫捎了來，那又起個窖兒！」敬濟道：「就是連五娘的，這銀子還多著哩。」一面取等子稱稱，一兩九錢。李瓶兒道：「剩下的就與大姑娘捎兩方來。」大姐連忙道了萬福。金蓮道：「你六娘替大姐買了汗巾兒，把那三錢銀子拿出來，你兩口兒鬥葉兒，賭了東道罷。少，便叫你六娘貼些兒出來，明日等你爹不在，買燒鴨子、白酒咱每吃。」敬濟道：「既是五娘說，拿出來。」 大姐遞與金蓮，金蓮交付與李瓶兒收著。拿出紙牌來，燈下大姐與敬濟鬥。金蓮又在旁替大姐指點，登時贏了敬濟三掉。忽聽前邊打門，西門慶來家，金蓮與李瓶兒才回房去了。<break time="100ms" />敬濟出來迎接西門慶回了話，說徐四家銀子，後日先送二百五十兩來，餘者出月交還。西門慶罵了幾句，酒帶半酣，也不到後邊，逕往金蓮房裡來。正是：
    </voice>
</speak>
