<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十一回　打貓兒金蓮品玉　鬥葉子敬濟輸金
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　羞看鸞鏡惜朱顏，手托香腮懶去眠。瘦損纖腰寬翠帶，淚流粉面落金鈿。<break time="100ms" />　　薄幸惱人愁切切，芳心繚亂恨綿綿。何時借得東風便，颳得檀郎到枕邊。<break time="100ms" />話說潘金蓮見西門慶拿了淫器包兒，與李瓶兒歇了，足惱了一夜沒睡，懷恨在心。到第二日，打聽西門慶往衙門裡去了，老早走到後邊對月娘說：「李瓶兒背地好不說姐姐哩！說姐姐會那等虔婆勢，喬坐衙，別人生日，又要來管。『你漢子吃醉了進我屋裡來，我又不曾在前邊，平白對著人羞我，望著我丟臉兒。交我惱了，走到前邊，把他爹趕到後邊來。落後他怎的也不在後邊，還到我房裡來了？我兩個黑夜說了一夜梯己話兒，只有心腸五臟沒曾倒與我罷了。』」這月娘聽了，如何不惱！因向大妗子、孟玉樓說：「你們昨日都在跟前看著，我又沒曾說他甚麼。小廝交燈籠進來，我只問了一聲：『你爹怎的不進來？』小廝倒說：『往六娘屋裡去了。』 我便說：『你二娘這裡等著，恁沒槽道，卻不進來！』論起來也不傷他，怎的說我虔婆勢，喬坐衙？我還把他當好人看成，原來知人知面不知心，那裡看人去？乾凈是個綿里針、肉里刺的貨，還不知背地在漢子跟前架甚麼舌兒哩！怪道他昨日決烈的就往前走了。傻姐姐，那怕漢子成日在你屋裡不出門，不想我這心動一動兒。一個漢子丟與你們，隨你們去，守寡的不過。想著一娶來之時，賊強人和我門裡門外不相逢，那等怎的過來？」大妗子在旁勸道：「姑娘罷麽，看孩兒的分上罷！自古宰相肚里好行船。當家人是個惡水缸兒，好的也放在心裡，歹的也放在心裡。」月娘道：「不拘幾時，我也要對這兩句話。等我問他，我怎麼虔婆勢，喬做衙？」金蓮慌的沒口子說道：「姐姐寬恕他罷。常言大人不責小人過，那個小人沒罪過？他在背地挑唆漢子，俺們這幾個誰沒吃他排說過？我和他緊隔著壁兒，要與他一般見識起來，倒了不成！行動只倚著孩兒降人，他還說的好話兒哩！說他的孩兒到明日長大了，有恩報恩，有仇報仇，俺們都是餓死的數兒──你還不知道哩！」吳大妗子道：「我的奶奶，那裡有此話說？」月娘一聲兒也沒言語。<break time="100ms" />常言：路見不平，也有向燈向火。不想西門大姐平日與李瓶兒最好，常沒針線鞋面，李瓶兒不拘好綾羅緞帛就與他，好汗巾手帕兩三方背地與大姐，銀錢不消說。當日聽了此話，如何不告訴他。李瓶兒正在屋裡與孩子做端午戴的絨線符牌，及各色紗小粽子並解毒艾虎兒。只見大姐走來，李瓶兒讓他坐，又交迎春：「拿茶與你大姑娘吃。」大姐道：「頭裡請你吃茶，你怎的不來？」李瓶兒道：「打發他爹出門，我趕早涼與孩子做這戴的碎生活兒來。」大姐道：「有樁事兒，我也不是舌頭，敢來告你說：你沒曾惱著五娘？他對著俺娘，如此這般說了你一篇是非──說你說俺娘虔婆勢，喬做衙。如今俺娘要和你對話哩！你別要說我對你說，交他怪我。你須預備些話兒打發他。」這李瓶兒不聽便罷，聽了此言，手中拿著那針兒通拿不起來，兩隻胳膊都軟了，半日說不出話來，對著大姐掉眼淚，說道：「大姑娘，我那裡有一字兒？昨晚我在後邊，聽見小廝說他爹往我這邊來了，我就來到前邊，催他往後邊去了。再誰說一句話兒來？你娘恁覷我一場，莫不我恁不識好歹，敢說這個話？設使我就說，對著誰說來？也有個下落。」大姐道：「他聽見俺娘說不拘幾時要對這話，他也就慌了。要是我，你兩個當面鑼對面鼓的對不是！」李瓶兒道： 「我對的過他那嘴頭子？只憑天罷了。他左右晝夜算計的只是俺娘兒兩個，到明日終久吃他算計了一個去，才是了當。」說畢哭了。大姐坐著勸了一回，只見小玉來請六娘、大姑娘吃飯。李瓶兒丟下針指，同大姐到後邊，也不曾吃飯，回來房中，倒在床上就睡著了。<break time="100ms" />西門慶衙門中來家，見他睡，問迎春。迎春道：「俺娘一日飯也還沒吃哩。」慌的西門慶向前問道：「你怎的不吃飯？你對我說。」又見他哭的眼紅紅的，只顧問： 「你心裡怎麼的？對我說。」李瓶兒連忙起來，揉了揉眼說道：「我害眼疼，不怎的。今日心裡懶待吃飯。」並不題出一字兒來。正是：滿懷心腹事，盡在不言中。有詩為證：<break time="100ms" />　　莫道佳人總是痴，惺惺伶俐沒便宜。只因會盡人間事，惹得閑愁滿肚皮。<break time="100ms" />大姐在後邊對月娘說：「才五娘說的話，我問六娘來。他好不賭身發咒，望著我哭，說娘這般看顧他，他肯說此話！」吳大妗子道：「我就不信。李大姐好個人兒，他怎肯說這等話！」月娘道：「想必兩個有些小節不足，哄不動漢子，走來後邊，沒的拿我墊舌根。我這裡還多著個影兒哩！」大妗子道：「大姑娘，今後你也別要虧了人。不是我背地說，潘五姐一百個不及他。為人心地兒又好，來了咱家恁二三年，要一些歪樣兒也沒有。」
    </voice>
</speak>
