<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />西門慶正吩咐陳敬濟，交他往門外徐四家催銀子去，只見琴童兒走來道：「大娘後邊請，李桂姨來了。」西門慶走到後邊，只見李桂姐身穿茶色衣裳，也不搽臉，用白挑線汗巾子搭著頭，雲鬟不整，花容淹淡，與西門慶磕著頭哭起來，說道：「爹可怎麼樣兒的，恁造化低的營生，正是關著門兒家裡坐，禍從天上來。一個王三官兒，俺每又不認的他。平白的祝麻子、孫寡嘴領了來俺家討茶吃。俺姐姐又不在家，依著我說別要招惹他，那些兒不是，俺這媽越發老的韶刀了。就是來宅里與俺姑娘做生日的這一日，你上轎來了就是了，見祝麻子打旋磨兒跟著，從新又回去，對我說：『姐姐你不出去待他鐘茶兒，卻不難為囂了人？』他便往爹這裡來了。交我把門插了不出來，誰想從外邊撞了一伙人來，把他三個不由分說都拿的去了。王三官兒便奪門走了，我便走在隔壁人家躲了。家裡有個人牙兒！才使來保兒來這裡接的他家去。到家把媽唬的魂都沒了，只要尋死。今日縣裡皂隸，又拿著票喝羅了一清早起去了。如今坐名兒只要我往東京回話去。爹，你老人家不可憐見救救兒，卻怎麼樣兒的？娘也替我說說兒。」西門慶笑道：「你起來。」因問票上還有誰的名字。桂姐道：「還有齊香兒的名字。他梳籠了齊香兒，在他家使錢，他便該當。俺家若見了他一個錢兒，就把眼睛珠子吊了；若是沾他沾身子兒，一個毛孔兒里生一個天皰瘡。」月娘對西門慶道：「也罷，省的他恁說誓剌剌的，你替他說說罷。」 西門慶道：「如今齊香兒拿了不曾？」桂姐道：「齊香兒他在王皇親宅里躲著哩。」西門慶道：「既是恁的，你且在我這裡住兩日。我就差人往縣裡替你說去。」就叫書童兒：「你快寫個帖兒，往縣裡見你李老爹，就說桂姐常在我這裡答應，看怎的免提他罷。」書童應諾，穿青絹衣服去了。不一時，拿了李知縣回貼兒來。書童道：「李老爹說：『多上覆你老爹，別的事無不領命，這個卻是東京上司行下來批文，委本縣拿人，縣裡只拘的人到。既是你老爹分上，我這裡且寬限他兩日。要免提，還往東京上司說去。』」西門慶聽了，只顧沉吟，說道：「如今來保一兩日起身，東京沒人去。」月娘道：「也罷，你打發他兩個先去，存下來保，替桂姐往東京說了這勾當，交他隨後邊趕了去罷。你看唬的他那腔兒。」那桂姐連忙與月娘、西門慶磕頭。<break time="100ms" />西門慶隨使人叫將來保來，吩咐：「二十日你且不去罷。教他兩個先去。你明日且往東京替桂姐說說這勾當來。見你翟爹，如此這般，好歹差人往衛里說說。」桂姐連忙就與來保下禮。慌的來保頂頭相還，說道：「桂姨，我就去。」西門慶一面教書童兒寫就一封書，致謝翟管家前日曾巡按之事甚是費心，又封了二十兩折節禮銀子，連書交與來保。桂姐便歡喜了，拿出五兩銀子來與來保做盤纏，說道：「回來俺媽還重謝保哥。」西門慶不肯，還了桂姐，教月娘另拿五兩銀子與來保盤纏。桂姐道：「也沒這個道理，我央及爹這裡說人情，又教爹出盤纏。」西門慶道：「你笑話我沒這五兩銀子盤纏了，要你的銀子！」那桂姐方纔收了，向來保拜了又拜，說道：「累保哥，好歹明早起身罷，只怕遲了。」來保道：「我明日早五更就走道兒了。」<break time="100ms" />於是領了書信，又走到獅子街韓道國家。王六兒正在屋裡縫小衣兒哩，打窗眼看見是來保，忙道：「你有甚說話，請房裡坐。他不在家，往裁縫那裡討衣裳去了，便來也。」便叫錦兒：「還不往對過徐裁家叫你爹去！你說保大爺在這裡。」來保道：「我來說聲，我明日還去不成，又有樁業障鑽出來，當家的留下，教我往東京替院里李桂姐說人情去哩。他剛纔在爹跟前，再三磕頭禮拜央及我。明早就起身了。且教韓伙計和崔大官兒先去，我回來就趕了來。」因問：「嫂子，你做的是甚麼？」王六兒道：「是他的小衣裳兒。」來保道：「你教他少帶衣裳。到那去處是出紗羅緞絹的窩兒里，愁沒衣裳穿！」正說著，韓道國來了。兩個唱了喏，因把前事說了一遍，因說：「我到明日，揚州那裡尋你每？」韓道國道：「老爹吩咐，教俺每馬頭上投經紀王伯儒店里下。說過世老爹曾和他父親相交，他店內房屋寬廣，下的客商多，放財物不耽心。你只往那裡尋俺每就是了。」來保又說：「嫂子，我明日東京去，你沒甚鞋腳東西捎進府里，與你大姐去？」王六兒道道：「沒甚麼，只有他爹替他打的兩對簪兒，並他兩雙鞋，起動保叔捎捎進去與他。」於是將手帕包袱停當，遞與來保。一面教春香看菜兒篩酒。婦人連忙丟下生活就放桌兒。來保道：「嫂子，你休費心，我不坐。我到家還要收拾褡褳，明日早起身。」王六兒笑嘻嘻道：「耶嚛，你怎的上門怪人家！伙計家，自恁與你餞行，也該吃鐘兒。」因說韓道國：「你好老實！桌兒不穩，你也撒撒兒，讓保叔坐。只象沒事的人兒一般。」於是拿上菜兒來，斟酒遞與來保，王六兒也陪在旁邊，三人坐定吃酒。來保吃了幾鐘，說道：「我家去罷。晚了，只怕家裡關門早。」韓道國問道：「你頭口雇下了不曾？」來保道：「明日早雇罷了。鋪子里鑰匙並帳簿都交與賁四罷了，省的你又上宿去。家裡歇息歇息，好走路兒。」韓道國道：「伙計說的是，我明日就交與他。」王六兒又斟了一甌子，說道：「保叔，你只吃這一鐘，我也不敢留你了。」來保道：「嫂子，你既要我吃，再篩熱著些。」那王六兒連忙歸到壺裡，教錦兒炮熱了，傾在盞內，雙手遞與來保，說道：「沒甚好菜兒與保叔下酒。」來保道：「嫂子好說，家無常禮。」拿起酒來與婦人對飲，一吸同乾，方纔作辭起身。王六兒便把女兒鞋腳遞與他，說道：「累保叔，好歹到府里問聲孩子好不好，我放心些。」兩口兒齊送出門來。
    </voice>
</speak>
