<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />捲棚內，又早放下八仙桌兒，桌上擺設兩大盤燒豬肉並許多餚饌。眾人吃了一回，桂姐在旁拿鐘兒遞酒，伯爵道：“你爹聽著說，不是我索落你，人情兒已是停當了。你爹又替你縣中說了，不尋你了。虧了誰？還虧了我再三央及你爹，他才肯了。平白他肯替你說人情去？隨你心愛的甚麼曲兒，你唱個兒我下酒，也是拿勤勞準折。”桂姐笑罵道：“怪硶花子，你虼蚤包網兒──好大麵皮！爹他肯信你說話？”伯爵道：“你這賊小淫婦兒！你經還沒念，就先打和尚。要吃飯，休惡了火頭！你敢笑和尚沒丈母，我就單丁擺佈不起你這小淫婦兒？你休笑話，我半邊俏還動的。”被桂姐把手中扇把子，儘力向他身上打了兩下。西門慶笑罵道：“你這狗才，到明日論個男盜女娼，還虧了原問處。”笑了一回，桂姐慢慢才拿起琵琶，橫擔膝上，啟朱唇，露皓齒，唱道：<break time="100ms" />　　【黃鶯兒】誰想有這一種。減香肌，憔瘦損。鏡鸞塵鎖無心整。脂粉倦勻，花枝又懶簪。空教黛眉蹙破春山恨。<break time="100ms" />伯爵道：“你兩個當初好來，如今就為他耽些驚怕兒，也不該抱怨了。”桂姐道：“汗邪了你，怎的胡說！”──<break time="100ms" />最難禁，譙樓上畫角，吹徹了斷腸聲。<break time="100ms" />伯爵道：“腸子倒沒斷，這一回來提你的斷了線，你兩個休提了。”被桂姐儘力打了一下，罵道：“賊攘刀的，今日汗邪了你，只鬼混人的。”──<break time="100ms" />　　【集資賓】幽窗靜悄月又明，恨獨倚幃屏。驀聽的孤鴻只在樓外鳴，把萬愁又還題醒。更長漏永，早不覺燈昏香燼眠未成。他那裡睡得安穩！<break time="100ms" />伯爵道：“傻小淫婦兒，他怎的睡不安穩？又沒拿了他去。落的在家裡睡覺兒哩。你便在人家躲著，逐日懷著羊皮兒，直等東京人來，一塊石頭方落地。”桂姐被他說急了，便道：“爹，你看應花子，不知怎的，只發訕纏我。”伯爵道：“你這回才認的爹了？”桂姐不理他，彈著琵琶又唱：<break time="100ms" />　　【雙聲疊韻】思量起，思量起，怎不上心？無人處，無人處，淚珠兒暗傾。<break time="100ms" />伯爵道：“一個人慣溺尿。一日，他娘死了，守孝打鋪在靈前睡。晚了，不想又溺下了。人進來看見褥子濕，問怎的來，那人沒的回答，只說：‘你不知，我夜間眼淚打肚里流出來了。’──就和你一般，為他聲說不的，只好背地哭罷了。”桂姐道：“沒羞的孩兒，你看見來？汗邪了你哩！”──<break time="100ms" />我怨他，我怨他，說他不盡，誰知道這裡先走滾。自恨我當初不合他認真。<break time="100ms" />伯爵道：“傻小淫婦兒，如今年程，三歲小孩兒也哄不動，何況風月中子弟。你和他認真？你且住了，等我唱個南曲兒你聽：‘風月事，我說與你聽：如今年程，論不得假真。個個人古怪精靈，個個人久慣牢成，倒將計活埋把瞎缸暗頂。老虔婆只要圖財，小淫婦兒少不得拽著脖子往前掙。苦似投河，愁如覓並。幾時得把業罐子填完，就變驢變馬也不幹這營生。’”當下把桂姐說的哭起來了。被西門慶向伯爵頭上打了一扇子，笑罵道：“你這搊斷腸子的狗才！生生兒吃你把人就歐殺了。”因叫桂姐：“你唱，不要理他。”謝希大道：“應二哥，你好沒趣！今日左來右去只欺負我這乾女兒。你再言語，口上生個大疔瘡。”那桂姐半日拿起琵琶，又唱：<break time="100ms" />　　【簇御林】人都道他志誠。<break time="100ms" />伯爵才待言語，被希大把口按了，說道：“桂姐你唱，休理他！”桂姐又唱道：<break time="100ms" />卻原來廝勾引。眼睜睜心口不相應。<break time="100ms" />希大放了手，伯爵又說：“相應倒好了。心口裡不相應，如今虎口裡倒相應。不多，也只三兩炷兒。”桂姐道：“白眉赤眼，你看見來？”伯爵道：“我沒看見，在樂星堂兒里不是？”連西門慶眾人都笑起來了。桂姐又唱：<break time="100ms" />山盟海誓，說假道真，險些兒不為他錯害了相思病。負人心，看伊家做作，如何教我有前程？<break time="100ms" />伯爵道：“前程也不敢指望他，到明日，少不了他個招宣襲了罷。”桂姐又唱：<break time="100ms" />　　【琥珀貓兒墜】日疏日遠，何日再相逢？枉了奴痴心寧耐等。想巫山雲雨夢難成。薄情，猛拚今生和你鳳拆鸞零。<break time="100ms" />　　【尾聲】冤家下得忒薄幸，割捨的將人孤另。那世里的恩情翻成做話餅。<break time="100ms" />唱畢，謝希大道：“罷，罷。叫畫童兒接過琵琶去，等我酬勞桂姐一杯酒兒，消消氣罷。”伯爵道：“等我哺菜兒。我本領兒不濟事，拿勤勞準折罷了。”桂姐道： “花子過去，誰理你！你大拳打了人，這回拿手來摸挲。”當下，希大一連遞了桂姐三杯酒，拉伯爵道：“咱每還有那兩盤雙陸，打了罷。”於是二人又打雙陸。西門慶遞了個眼色與桂姐，就往外走。伯爵道：“哥，你往後邊左，捎些香茶兒出來。頭裡吃了些蒜，這回子倒反惡泛泛起來了。”西門慶道：“我那裡得香茶來！” 伯爵道：“哥，你還哄我哩，杭州劉學官送了你好少兒，你獨吃也不好。”西門慶笑的後邊去了。桂姐也走出來，在太湖石畔推摘花兒戴，也不見了。伯爵與希大一連打了三盤雙陸，等西門慶白不見出來。問畫童兒：“你爹在後邊做甚麼哩？”畫童兒道：“爹在後邊，就出來了。”伯爵道：“就出來，有些古怪！”因交謝希大：“你這裡坐著，等我尋他尋去。”那謝希大且和書童兒兩個下象棋。
    </voice>
</speak>
