<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />原來西門慶只走到李瓶兒房裡，吃了藥就出來了。在木香棚下看見李桂姐，就拉到藏春塢雪洞兒里，把門兒掩著，坐在矮床兒上，把桂姐摟在懷中，腿上坐的，一徑露出那話來與他瞧，把桂姐唬了一跳。便問：“怎的就這般大？”西門慶悉把吃胡僧藥告訴了一遍。先交他低垂粉頸，款啟猩唇，品咂了一回。然後，輕輕搊起他兩隻小小金蓮來，跨在兩邊胳膊上，抱到一張椅兒上，兩個就幹起來。不想應伯爵到各亭兒上尋了一遭，尋不著，打滴翠岩小洞兒里穿過去，到了木香棚，抹過葡萄架，到松竹深處，藏春塢邊，隱隱聽見有人笑聲，又不知在何處。這伯爵慢慢躡足潛蹤，掀開簾兒，見兩扇洞門兒虛掩，在外面只顧聽覷。聽見桂姐顫著聲兒，將身子只顧迎播著西門慶，叫：“達達，快些了事罷，只怕有人來。”被伯爵猛然大叫一聲，推開門進來，看見西門慶把桂姐扛著腿子正幹得好。說道：“快取水來，潑潑兩個摟心的，摟到一答里了！”李桂姐道：“怪攘刀子，猛的進來，唬了我一跳！”伯爵道：“快些兒了事？好容易！也得值那些數兒是的。怕有人來看見，我就來了。且過來，等我抽個頭兒著。”西門慶便道：“怪狗才，快出去罷了，休鬼混！我只怕小廝來看見。”那應伯爵道：“小淫婦兒，你央及我央及兒。不然我就吆喝起來，連後邊嫂子每都嚷的知道。你既認做乾女兒了，好意教你躲住兩日兒，你又偷漢子。教你了不成！”桂姐道：“去罷，應怪花子！”伯爵道：“我去罷？我且親個嘴著。”於是按著桂姐親了一個嘴，才走出來。西門慶道：“怪狗才，還不帶上門哩。”伯爵一面走來把門帶上，說道：“我兒，兩個盡著搗，盡著搗，搗弔底也不關我事。”才走到那個松樹兒底下，又回來說道：“你頭裡許我的香茶在那裡？”西門慶道：“怪狗才，等住回我與你就是了，又來纏人！”那伯爵方纔一直笑的去了。桂姐道：“好個不得人意的攮刀子！”這西門慶和那桂姐兩個，在雪洞內足幹夠一個時辰，吃了一枚紅棗兒，才得了事，雨散雲收。有詩為證：<break time="100ms" />　　海棠枝上鶯梭急，綠竹陰中燕語頻。閑來付與丹青手，一段春嬌畫不成。<break time="100ms" />少頃，二人整衣出來。桂姐向他袖子內掏出好些香茶來袖了。西門慶使的滿身香汗，氣喘吁吁，走來馬纓花下溺尿。李桂姐腰裡摸出鏡子來，在月窗上擱著，整雲理髩，往後邊去了。<break time="100ms" />西門慶走到李瓶兒房裡，洗洗手出來。伯爵問他要香茶，西門慶道：“怪花子，你害了痞，如何只鬼混人！”每人掐了一撮與他。伯爵道：“只與我這兩個兒！由他，由他！等我問李家小淫婦兒要。”正說著，只見李銘走來磕頭。伯爵道：“李日新在那裡來？你沒曾打聽得他每的事怎麼樣兒了？”李銘道：“俺桂姐虧了爹這裡。這兩日，縣裡也沒人來催，只等京中示下哩。”伯爵道：“齊家那小老婆子出來了？”李銘道：“齊香兒還在王皇親宅內躲著哩。桂姐在爹這裡好，誰人敢來尋？”伯爵道：“要不然也費手，虧我和你謝爹再三央勸你爹：‘你不替他處處兒，教他那裡尋頭腦去！’”李銘道：“爹這裡不管，就了不成。俺三嬸老人家，風風勢勢的，幹出甚麼事！”伯爵道：“我記的這幾時是他生日，俺每會了你爹，與他做做生日。”李銘道：“爹每不消了。到明日事情畢了，三嬸和桂姐，愁不請爹每坐坐？”伯爵道：“到其間，俺每補生日就是了。”因叫他近前：“你且替我吃了這鐘酒著。我吃了這一日，吃不的了。”那李銘接過銀把鐘來，跪著一飲而盡。謝希大交琴童又斟了一鐘與他。伯爵道：“你敢沒吃飯？”桌上還剩了一盤點心，謝希大又拿兩盤燒豬頭肉和鴨子遞與他。李銘雙手接的，下邊吃去了。伯爵用箸子又撥了半段鰣魚與他，說道：“我見你今年還沒食這個哩，且嘗新著。”西門慶道：“怪狗才，都拿與他吃罷了，又留下做甚麼？”伯爵道：“等住回吃的酒闌，上來餓了，我不會吃飯兒？你們那裡曉得，江南此魚一年只過一遭兒，吃到牙縫裡剔出來都是香的。好容易！公道說，就是朝廷還沒吃哩！不是哥這裡，誰家有？”正說著，只見畫童兒拿出四碟鮮物兒來：一碟烏菱、一碟荸薺、一碟雪藕、一碟枇杷。西門慶還沒曾放到口裡，被應伯爵連碟子都撾過去，倒的袖了。謝希大道：“你也留兩個兒我吃。”也將手撾一碟子烏菱來。只落下藕在桌子上。西門慶掐了一塊放在口內，別的與了李銘吃了。分付畫童後邊再取兩個枇杷來賞李銘。李銘接的袖了，才上來拿箏彈唱。唱了一回，伯爵又出題目，叫他唱了一套《花藥欄》。三個直吃到掌燈時候，還等後邊拿出綠豆白米水飯來吃了，才起身。伯爵道：“哥，我曉得明日安主事請你，不得閑。李四、黃三那事，我後日會他來罷。”西門慶點頭兒，二人也不等送，就去了。西門慶教書童看收家伙，就歸後邊孟玉樓房中歇去了。一宿無話。<break time="100ms" />到次日早起，也沒往衙門中去，吃了粥，冠帶騎馬，書童、玳安兩個跟隨，出城南三十里，逕往劉太監莊上來赴席，不在話下。<break time="100ms" />潘金蓮趕西門慶不在家，與李瓶兒計較，將陳敬濟輸的那三錢銀子，又教李瓶兒添出七錢來，教來興兒買了一隻燒鴨、兩隻雞、一錢銀子下飯、一壇金華酒、一瓶白酒、一錢銀子裹餡涼糕，教來興兒媳婦整理端正。金蓮對著月娘說：“大姐那日鬥牌，贏了陳姐夫三錢銀子，李大姐又添了些，今治了東道兒，請姐姐在花園裡吃。”吳月娘就同孟玉樓、李嬌兒、孫雪娥、大姐、桂姐眾人，先在捲棚內吃了一回，然後拿酒菜兒，在山子上卧雲亭下棋，投壺，吃酒耍子。月娘想起問道：“今日主人，怎倒不來坐坐？”大姐道：“爹又使他往門外徐家催銀子去了，也好待來也。”
    </voice>
</speak>
