<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />正說著，謝希大到了。唱畢喏坐下，只顧扇扇子。西門慶問道：“你怎的走恁一臉汗？”希大道：“哥別題起。今日平白惹了一肚子氣。大清早晨，老孫媽媽子走到我那裡，說我弄了他去。恁不合理的老淫婦！你家漢子成日摽著人在院里大酒大肉吃，大把撾了銀子錢家去，你過陰去來？誰不知道！你討保頭錢，分與那個一分兒使也怎的？交我扛了兩句走出來。不想哥這裡呼喚。”伯爵道：“我剛纔和哥不說，新酒放在兩下里，清自清，渾自渾。當初咱每怎麼說來？我說跟著王家小廝，到明日有一失。今日如何？撞到這網裡，怨悵不的人！”西門慶道：“王家那小廝，有甚大氣概？腦子還未變全，養老婆！還不夠俺每那咱撒下的，羞死鬼罷了！”伯爵道：“他曾見過甚麼大頭面目，比哥那咱的勾當，題起來把他唬殺罷了。”說畢，小廝拿茶上來吃了。西門慶道：“你兩個打雙陸。後邊做著水面，等我叫小廝拿來咱每吃。”不一時，琴童來放桌兒。畫童兒用方盒拿上四個小菜兒，又是三碟兒蒜汁、一大碗豬肉滷，一張銀湯匙、三雙牙箸。擺放停當，三人坐下，然後拿上三碗面來，各人自取澆滷，傾上蒜醋。那應伯爵與謝希大拿起箸來，只三扒兩咽就是一碗。兩人登時狠了七碗。西門慶兩碗還吃不了，說道：“我的兒，你兩個吃這些！”伯爵道：“哥，今日這面是那位姐兒下的？又好吃又爽口。”謝希大道：“本等滷打的停當，我只是剛纔吃了飯了，不然我還禁一碗。”兩個吃的熱上來，把衣服脫了。見琴童兒收家活，便道：“大官兒，到後邊取些水來，俺每漱漱口。”謝希大道：“溫茶兒又好，熱的燙的死蒜臭。”少頃，畫童兒拿茶至。三人吃了茶，出來外邊松牆外各花台邊走了一道。只見黃四家送了四盒子禮來。平安兒掇進來與西門慶瞧：一盒鮮烏菱、一盒鮮荸薺、四尾冰湃的大鰣魚、一盒枇杷果。伯爵看見說道：“好東西兒！他不知那裡剜的送來，我且嘗個兒著。”一手撾了好幾個，遞了兩個與謝希大，說道：“還有活到老死，還不知此是甚麼東西兒哩。”西門慶道：“怪狗才，還沒供養佛，就先撾了吃？”伯爵道：“甚麼沒供佛，我且入口無贓著。”西門慶吩咐：“交到後邊收了。問你三娘討三錢銀子賞他。”伯爵問： “是李錦送來，是黃寧兒？”平安道：“是黃寧兒。”伯爵道：“今日造化了這狗骨禿了，又賞他三錢銀子。”這裡西門慶看著他兩個打雙陸不題。<break time="100ms" />且說月娘和桂姐、李嬌兒、孟玉樓、潘金蓮、李瓶兒、大姐，都在後邊吃了飯，在穿廊下坐的。只見小周兒在影壁前探頭舒腦的，李瓶兒道：“小周兒，你來的好。且進來與小大官兒剃剃頭，他頭髮都長長了。”小周兒連忙向前都磕了頭，說：“剛纔老爹吩咐，交小的進來與哥兒剃頭。”月娘道：“六姐，你拿歷頭看看，好日子，歹日子，就與孩子剃頭？”金蓮便交小玉取了歷頭來，揭開看了一回，說道：“今日是四月廿一日，是個庚戌日，金定婁金狗當直，宜祭祀、官帶、出行、裁衣、沐浴、剃頭、修造、動土，宜用午時。──好日期。”月娘道：“既是好日子，叫丫頭熱水，你替孩兒洗頭，教小周兒慢慢哄著他剃。”小玉在旁替他用汗巾兒接著頭髮，才剃得幾刀，這官哥兒呱的怪哭起來。那小周連忙趕著他哭只顧剃，不想把孩子哭的那口氣憋下去，不做聲了，臉便脹的紅了。李瓶兒唬慌手腳，連忙說：“不剃罷，不剃罷！”那小周兒唬的收不迭家活，往外沒腳的跑。月娘道：“我說這孩予有些不長俊，護頭。自家替他剪剪罷。平白教進來剃，剃的好麽！”天假其便，那孩子憋了半日氣，才放出聲來。李瓶兒方纔放心，只顧拍哄他，說道：“好小周兒，恁大膽！平白進來把哥哥頭來剃了去了。剃的恁半落不合的，欺負我的哥哥。還不拿回來，等我打與哥哥出氣。”於是抱到月娘跟前。月娘道：“不長俊的小花子兒，剃頭耍了你了，這等哭？剩下這些，到明日做剪毛賊。”引逗了一回，李瓶兒交與奶子。月娘吩咐：“且休與他奶吃，等他睡一回兒與他吃。”奶子抱的前邊去了。只見來安兒進來取小周兒的家活，說唬的小周兒臉焦黃的。月娘問道：“他吃了飯不曾？”來安道：“他吃了飯。爹賞他五錢銀子。”月娘教來安：“你拿一甌子酒出去與他。唬著人家，好容易討這幾個錢！”小玉連忙篩了一盞，拿了一碟腊肉，教來安與他吃了去了。<break time="100ms" />吳月娘因教金蓮：“你看看歷頭，幾時是壬子日？”金蓮看了，說道：“二十三日是壬子日，交芒種五月節。”便道：“姐姐你問他怎的？”月娘道：“我不怎的，問一聲兒。”李桂姐接過歷頭來看了，說道：“這二十四日，苦惱是俺娘的生日！我不得在家。”月娘道：“前月初十日，是你姐姐生日，過了。這二十四日，可可兒又是你媽的生日了。原來你院中人家一日害兩樣病，做三個生日：日里害思錢病，黑夜思漢子的病。早晨是媽媽的生日，晌午是姐姐生日，晚夕是自家生日。── 怎的都擠在一塊兒？趁著姐夫有錢，攛掇著都生日了罷！”桂姐只是笑，不做聲。只見西門慶使了畫童兒來請，桂姐方向月娘房中妝點勻了臉，往花園中來。
    </voice>
</speak>
