<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十三回　潘金蓮驚散幽歡　吳月娘拜求子息
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　小院閑階玉砌，牆隈半簇蘭芽。一庭萱草石榴花，多子宜男愛插。<break time="100ms" />　　休使風吹雨打，老天好為藏遮。莫教變作杜鵑花，粉褪紅銷香罷。<break time="100ms" />話說陳敬濟與金蓮不曾得手，悵怏不題。單表西門慶赴黃、安二主事之席。乘著馬，跟隨著書童、玳安四五人，來到劉太監莊上。早有承局報知，黃、安二主事忙整衣冠，出來迎接。那劉太監是地主，也同來相迎。西門慶下了馬，劉太監一手輓了西門慶，笑道：“咱三個等候的好半日了，老丈卻才到來。”西門慶答道：“蒙兩位老先生見招，本該早來，實為家下有些小事，反勞老公公久待，望乞恕罪。”三個大打恭，進儀門來。讓到廳上，西門慶先與黃主事作揖，次與安主事、劉太監都作了揖，四人分賓主而坐。第一位讓西門慶坐了，第二就該劉太監坐。劉太監再四不肯，道：“咱忝是房主，還該兩位老先生，是遠客。”安主事道：“定是老先兒。”西門慶道：“若是序齒，還該劉公公。”劉大監推卻不過，向黃、安兩主事道：“斗膽占了。”便坐了第二位。黃、安二主事坐了主席。一班小優兒上來磕了頭，左右獻過茶，當值的就遞上酒來。黃、安二主事起身安席坐下。小優兒拿檀板、琵琶、弦索、簫管上來，合定腔調，細細唱了一套《宜春令》“青陽候煙雨淋”。唱畢，劉太監舉杯勸眾官飲酒。安主事道：“這一套曲兒，做的清麗無比，定是一個絕代才子。況唱的聲音嘹亮，響遏行雲，卻不是個雙絕了麽！”西門慶道：“那個也不當奇，今日有黃、安二位做了賢主，劉公公做了地主，這才是難得哩！”黃主事笑道：“也不為奇。劉公公是出入紫禁，日覲龍顏，可不是貴臣？西門老丈，堆金積玉，仿佛陶朱，可不是富人？富貴雙美，這才是奇哩！”四個人哈哈大笑。當值的斟上酒來，又飲了一回。小優兒又拿碧玉洞簫，吹得悠悠咽咽，和著板眼，唱一套《沽美酒》“桃花溪，楊柳腰”的時曲。唱畢，眾客又贊了一番，歡樂飲酒不題。<break time="100ms" />且說陳敬濟因與金蓮不曾得手，耐不住滿身欲火。見西門慶吃酒到晚還未來家，依舊閃入捲棚後面，探頭探腦張看。原來金蓮被敬濟鬼混了一場，也十分難熬，正在無人處手托香腮，沉吟思想。不料敬濟三不知走來，黑影子里看見了，恨不的一碗水咽將下去。就大著膽，悄悄走到背後，將金蓮雙手抱住，便親了個嘴，說道： “我前世的娘！起先吃孟三兒那冤兒打開了，幾乎把我急殺了。”金蓮不提防，吃了一嚇。回頭看見是敬濟，心中又驚又喜，便罵道：“賊短命，閃了我一閃，快放手，有人來撞見怎了！”敬濟那裡肯放，便用手去解他褲帶。金蓮猶半推半就，早被敬濟一扯扯斷了。金蓮故意失驚道：“怪賊囚，好大膽！就這等容容易易要奈何小丈母！”敬濟再三央求道：“我那前世的親娘，要敬濟的心肝煮湯吃，我也肯割出來。沒奈何，只要今番成就成就。”敬濟口裡說著，腰下那話已是硬幫幫的露出來，朝著金蓮單裙只顧亂插。金蓮桃頰紅潮，情動久了。初還假做不肯，及被敬濟累垂敖曹觸著，就禁不的把手去摸。敬濟便趁勢一手掀開金蓮裙子，儘力往內一插，不覺沒頭露腦。原來金蓮被纏了一回，臊水濕漉漉的，因此不費力送進了。兩個緊傍在紅欄干上，任意抽送，敬濟還嫌不得到根，教金蓮倒在地下：“待我奉承你一個不亦樂乎！”金蓮恐散了頭髮，又怕人來，推道：“今番且將就些，後次再得相聚，憑你便了。”一個“達達”連聲，一個“親親”不住，廝併了半個時辰。只聽得隔牆外籟籟的響，又有人說話，兩個一哄而散。<break time="100ms" />敬濟雲情未已，金蓮雨意方濃。卻是書童、玳安拿著冠帶拜匣，都醉醺醺的嚷進門來。月娘聽見，知道是西門慶來家，忙差小玉出來看。書童、玳安道：“爹隨後就到了。我兩人怕晚了，先來了。”不多時，西門慶下馬進門，已醉了，直奔到月娘房裡來。摟住月娘就待上床。月娘因要他明日進房，應二十三壬子日服藥行事，便不留他，道：“今日我身子不好，你往別房裡去罷。”西門慶笑道：“我知道你嫌我醉了，不留我。也罷，別要惹你嫌。我去了，明晚來罷。”月娘笑道：“我真有些不好，月經還未凈。誰嫌你？明晚來罷。”西門慶就往潘金蓮房裡去了。金蓮正與敬濟不盡興回房，眠在炕上，一見西門慶進來，忙起來笑迎道：“今日吃酒，這咱時才來家。”西門慶也不答應，一手摟將過來，連親了幾個嘴，一手就下邊一摸，摸著他牝戶，道：“怪小淫婦兒，你想著誰來？兀那話濕搭搭的。”金蓮自覺心虛，也不做聲。只笑推開了西門慶，向後邊澡牝去了。當晚與西門慶雲情雨意，不消說得。<break time="100ms" />且表吳月娘次日起身，正是二十三壬子日，梳洗畢，就教小玉擺著香桌，上邊放著寶爐，燒起名香，又放上《白衣觀音經》一捲。月娘向西皈依禮拜，拈香畢，將經展開，念一遍，拜一拜，念了二十四遍，拜了二十四拜，圓滿。然後箱內取出丸藥放在桌上，又拜了四拜，禱告道：“我吳氏上靠皇天，下賴薛師父、王師父這藥，仰祈保佑，早生子嗣。”告畢，小玉燙的熱酒，傾在盞內。月娘接過酒盞，一手取藥調勻，西向跪倒，先將丸藥咽下，又取末藥也服了，喉嚨內微覺有些腥氣。月娘迸著氣一口呷下，又拜了四拜。當日不出房，只在房裡坐的。
    </voice>
</speak>
