<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />且說陳敬濟探聽西門慶出門，便百般打扮的俊俏，一心要和潘金蓮弄鬼，又不敢造次，只在雪洞里張看，還想婦人到後園來。等了半日不見來，耐心不過，就一直逕奔到金蓮房裡來，喜得沒有人看見。走到房門首，忽聽得金蓮嬌聲低唱了一句道：“莫不你才得些兒便將人忘記。”已知婦人動情，便接口道：“我那敢忘記了你！”搶進來，緊緊抱住道：“親親，昨日丈母叫我去觀音庵禮拜，我一心放你不下，推事故不去。今日爹去吃酒了，我絕早就在雪洞里張望。望得眼穿，並不見我親親的俊影兒。因此，拚著死踅得進來。”金蓮道：“硶說嘴的，你且禁聲。牆有風，壁有耳，這裡說話不當穩便。”說未畢，窗縫裡隱隱望見小玉手拿一幅白絹，漸漸走近屋裡來，又忽地轉去了。金蓮忖道：“這怪小丫頭，要進房卻又跑轉去，定是忘記甚東西。”知道他要再來，慌教陳敬濟：“你索去休，這事不濟了。”敬濟沒奈何，一溜煙出去了。果然，小玉因月娘教金蓮描畫副裙拖送人，沒曾拿得花樣，因此又跑轉去。這也是金蓮造化，不該出醜。待的小玉拿了花樣進門，敬濟已跑去久了。金蓮接著絹兒，尚兀是手顫哩。<break time="100ms" />話分兩頭。再表西門慶和應伯爵、常峙節，三人吃的酩酊，方纔起身。伯爵再四留不住，忙跪著告道：“莫不哥還怪我那句話麽？可知道留不住哩。”西門慶笑道： “怪狗才，誰記著你話來！”伯爵便取個大甌兒，滿滿斟了一甌遞上來，西門慶接過吃了。常峙節又把些細果供上來，西門慶也吃了，便謝伯爵起身。與了金釧兒一兩銀子，叫玳安又賞了歌童三錢銀子，吩咐：“我有酒，也著人叫你。”說畢，上轎便行，兩個小廝跟隨。伯爵叫人家收過家活，打發了歌童，騎頭口同金釧兒轎子進城來，不題。<break time="100ms" />西門慶到家，已是黃昏時分，就進李瓶兒房裡歇了。次日，李瓶兒和西門慶說：“自從養了孩子，身上只是不凈。早晨看鏡子，兀那臉皮通黃了，飲食也不想，走動卻似閃肭了腿的一般。倘或有些山高水低，丟了孩子教誰看管？”西門慶見他掉下淚來，便道：“我去請任醫官來，看你脈息，吃些丸藥，管就好了。”便叫書童寫個帖兒，去請任醫官來。書童依命去了。<break time="100ms" />西門慶自來廳上，只見應伯爵早來謝勞。西門慶謝了相擾，兩人一處坐地說話。不多時，書童通報任醫官到，西門慶慌忙出迎，和應伯爵廝見，三人依次而坐。書童遞上茶來吃了，任醫官便動問：“府上是那一位貴恙？”西門慶道：“就是第六個小妾，身子有些不好，勞老先生仔細一看。”任醫官道：“莫不就是前日得哥兒的麽？”西門慶道：“正是。不知怎麼生起病來。”任醫官道：“且待學生進去看看。”說畢，西門慶陪任醫官進到李瓶兒屋裡，就床前坐下。叫丫頭把帳兒輕輕揭開一縫，先放出李瓶兒的右手來，用帕兒包著，擱在書上。任醫官道：“且待脈息定著。”定了一回，然後把三個指頭按在脈上，自家低著頭，細玩脈息，多時才放下。李瓶兒在帳縫裡慢慢的縮了進去。不一時，又把帕兒包著左手，捧將出來，擱在書上，任醫官也如此看了。看完了，便向西門慶道：“老夫人兩手脈都看了，卻斗膽要瞧瞧氣色。”西門道：“通家朋友，但看何妨。”就教揭起帳兒。任醫官一看，只見：臉上桃花紅綻色，眉尖柳葉翠含顰。那任醫官略看了兩眼，便對西門慶說：“夫人尊顏，學生已是望見了。大約沒有甚事，還要問個病源，才是個望、聞、問、切。”西門慶就喚奶子。只見如意兒打扮的花花哨哨走過來，向任醫官道個萬福，把李瓶兒那口燥唇乾、睡炕不穩的病癥，細細說了一遍。那任醫官即便起身，打個恭兒道：“老先生，若是這等，學生保的沒事。大凡以下人家，他形神粗鹵，氣血強旺，可以隨分下藥，就差了些，也不打緊的。如宅上這樣大家，夫人這樣柔弱的形軀，怎容得一毫兒差池！正是藥差指下，延禍四肢。以此望、聞、問、切，一件兒少不得的。前日，王吏部的夫人也有些病癥，看來卻與夫人相似。學生診了脈，問了病源，看了氣色，心下就明白得緊。到家查了古方，參以己見，把那熱者涼之，虛者補之，停停噹噹，不消三四劑藥兒，登時好了。那吏部公也感小弟得緊，不論尺頭銀兩，加禮送來。那夫人又有梯己謝意，吏部公又送學生一個匾兒，鼓樂喧天，送到家下。匾上寫著‘儒醫神術’四個大字。近日，也有幾個朋友來看，說道寫的是甚麼顏體，一個個飛得起的。況學生幼年曾讀幾行書，因為家事消乏，就去學那岐黃之術。真正那‘儒醫’兩字，一發道的著哩！”西門慶道：“既然不妨，極是好了。不滿老先生說，家中雖有幾房，只是這個房下，極與學生契合。學生偌大年紀，近日得了小兒，全靠他扶養，怎生差池的！全仗老先生神術，與學生用心兒調治他速好，學生恩有重報。縱是咱們武職比不的那吏部公，須索也不敢怠慢。”任醫官道：“老先生這樣相處，小弟一分也不敢望謝。就是那藥本，也不敢領。”西門慶聽罷，笑將起來道：“學生也不是吃白藥的。近日有個笑話兒講得好：有一人說道：‘人家貓兒若是犯了癩的病，把烏藥買來，喂他吃了就好了。’旁邊有一人問：‘若是狗兒有病，還吃甚麼藥？’那人應聲道：‘吃白藥，吃白藥。’可知道白藥是狗吃的哩！”那任醫官拍手大笑道：“竟不知那寫白方兒的是什麼？”又大笑一回。任醫官道：“老先生既然這等說，學生也止求一個匾兒罷。謝儀斷然不敢，不敢。”又笑了一回，起身，大家打恭到廳上去了。正是：<break time="100ms" />　　神方得自蓬萊監，脈訣傳從少室君。凡為採芝騎白鶴，時緣度世訪豪門。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
