<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />兩個歌童上來，拿著鼓板，合唱了一套時曲《字字錦》“群芳綻錦鮮”。唱的嬌喉婉轉，端的是繞梁之聲，西門慶稱贊不已。常峙節道：“怪他是男子，若是婦女，便無價了。”西門慶道：“若是婦女，咱也早叫他坐了，決不要他站著唱。”伯爵道：“哥本是在行人，說的話也在行。”眾人都笑起來。三人又吃了數杯，伯爵送上令盆，斟一大鐘酒，要西門慶行令。西門慶道：“這便不消了。”伯爵定要行令，西門慶道：“我要一個風花雪月，第一是我，第二是常二哥，第三是主人，第四是釧姐。但說的出來，只吃這一杯。若說不出，罰一杯，還要講十個笑話。講得好便休；不好，從頭再講。如今先是我了。”拿起令鐘，一飲而盡，就道：“雲淡風輕近午天。──如今該常二哥了。”常峙節接過酒來吃了，便道：“傍花隨柳過前川。──如今該主人家了。”應伯爵吃了酒，呆登登講不出來。西門慶道：“應二哥請受罰。”伯爵道：“且待我思量。”又遲了一回，被西門慶催逼得緊，便道：“泄漏春光有幾分。”西門慶大笑道：“好個說別字的，論起來，講不出該一杯，說別字又該一杯，共兩杯。”伯爵笑道：“我不信，有兩個‘雪’字，便受罰了兩杯？”眾人都笑了，催他講笑話。伯爵說道：“一秀才上京，泊船在揚子江。到晚，叫艄公：‘泊別處罷，這裡有賊。’艄公道：‘怎的便見得有賊？’秀才道：‘兀那碑上寫的不是江心賊？’艄公笑道：‘莫不是江心賦，怎便識差了？’秀才道：‘賦便賦，有些賊形。’”西門慶笑道：“難道秀才也識別字？”常峙節道：“應二哥該罰十大杯。”伯爵失驚道：“卻怎的便罰十杯？”常峙節道：“你且自家去想。”原來西門慶是山東第一個財主，卻被伯爵說了“賊形”，可不罵他了！西門慶先沒理會，到被常峙節這句話提醒了。伯爵覺失言，取酒罰了兩杯，便求方便。西門慶笑道：“你若不該，一杯也不強你；若該罰時，卻饒你不的。”伯爵滿面不安。又吃了數杯，瞅著常峙節道：“多嘴！”西門慶道：“再說來！”伯爵道：“如今不敢說了。”西門慶道：“胡亂取笑，顧不的許多，且說來看。”伯爵才安心，又說：“孔夫子西狩得麟，不能夠見，在家裡日夜啼哭。弟子恐怕哭壞了，尋個牯牛，滿身掛了銅錢哄他。那孔子一見便識破，道：‘這分明是有錢的牛，卻怎的做得麟！’”說罷，慌忙掩著口跪下道：“小人該死了，實是無心。”西門慶笑著道：“怪狗才，還不起來。”金釧兒在旁笑道：“應花子成年說嘴麻犯人，今日一般也說錯了。大爹，別要理他。”說的伯爵急了，走起來把金釧兒頭上打了一下，說道：“緊自常二那天殺的韶叨，還禁的你這小淫婦兒來插嘴插舌！”不想這一下打重了，把金釧疼的要不的，又不敢哭，肐［月愁］著臉，待要使性兒。西門慶笑罵道：“你這狗才，可成個人？嘲戲了我，反又打人，該得何罪？”伯爵一面笑著，摟了金釧說道：“我的兒，誰養的你恁嬌？輕輕盪得一盪兒就待哭，虧你挨那驢大的行貨子來！”金釧兒揉著頭，瞅了他一眼，罵道：“怪花子，你見來？沒的扯淡！敢是你家媽媽子倒挨驢的行貨來。”伯爵笑說道：“我怎不見？只大爹他是有名的潘驢鄧小閑，不少一件，你怎的賴得過？”又道：“哥，我還有個笑話兒，一發奉承了列位罷：一個小娘，因那話寬了，有人教道他：‘你把生礬一塊，塞在裡邊，敢就緊了。’那小娘真個依了他。不想那礬澀得疼了，不好過，肐［月愁］著立在門前。一個走過的人看見了，說道：‘這小淫婦兒，倒象妝霸王哩！’這小娘正沒好氣，聽見了，便罵道：‘怪囚根子，俺樊噲妝不過，誰這裡妝霸王哩！’”說畢，一座大笑，連金釧兒也噗嗤的笑了。<break time="100ms" />少頃，伯爵飲過酒，便送酒與西門慶完令。西門慶道：“該釧姐了。”金釧兒不肯。常峙節道：“自然還是哥。”西門慶取酒飲了，道：“月殿雲梯拜洞仙。”令完，西門慶便起身更衣散步。伯爵一面叫擺上添換來，轉眼卻不見了韓金釧兒。伯爵四下看時，只見他走到山子那邊薔薇架兒底下，正打沙窩兒溺尿。伯爵看見了，連忙折了一枝花枝兒，輕輕走去，蹲在他後面，伸手去挑弄他的花心。韓金釧兒吃了一驚，尿也不曾溺完就立起身來，連褲腰都濕了。不防常峙節從背後又影來，猛力把伯爵一推，撲的向前倒了一交，險些兒不曾濺了一臉子的尿。伯爵爬起來，笑罵著趕了打，西門慶立在那邊松陰下看了，笑的要不的。連韓金釧兒也笑的打跌道：“應花子，可見天理近哩！”於是重新入席飲酒。西門慶道：“你這狗才，剛纔把俺們都嘲了，如今也要你說個自己的本色。”伯爵連說：“有有有，一財主撒屁，幫閑道：‘不臭。’財主慌的道：‘屁不臭，不好了，快請醫人！’幫閑道：‘待我聞聞滋味看。’假意兒把鼻一嗅，口一咂，道：‘回味略有些臭，還不妨。 ’”說的眾人都笑了。常峙節道：“你自得罪哥哥，怎的把我的本色也說出來？”眾人又笑了一場。伯爵又要常峙節與西門慶猜枚飲酒。韓金釧兒又彈唱著奉酒。眾人歡笑，不在話下。
    </voice>
</speak>
