<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十四回　應伯爵隔花戲金釧　任醫官垂帳診瓶兒
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　美酒斗十千，更對花前。芳樽肯放手中閑？起舞酬花花不語，似解人憐。<break time="100ms" />　　不醉莫言還，請看枝間。已飄零一片減嬋娟。花落明年猶自好，可惜朱顏。<break time="100ms" />卻說王姑子和李瓶兒、吳月娘，商量來日起經頭停當，月娘便拿了些應用物件送王姑子去，又教陳敬濟來吩咐道：“明日你李家丈母拜經保佑官哥，你早去禮拜禮拜。”敬濟推道：“爹明日要去門外花園吃酒，留我店里照管，著別人去罷。”原來敬濟聽見應伯爵請下了西門慶，便想要乘機和潘金蓮弄松，因此推故。月娘見說照顧生意，便不違拗他，放他出去了，便著書童禮拜。調撥已定，單待明日起經。<break time="100ms" />且說西門慶和應伯爵、常峙節談笑多時，只見琴童來回話道：“唱的叫了。吳銀兒有病去不的，韓金釧兒答應了，明日早去。”西門慶道：“吳銀兒既病，再去叫董嬌兒罷。”常峙節道：“郊外飲酒，有一個盡夠了，不消又去叫。”說畢，各各別去，不在話下。<break time="100ms" />次日黎明，西門慶起身梳洗畢，月娘安排早飯吃了，便乘轎往觀音庵起經。書童、玳安跟隨而行。王姑子出大門迎接，西門慶進庵來，北面皈依參拜。但見：<break time="100ms" />　　金仙建化，啟第一之真乘；玉偈演音，集三千之妙利。寶花座上，裝成莊嚴世界；惠日光中，現出歡喜慈悲。香煙繚繞，直透九霄；仙鶴盤旋，飛來秪樹。訪問緣由，果然稀罕；但思福果，那惜金錢！正是：辦個至誠心，何處皇天難感；願將大佛事，保祈殤子彭［竹錢］。<break time="100ms" />王姑子宣讀疏頭，西門慶聽了，平身更衣。王姑子捧出茶來，又拿些點心餅饊之物擺在桌上。西門慶不吃，單呷了口清茶，便上轎回來，留書童禮拜。正是：<break time="100ms" />　　願心酬畢喜匆匆，感謝靈神保佑功。更願皈依蓮座下，卻教關煞永亨通。<break time="100ms" />回來，紅日才半竿，應伯爵早同常峙節來請。西門慶笑道：“那裡有請吃早飯的？我今日雖無事故，也索下午才好去。”應伯爵道：“原來哥不知，出城二十里，有個內相花園，極是華麗，且又幽深，兩三日也游玩不到哩。因此要早去，盡這一日工夫，可不是好。”常峙節道：“今日哥既沒甚事故，應哥早邀，便索去休。”西門慶道：“既如此；常二哥和應二哥先行，我乘轎便到了。”應伯爵道：“專待哥來。”說罷，兩人出門，叫頭口前去，又轉到院內，立等了韓金釧兒坐轎子同去。應伯爵先一日已著火家來園內，殺雞宰鵝，安排筵席，又叫下兩個優童隨著去了。<break time="100ms" />西門慶見三人去了多時，便乘轎出門，迤邐漸近。舉頭一看，但見：<break time="100ms" />　　千樹濃陰，一灣流水。粉牆藏不謝之花，華屋掩長春之景。武陵桃放，漁人何處識迷津？庾嶺梅開，詞客此中尋好句。端的是天上蓬萊，人間閬苑。<break time="100ms" />西門慶贊嘆不已道：“好景緻！”下轎步人園來。應伯爵和常峙節出來迎接，園亭內坐的。先是韓金釧兒磕了頭，才是兩個歌童磕頭。吃了茶，伯爵就要遞上酒來，西門慶道：“且住，你每先陪我去瞧瞧景緻來。”一面立起身來，攙著韓金釧手兒同走。伯爵便引著，慢慢的步出迴廊，循朱闌轉過垂楊邊一曲荼蘼架，踅過太湖石、松鳳亭，來到奇字亭。亭後是繞屋梅花三十樹，中間探梅閣。閣上名人題詠極多，西門慶備細看了。又過牡丹台，臺上數十種奇異牡丹。又過北是竹園，園左有聽竹館、鳳來亭，匾額都是名公手跡；右是金魚池，池上樂水亭，憑朱欄俯看金魚，卻象錦被也似一片浮在水面。西門慶正看得有趣，伯爵催促，又登一個大樓，上寫“聽月樓”。樓上也有名人題詩對聯，也是刊板砂綠嵌的。下了樓，往東一座大山，山中八仙洞，深幽廣闊。洞中有石棋盤，壁上鐵笛銅簫，似仙家一般。出了洞，登山頂一望，滿園都是見的。<break time="100ms" />西門慶走了半日，常峙節道：“恐怕哥勞倦了，且到園亭上坐坐，再走不遲。”西門慶道：“十分走不過一分，卻又走不得了。多虧了那些抬轎的，一日趕百來里多路。”大家笑了，讓到園亭里，西門慶坐了上位，常峙節坐東，應伯爵坐西，韓金釧兒在西門慶側邊陪坐。大家送過酒來，西門慶道：“今日多有相擾，怎的生受！”伯爵道：“一杯水酒，哥說那裡話！”三人吃夠數杯，兩個歌童上來。西門慶看那歌童生得──<break time="100ms" />　　粉塊捏成白面，胭脂點就朱唇。綠糝糝披幾寸青絲，香馥馥著滿身羅綺。秋波一轉，憑他鐵石心腸。檀板輕敲，遮莫金聲玉振。正是但得傾城與傾國，不論南方與北方。
    </voice>
</speak>
