<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />轉個迴廊，只見一座大廳，如寶殿仙宮。廳前仙鶴、孔雀種種珍禽，又有那瓊花、曇花、佛桑花，四時不謝，開的閃閃爍爍，應接不暇。西門慶還未敢闖進，交翟管家先進去了，然後挨挨排排走到堂前。只見堂上虎皮交椅上坐一個大猩紅蟒衣的，是太師了。屏風後列有二三十個美女，一個個都是宮樣妝束，執巾執扇，捧擁著他。翟管家也站在一邊。西門慶朝上拜了四拜，蔡太師也起身，就絨單上回了個禮。──這是初相見了。落後，翟管家走近蔡太師耳邊，暗暗說了幾句話下來，西門慶理會的是那話了，又朝上拜四拜，蔡太師便不答禮。──這四拜是認乾爺，因此受了。西門慶開言便以父子稱呼道：“孩兒沒恁孝順爺爺，今日華誕，特備的幾件菲儀，聊表千里鵝毛之意。願老爺壽比南山。”蔡太師道：“這怎的生受！”便請坐下。當值的拿了把椅子上來，西門慶朝上作了個揖道：“告坐了。”就西邊坐地吃茶。翟管家慌跑出門來，叫抬禮物的都進來。須臾，二十扛禮物擺列在階下。揭開了涼箱蓋，呈上一個禮目：大紅蟒袍一套、官綠龍袍一套、漢錦二十匹、蜀錦二十匹、火浣布二十匹、西洋布二十匹，其餘花素尺頭共四十匹、獅蠻玉帶一圍、金鑲奇南香帶一圍、玉杯犀杯各十對、赤金攢花爵杯八隻、明珠十顆，又另外黃金二百兩，送上蔡太師做贄見禮。蔡太師看了禮目，又瞧見抬上二十來扛，心下十分歡喜，說了聲“多謝！”便叫翟管家收進庫房去了。一面吩咐擺酒款待。西門慶因見他忙衝衝，就起身辭蔡太師。太師道：“既如此，下午早早來罷。”西門慶又作個揖，起身出來。蔡太師送了幾步，便不送了。西門慶依舊和翟管家同出府來。翟管家府內有事，也作別進去。<break time="100ms" />西門慶竟回到翟家來，脫下冠帶，已整下午飯，吃了一頓。回到書房，打了個盹，恰好蔡太師差舍人邀請赴席，西門慶謝了些扇金，著先去了。即便重整冠帶，又叫玳安封下許多賞封，做一拜匣盛了，跟隨著四個小廝，復乘轎望太師府來。蔡太師那日滿朝文武官員來慶賀的，各各請酒。自次日為始，分做三停：第一日是皇親內相，第二日是尚書顯要、衙門官員，第三日是內外大小等職。只有西門慶，一來遠客，二來送了許多禮物，蔡太師到十分歡喜，因此就是正日獨獨請他一個。見西門慶到了，忙走出軒下相迎。西門慶再四謙遜，讓：“爺爺先行。”自家屈著背，輕輕跨入檻內，蔡太師道：“遠勞駕從，又損隆儀。今日略坐，少表微忱。”西門慶道：“孩兒戴天履地，全賴爺爺洪福，些小敬意，何足掛懷！”兩個喁喁笑語，真似父子一般。二十四個美女，一齊奏樂，府幹當值的斟上酒來。蔡太師要與西門慶把盞，西門慶力辭不敢，只領的一盞，立飲而盡，隨即坐了桌席。西門慶叫書童取過一隻黃金桃杯，斟上一杯，滿滿走到蔡太師席前，雙膝跪下道：“願爺爺千歲！”蔡太師滿面歡喜道：“孩兒起來。”接過便飲個完。西門慶才起身，依舊坐下。那時相府華筵，珍奇萬狀，都不必說。西門慶直飲到黃昏時候，拿賞封賞了諸執役人，才作謝告別道：“爺爺貴冗，孩兒就此叩謝，後日不敢再來求見了。”出了府門，仍到翟家安歇。<break time="100ms" />次日，要拜苗員外，著玳安跟尋了一日，卻在皇城後李太監房中住下。玳安拿著帖子通報了，苗員外來出迎道：“學生正想個知心朋友講講，恰好來得湊巧。”就留西門慶筵燕。西門慶推卻不過，只得便住了。當下山餚海錯不記其數。又有兩個歌童，生的眉清目秀，頓開喉音，唱幾套曲兒。西門慶指著玳安、琴童向苗員外說道：“這班蠢材，只會吃酒飯，怎地比的那兩個！”苗員外笑道：“只怕伏侍不的老先生，若愛時，就送上也何難！”西門慶謙謝不敢奪人之好。飲到更深，別了苗員外，依舊來翟家歇。那幾日內相府管事的，各各請酒，留連了八九日。西門慶歸心如箭，便叫玳安收拾行李。翟管家苦死留住，只得又吃了一夕酒，重敘姻親，極其眷戀。次日早起辭別，望山東而行。一路水宿風餐，不在話下。<break time="100ms" />且說月娘家中，自從西門慶往東京慶壽，姊妹每望眼巴巴，各自在屋裡做些針指，通不出來閑耍。只有潘金蓮打扮的如花似玉，喬模喬樣，在丫鬢夥里，或是猜枚，或是抹牌，說也有，笑也有，狂的通沒些成色。嘻嘻哈哈，也不顧人看見，只想著與陳敬濟勾搭。每日只在花園雪洞內踅來踅去，指望一時湊巧。敬濟也一心想著婦人，不時進來尋撞，撞見無人便調戲，親嘴咂舌做一處，只恨人多眼多，不能盡情歡會。正是：<break time="100ms" />　　雖然未入巫山夢，卻得時逢洛水神。<break time="100ms" />一日，吳月娘、孟玉樓、李瓶兒同一處坐地，只見玳安慌慌跑進門來，見月娘眾人磕了頭，報道：“爹回來了。”月娘便問：“如今在那裡？”玳安道：“小的一路騎頭口，拿著馬牌先行，因此先到家。爹這時節，也差不上二十里遠近了。”月娘道：“你曾吃飯沒有？”玳安道：“從早上吃來，卻不曾吃中飯。”月娘便吩咐整飯伺候，一面就和六房姊妹同伙兒到廳上迎接。正是：<break time="100ms" />　　詩人老去鶯鶯在，公子歸時燕燕忙。
    </voice>
</speak>
