<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />倏忽過了數日，看看與蔡太師壽誕將近，只得擇了吉日，吩咐琴童、玳安、書童、畫童四個小廝跟隨，各各收拾行李。月娘同玉樓、金蓮眾人，將各色禮物並冠帶衣服應用之物，共裝了二十餘扛。頭一日晚夕，妻妾眾人擺設酒餚和西門慶送行。吃完酒，就進月娘房裡宿歇。次日，把二十扛行李先打發出門，又發了一張通行馬牌，仰經過驛遞起夫馬迎送。各各停當，然後進李瓶兒房裡來，看了官哥兒，與李瓶兒說道：“你好好調理。要藥，叫人去問任醫官討。我不久便來家看你。”那李瓶兒閣著淚道：“路上小心保重。”直送出廳來，和月娘、玉樓、金蓮打夥兒送了出大門。西門慶乘了涼轎，四個小廝騎了頭口，望東京進發。迤邐行來，免不得朝登紫陌，夜宿郵亭，一路看了些山明水秀，相遇的無非都是各路文武官員進京慶賀壽誕，生辰扛不計其數。約行了十來日，早到東京。進了萬壽城門，那時天色將晚，趕到龍德街牌樓底下，就投翟家屋裡去住歇。<break time="100ms" />那翟管家聞知西門慶到了，忙出來迎接，各敘寒暄。吃了茶，西門慶叫玳安將行李一一交盤進翟家來。翟謙交府幹收了，就擺酒和西門慶洗塵。不一時，只見剔犀官桌上，擺上珍羞美味來，只好沒有龍肝鳳髓罷了，其餘般般俱有，便是蔡太師自家受用，也不過如此。當值的拿上酒來，翟謙先滴了天，然後與西門慶把盞。西門慶也回敬了。兩人坐下，糖果按酒之物，流水也似遞將上來。酒過兩巡，西門慶便對翟謙道：“學生此來，單為與老太師慶壽，聊備些微禮孝順太師，想不見卻。只是學生久有一片仰高之心，欲求親家預先稟過：但得能拜在太師門下做個乾生子，便也不枉了人生一世。不知可以啟口麽？”翟謙道：“這個有何難哉！我們主人雖是朝廷大臣，卻也極好奉承。今日見了這般盛禮，不惟拜做乾子，定然允從，自然還要升選官爵。”西門慶聽說，不勝之喜。飲夠多時，西門慶便推不吃酒了。翟管家道：“再請一杯，怎的不吃了？”西門慶道：“明日有正經事，不敢多飲。”再四相勸，只又吃了一杯。<break time="100ms" />翟管家賞了隨從人酒食，就請西門慶到後邊書房裡安歇。排下暖床綃帳，銀鉤錦被，香噴噴的。一班小廝扶侍西門慶脫衣上床。獨宿──西門慶一生不慣，那一晚好難捱過。巴到天明，正待起身，那翟家門戶重重掩著。直挨到巳牌時分，才有個人把鑰匙一路開將出來。隨後才是小廝拿手巾香湯進書房來。西門慶梳洗完畢，只見翟管家出來和西門慶廝見，坐下。當值的就托出一個朱紅盒子來，裡邊有三十來樣美味，一把銀壺斟上酒來吃早飯。翟謙道：“請用過早飯，學生先進府去和主翁說知，然後親家搬禮物進來。”西門慶道：“多勞費心！”酒過數杯，就拿早飯來吃了，收過家活。翟管家道：“且權坐一回，學生進府去便來。”<break time="100ms" />翟謙去不多時，就忙來家，向西門慶說：“老爺正在書房梳洗，外邊滿朝文武官員都伺候拜壽，未得廝見哩。學生已對老爺說過了，如今先進去拜賀罷，省的住回人雜。學生先去奉候，親家就來罷了。”說畢去了。西門慶不勝歡喜。便教跟隨人拉同翟家幾個伴當，先把那二十扛金銀緞匹抬到太師府前，一行人應聲去了。西門慶即冠帶，乘了轎來。只見亂哄哄，挨肩擦背，都是大小官員來上壽的。西門慶遠遠望見一個官員，也乘著轎進龍德坊來。西門慶仔細一看，卻認的是故人揚州苗員外。不想那苗員外也望見西門慶，兩個同下轎作揖，敘說寒溫。原來這苗員外也是個財主，他身上也現做著散官之職，向來結交在蔡太師門下，那時也來上壽，恰遇了故人。當下，兩個忙匆匆路次話了幾句，問了寓處，分手而別。<break time="100ms" />西門慶來到太師府前，但見：<break time="100ms" />　　堂開綠野，閣起凌煙。門前寬綽堪旋馬，閥閱嵬峨好豎旗。錦繡叢中，風送到畫眉聲巧；金銀堆里，日映出琪樹花香。左右活屏風，一個個夷光紅拂；滿堂死寶玩，一件件周鼎商彞。室掛明珠十二，黑夜裡何用燈油；門迎珠履三千，白日間盡皆名士。九州四海，大小官員，都來慶賀；六部尚書，三邊總督，無不低頭。正是：除卻萬年天子貴，只有當朝宰相尊。<break time="100ms" />西門慶恭身進了大門，翟管家接著，只見中門關著不開，官員都打從角門而入。西門慶便問：“為何今日大事，卻不開中門？”翟管家道：“中門曾經官家行幸，因此人不敢走。”西門慶和翟謙進了幾重門，門上都是武官把守，一些兒也不混亂。見了翟謙，一個個都欠身問管家：“從何處來？”翟管家答道：“舍親打山東來拜壽老爺的。”說罷，又走過幾座門，轉幾個彎，無非是畫棟雕梁，金張甲第。隱隱聽見鼓樂之聲，如在天上一般。西門慶又問道：“這裡民居隔絕，那裡來的鼓樂喧嚷？”翟管家道：“這是老爺教的女樂，一班二十四人，都曉得天魔舞、霓裳舞、觀音舞。但凡老爺早膳、中飯、夜宴，都是奏的。如今想是早膳了。”西門慶聽言未了，又鼻子里覺得異香馥馥，樂聲一發近了。翟管家道：“這裡與老爺書房相近了，腳步兒放鬆些。”
    </voice>
</speak>
