<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />妻妾每在廳上等候多時，西門慶方到門前下轎了，眾妻妾一齊相迎進去。西門慶先和月娘廝見畢，然後孟玉樓、李瓶兒、潘金蓮依次見了，各敘寒溫。落後，書童、琴童、畫童也來磕了頭，自去廚下吃飯。西門慶把路上辛苦併到翟家住下、感蔡太師厚情請酒並與內相日日吃酒事情，備細說了一遍。因問李瓶兒：“孩子這幾時好麽？你身子吃的任醫官藥，有些應驗麽？我雖則往東京，一心只弔不下家裡。”李瓶兒道：“孩子也沒甚事，我身子吃藥後，略覺好些。”月娘一面收好行李及蔡太師送的下程，一面做飯與西門慶吃。到晚又設酒和西門慶接風。西門慶晚夕就在月娘房裡歇了。兩個是久旱逢甘雨，他鄉遇故知。歡愛之情，俱不必說。<break time="100ms" />次日，陳敬濟和大姐也來見了，說了些店里的帳目。應伯爵和常峙節打聽的來家，都來探望。西門慶出來相見畢，兩個一齊說：“哥一路辛苦。”西門慶便把東京富麗的事情及太師管待情分，備細說了一遍。兩人只顧稱羡不已。當日，西門慶留二人吃了一日酒。常峙節臨起身向西門慶道：“小弟有一事相求，不知哥可照顧麽？”說著，只是低了臉，半含半吐。西門慶道：“但說不妨。”常峙節道：“實為住的房子不方便，待要尋間房子安身，卻沒有銀子。因此要求哥周濟些兒，日後少不的加些利錢送還哥。”西門慶道：“相處中說甚利錢！只我如今忙忙的，那討銀子？且待韓伙計貨船來家，自有個處。”說罷，常峙節、應伯爵作謝去了，不在話下。<break time="100ms" />且說苗員外自與西門慶相會，在酒席上把兩個歌童許下。不想西門慶歸心如箭，不曾別的他，竟自歸來。苗員外還道西門慶在京，差伴當來翟家問，才曉得西門慶家去了。苗員外自想道：“君子一言，快馬一鞭。我既許了他，怎麼失信！”於是叫過兩個歌童吩咐道：“我前日請山東西門大官人，曾把你兩個許下他。我如今就要送你到他家去，你們早收拾行李。”那兩個歌童一齊跪告道：“小的每伏侍的員外多年，員外不知費盡多少心力，教的俺每這些南曲，卻不留下自家歡樂，怎地到送與別人？”說罷，撲簌簌掉下淚來。那員外也覺慘然不樂，說道：“你也說的是，咱何苦定要送人？只是：‘人而無信，不知其可也。’──那孔聖人說的話怎麼違得！如今也由不得你了，待咱修書一封，差人送你去，教他好生看覷你就是了。”兩個歌童違拗不過，只得應諾起來。苗員外就叫那門管先生寫著一封書信，寫那相送歌童之意。又寫個禮單兒，把些尺頭書帕封了，差家人苗實齎書，護送兩個歌童往西門慶家來。兩個歌童灑淚辭謝了員外，翻身上馬，迤邐同望山東大道而來。有日到了清河縣，三人下馬訪問，一直逕到縣牌坊西門慶家府里投下。<break time="100ms" />卻說西門慶自從東京到家，每日忙不迭，送禮的，請酒的，日日三朋四友，以此竟不曾到衙門裡去。那日稍閑無事，才到衙門裡升堂畫卯，把那些解到的人犯，同夏提刑一一審問一番。審問了半日，公事畢，方乘了一乘涼轎，幾個牢子喝道，簇擁來家。只見那苗實與兩個歌童已是候的久了，就跟著西門慶的轎子，隨到前廳，跪下稟說：“小的是揚州苗員外有書拜候老爹。”隨將書並禮物呈上。西門慶連忙說道：“請起來。”一面打開副啟，細細看了。見是送他歌童，心下喜之不勝，說道：“我與你員外意外相逢，不想就蒙你員外情投意合。酒後一言，就果然相贈，又不憚千里送來。你員外真可謂千金一諾矣。難得，難得！”兩個歌童從新走過，又磕了四個頭，說道：“員外著小的們伏侍老爹，萬求老爹青目！”西門慶道：“你起來，我自然重用。”一面叫擺酒飯，管待苗實並兩個歌童；一面整辦厚禮── 綾羅細軟，修書答謝員外；一面就叫兩個歌童，在於書房伺候。不想，韓道國老婆王六兒，因見西門慶事忙，要時常通個信兒，沒人往來，算計將他兄弟王經──才十五六歲，也生得清秀──送來伏侍西門慶，也是這日進門。西門慶一例收下，也叫在書房中伺候。<break time="100ms" />西門慶正在廳上分撥，忽伯爵走來。西門慶與他說知苗員外送歌童之事，就叫玳安裡面討出酒菜兒來，留他坐，就叫兩個歌童來唱南曲。那兩個歌童走近席前，並足而立，手執檀板，唱了一套《新水令》“小園昨夜放江梅”，果然是響遏行雲，調成白雪。伯爵聽了，歡喜的打跌，贊說道：“哥的大福，偏有這些妙人兒送將來。也難為這苗員外好情。”西門慶道：“我少不得尋重禮答他。”一面又與這歌童起了兩個名：一個叫春鴻，一個叫春燕。又叫他唱了幾個小詞兒，二人吃一回酒，伯爵方纔別去。正是：<break time="100ms" />　　風花弄影新鶯囀，俱是筵前歌舞人。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
