<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十五回　西門慶兩番慶壽旦　苗員外一諾送歌童
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　師表方眷遇，魚水君臣，須信從來少。寶運當千，佳辰餘五，嵩岳誕生元老。帝遣阜安宗社，人仰雍容廊廟。願歲歲共祝眉壽，壽比山高。<break time="100ms" />卻說任醫官看了脈息，依舊到廳上坐下。西門慶便開言道：“不知這病癥端的何如？”任醫官道：“夫人這病，原是產後不慎調理，因此得來。目下惡路不凈，面帶黃色，飲食也沒些要緊，走動便覺煩勞。依學生愚見，還該謹慎保重。如今夫人兩手脈息虛而不實，按之散大。這病癥都只為火炎肝腑，土虛木旺，虛血妄行。若今番不治，後邊一發了不的。”說畢，西門慶道：“如今該用甚藥才好？”任醫官道：“只用些清火止血的藥──黃柏、知母為君，其餘再加減些，吃下看住，就好了。”西門慶聽了，就叫書童封了一兩銀子，送任醫官做藥本，任醫官作謝去了。不一時，送將藥來，李瓶兒屋裡煎服，不在話下。<break time="100ms" />且說西門慶送了任醫官去，回來與應伯爵說話。伯爵因說：“今日早晨，李三、黃四走來，說他這宗香銀子急的緊，再三央我來求哥。好歹哥看我面，接濟他這一步兒罷。”西門慶道：“既是這般急，我也只得依你了。你叫他明日來兌了去罷。”一面讓伯爵到小捲棚內，留他吃飯。伯爵因問：“李桂兒還在這裡住著哩？東京去的也該來了。”西門慶道：“正是，我緊等著還要打發他往揚州去，敢怕也只在早晚到也。”說畢，吃了飯，伯爵別去。到次日，西門慶衙門中回來，伯爵早已同李智、黃四坐在廳上等。見西門慶回來，都慌忙過來見了。西門慶進去換了衣服，就問月娘取出徐家討的二百五十兩銀子，又添兌了二百五十兩，叫陳敬濟拿了，同到廳上，兌與李三、黃四。因說道：“我沒銀子，因應二哥再三來說，只得湊與你。──我卻是就要的。”李三道：“蒙老爹接濟，怎敢遲延！如今關出這批銀子，一分也不敢動，就都送了來，”於是兌收明，千恩萬謝去了。伯爵也就要去，被西門慶留下。<break time="100ms" />正坐的說話，只見平安兒進來報說：“來保東京回來了。”伯爵道：“我昨日就說也該來了。”不一時，來保進到廳上，與西門慶磕了頭。西門慶便問：“你見翟爹麽？李桂姐事情怎樣了？”來保道：“小的親見翟爹。翟爹見了爹的書，隨即叫長班拿帖兒與朱太尉去說，小的也跟了去。朱太尉親吩咐說：‘既是太師府中分上，就該都放了。因是六黃太尉送的，難以回他，如乃未到者，俱免提；已拿到的，且監些時。他內官性兒，有頭沒尾。等他性兒坦些，也都從輕處就是了。’”伯爵道：“這等說，連齊香兒也免提了？──造化了這小淫婦兒了！”來保道：“就是祝爹他每，也只好打幾下罷了。罪，料是沒了。”一面取出翟管家書遞上。西門慶看了說道：“老孫與祝麻子，做夢也不曉的是我這裡人情。”伯爵道：“哥，你也只當積陰騭罷了。”來保又說：“翟爹見小的去，好不歡喜，問爹明日可與老爺去上壽？小的不好回說不去，只得答應：‘敢要來也。’翟爹說：‘來走走也好，我也要與你爹會一會哩。’”西門慶道：“我到也不曾打點自去。既是這等說，只得要去走遭了。”因吩咐來保：“你辛苦了，且到後面吃些酒飯，歇息歇息。遲一兩日，還要趕到揚州去哩。”來保應諾去了。西門慶就要進去與李桂姐說知，向伯爵道：“你坐著，我就來。”伯爵也要去尋李三、黃四，乘機說道：“我且去著，再來罷。”一面別去。<break time="100ms" />西門慶來到月娘房裡，李桂姐已知道信了，忙走來與西門慶、月娘磕頭，謝道：“難得爹娘費心，救了我這一場大禍。拿甚麼補報爹娘！”月娘道：“你既在咱家恁一場，有些事兒，不與你處處，卻為著甚麼來？”桂姐道：“俺便賴爹娘可憐救了，只造化齊香兒那小淫婦兒，他甚相干？連他都饒了。他家賺錢賺鈔，帶累俺們受驚怕，俺每倒還只當替他說了個大人情，不該饒他才好！”西門慶笑道：“真造化了這小淫婦兒了。”說了一回，掛姐便要辭了家去，道：“我家媽還不知道這信哩，我家去說聲，免得他記掛，再同媽來與爹娘磕頭罷。”西門慶道：“也罷，我不留你，你且家去說聲著。”月娘道：“桂姐，你吃了飯去。”桂姐道：“娘，我不吃飯了。”一面又拜辭西門慶與月娘眾人。臨去，西門慶說道：“事便完了，你今後，這王三官兒也少招攬他了。”桂姐道：“爹說的是甚麼話，還招攬他哩！再要招攬他，就把身子爛化了。就是前日，也不是我招攬他。”月娘道：“不招攬他就是了，又平白說誓怎的？”一面叫轎子，打發桂姐去了。西門慶因告月娘說要上東京之事。月娘道：“既要去，須要早打點，省得臨時促忙促急。”西門慶道：“蟒袍錦繡、金花寶貝，上壽禮物，俱已完備，倒只是我的行李不曾整備。”月娘道：“行李不打緊。”西門慶說畢，就到前邊看李瓶兒去了。到次日，坐在捲棚內，叫了陳敬濟來，看著寫了蔡御史的書，交與來保，又與了他盤纏，叫他明日起早趕往揚州去，不題。
    </voice>
</speak>
