<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十六回　西門慶捐金助朋友　常峙節得鈔傲妻兒
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　清河豪士天下奇，意氣相投山可移。濟人不惜千金諾，狂飲寧辭百夜期。<break time="100ms" />　　雕盤綺食會眾客，吳歌趙舞香風吹。堂中亦有三千士，他日酬恩知是誰？<break time="100ms" />話說西門慶留下兩個歌童，隨即打發苗家人回書禮物，又賞了些銀錢。苗實領書，磕頭謝了出門。後來不多些時，春燕死了，止春鴻一人，正是：<break time="100ms" />　　千金散盡教歌舞，留與他人樂少年。<break time="100ms" />卻說常峙節自那日求了西門慶的事情，還不得到手，房主又日夜催逼。恰遇西門慶從東京回家，今日也接風，明日也接風，一連過了十來日，只不得個會面。常言道：見面情難盡。一個不見，卻告訴誰？每日央了應伯爵，只走到大官人門首問聲，說不在，就空回了。回家又被渾家埋怨道：“你也是男子漢大丈夫，房子沒間住，吃這般懊惱氣。你平日只認的西門大官人，今日求些周濟，也做了瓶落水。”說的常峙節有口無言，呆瞪瞪不敢做聲。到了明日，早起身尋了應伯爵，來到一個酒店內，便請伯爵吃三杯。伯爵道：“這卻不當生受。”常峙節拉了坐下，量酒打上酒來，擺下一盤熏肉、一盤鮮魚。酒過兩巡，常峙節道：“小弟向求哥和西門大官人說的事情，這幾日通不能會面，房子又催逼的緊，昨晚被房下聒絮了一夜，耐不的。五更抽身，專求哥趁著大官人還沒出門時，慢慢的候他。不知哥意下如何？”應伯爵道：“受人之托，必當終人之事。我今日好歹要大官人助你些就是了。”兩個又吃過幾杯，應伯爵便推早酒不吃了。常峙節又勸一杯，算還酒錢，一同出門，徑奔西門慶家裡來。<break time="100ms" />那時，正是新秋時候，金風薦爽。西門慶連醉了幾日，覺精神減了幾分。正遇周內相請酒，便推事故不去，自在花園藏春塢，和吳月娘、孟玉樓、潘金蓮、李瓶兒五個尋花問柳頑耍，好不快活。常峙節和應伯爵來到廳上，問知大官人在屋裡，滿心歡喜。坐著等了好半日，卻不見出來。只見門外書童和畫童兩個抬著一隻箱子，都是綾絹衣服，氣吁吁走進門來，亂嚷道：“等了這半日，還只得一半。”就廳上歇下。應伯爵便問：“你爹在那裡？”書童道：“爹在園裡頑耍哩。”伯爵道：“勞你說聲。”兩個依舊抬著進去了。不一時，書童出來道：“爹請應二爹、常二叔少待，便來也。”兩人又等了一回，西門慶才走出來。二人作了揖，便請坐的。伯爵道：“連日哥吃酒忙，不得些空，今日卻怎的在家裡？”西門慶道：“自從那日別後，整日被人家請去飲酒，醉的了不的，通沒些精神。今日又有人請酒，我只推有事不去。”伯爵道：“方纔那一箱衣服，是那裡抬來的？”西門慶道：“目下交了秋，大家都要添些秋衣。方纔一箱，是你大嫂子的。還做不完，才勾一半哩。”常峙節伸著舌道：“六房嫂子，就六箱了，好不費事！小戶人家，一匹布也難得。哥果是財主哩。”西門慶和應伯爵都笑起來。伯爵道：“這兩日，杭州貨船怎的還不見到？不知買賣貨物何如。這幾日，不知李三、黃四的銀子，曾在府裡頭開了些送來與哥麽？”西門慶道：“貨船不知在那裡擔擱著，書也沒捎封寄來，好生放不下。李三、黃四的，又說在出月才關。”應伯爵挨到身邊坐下，乘閑便說：“常二哥那一日在哥席上求的事情，一向哥又沒的空，不曾說的。常二哥被房主催逼慌了，每日被嫂子埋怨，二哥只麻作一團，沒個理會。如今又是秋涼了，身上皮襖兒又當在典鋪里。哥若有好心，常言道：救人須救急時無，省的他嫂子日夜在屋裡絮絮叨叨。況且尋的房子住著，也是哥的體面。因此，常二哥央小弟特地來求哥，早些周濟他罷。”西門慶道：“我曾許下他來，因為東京去，費的銀子多了，本待等韓伙計到家，和他理會。如今又恁的要緊？”伯爵道：“不是常二哥要緊，當不的他嫂子聒絮，只得求哥早些便好。”西門慶躊躇了半晌道：“既這等，也不難。且問你，要多少房子才夠住？”伯爵道：“他兩口兒，也得一間門面、一間客坐、一間床房、一間廚竈──四間房子，是少不得的。論著價銀，也得三四個多銀子。哥只早晚湊些，教他成就了這樁事罷。”西門慶道：“今日先把幾兩碎銀與他拿去，買件衣服，辦些家活，盤攪過來，待尋下房子，我自兌銀與你成交，可好麽？”兩個一齊謝道：“難得哥好心。”西門慶便叫書童：“去對你大娘說，皮匣內一包碎銀取了出來。”書童應諾。不一時，取了一包銀子出來，遞與西門慶。西門慶對常峙節道：“這一包碎銀子，是那日東京太師府賞封剩下的十二兩，你拿去好雜用。”打開與常峙節看，都是三五錢一塊的零碎紋銀。常峙節接過放在衣袖裡，就作揖謝了。西門慶道：“我這幾日不是要遲你的，你又沒曾尋的。只等你尋下，待我有銀，一起兌去便了。”常峙節又稱謝不迭。三個依舊坐下，伯爵便道：“多少古人輕財好施，到後來子孫高大門閭，把祖宗基業一發增的多了。慳吝的，積下許多金寶，後來子孫不好，連祖宗墳土也不保。可知天道好還哩！”西門慶道：“兀那東西，是好動不喜靜的，怎肯埋沒在一處！也是天生應人用的，一個人堆積，就有一個人缺少了。因此積下財寶，極有罪的。”
    </voice>
</speak>
