<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十七回　開緣簿千金喜舍　戲雕欄一笑回嗔
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　野寺根石壁，諸龕遍崔巍。前佛不復辨，百身一莓苔。<break time="100ms" />　　惟有古殿存，世尊亦塵埃。如聞龍象泣，足令信者哀。<break time="100ms" />　　公為領兵徒，咄嗟檀施開。吾知多羅樹，卻倚蓮花台。<break time="100ms" />　　諸天必歡喜，鬼物無嫌猜。<break time="100ms" />話說那山東東平府地方，向來有個永福禪寺，起建自梁武帝普通二年，開山是那萬回老祖。怎麼叫做萬回老祖？因那老祖做孩子的時節，才七八歲，有個哥兒從軍邊上，音信不通，不知生死。他老娘思想大的孩兒，時常在家啼哭。忽一日，孩子問母親，說道：“娘，這等清平世界，咱家也盡挨得過，為何時時掉下淚來？娘，你說與咱，咱也好分憂的。”老娘就說：“小孩子，你那裡知道。自從你老頭兒去世，你大哥兒到邊上去做了長官，四五年，信兒也沒一個。不知他生死存亡，教我老人家怎生弔的下！”說著，又哭起來。那孩子說：“早是這等，有何難哉！娘，如今哥在那裡？咱做弟郎的，早晚間走去抓尋哥兒，討個信來，回覆你老人家，卻不是好？”那婆婆一頭哭，一頭笑起來，說道：“怪呆子，你哥若是一百二百裡程途，便可去的，直在那遼東地面，去此一萬餘里，就是好漢子，也走四五個月才到哩，你孩兒家怎麼去的？”那孩子就說：“嗄，若是果在遼東，也終不在個天上，我去尋哥兒就回也。”只見他把趿鞋兒系好了，把直掇兒整一整，望著婆兒拜個揖，一溜煙去了。那婆婆叫之不應，追之不及，愈添愁悶。也有鄰舍街坊、婆兒婦女前來解勸，說道：“孩兒小，怎去的遠？早晚間自回也。”因此，婆婆收著兩眶眼淚，悶悶坐的。看看紅日西沉，那婆婆探頭探腦向外張望，只見遠遠黑魆魆影兒里，有一個小的兒來也。那婆婆就說：“靠天靠地，靠日月三光。若的俺小的兒子來了，也不枉了俺修齋吃素的念頭。”只見那萬回老祖忽地跪到跟前說：“娘，你還未睡哩？咱已到遼東抓尋哥兒，討的平安家信來也。”婆婆笑道：“孩兒，你不去的正好，免教我老人家掛心。只是不要弔慌哄著老娘。那有一萬里路程朝暮往還的？”孩兒道：“娘，你不信麽？”一直卸下衣包，取出平安家信，果然是他哥兒手筆。又取出一件汗衫，帶回漿洗，也是婆婆親手縫的，毫釐不差。因此哄動了街坊，叫做“萬回”。日後舍俗出家，就叫做“萬回長老”。果然道德高妙，神通廣大。曾在後趙皇帝石虎跟前，吞下兩升鐵針，又在梁武皇殿下，在頭頂上取出舍利三顆。因此敕建永福禪寺，做萬回老祖的香火院，正不知費了多少錢糧。正是：<break time="100ms" />　　神僧出世神通大，聖主尊隆聖澤深。<break time="100ms" />不想歲月如梭，時移事改。那萬回老祖歸天圓寂，就有些得皮得肉的上人們，一個個多化去了。只有幾個憊賴和尚，養老婆，吃燒酒，甚事兒不弄出來！不消幾日兒，把袈裟也當了，鐘兒、磬兒都典了，殿上椽兒、磚兒、瓦兒換酒吃了。弄的那雨淋風刮，佛像兒倒的，荒荒涼涼，將一片鐘鼓道場，忽變作荒煙衰草。三四十年，那一個肯扶衰起廢！不想有個道長老，原是西印度國出身，因慕中國清華，打從流沙河、星宿海走了八九個年頭，才到中華區處。迤邐來到山東，就卓錫在這個破寺里，面壁九年，不言不語，真個是：<break time="100ms" />　　佛法原無文字障，工夫向好定中尋。<break time="100ms" />忽一日發個念頭，說道：“呀，這寺院坍塌的不成模樣了，這些蠢狗才攮的禿驢，止會吃酒噇飯，把這古佛道場弄得赤白白地，豈不可惜！到今日，咱不做主，那個做主？咱不出頭，那個出頭？況山東有個西門大官人，居錦衣之職，他家私巨萬，富比王侯，前日餞送蔡御史，曾在咱這裡擺設酒席。他見寺宇傾頹，就有個鼎建重新的意思。若得他為主作倡，管情早晚間把咱好事成就也。咱須去走一遭。”當時喚起法子徒孫，打起鐘鼓，舉集大眾，上堂宣揚此意。那長老怎生打扮？但見：<break time="100ms" />　　身上禪衣猩血染，雙環掛耳是黃金。手中錫杖光如鏡，百八明珠耀日明。 　　開覺明路現金繩，提起凡夫夢亦醒。龐眉紺發銅鈴眼，道是西天老聖僧。<break time="100ms" />長老宣揚已畢，就叫行者拿過文房四寶，寫了一篇疏文。好長老，真個是古佛菩薩現身。於是辭了大眾，著上禪鞋，戴上個斗笠子，一壁廂直奔到西門慶家裡來。
    </voice>
</speak>
