<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　慈悲作善豪家事，保福消災父母心。<break time="100ms" />西門慶送了長老，轉到廳上，與應伯爵坐地，道：“我正要差人請你，你來的正好。我前日往東京，多謝眾親友們與咱把盞，今日安排小酒與眾人回答，要二哥在此相陪，不想遇著這個長老，鬼混了一會兒。”伯爵便說道：“好個長老，想是果然有德行的。他說話中間，連咱也心動起來，做了施主。”西門慶說道：“你又幾時做施主來？疏簿又是幾時寫的？”應伯爵笑道：“哥，你不知道，佛經上第一重的是心施，第二法施，第三才是財施。難道我從旁攛掇的，不當個心施？”西門慶笑道：“二哥，只怕你有口無心哩。”兩人拍手大笑，應伯爵就說：“小弟在此等待客來，哥有正事，自與嫂子商議去。”<break time="100ms" />只見西門慶別了伯爵，轉到內院裡頭，只見那潘金蓮嘮嘮叨叨，沒揪沒採，不覺的睡魔纏擾，打了幾個噴涕，走到房中，倒在象牙床上睡去了。李瓶兒又為孩子啼哭，自與奶子、丫鬟在房中坐地，看官哥。只有吳月娘與孫雪娥兩個看著整辦嗄飯。西門慶走到面前坐的，就把道長老募緣與自己開疏的事，備細說了一番。又把應伯爵耍笑打覷的話也說了一番。歡天喜地，大家嘻笑了一會。那吳月娘畢竟是個正經的人，不慌不忙說下幾句話兒，到是西門慶頂門上針。正是：<break time="100ms" />　　妻賢每至雞鳴警，款語常聞藥石言。<break time="100ms" />月娘說道：“哥，你天大的造化，生下孩兒。你又發起善念。廣結良緣，豈不是俺一家兒的福分！只是那善念頭怕他不多，那惡念頭怕他不盡。哥，你日後那沒來回沒正經養婆娘、沒搭煞貪財好色的事體少幹幾樁兒，卻不儹下些陰功，與那小孩子也好！”西門慶笑道：“你的醋話兒又來了。卻不道天地尚有陰陽，男女自然配合。今生偷情的、苟合的，都是前生分定，姻緣簿上註名，今生了還，難道是生剌剌胡搊亂扯歪廝纏做的？咱聞那佛祖西天，也止不過要黃金鋪地，陰司十殿，也要些楮鏹營求。咱只消盡這家私廣為善事，就使強姦了姮娥，和姦了織女，拐了許飛瓊，盜了西王母的女兒，也不減我潑天的富貴。”月娘笑道：“狗吃熱屎，原道是個香甜的；生血掉在牙兒內，怎生改得！”<break time="100ms" />正在笑間，只見王姑子同了薛姑子，提了一個盒兒，直闖進來，朝月娘打問訊，又向西門慶拜了拜，說：“老爹，你倒在家裡。”月娘一面讓坐。看官聽說，原來這薛姑子不是從幼出家的，少年間曾嫁丈夫，在廣成寺前賣蒸餅兒生理。不料生意淺薄，與寺里的和尚、行童調嘴弄舌，眉來眼去，刮上了四五六個。常有些饅頭齋供拿來進奉他，又有那應付錢與他買花，開地獄的布，送與他做裹腳。他丈夫那裡曉得！以後，丈夫得病死了，他因佛門情熟，就做了個姑子。專一在士夫人家往來，包攬經懺。又有那些不長進、要偷漢子的婦人，叫他牽引。聞得西門慶家裡豪富，侍妾多人，思想拐些用度，因此頻頻往來。有一隻歌兒道得好：<break time="100ms" />　　尼姑生來頭皮光，拖子和尚夜夜忙。<break time="100ms" />　　三個光頭好象師父師兄並師弟，只是鐃鈸原何在里床？<break time="100ms" />薛姑子坐下，就把小盒兒揭開，說道：“咱每沒有甚麼孝順，拿得施主人家幾個供佛的果子兒，權當獻新。”月娘道：“要來竟自來便了，何苦要你費心！”只見潘金蓮睡覺，聽得外邊有人說話，又認是前番光景，便走向前來聽看。見李瓶兒在房中弄孩子，因曉得王姑於在此，也要與他商議保佑官哥。因一同走到月娘房中。大家道個萬福，各各坐地。西門慶因見李瓶兒來，又把那道長老募緣與自家開疏舍財，替官哥求福的事情，又說一番。不想惱了潘金蓮，抽身竟走，喃喃噥噥，竟自去了。那薛姑子聽了，就站將起來，合掌叫聲：“佛阿！老爹你這等樣好心作福，怕不的壽年千歲，五男二女，七子團圓。只是我還有一件說與你老人家──這個因果費不甚多，更自獲福無量。咦，老檀越，你若干了這件功德，就是那老瞿曇雪山修道，迦葉尊散髮鋪地，二祖師投崖飼虎，給孤老滿地黃金，也比不得你功德哩！” 西門慶笑道：“姑姑且坐下，細說甚麼功果，我便依你。”薛姑子就說：“我們佛祖留下一捲《陀羅經》，專一勸人生西方凈土。因為那肉眼凡夫不生尊信，故此佛祖演說此經，勸你專心念佛，竟往西方，永永不落輪迴。那佛祖說的好，如有人持誦此經，或將此經印刷抄寫，轉勸一人至千萬人持誦，獲福無量。況且此經裡面又有《護諸童子經》兒，凡有人家生育男女，必要從此發心，方得易長易養，災去福來。如今這副經板現在，只沒人印刷施行。老爹只消破些工料印上幾千捲，裝釘完成，普施十方。那個功德真是大的緊。”西門慶道：“這也不難，只不知這一捲經要多少紙札，多少裝釘，多少印刷，有個細數才好動彈。”薛姑子又道：“老爹，你那裡去細細算他，止消先付九兩銀子，叫經坊里印造幾千萬卷，裝釘完滿，以後一攪果算還他就是了。”<break time="100ms" />正說的熱鬧，只見陳敬濟要與西門慶說話，尋到捲棚底下，剛剛湊巧遇著了潘金蓮憑欄獨惱。猛抬頭兒見了敬濟，就是貓兒見了魚鮮飯一般，不覺把一天愁悶都改做春風和氣。兩個見沒有人來，就執手相偎，剝嘴咂舌頭。兩個肉麻頑了一回，又恐怕西門慶出來撞見，連算帳的事情也不提了。一雙眼又象老鼠兒防貓，左顧右盼，要做事又沒個方便，只得一溜煙出去了。
    </voice>
</speak>
