<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />且說西門慶辭別了應伯爵，走到吳月娘房內，把應伯爵薦水秀才的事體說了一番，就說道：“咱前日東京去，多得眾親朋與咱把盞，如今少不的也要整酒回答他。今日到空閑，就把這事兒完了罷。”當下就叫了玳安，吩咐買辦嗄飯之類。又吩咐小廝，分頭去請各位。一面拉著月娘，走到李瓶兒房裡來看官哥。李瓶兒笑嘻嘻的接住了，就叫奶子抱出官哥兒來。只見眉目稀疏，就如粉塊妝成，笑欣欣，直攛到月娘懷裡來。月娘把手接著，抱起道：“我的兒，恁的乖覺，長大來，定是聰明伶俐的。”又向那孩子說：“兒，長大起來，恁地奉養老娘哩！”李瓶兒就說：“娘說那裡話。假饒兒子長成，討的一官半職，也先向上頭封贈起，那鳳冠霞帔，穩穩兒先到娘哩。”西門慶接口便說：“兒，你長大來還掙個文官。不要學你家老子做個西班出身，──雖有興頭，卻沒十分尊重。”正說著，不想潘金蓮在外邊聽見，不覺怒從心上起，就罵道：“沒廉恥、弄虛脾的臭娼根，偏你會養兒子！也不曾經過三個黃梅、四個夏至，又不曾長成十五六歲，出幼過關，上學堂讀書，還是個水泡，與閻羅王合養在這裡的，怎見的就做官，就封贈那老夫人？怪賊囚根子，沒廉恥的貨，怎的就見的要做文官，不要象你！”正在嘮嘮叨叨，喃喃吶吶，一頭罵，一頭著惱的時節，只見玳安走將進來，叫聲“五娘”，說道：“爹在那裡？”潘金蓮便罵：“怪尖嘴的賊囚根子，那個曉的你什麼爹在那裡！怎的到我這屋裡來？他自有五花官誥的太奶奶老封婆，八珍五鼎奉養他的在那裡，那裡問著我討！”那玳安就曉的不是路了，望六娘房裡就走。走到房門前，打個咳嗽，朝著西門慶道： “應二爹在廳上。”西門慶道：“應二爹，才送的他去，又做甚？”玳安道：“爹出去便知。”<break time="100ms" />西門慶只得撇了月娘、李瓶兒，走到外邊。見伯爵，正要問話，只見那募緣的道長老已到西門慶門首了。高聲叫：“阿彌陀佛！這是西門老爹門首麽？那個掌事的管家與吾傳報一聲，說道：扶桂子，保蘭孫，求福有福，求壽有壽。──東京募緣的長老求見。”原來，西門慶平日原是一個撒漫使錢的漢子，又是新得官哥，心下十分歡喜，也要幹些好事，保佑孩兒。小廝們通曉得，並不作難，一壁廂進報西門慶。西門慶就說：“且叫他進來看。”不一時，請那長老進到花廳裡面，打了個問訊，說道：“貧僧出身西印度國，行腳到東京汴梁，卓錫在永福禪寺，面壁九年，頗傳心印。止為那宇殿傾頹，琳宮倒塌，貧僧想起來，為佛弟子，自應為佛出力，因此上貧僧發了這個念頭。前日老檀越餞行各位老爹時，悲憐本寺廢壞，也有個良心美腹，要和本寺作主。那時，諸佛菩薩已作證盟。貧僧記的佛經上說得好：如有世間善男子、善女人以金錢喜舍莊嚴佛像者，主得桂於蘭孫，端嚴美貌，日後早登科甲，蔭子封妻之報。故此特叩高門，不拘五百一千，要求老檀那開疏發心，成就善果。”就把錦帕展開，取出那募緣疏簿，雙手遞上。不想那一席話兒，早已把西門慶的心兒打動了，不覺的歡天喜地接了疏簿，就叫小廝看茶。揭開疏簿，只見寫道：<break time="100ms" />　　伏以白馬駝經開象教，竺騰衍法啟宗門。大地眾僧，無不皈依佛祖；三千世界，盡皆蘭若莊嚴。看此瓦礫傾頹，成甚名山勝境？若不慈悲喜舍，何稱佛子仁人？今有永福禪寺，古佛道場，焚修福地。啟建自梁武皇帝，開山是萬回祖師。規制恢弘，仿佛那給孤園黃金鋪地；雕樓精製，依稀似祇洹舍白玉為階。高閣摩空，旃檀氣直接九霄雲表；層基亘地，大雄殿可容千眾禪僧。兩翼巍峨，儘是琳宮紺宇；廊房潔凈，果然精勝洞天。那時鐘鼓宣揚，盡道是寰中佛國；只這緇流濟楚，卻也像塵界人天。那知歲久年深，一瞬時移事換。莽和尚縱酒撒潑，毀壞清規；呆道人懶惰貪眠，不行打掃。漸成寂寞，斷絕門徒；以致凄涼，罕稀瞻仰。兼以鳥鼠穿蝕，那堪風雨漂搖。棟宇摧頹，一而二，二而三，支撐靡計；牆垣坍塌，日復日，年復年，振起無人。朱紅欞槅，拾來煨酒煨茶；合抱棟梁，拿去換鹽換米。風吹羅漢金消盡，雨打彌陀化作塵。吁嗟乎！金碧焜炫，一旦為灌莽荊榛。雖然有成有敗，終須否極泰來。幸而有道長老之虔誠，不忍見梵王宮之廢敗。發大弘願，遍叩檀那。伏願咸起慈悲，盡興惻隱。梁柱椽楹，不拘大小，喜舍到高題姓字；銀錢布幣，豈論豐贏，投櫃入疏簿標名。仰仗著佛祖威靈，福祿壽永永百年千載；倚靠他伽藍明鏡，父子孫個個厚祿高官。瓜瓞綿綿，森挺三槐五桂；門庭奕奕，輝煌金阜錢山。凡所營求，吉祥如意。疏文到日，各破慳心。謹疏。<break time="100ms" />西門慶看畢，恭恭敬敬放在桌兒上面，對長老說：“實不相瞞，在下雖不成個人家，也有幾萬產業，忝居武職。不想偌大年紀，未曾生下兒子，有意做些善果。去年第六房賤內生下孩子，咱萬事已是足了。偶因餞送俺友，得到上方，因見廟字傾頹，實有個舍財助建的念頭。蒙老師下顧，那敢推辭！”拿著兔毫妙筆，正在躊躇之際，應伯爵就說：“哥，你既有這片好心為侄兒發願，何不一力獨成，也是小可的事體。”西門慶拿著筆笑道：“力薄，力薄。”伯爵又道：“極少也助一千。”西門慶又笑道：“力薄，力薄。”那長老就開口說道：“老檀越在上，不是貧僧多口，我們佛家的行徑，只要隨緣喜舍，終不強人所難，但憑老爹發心便是。此外親友，更求檀越吹噓吹噓。”西門慶說道：“還是老師體量。少也不成，就寫上五百兩。”擱了兔毫筆，那長老打個問訊謝了。西門慶又說：“我這裡內官太監、府縣倉巡，一個個都與我相好的，我明日就拿疏簿去要他們寫。寫的來，就不拘三百二百、一百五十，管情與老師成就這件好事。”當日留了長老素齋，相送出門。正是：
    </voice>
</speak>
