<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />西門慶在對門房子里，與伯爵、崔本、甘伙計吃了一日酒散了，逕往玉樓房中歇息。到次日，周守備家請吃補生日酒，不在家。李瓶兒見官哥兒吃了劉婆子藥不見動靜，夜間又著驚唬，一雙眼只是往上吊弔的。因那日薛姑子、王姑子家去，走來對月娘說：“我向房中拿出他壓被的一對銀獅子來，要教薛姑子印造《佛頂心陀羅經》，趕八月十五日岳廟裡去舍。”那薛姑子就要拿著走，被孟玉樓在旁說道：“師父你且住，大娘，你還使小廝叫將賁四來，替他兌兌多少分兩，就同他往經鋪里講定個數兒來，每一部經多少銀子，到幾時有，才好。你教薛師父去，他獨自一個，怎弄的來？”月娘道：“你也說的是。”一面使來安兒叫了賁四來，向月娘眾人作了揖，把那一對銀獅子上天平兌了，重四十一兩五錢。月娘吩咐，同薛師父往經鋪印造經數去了。<break time="100ms" />潘金蓮隨即叫孟玉樓：“咱送送兩位師父去，就前邊看看大姐，他在屋裡做鞋哩。”兩個攜著手兒往前邊來。賁四同薛姑子、王姑子去了。金蓮與玉樓走出大廳東廂房門首，見大姐正在檐下納鞋，金蓮拿起來看，卻是沙綠潞綢鞋面。玉樓道：“大姐，你不要這紅鎖線子，爽利著藍頭線兒，好不老作些！你明日還要大紅提跟子？”大姐道：“我有一雙是大紅提跟子的。這個，我心裡要藍提跟子，所以使大紅線鎖口。”金蓮瞧了一回，三個都在廳台基上坐的。玉樓問大姐：“你女婿在屋裡不在？”大姐道：“他不知那裡吃了兩盅酒，在屋裡睡哩。”孟玉樓便向金蓮道：“剛纔若不是我在旁邊說著，李大姐恁哈帳行貨，就要把銀子交姑子拿了印經去。經也印不成，沒腳蟹行貨子藏在那大人家，你那裡尋他去？早是我說，叫將賁四來，同他去了。”金蓮道：“恁有錢的姐姐，不賺他些兒是傻子，只象牛身上拔一根毛兒。你孩兒若沒命，休說舍經，隨你把萬里江山舍了也成不的。如今這屋裡，只許人放火，不許俺每點燈。──大姐聽著，也不是別人。偏染的白兒不上色，偏他會那等輕狂使勢，大清早晨，刁蹬著漢子請太醫看。他亂他的，俺每又不管。每常在人前會那等撇清兒說話：‘我心裡不耐煩，他爹要便進我屋裡推看孩子，雌著和我睡，誰耐煩！教我就攛掇往別人屋裡去了。俺每自恁好罷了，背地還嚼說俺們。’那大姐姐偏聽他一面詞兒。不是俺每爭這個事，怎麼昨日漢子不進你屋裡去，你使丫頭在角門子首叫進屋裡？推看孩子，你便吃藥，一徑把漢子作成和吳銀兒睡了一夜，一逕顯你那乖覺，叫漢子喜歡你，那大姐姐就沒的話說了。昨日晚夕，人進屋裡躧了一腳狗屎，打丫頭趕狗，也嗔起來，使丫頭過來說，唬了他孩子了。俺娘那老貨，又不知道，走來勸甚麼的驢扭棍傷了紫荊樹。我惱他那等輕聲浪氣，叫我墩了他兩句，他今日使性子家去了。──去了罷！教我說，他家有你這樣窮親戚也不多，沒你也不少。”玉樓笑道：“你這個沒訓教的子孫，你一個親娘母兒，你這等訌他！”金蓮道：“不是這等說。──惱人的腸子，單管黃貓黑尾，外合里應，只替人說話。吃人家碗半，被人家使喚。得不的人家一個甜頭兒，千也說好，萬也說好。──想著迎頭兒養了這個孩子，把漢子調唆的生根也似的，把他便扶的正正兒的，把人恨不的躧到泥裡頭還躧。今日恁的天也有眼，你的孩兒也生出病來了。”<break time="100ms" />正說著，只見賁四往經鋪里交回銀子，來回月娘話，看見玉樓、金蓮和大姐都在廳台基上坐的，只顧在儀門外立著，不敢進來。來安走來說道：“娘每閃閃兒，賁四來了。”金蓮道：“怪囚根子，你叫他進去，不是才乍見他來？”來安兒說了，賁四低著頭，一直後邊見月娘、李瓶兒，說道：“銀子四十一兩五錢，眼同兩個師父交付與翟經兒家收了。講定印造綾殼《陀羅》五百部，每部五分；絹殼經一千部，每部三分。共該五十五兩銀子。除收過四十一兩五錢，還找與他十三兩五錢。準在十四日早抬經來。”李瓶兒連忙向房裡取出一個銀香球來，叫賁四上天平兌了，十五兩。李瓶兒道：“你拿了去，除找與他，別的你收著，換下些錢，到十五日廟上舍經，與你們做盤纏就是了，省的又來問我要。”賁四於是拿了香球出來，李瓶兒道：“四哥，多累你。”賁四躬著身說道：“小人不敢。”走到前邊，金蓮、玉樓又叫住問他：“銀子交付與經鋪了？”賁四道：“已交付明白。共一千五百部經，共該五十五兩銀子，除收過四十一兩五錢，剛纔六娘又與了這件銀香球。”玉樓、金蓮瞧了瞧，沒言語，賁四便回家去了。玉樓向金蓮說道：“李大姐象這等都枉費了錢。他若是你的兒女，就是榔頭也樁不死；他若不是你兒女，莫說舍經造像，隨你怎的也留不住他。信著姑子，甚麼繭兒幹不出來！”<break time="100ms" />兩個說了一回，都立起來。金蓮道：“咱每往前邊大門首走走去。”因問大姐：“你去不去？”大姐道：“我不去。”潘金蓮便拉著玉樓手兒，兩個同來到大門裡首站立。因問平安兒：“對門房子都收拾了？”平安道：“這咱哩？昨日爹看著就都打掃乾凈了。後邊樓上堆貨，昨日教陰陽來破土，樓底下還要裝廂房三間，土庫擱緞子，門面打開，一溜三間，都教漆匠裝新油漆，在出月開張。”玉樓又問：“那寫書的溫秀才，家小搬過來了不曾？”平安道，“從昨日就過來了。今早爹吩咐，把後邊那一張涼床拆了與他，又搬了兩張桌子、四張椅子與他坐。”金蓮道：“你沒見他老婆怎的模樣兒？”平安道：“黑影子坐著轎子來，誰看見他來！”
    </voice>
</speak>
