<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十八回　潘金蓮打狗傷人　孟玉樓周貧磨鏡
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　愁旋釋，還似織；淚暗拭，又偷滴。嗔怒著丫頭，強開懷，也只是恨懷千疊。拚則而今已拚了，忘只怎生便忘得！又還倚欄桿，試重聽消息。<break time="100ms" />話說當日西門慶陪親朋飲酒，吃的酩酊大醉，走入後邊孫雪娥房裡來。雪娥正顧竈上，看收拾家火，聽見西門慶往房裡去，慌的兩步做一步走。先是鬱大姐在他炕上坐的，一面攛掇他往月娘房裡和玉簫、小玉一處睡去了。原來孫雪娥也住著一明兩暗三間房──一間床房，一間炕房。西門慶也有一年多沒進他房中來。聽見今日進來，連忙向前替西門慶接衣服，安頓中間椅子上坐的。一面揩抹涼席，收拾鋪床，薰香澡牝，走來遞茶與西門慶吃了，攙扶上床，脫靴解帶，打發安歇。一宿無話。<break time="100ms" />到次日廿八，乃西門慶正生日。剛燒畢紙，只見韓道國後生胡秀到了門首，下頭口。左右稟知西門慶，就叫胡秀到廳上，磕頭見了。問他貨船在那裡，胡秀遞上書帳，說道：“韓大叔在杭州置了一萬兩銀子緞絹貨物，見今直抵臨清鈔關，缺少稅鈔銀兩，未曾裝載進城。”西門慶看了書帳，心內大喜，吩咐棋童看飯與胡秀吃了，教他往喬親家爹那裡見見去。就進來對吳月娘說：“韓伙計貨船到了臨清，使後生胡秀送書帳上來，如今少不的把對門房子打掃，卸到那裡，尋伙計收拾，開鋪子發賣。”月娘聽了，就說：“你上緊尋著，也不早了。”西門慶道：“如今等應二哥來，我就對他說。”不一時，應伯爵來了。西門慶陪著他在廳上坐，就對他說：“韓伙計杭州貨船到了，缺少個伙計發賣。”伯爵就說：“哥，恭喜！今日華誕的日子，貨船到，決增十倍之利，喜上加喜。哥若尋賣手，不打緊，我有一相識，卻是父交子往的朋友，原是緞子行賣手，連年運拙，閑在家中，今年才四十多歲，眼力看銀水是不消說，寫算皆精，又會做買賣。此人姓甘，名潤，字出身，現在石橋兒巷住，倒是自己房兒。”西門慶道：“若好，你明日叫他見我。”<break time="100ms" />正說著，只見李銘、吳惠、鄭奉三個先來磕頭。不一時，雜耍樂工都到了。廂房中打發吃飯。只見答應的節級拿票來回話說：“小的叫唱的，止有鄭愛月兒不到。他家鴇子說，收拾了才待來，被王皇親家人攔往宅里唱去了。小的只叫了齊香兒、董嬌兒、洪四兒三個，收拾了便來也。”西門慶聽見他不來，便道：“胡說！怎的不來？”便叫過鄭奉問：“怎的你妹子我這裡叫他不來？果系是被王皇親家攔了去？”那鄭奉跪下便道：“小的另住，不知道。”西門慶道：“他說往王皇親家唱就罷了？敢量我拿不得來！”便叫玳安兒近前吩咐：“你多帶兩個排軍，就拿我個侍生帖兒，到王皇親家宅內見你王二老爹，就說我這裡請幾位客吃酒，鄭愛月兒答應下兩三日了，好歹放了他來。倘若推辭，連那鴇子都與我鎖了，墩在門房兒里。這等可惡！”一面叫鄭奉：“你也跟了去。”那鄭奉又不敢不去，走出外邊來，央及玳安兒說道：“安哥，你進去，我在外邊等著罷。一定是王二老爹府里叫，怕不還沒去哩。有累安哥，若是沒動身，看怎的將就叫他好好的來罷。”玳安道：“若果然往王家去了，等我拿帖兒討去；若是在家藏著，你進去對他媽說，教他快收拾一答兒來，俺就替他回護兩句言語兒，爹就罷了。你每不知道他性格，他從夏老爹宅里定下，你不來，他可知惱了哩。”這鄭奉一面先往家中說去，玳安同兩個排軍、一名節級也隨後走來。<break time="100ms" />且說西門慶打發玳安去了，因向伯爵道：“這個小淫婦兒，這等可惡！在別人家唱，我這裡叫他不來。”伯爵道：“小行貨子，他曉的甚麼？他還不知你的手段哩！”西門慶道：“我倒見他酒席上說話兒伶俐，叫他來唱兩日試他，倒這等可惡！”伯爵道：“哥今日揀這四個粉頭，都是出類拔萃的尖兒了。”李銘道：“二爹，你還沒見愛月兒哩！”伯爵道：“我同你爹在他家吃酒，他還小哩，這幾年倒沒曾見，不知出落的怎樣的了。”李銘道：“這小粉頭子，雖故好個身段兒，光是一味妝飾，唱曲也會，怎生趕的上桂姐一半兒。爹這裡是那裡？叫著敢不來！就是來了，虧了你？還是不知輕重。”正說著，只見胡秀來回話道：“小的到喬爹那邊見了來了，伺候老爹示下。”西門慶教陳敬濟：“後邊討五十兩銀子，令書童寫一封書，使了印色，差一名節級，明日早起身，一同下去，與你鈔關上錢老爹，教他過稅之時青目一二。”須臾，陳敬濟取了一封銀子來交與胡秀，胡秀領了文書並稅帖，次日早同起身，不在話下。<break time="100ms" />忽聽喝的道子響，平安來報：“劉公公與薛公公來了。”西門慶忙冠帶迎接至大廳，見畢禮數，請至捲棚內，寬去上蓋蟒衣，上面設兩張交椅坐下。應伯爵在下，與西門慶關席陪坐。薛內相便問：“此位是何人？”西門慶道：“去年老太監會過來，乃是學生故友應二哥。”薛內相道：“卻是那快耍笑的應先兒麽？”應伯爵欠身道：“老公公還記的，就是在下。”須臾，拿茶上來吃了。只見平安走來稟道：“府里周爺差人拿帖兒來說，今日還有一席，來遲些，叫老爹這裡先坐，不須等罷。”西門慶看了帖兒，便說：“我知道了。”薛內相因問：“西門大人，今日誰來遲？”西門慶道：“周南軒那邊還有一席，使人來說休要等他，只怕來遲些。” 薛內相道：“既來說，咱虛著他席面就是。”<break time="100ms" />正說話間，王經拿了兩個帖兒進來：“兩位秀才來了。”西門慶見帖兒上，一個是倪鵬，一個是溫必古，就知倪秀才舉薦了同窗朋友來了，連忙出來迎接。見都穿著衣巾進來，且不看倪秀才，只見那溫必古，年紀不上四旬，生的端莊質朴，落腮胡，儀容謙仰，舉止溫恭。未知行藏如何，先觀動靜若是。有幾句單道他好：
    </voice>
</speak>
