<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />當下，酒進數巡，歌吟兩套，打發四個唱的去了。西門慶還留吳大舅坐，又叫春鴻上來唱了一套南曲，才吩咐棋童備馬，拿燈籠送大舅。大舅道：“姐夫不消備馬，我同應二哥一路走罷。”西門慶道：“既如此，教棋童打燈籠送到家。”吳大舅與伯爵起身作別。西門慶送至大門首，因和伯爵說：“你明日好歹上心，約會了那甘伙計來見我，批合同。我會了喬親家，好收拾那邊房子卸貨。”伯爵道：“哥不消吩咐，我知道。”一面作辭，與吳大舅同行，棋童打著燈籠。吳大舅便問：“剛纔姐夫說收拾那裡房子？”伯爵道：“韓伙計貨船到，他新開個緞子鋪，收拾對門房子，叫我替他尋個伙計。”大舅道：“幾時開張？咱每親朋少不的作賀作賀。”須臾，出大街，到了伯爵小衚衕口上，吳大舅要棋童：“打燈籠送你應二爹到家。”伯爵不肯，說道：“棋童，你送大舅，我不消燈籠，進巷內就是了。”一面作辭，分路回家。棋童便送大舅去了。<break time="100ms" />西門慶打發李銘等唱錢去了，回後邊月娘房中歇了一夜。到次日，果然伯爵領了甘出身，穿青衣走來拜見，講說買賣之事。西門慶叫將崔本來會喬大戶，那邊收拾房子，開張舉事。喬大戶對崔本說：“將來凡一應大小事，隨你親家爹這邊只顧處，不消計較。”當下就和甘伙計批了合同。就立伯爵作保，得利十分為率：西門慶五分，喬大戶三分，其餘韓道國、甘出身與崔本三分均分。一面修蓋土庫，裝畫牌面，待貨車到日，堆卸開張。後邊又獨自收拾一所書院，請將溫秀才來作西賓，專修書柬，回答往來士夫。每月三兩束修，四時禮物不缺，又撥了畫童兒小廝伏侍他。西門慶家中宴客，常請過來陪侍飲酒，俱不必細說。<break time="100ms" />不覺過了西門慶生辰。第二日早晨，就請了任醫官來看李瓶兒，又在對門看著收拾。楊姑娘先家去了，李桂姐、吳銀兒還沒家去。吳月娘買了三錢銀子螃蟹，午間煮了，請大妗子、李桂姐、吳銀兒眾人圍著吃了一回。只見月娘請的劉婆子來看官哥兒，吃了茶，李瓶兒就陪他往前邊房裡去了。劉婆子說：“哥兒驚了，要住了奶。”又留下幾服藥。月娘與了他三錢銀子，打發去了。孟玉樓、潘金蓮和李桂姐、吳銀兒、大姐都在花架底下，放小桌兒，鋪氈條，同抹骨牌賭酒頑耍。孫雪娥吃眾人贏了七八鐘酒，不敢久坐，就去了。眾人就拿李瓶兒頂缺。金蓮又教吳銀兒、桂姐唱了一套。當日眾姊妹飲酒至晚，月娘裝了盒子，相送李桂姐、吳銀兒家去了。<break time="100ms" />潘金蓮吃的大醉歸房，因見西門慶夜間在李瓶兒房裡歇了一夜，早晨又請任醫官來看他，惱在心裡。知道他孩子不好，進門不想天假其便──黑影中躧了一腳狗屎，到房中叫春梅點燈來看，一雙大紅緞子鞋，滿幫子都展污了。登時柳眉剔豎，星眼圓睜，叫春梅打著燈把角門關了，拿大棍把那狗沒高低只顧打，打的怪叫起來。李瓶兒使過迎春來說：“俺娘說，哥兒才吃了老劉的藥，睡著了，教五娘這邊休打狗罷。”潘金蓮坐著，半日不言語。一面把那狗打了一回，開了門放出去，又尋起秋菊的不是來。看著那鞋，左也惱，右也惱，因把秋菊喚至跟前說：“這咱晚，這狗也該打發去了，只顧還放在這屋裡做甚麼？是你這奴才的野漢子？你不發他出去，教他恁遍地撒屎，把我恁雙新鞋兒──連今日才三四日兒──躧了恁一鞋幫子屎。知道我來，你也該點個燈兒出來，你如何恁推聾妝啞裝憨兒的？”春梅道：“我頭裡就對他說，你趁娘不來，早喂他些飯，關到後邊院子里去罷。他佯打耳睜的不理我，還拿眼兒瞅著我。”婦人道：“可又來，賊膽大萬殺的奴才，我知道你在這屋裡成了把頭，把這打來不作准。”因叫他到跟前：“瞧，躧的我這鞋上的齷齪！”哄得他低頭瞧，提著鞋拽巴，兜臉就是幾鞋底子。打的秋菊嘴唇都破了，只顧搵著抹血，忙走開一邊。婦人罵道：“好賊奴才，你走了！”教春梅：“與我採過來跪著，取馬鞭子來，把他身上衣服與我扯去。好好教我打三十馬鞭子便罷，但扭一扭兒，我亂打了不算。”春梅於是扯了他衣裳，婦人教春梅把他手扯住，雨點般鞭子打下來，打的這丫頭殺豬也似叫。那邊官哥才合上眼兒，又驚醒了。又使了繡春來說：“俺娘上覆五娘，饒了秋菊罷，只怕唬醒了哥哥。”那潘姥姥正歪在裡間炕上，聽見打的秋菊叫，一骨碌子爬起來，在旁邊勸解。見金蓮不依，落後又見李瓶兒使過繡春來說，又走向前奪他女兒手中鞭子，說道：“姐姐少打他兩下兒罷，惹得他那邊姐姐說，只怕唬了哥哥。為驢扭棍不打緊，倒沒的傷了紫荊樹。”金蓮緊自心裡惱，又聽見他娘說了這一句，越發心中攛上把火一般。須臾，紫漒了麵皮，把手只一推，險些兒不把潘姥姥推了一交。便道：“怪老貨，你與我過一邊坐著去！不干你事，來勸甚麼？甚麼紫荊樹、驢扭棍，單管外合里應。”潘姥姥道：“賊作死的短壽命，我怎的外合里應？我來你家討冷飯吃，教你恁頓摔我？”金蓮道：“你明日夾著那老毴走，怕他家拿長鍋煮吃了我！”潘姥姥聽見女兒這等擦他，走到裡邊屋裡嗚嗚咽咽哭去了，隨著婦人打秋菊。打夠二三十馬鞭子，然後又蓋了十欄桿，打的皮開肉綻，才放出來。又把他臉和腮頰都用尖指甲掐的稀爛。李瓶兒在那邊，只是雙手握著孩子耳朵，腮邊墮淚，敢怒而下敢言。
    </voice>
</speak>
