<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　雖抱不羈之才，慣游非禮之地。功名蹭蹬，豪傑之志已灰；家業凋零，浩然之氣先喪。把文章道學，一併送還了孔夫子；將致君澤民的事業及榮身顯親的心念，都撇在東洋大海。和光混俗，惟其利欲是前；隨方逐圓，不以廉恥為重。峨其冠，博其帶，而眼底旁若無人；闊其論，高其談，而胸中實無一物。三年叫案，而小考尚難，豈望月桂之高攀；廣坐銜杯，遁世無悶，且作岩穴之隱相。<break time="100ms" />西門慶讓至廳上敘禮，每人遞書帕二事與西門慶祝壽。交拜畢，分賓主而坐。西門慶道：“久仰溫老先生大才，敢問尊號？”溫秀才道：“學生賤字日新，號葵軒。”西門慶道：“葵軒老先生。”又問：“貴庠？何經？”溫秀才道：“學生不才，府學備數。初學《易經》。一向久仰大名，未敢進拜。昨因我這敝同窗倪桂岩道及老先生盛德，敢來登堂恭謁。”西門慶道：“承老先生先施，學生容日奉拜。只因學生一個武官，粗俗不知文理，往來書柬無人代筆。前者因在敝同僚府上會遇桂岩老先生，甚是稱道老先生大才盛德。正欲趨拜請教，不意老先生下降，兼承厚貺，感激不盡。”溫秀才道：“學生匪才薄德，謬承過譽。”茶罷，西門慶讓至捲棚內，有薛、劉二老太監在座。薛內相道：“請二位老先生寬衣進來。”西門慶一面請寬了青衣，請進裡面，各遜讓再四，方纔一邊一位，垂首坐下。<break time="100ms" />正敘談間，吳大舅、範千戶到了，敘禮坐定。不一時，玳安與同答應的和鄭奉都來回話道：“四個唱的都叫來了。”西門慶問：“可是王皇親那裡？”玳安道：“是王皇親宅內叫，還沒起身，小的要拿他鴇子墩鎖，他慌了，才上轎，都一答兒來了。”西門慶即出到廳台基上站立。只見四個唱的一齊進來，向西門慶磕下頭去。那鄭愛月兒穿著紫紗衫兒，白紗挑線裙子。腰肢裊娜，猶如楊柳輕盈；花貌娉婷，好似芙蓉艷麗。正是：<break time="100ms" />　　萬種風流無處買，千金良夜實難消。<break time="100ms" />西門慶便向鄭愛月兒道：“我叫你，如何不來？這等可惡！敢量我拿不得你來！”那鄭愛月兒磕了頭起來，一聲兒也不言語，笑著同眾人一直往後邊去了。到後邊，與月娘眾人都磕了頭。看見李桂姐、吳銀兒都在跟前，各道了萬福，說道：“你二位來的早。”李桂姐道：“我每兩日沒家去了。”因說：“你四個怎的這咱才來？”董嬌兒道：“都是月姐帶累的俺們來遲了。收拾下，只顧等著他，白不起身。”鄭愛月兒用扇兒遮著臉，只是笑，不做聲。月娘便問：“這位大姐是誰家的？”董嬌兒道：“娘不知道，他是鄭愛香兒的妹子鄭愛月兒。才成人，還不上半年光景。”月娘道：“可倒好個身段兒。”說畢，看茶吃了，一面放桌兒，擺茶與眾人吃。潘金蓮且揭起他裙子，撮弄他的腳看，說道：“你每這裡邊的樣子，只是恁直尖了，不象俺外邊的樣子趫。俺外邊尖底停勻，你裡邊的後跟子大。”月娘向大妗子道：“偏他恁好勝，問他怎的！”一回又取下他頭上金魚撇杖兒來瞧，因問：“你這樣兒是那裡打的？”鄭愛月兒道：“是俺裡邊銀匠打的。”須臾，擺下茶，月娘便叫：“桂姐、銀姐，你陪他四個吃茶。”不一時，六個唱的做一處同吃了茶。李桂姐、吳銀兒便向董嬌兒四個說：“你每來花園裡走走。”董嬌兒道： “等我每到後邊走走就來。”李桂姐和吳銀兒就跟著潘金蓮、孟玉樓，出儀門往花園中來。因有人在大卷棚內，就不曾過那邊去。只在這邊看了回花草，就往李瓶兒房裡看官哥兒。官兒心中又有些不自在，睡夢中驚哭，吃不下奶去。李瓶兒在屋裡守著不出來。看見李桂姐、吳銀兒和孟王樓、潘金蓮進來，連忙讓坐。桂姐問道： “哥兒睡哩？”李瓶兒道：“他哭了這一日，才睡下了。”玉樓道：“大娘說，請劉婆子來看他看，你怎的不使小廝請去？”李瓶兒道：“今日他爹好日子，明日請他去罷。”<break time="100ms" />正說話中間，只見四個唱的和西門大姐、小玉走來。大姐道：“原來你每都在這裡，卻教俺花園內尋你。”玉樓道：“花園內有人，咱們不好去的，瞧了瞧兒就來了。”李桂姐問洪四兒：“你每四個在後邊做甚麼，這半日才來？”洪四兒道：“俺每在後邊四娘房裡吃茶來。”潘金蓮聽了，望著玉樓、李瓶兒笑，問洪四兒： “誰對你說是四娘來？”董嬌兒道：“他留俺每在房裡吃茶，他每問來：‘還不曾與你老人家磕頭，不知娘是幾娘？’他便說：‘我是你四娘哩。’”金蓮道：“沒廉恥的小婦奴才，別人稱你便好，誰家自己稱是四娘來。這一家大小，誰興你、誰數你、誰叫你是四娘？漢子在屋裡睡了一夜兒，得了些顏色兒，就開起染房來了。若不是大娘房裡有他大妗子，他二娘房裡有桂姐，你房裡有楊姑奶奶，李大姐有銀姐在這裡，我那屋裡有他潘姥姥，且輪不到往你那屋裡去哩！”玉樓道：“你還沒曾見哩──今日早晨起來，打發他爹往前邊去了，在院子里呼張喚李的，便那等花哨起來。”金蓮道：“常言道：奴才不可逞，小孩兒不宜哄。”又問小玉：“我聽見你爹對你奶奶說，要替他尋丫頭。說你爹昨日在他屋裡，見他只顧收拾不了，因問他。那小淫婦就趁勢兒對你爹說：‘我終日不得個閑收拾屋裡，只好晚夕來這屋裡睡罷了。’你爹說：‘不打緊，到明日對你娘說，尋一個丫頭與你使便了。’──真個有此話？”小玉道：“我不曉的，敢是玉簫聽見來？”金蓮向桂姐道：“你爹不是俺各房裡有人，等閑不往他後邊去。莫不俺每背地說他，本等他嘴頭子不達時務，慣傷犯人，俺每急切不和他說話。”正說著，繡春拿了茶上來。正吃間，忽聽前邊鼓樂響動，荊都監眾人都到齊了，遞酒上座，玳安兒來叫四個唱的，就往前邊去了。
    </voice>
</speak>
