<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />卻說潘金蓮房中養的一隻白獅子貓兒，渾身純白，只額兒上帶龜背一道黑，名喚雪裡送炭，又名雪獅子。又善會口銜汗巾子，拾扇兒。西門慶不在房中，婦人晚夕常抱他在被窩裡睡，又不撒尿屎在衣服上，呼之即至，揮之即去，婦人常喚他是雪賊。每日不吃牛肝乾魚，只吃生肉，調養的十分肥壯，毛內可藏一雞蛋。甚是愛惜他，終日在房裡用紅絹裹肉，令貓撲而撾食。這日也是合當有事，官哥兒心中不自在，連日吃劉婆子藥，略覺好些。李瓶兒與他穿上紅緞衫兒，安頓在外間炕上頑耍，迎春守著，奶子便在旁吃飯。不料這雪獅子正蹲在護炕上，看見官哥兒在炕上，穿著紅衫兒一動動的頑耍，只當平日哄喂他肉食一般，猛然望下一跳，將官哥兒身上皆抓破了。只聽那官哥兒“呱”的一聲，倒咽了一口氣，就不言語了，手腳俱風搐起來。慌的奶子丟下飯碗，摟抱在懷，只顧唾噦與他收驚。那貓還來趕著他要撾，被迎春打出外邊去了。如意兒實承望孩子搐過一陣好了，誰想只顧常連，一陣不了一陣搐起來。忙使迎春後邊請李瓶兒去，說：“哥兒不好了，風搐著哩，娘快去！”那李瓶兒不聽便罷，聽了，正是：<break time="100ms" />　　驚損六葉連肝肺，唬壞三毛七孔心。<break time="100ms" />連月娘慌的兩步做一步，逕撲到房中。見孩子搐的兩隻眼直往上吊，通不見黑眼睛珠兒，口中白沫流出，咿咿猶如小雞叫，手足皆動。一見心中猶如刀割相侵，連忙摟抱起來，臉搵著他嘴兒，大哭道：“我的哥哥，我出去好好兒，怎麼就搐起來？”迎春與奶子，悉把被五娘房裡貓所唬一節說了。那李瓶兒越發哭起來，說道： “我的哥哥，你緊不可公婆意，今日你只當脫不了打這條路兒去了！”月娘聽了，一聲兒沒言語，一面叫將金蓮來，問他說：“是你屋裡的貓唬了孩子？”金蓮問： “是誰說的？”月娘指著：“是奶子和迎春說來。”金蓮道：“你看這老婆子這等張嘴！俺貓在屋裡好好兒的卧著不是。你每怎的把孩子唬了，沒的賴人起來。爪兒只揀軟處捏，俺每這屋裡是好纏的！”月娘道：“他的貓怎得來這屋裡？”迎春道：“每常也來這邊屋裡走跳。”金蓮接過來道：“早時你說，每常怎的不撾他？可可今日兒就撾起來？你這丫頭也跟著他恁張眉瞪眼兒，六說白道的。將就些兒罷了，怎的要把弓兒扯滿了？可可兒俺每自恁沒時運來。”於是使性子抽身往房裡去了。看官聽說：潘金蓮見李瓶兒有了官哥兒，西門慶百依百隨，要一奉十，故行此陰謀之事，馴養此貓，必欲唬死其子，使李瓶兒寵衰，教西門慶復親於己。就如昔日屠岸賈養神獒害趙盾丞相一般。正是：<break time="100ms" />　　花枝葉底猶藏刺，人心怎保不懷毒。<break time="100ms" />月娘眾人見孩子只顧搐起來，一面熬薑湯灌他，一面使來安兒快叫劉婆去。不一時，劉婆子來到，看了脈息，只顧跌腳，說道：“此遭驚唬重了，難得過了。快熬燈心薄荷金銀湯。”取出一丸金箔丸來，向鐘兒內研化。牙關緊閉，月娘連忙拔下金簪兒來，撬開口，灌下去。劉婆道：“過得來便罷。如過不來，告過主家奶奶，必須要灸幾醮才好。”月娘道：“誰敢耽？必須等他爹來問了不敢。灸了，惹他來家吆喝。”李瓶兒道：“大娘救他命罷！若等來家，只恐遲了。若是他爹罵，等我承當就是了。”月娘道：“孩兒是你的孩兒，隨你灸，我不敢張主，”當下，劉婆子把官哥兒眉攢、脖根、兩手關尺並心口，共灸了五醮，放他睡下。那孩子昏昏沉沉，直睡到日暮時分西門慶來家還不醒。那劉婆見西門慶來家，月娘與了他五錢銀子，一溜煙從夾道內出去了。<break time="100ms" />西門慶歸到上房，月娘把孩子風搐不好對西門慶說了，西門慶連忙走到前邊來看視，見李瓶兒哭的眼紅紅的，問：“孩兒怎的風搐起來？”李瓶兒滿眼落淚，只是不言語。問丫頭、奶子，都不敢說。西門慶又見官哥手上皮兒去了，灸的滿身火艾，心中焦燥，又走到後邊問月娘。月娘隱瞞不住，只得把金蓮房中貓驚唬之事說了： “劉婆子剛纔看，說是急驚風，若不針灸，難過得來。若等你來，只恐怕遲了。他娘母子自主張，叫他灸了孩兒身上五醮，才放下他睡了。這半日還未醒。”西門慶不聽便罷，聽了此言，三屍暴跳，五臟氣沖，怒從心上起，惡向膽邊生，直走到潘金蓮房中，不由分說，尋著雪獅子，提著腳走向穿廊，望石台基輪起來只一摔，只聽響亮一聲，腦漿迸萬朵桃花，滿口牙零噙碎玉。正是：<break time="100ms" />　　不在陽間擒鼠耗，卻歸陰府作狸仙。<break time="100ms" />潘金蓮見他拿出貓去摔死了，坐在炕上風紋也不動。待西門慶出了門，口裡喃喃吶吶罵道：“賊作死的強盜，把人妝出去殺了才是好漢！一個貓兒礙著你吃屎？亡神也似走的來摔死了。他到陰司里，明日還問你要命，你慌怎的？賊不逢好死變心的強盜！”西門慶走到李瓶兒房裡，因說奶子、迎春：“我教你好看著孩兒，怎的教貓唬了他，把他手也撾了！又信劉婆子那老淫婦，平白把孩子灸的恁樣的。若好便罷，不好，把這老淫婦拿到衙門裡，與他兩拶！”李瓶兒道：“你看孩兒緊自不得命，你又是恁樣的。孝順是醫家，他也巴不得要好哩。”李瓶兒只指望孩兒好來，不料被艾火把風氣反於內，變為慢風，內里抽搐的腸肚兒皆動，尿屎皆出，大便屙出五花顏色，眼目忽睜忽閉，終朝只是昏沉不省，奶也不吃了。李瓶兒慌了，到處求神問卜打卦，皆有凶無吉。月娘瞞著西門慶又請劉婆子來家跳神，又請小兒科太醫來看。都用接鼻散試之：若吹在鼻孔內打鼻涕，還看得；若無鼻涕出來，則看陰騭守他罷了。於是吹下去，茫然無知，並無一個噴涕出來。越發晝夜守著哭涕不止，連飲食都減了。
    </voice>
</speak>
