<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />月娘向西門慶計較：“還對親家那裡並他師父廟裡說聲去。”西門慶道，“他師父廟裡，明早去罷。”一面使玳安往喬大戶家說了，一面使人請了徐陰陽來批書。又拿出十兩銀子與賁四，教他快抬了一付平頭杉板，令匠人隨即攢造了一具小棺槨兒，就要入殮。喬宅那裡一聞來報，喬大戶娘子隨即坐轎子來，進門就哭。月娘眾人又陪著大哭了一場，告訴前事一遍。不一時，陰陽徐先生來到，看了，說道：“哥兒還是正申時永逝。”月娘吩咐出來，教與他看看黑書。徐先生將陰陽秘書瞧了一回，說道：“哥兒生於政和丙申六月廿三日申時，卒於政和丁酉八月廿三日申時。月令丁酉，日乾壬子，犯天地重喪，本家要忌：忌哭聲。親人不忌。入殮之時，蛇、龍、鼠、兔四生人，避之則吉。又黑書上雲：壬子日死者，上應寶瓶宮，下臨齊地。他前生曾在兗州蔡家作男子，曾倚力奪人財物，吃酒落魄，不敬天地六親，橫事牽連，遭氣寒之疾，久卧床席，穢污而亡。今生為小兒，亦患風癇之疾。十日前被六畜驚去魂魄，又犯土司太歲，先亡攝去魂魄，托生往鄭州王家為男子，後作千戶，壽六十八歲而終。”須臾，徐先生看了黑書，請問老爹，明日出去或埋或化，西門慶道：“明日如何出得！擱三日，念了經，到五日出去，墳上埋了罷。”徐先生道：“二十七日丙辰，合家本命都不犯，宜正午時掩土。”批畢書，一面就收拾入殮，已有三更天氣。李瓶兒哭著往房中，尋出他幾件小道衣、道髻、鞋襪之類，替他安放在棺槨內，釘了長命釘，合家大小又哭了一場，打發陰陽去了。<break time="100ms" />次日，西門慶亂著，也沒往衙門中去。夏提刑打聽得知，早晨衙門散時，就來弔問。又差人對吳道官廟裡說知，到三日，請報恩寺八眾僧人在家誦經。吳道官廟裡並喬大戶家，俱備折卓三牲來祭奠。吳大舅、沈姨夫、門外韓姨夫、花大舅都有三牲祭卓來燒紙。應伯爵、謝希大、溫秀才、常峙節、韓道國、甘出身、賁第傳、李智、黃四都鬥了分資，晚夕來與西門慶伴宿。打發僧人去了，叫了一起提偶的，先在哥兒靈前祭畢，然後，西門慶在大廳上放桌席管待眾人。那日院中李桂姐、吳銀兒並鄭月兒三家，都有人情來上紙。<break time="100ms" />李瓶兒思想官哥兒，每日黃懨懨，連茶飯兒都懶待吃，題起來只是哭涕，把喉音都哭啞了。西門慶怕他思想孩兒，尋了拙智，白日里吩咐奶子、丫鬟和吳銀兒相伴他，不離左右。晚夕，西門慶一連在他房中歇了三夜，枕上百般解勸。薛姑子夜間又替他念《楞嚴經》、《解冤咒》，勸他：“休要哭了。他不是你的兒女，都是宿世冤家債主。《陀羅經》上不說的好：昔日有一婦人，生產孩兒三遍，俱不過兩歲而亡，婦人悲啼不已。抱兒江邊，不忍拋棄。感得觀世音菩薩化作一僧，謂此婦人曰：‘不用啼哭，此非你兒，是你生前冤家。三度托生，皆欲殺汝。你若不信，我交你看。’將手一指，其兒遂化作一夜叉之形，向水中而立，報言：‘汝曾殺我來，我特來報冤。今因汝常持《佛頂心陀羅經》，善神日夜擁護，所以殺汝個得。我已蒙觀世音菩薩受度了，從今永不與汝為冤。’道畢，遂沉水中不見。不該我貧僧說，你這兒子，必是宿世冤家，托來你蔭下，化目化財，要惱害你身。為你舍了此《佛頂心陀羅經》一千五百捲，有此功行，他害你不得，故此離身。到明日再生下來，才是你兒女。”李瓶兒聽了，終是愛緣不斷。但題起來，輒流涕不止。<break time="100ms" />須臾過了五日，到廿七日早晨，雇了八名青衣白帽小童，大紅銷金棺與幡幢、雪蓋、玉梅、雪柳圍隨，前首大紅銘旌，題著“西門冢男之樞”。吳道官廟裡，又差了十二眾青衣小道童兒來，繞棺轉咒《生神玉章》，動清樂送殯。眾親朋陪西門慶穿素服走至大街東口，將及門上，才上頭口。西門慶恐怕李瓶兒到墳上悲痛，不叫他去。只是吳月娘、李嬌兒、孟玉樓、潘金蓮、大姐，家裡五頂轎子，陪喬親家母、大妗子和李桂兒、鄭月兒、吳舜臣媳婦鄭三姐往墳頭去，留下孫雪娥、吳銀兒並兩個姑子在家與李瓶兒做伴兒。李瓶兒見不放他去，見棺材起身，送出到大門首，趕著棺材大放聲，一口一聲只叫：“不來家虧心的兒嚛！”叫的連聲氣破了。不防一頭撞在門底下，把粉額磕傷，金釵墜地，慌的吳銀兒與孫雪娥向前［扌芻］扶起來，勸歸後邊去了。到了房中，見炕上空落落的，只有他耍的那壽星博浪鼓兒還掛在床頭上，想將起來，拍了桌子，又哭個不了。吳銀兒在旁，拉著他手勸說道：“娘少哭了，哥哥已是拋閃你去了，那裡再哭得活！你須自解自嘆，休要只顧煩惱。” 雪娥道：“你又年少青春，愁到明日養不出來也怎的？這裡牆有縫，壁有眼，俺每不好說的。他使心用心，反累已身。他將你孩子害了，教他一還一報，問他要命。不知你我被他活埋了幾遭了！只要漢子常守著他便好，到人屋裡睡一夜兒，他就氣生氣死。早是前者，你每都知道，漢子等閑不到我後邊，才到了一遭兒，你看他就背地裡唧喳成一塊，對著他姐兒每說我長道我短。俺每也不言語，每日洗眼兒看著他。這個淫婦，到明日還不知怎麼死哩！”李瓶兒道：“罷了，我也惹了一身病在這裡，不知在今日明日死，和他也爭執不得了，隨他罷！”
    </voice>
</speak>
