<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />愛月兒走到下麵，望上不端不正與西門慶道了萬福，就用灑金扇兒掩著粉臉坐在旁邊。西門慶註目停視，比初見時節越發齊整，不覺心搖目盪，不能禁止。不一時，丫鬟又拿一道茶來。這粉頭輕搖羅袖，微露春纖，取一鐘，雙手遞與西門慶，然後與愛香各取一鐘相陪。吃畢，收下盞托去，請寬衣服房裡坐。西門慶叫玳安上來，把上蓋青紗衣寬了，搭在椅子上。進入粉頭房中，但見瑤窗繡幕，錦褥華裀，異香襲人，極其清雅，真所謂神仙洞府，人跡不可到者也。彼此攀話調笑之際，只見丫鬟進來安放桌兒，擺下許多精製菜蔬。先請吃荷花細餅，鄭愛月兒親手揀攢肉絲，捲就，安放小泥金碟兒內，遞與西門慶吃。須臾，吃了餅，收了家火去，就鋪茜紅氈條，取出牙牌三十二扇，與西門慶抹牌。抹了一回，收過去，擺上酒來。但見盤堆異果，酒泛金波，十分齊整。姊妹二人遞了酒，在旁箏排雁柱，款跨絞綃──愛香兒彈箏，愛月兒琵琶，唱了一套“兜的上心來”。端的詞出佳人口，有裂石繞梁之聲。唱畢，促席而坐，拿骰盆兒與西門慶搶紅猜枚。<break time="100ms" />飲夠多時，鄭愛香兒推更衣出去了，獨有愛月兒陪著西門慶吃酒。先是西門慶向袖中取出白綾汗巾兒，上頭束著個金穿心盒兒。鄭愛月兒只道是香茶，便要打開，西門慶道：“不是香茶，是我逐日吃的補藥。我的香茶不放在這裡面，只用紙包著。”於是袖中取出一包香茶桂花餅兒遞與他。那愛月兒不信，還伸手往他袖子里掏，又掏出個紫縐紗汗巾兒，上拴著一副揀金挑牙兒，拿在手中觀看，甚是可愛。說道：“我見桂姐和吳銀姐都拿著這樣汗巾兒，原來是你與他的。”西門慶道：“是我揚州船上帶來的。不是我與他，誰與他的？你若愛，與了你罷。到明日，再送一副與你姐姐。”說畢，西門慶就著鐘兒里酒，把穿心盒兒內藥吃了一服，把粉頭摟在懷中，兩個一遞一口兒飲酒咂舌，無所不至。西門慶又舒手摸弄他香乳，緊緊就就賽麻圓滑膩。一面扯開衫兒觀看，白馥馥猶如瑩玉一般。揣摩良久，淫心輒起，腰間那話突然而興。解開褲帶，令他纖手籠攥。粉頭見其粗大，唬的吐舌害怕，雙手摟定西門慶脖項說道：“我的親親，你今日初會，將就我，只放半截兒罷！若都放進去，我就死了。你敢吃藥養的這等大，不然，如何天生恁怪剌剌兒的──紅赤赤，紫漒漒，好砢磣人子！”西門慶笑道：“我的兒！你下去替我品品。”愛月兒道：“慌怎的，往後日子多如樹葉兒。今日初會，人生面不熟，再來等我替你品。”說畢，西門慶欲與他交歡，愛月兒道：“你不吃酒了？”西門慶道：“我不吃了，咱睡罷。”愛月兒便叫丫鬟把酒桌抬過一邊，與西門慶脫靴，他便往後邊更衣澡牝去了。西門慶脫靴時，還賞了丫頭一塊銀子，打發先上床睡，炷了香，放在薰籠內。良久，婦人進房，問西門慶：“你吃茶不吃？”西門慶道：“我不吃。”一面掩上房門，放下綾綃來，將絹兒安放在褥下，解衣上床。兩個枕上鴛鴦，被中鸂［涑鳥］。西門慶見粉頭肌膚纖細，牝凈無毛，猶如白麵蒸餅一般，柔嫩可愛。抱了抱腰肢，未盈一掬。誠為軟玉溫香，千金難買。於是把他兩隻白生生銀條般嫩腿兒夾在兩邊腰眼間，那話上使了托子，向花心裡頂入。龜頭昂大，濡攪半晌，方纔沒棱。那愛月兒把眉頭縐在一處，兩手攀擱在枕上，隱忍難挨。朦朧著星眼，低聲說道：“今日你饒了鄭月兒罷！”西門慶聽了，愈覺銷魂，肆行抽送，不勝歡娛。正是：得多少──<break time="100ms" />　　春點桃花紅綻蕊，風欺楊柳綠翻腰。<break time="100ms" />西門慶與鄭月兒留戀至三更方纔回家。到次日，吳月娘打發他往衙門中去了，和玉樓、金蓮、李嬌兒都在上房坐的。只見玳安進來上房取尺頭匣兒，往夏提刑送生日禮去。月娘因問玳安：“你爹昨日坐轎於往誰家吃酒，吃到那咱晚才回家？想必又在韓道國家，望他那老婆去來。原來賊囚根子成日只瞞著我，背地替他幹這等繭兒！”玳安道：“不是。他漢子來家，爹怎好去的！”月娘道：“不是那裡，卻是誰家？”那玳安又不說，只是笑。取了段匣，送禮去了。潘金蓮道：“大姐姐，你問這賊囚根子，他怎肯實說？我聽見說蠻小廝昨日也跟了去來，只叫蠻小廝來問就是了。”一面把春鴻叫到跟前。金蓮問：“你昨日跟了你爹轎子去，在誰家吃酒來？你實說便罷，不實說，如今你大娘就要打你。”那春鴻跪下便道：“娘休打小的，待小的說就是了。小的和玳安、琴童哥三個，跟俺爹從一座大門樓進去，轉了幾條街巷，到個人家，只半截門兒，都用鋸齒兒鑲了。門裡立著個娘娘，打扮的花花黎黎的。”金蓮聽見笑了，說道：“囚根子，一個院里半門子也不認的？趕著粉頭叫娘娘起來。”又問道：“那個娘娘怎麼模樣？你認的他不認的？”春鴻道：“我不認的他，也象娘每頭上戴著這個假殼。進入裡面，一個白頭的阿婆出來，望俺爹拜了一拜。落後請到後邊，又是一位年小娘娘出來，不戴假殼，生的瓜子面，搽的嘴唇紅紅的，陪著俺爹吃酒。”金蓮道：“你們都在那裡坐來？”春鴻道：“我和玳安、琴童哥便在阿婆房裡，陪著俺每吃酒並肉兜子來。”把月娘、玉樓笑的了不得。因問道：“你認的他不認的？”春鴻道：“那一個好似在咱家唱的。”玉樓笑道：“就是李桂姐了。”月娘道：“原來摸到他家去來。”李嬌兒道：“俺家沒半門子。”金蓮道：“只怕你家新安了半門子是的。”問了一回。西門慶來家，就往夏提刑家拜壽去了。
    </voice>
</speak>
