<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十九回　西門慶露陽驚愛月　李瓶兒睹物哭官哥
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　楓葉初丹槲葉黃，河陽愁髩恰新霜。鬼門徒憶空迴首，泉路憑誰說斷腸？<break time="100ms" />　　路杳雲迷愁漠漠，珠沉玉殞事茫茫。惟有淚珠能結雨，盡傾東海恨無疆。<break time="100ms" />話說孟玉樓和潘金蓮，在門首打發磨鏡叟去了。忽見從東一人，帶著大帽眼紗，騎著騾子，走得甚急，逕到門首下來，慌的兩個婦人往後走不迭。落後揭開眼紗，卻是韓伙計來家了。平安忙問道：“貨車到了不曾？”韓道國道：“貨車進城了，稟問老爹卸在那裡？”平安道：“爹不在家，往周爺府里吃酒去了，教卸在對門樓上哩。你老人家請進裡邊去。”不一時，陳敬濟出來，陪韓道國入後邊見了月娘，出來廳上，拂去塵土，把行李褡褳教王經送到家去。月娘一面打發出飯來與他吃了。不一時，貨車才到。敬濟拿鑰匙開了那邊樓上門，就有卸車的小腳子領籌搬運，一箱箱都堆卸在樓上。十大車緞貨，直卸到掌燈時分。崔本也來幫扶。完畢，查數鎖門，貼上封皮，打發小腳錢出門。早有玳安往守備府報西門慶去了。<break time="100ms" />西門慶聽見家中卸貨，吃了幾杯酒，約掌燈以後就來家。韓伙計等著見了，在廳上坐的，悉把前後往回事說了一遍。西門慶因問：“錢老爹書下了，也見些分上不曾？”韓道國道：“全是錢老爹這封書，十車貨少使了許多稅錢。小人把段箱，兩箱並一箱，三停只報了兩停，都當茶葉、馬牙香柜上稅過來了。通共十大車貨，只納了三十兩五錢鈔銀子。老爹接了報單，也沒差巡攔下來查點，就把車喝過來了。”西門慶聽言，滿心歡喜，因說：“到明日，少不的重重買一分禮謝他。”於是吩咐陳敬濟陪韓伙計、崔大哥坐，後邊拿菜出來，留吃了一回酒，方纔各散回家。<break time="100ms" />王六兒聽見韓道國來了，吩咐丫頭春香、錦兒，伺候下好茶好飯。等的晚上，韓道國到家，拜了家堂，脫了衣裳，凈了面目，夫妻二人各訴離情一遍。韓道國悉把買賣得意一節告訴老婆，老婆又見褡褳內沉沉重重許多銀兩，因問他，替己又帶了一二百兩貨物酒米，卸在門外店里，慢慢發賣了銀子來家。老婆滿心歡喜道：“我聽見王經說，又尋了個甘伙計做賣手，咱每和崔大哥與他同分利錢使，這個又好了。到出月開鋪了。”韓道國道：“這裡使著了人做賣手，南邊還少個人立莊置貨，老爹一定還裁派我去。”老婆道：“你看貨才料，自古能者多勞。你不會做買賣，那老爹托你麽！常言：不將辛苦意，難得世間財。你外邊走上三年，你若懶得去，等我對老爹說了，教姓甘的和保官兒打外，你便在家賣貨就是了。”韓道國道：“外邊走熟了，也罷了。”老婆道：“可又來，你先生迷了路，在家也是閑！”說畢，擺上酒來，夫婦二人飲了幾杯闊別之酒，收拾就寢。是夜歡娛無度，不必細說。次日卻是八月初一日，韓道國早到房子內，同崔本、甘伙計看著收拾裝修土庫，不在話下。<break time="100ms" />卻說西門慶見貨物卸了，家中無事，忽然心中想起要往鄭愛月兒家去。暗暗使玳安兒送了三兩銀子、一套紗衣服與他。鄭家鴇子聽見西門老爹來請他家姐兒，如天上落下來的一般，連忙收下禮物，沒口子向玳安道：“你多頂上老爹，就說他姐兒兩個都在家裡伺候老爹，請老爹早些兒下降。”玳安走來家中書房內，回了西門慶話。西門慶約午後時分，吩咐玳安收拾著涼轎，頭上戴著披巾，身上穿青緯羅暗補子直身，粉底皂靴，先走在房子看了一回裝修土庫，然後起身，坐上涼轎，放下斑竹簾來，琴童、玳安跟隨，留王經在家，止叫春鴻背著直袋，逕往院中鄭愛月兒家。正是：<break time="100ms" />　　天仙機上整香羅，入手先拖雪一窩。不獨桃源能問渡，卻來月窟伴嫦娥。<break time="100ms" />卻說鄭愛香兒打扮的粉面油頭，見西門慶到，笑吟吟在半門裡首迎接進去。到於明間客位，道了萬福。西門慶坐下，就吩咐小廝琴童：“把轎回了家去，晚夕騎馬來接。”琴童跟轎家去，止留玳安和春鴻兩個伺候。少頃，鴇子出來拜見，說道：“外日姐兒在宅內多有打攪，老爹來這裡，自恁走走罷了，如何又賜將禮來？又多謝與姐兒的衣服。”西門慶道：“我那日叫他，怎的不去？──只認王皇親家了！”鴇子道：“俺每如今還怪董嬌兒和李桂兒。不知是老爹生日叫唱，他每都有了禮，只俺們姐兒沒有。若早知時，決不答應王皇親家唱，先往老爹宅里去了。落後，老爹那裡又差了人來，慌的老身背著王家人，連忙攛掇姐兒打後門上轎去了。”西門慶道：“先日我在他夏老爹家酒席上，就定下他了。他若那日不去，我不消說的就惱了。怎的他那日不言不語，不做喜歡，端的是怎麼說？”鴇子道：“小行貨子家，自從梳弄了，那裡好生出去供唱去！到老爹宅內，見人多，不知唬的怎樣的。他從小是恁不出語，嬌養慣了。你看，甚時候才起來！老身該催促了幾遍，說老爹今日來，你早些起來收拾了罷。他不依，還睡到這咱晚。”<break time="100ms" />不一時，丫鬟拿茶上來，鄭愛香兒向前遞了茶吃了。鴇子道：“請老爹到後邊坐罷。”鄭愛香兒就讓西門慶進入鄭愛月兒的房外明間內坐下，西門慶看見上面楷書 “愛月軒”三字。坐了半日，忽聽簾櫳響處，鄭愛月兒出來，不戴鬏髻，頭上輓著一窩絲杭州纘，梳的黑［髟參］［髟參］光油油的烏雲，雲髩堆鴉，猶若輕煙密霧。上著白藕絲對衿仙裳，下穿紫綃翠紋裙，腳下露紅鴛鳳嘴鞋，前搖寶玉玲瓏，越顯那芙蓉粉面。正是：<break time="100ms" />　　若非道子觀音畫，定然延壽美人圖。
    </voice>
</speak>
