<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />伯爵吃過，連忙推與謝希大，說道：“罷，我是成不的，成不的！這兩大鐘把我就打發了。”謝希大道：“傻花子，你吃不得推與我來，我是你家有［毛皮］的蠻子？”伯爵道：“傻花子，我明日就做了堂上官兒，少不的是你替。”西門慶道：“你這狗才，到明日只好做個韶武。”伯爵笑道：“傻孩兒，我做了韶武，把堂上讓與你就是了。”西門慶笑令玳安兒：“拿磕瓜來打這賊花子！”謝希大悄悄向他頭上打了一個響瓜兒，說道：“你這花子，溫老先生在這裡，你口裡只恁胡說。” 伯爵道：“溫老先兒他斯文人，不管這閑事。”溫秀才道：“二公與我這東君老先生，原來這等厚。酒席中間，誠然不如此也不樂。悅在心，樂主發散在外，自不覺手之舞之，足之蹈之如此。”<break time="100ms" />沈姨夫向西門慶說：“姨夫，不是這等。請大舅上席，還行個令兒──或擲骰，或猜枚，或看牌，不拘詩詞歌賦、頂真續麻、急口令，說不過來吃酒。這個庶幾均勻，彼此不亂。”西門慶道：“姨夫說的是。”先斟了一杯，與吳大舅起令。吳大舅拿起骰盆兒來說道：“列位，我行一令：順著數去，遇點要個花名，花名下要頂真，不拘詩詞歌賦說一句。說不來，罰一大杯。我就是一起──<break time="100ms" />　　一擲一點紅，紅梅花對白梅花。”<break time="100ms" />吳大舅擲了個二，多一杯。飲過酒，該沈姨夫接擲。沈姨夫說道：<break time="100ms" />　　“二擲並頭蓮，蓮漪戲彩鴛。”<break time="100ms" />沈姨夫也擲了個二，飲過兩杯，就過盆與韓姨夫行令。韓姨夫說道：<break time="100ms" />　　“三擲三春李，李下不整冠。”<break time="100ms" />韓姨夫擲完，吃了酒，送與溫秀才。秀才道：“我學生奉令了──<break time="100ms" />　　四擲狀元紅，紅紫不以為褻服。”<break time="100ms" />溫秀才只遇了一杯酒，吃過，該應伯爵行令。伯爵道：“我在下一個字也不識，不會頂真，只說個急口令兒罷：<break time="100ms" />　　一個急急腳腳的老小，左手拿著一個黃豆巴鬥，右手拿著一條綿花叉口，望前只管跑走。一個黃白花狗，咬著那綿花叉口，那急急腳腳的老小，放下那左手提的那黃豆巴鬥，走向前去打那黃白花狗。不知手鬥過那狗，狗鬥過那手。”<break time="100ms" />西門慶笑罵道：“你這賊謅斷腸子的天殺的，誰家一個手去逗狗來？一口不被那狗咬了？”伯爵道：“誰叫他不拿個棍兒來！我如今抄化子不見了拐棒兒──受狗的氣了。”謝希大道：“大官人，你看花子自家倒了架，說他是花子。”西門慶道：“該罰他一鐘，不成個令。謝子純，你行罷！”謝希大道：“我也說一個，比他更妙：<break time="100ms" />　　牆上一片破瓦，牆下一匹騾馬。落下破瓦，打著騾馬。不知是那破瓦打傷騾馬，不知是那騾馬踏碎了破瓦。”<break time="100ms" />伯爵道：“你笑話我的令不好，你這破瓦倒好？你家娘子兒劉大姐就是個騾馬，我就是個破瓦。──俺兩個破磨對瘸驢。”謝希大道：“你家那杜蠻婆老淫婦，撒把黑豆只好喂豬哄狗，也不要他。”兩個人鬥了回嘴，每人斟了一鐘，該韓伙計擲。韓道國道：“老爹在上，小人怎敢占先？”西門慶道：“順著來，不要遜了。”於是韓道國說道：<break time="100ms" />　　“五擲臘梅花，花里遇神仙。”<break time="100ms" />擲畢，該西門慶擲，西門慶道：“我要擲個六：<break time="100ms" />　　六擲滿天星，星辰冷落碧潭水。”<break time="100ms" />果然擲出個六來。應伯爵看見，說道：“哥今年上冬，管情加官進祿，主有慶事。”於是斟了一大杯酒與西門慶。一面李銘等三個上來彈唱，頑耍至更闌方散。西門慶打發小優兒出門，看收了家伙，派定韓道國、甘伙計、崔本、來保四人輪流上宿，吩咐仔細門戶，就過那邊去了。一宿晚景不題。<break time="100ms" />次日，應伯爵領了李智、黃四來交銀子，說：“此遭只關了一千四百五六十兩銀子，不夠還人，只挪了三百五十兩銀子與老爹。等下遭關出來再找完，不敢遲了。” 伯爵在旁又替他說了兩句美言。西門慶教陳敬濟來，把銀子兌收明白，打發去了。銀子還擺在桌上，西門慶因問伯爵道：“常二哥說他房子尋下了，前後四間，只要三十五兩銀子。他來對我說，正值小兒病重，我心裡亂，就打發他去了。不知他對你說來不曾？”伯爵道：“他對我說來，我說，你去的不是了，他乃郎不好，他自亂亂的，有甚麼心緒和你說話？你且休回那房主兒，等我見哥，替你題就是了。”西門慶道：“也罷，你吃了飯，拿一封五十兩銀子，今日是個好日子，替他把房子成了來罷。剩下的，叫常二哥門面開個小鋪兒，月間賺幾錢銀子兒，就夠他兩口兒盤攪了。”伯爵道：“此是哥下顧他了。”不一時，放桌兒擺上飯來，西門慶陪他吃了飯，道：“我不留你。你拿了這銀子去，替他幹幹這勾當去罷。”伯爵道：“你這裡還教個大官和我去。”西門慶道：“沒的扯淡，你袖了去就是了。”伯爵道：“不是這等說，今日我還有小事。實和哥說，家表弟杜三哥生日，早晨我送了些禮兒去，他使小廝來請我後晌坐坐。我不得來回你話，教個大官兒跟了去，成了房子，好教他來回你話的。”西門慶道：“若是恁說，叫王經跟你去罷。”一面叫王經跟伯爵來到了常家。
    </voice>
</speak>
