<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />正說著，平安來報：“喬親家爹來了。”西門慶一面讓進廳上，同伯爵敘禮坐下。喬大戶道：“聞得六親家母有些不安，特來候問。”西門慶道：“便是。一向因小兒沒了，著了憂戚，身上原有些不調，又發起來了。蒙親家掛念。”喬大戶道：“也曾請人來看不曾？”西門慶道：“常吃任後溪的藥，昨日又請大街胡先生來看，吃藥越發轉盛。今日又請門外專看婦人科趙龍崗去了。”喬大戶道：“咱縣門前住的何老人，大小方脈俱精。他兒子何歧軒，見今上了個冠帶醫士。親家何不請他來看看親家母？”西門慶道：“既是好，等趙龍崗來，來過再請他來看看。”喬大戶道：“親家，依我愚見，不如先請了何老人來，再等趙龍崗來，叫他兩個細講一講，就論出病原來了。然後下藥，無有不效之理。”西門慶道：“親家說的是。”一面使玳安拿拜帖兒和喬通去請。<break time="100ms" />那消半晌，何老人到來，與西門慶、喬大戶等作了揖，讓於上面坐下。西門慶舉手道：“數年不見你老人家，不覺越發蒼髯皓首。”喬大戶又問：“令郎先生肄業盛行？”何老人道：“他逐日縣中迎送，也不得閑，倒是老拙常出來看病。”伯爵道：“你老人家高壽了，還這等健朗。”何老人道：“老拙今年痴長八十一歲。”敘畢話，看茶上來吃了，小廝說進去。須臾，請至房中，就床看李瓶兒脈息，旋搊扶起來，坐在炕上，形容瘦的十分狼狽了。但見他──<break time="100ms" />　　面如金紙，體似銀條。看看減褪豐標，漸漸消磨精彩。隱隱耳虛聞磐響，昏昏眼暗覺螢飛。六脈細沉，一靈縹緲，喪門弔客已臨身，扁鵲盧醫難下手。<break time="100ms" />何老人看了脈息，出到廳上，向西門慶、喬大戶說道：“這位娘子，乃是精沖了血管起，然後著了氣惱。氣與血相搏，則血如崩。不知當初起病之由是也不是？”西門慶道：“是便是，卻如何治療？”<break time="100ms" />正論間，忽報：“琴童和王經請了趙先生來了。”何老人便問：“是何人？”西門慶道：“也是伙計舉來一醫者，你老人家只推不知，待他看了脈息，你老人家和他講一講，好下藥。”不一時，趙大醫從外而入，西門慶與他敘禮畢，然後與眾人相見。何、喬二老居中，讓他在左，伯爵在右，西門慶主位相陪。吃了茶，趙太醫便問：“列位尊長貴姓？”喬大戶道：“俺二人一姓何，一姓喬。”伯爵道：“在下姓應。老先想就是趙龍崗先生了。”趙太醫答道：“龍崗是賤號。在下以醫為業，家祖見為太醫院院判，家父見充汝府良醫，祖傳三輩，習學醫術。每日攻習王叔和、東垣勿聽子《藥性賦》、《黃帝素問》、《難經》、《活人書》、《丹溪纂要》、《丹溪心法》、《潔古老脈訣》、《加減十三方》、《千金奇效良方》、《壽域神方》、《海上方》，無書不讀。藥用胸中活法，脈明指下玄機。六氣四時，辨陰陽之標格；七表八里，定關格之沉浮。風虛寒熱之癥候，一覽無餘；弦洪芤石之脈理，莫不通曉。小人拙口鈍吻，不能細陳。”何老人聽了，道：“敢問看病當以何者為先？”趙太醫道：“古人，望聞問切，神聖功巧。學生先問病，後看脈，還要觀其氣色。就如子平兼五星一般，才看得準，庶乎不差。”何老人道：“既是如此，請先生進去看看。”西門慶即令琴童：“後邊說去，又請了趙先生來了。 ”<break time="100ms" />不一時，西門慶陪他進入李瓶兒房中。那李瓶兒方纔睡下安逸一回，又搊扶起來，靠著枕褥坐著。這趙太醫先診其左手，次診右手，便教：“老夫人抬起頭來，看看氣色。”那李瓶兒真個把頭兒揚起來。趙太醫教西門慶：“老爹，你問聲老夫人，我是誰？”西門慶便教李瓶兒：“你看這位是誰？”那李瓶兒抬頭看了一眼，便低聲說道：“他敢是太醫？”趙先生道：“老爹，不妨事，還認的人哩。”西門慶道：“趙先生，你用心看，我重謝你。”一面看視了半日，說道：“老夫人此病，休怪我說，據看其面色，又診其脈息，非傷寒，只為雜症，不是產後，定然胎前。”西門慶道：“不是此疾。先生你再仔細診一診。”趙先生又沉吟了半晌道：“如此面色這等黃，多管是脾虛泄瀉，再不然定是經水不調。”西門慶道：“實說與先生，房下如此這般，下邊月水淋漓不止，所以身上都瘦弱了。有甚急方妙藥，我重重謝你。”趙先生道：“如何？我就說是經水不調。不打緊處，小人有藥。”<break time="100ms" />西門慶一面同他來到前廳，喬大戶、何老人問他甚麼病源，趙先生道：“依小人講，只是經水淋漓。”何老人道：“當用何藥治之？”趙先生道：“我有一妙方，用著這幾味藥材，吃下去管情就好。聽我說：<break time="100ms" />　　甘草甘遂與碙砂，黎蘆巴豆與芫花，薑汁調著生半夏，用烏頭杏仁天麻。 　　這幾味兒齊加，蔥蜜和丸只一撾，清晨用燒酒送下。”<break time="100ms" />何老人聽了，便道：“這等藥恐怕太狠毒，吃不得。”趙先生道：“自古毒藥苦口利於病。怎麼吃不得？”西門慶見他滿口胡說，因是韓伙計舉保來，不好囂他，稱二錢銀子，也不送，就打發他去了。因向喬大戶說：“此人原來不知甚麼。”何老人道：“老拙適纔不敢說，此人東門外有名的趙搗鬼，專一在街上賣杖搖鈴，哄過往之人，他那裡曉的甚脈息病源！”因說：“老夫人此疾，老拙到家撮兩帖藥來，遇緣，若服畢經水少減，胸口稍開，就好用藥。只怕下邊不止，就難為矣。”說畢，起身。
    </voice>
</speak>
