<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />且說西門慶到於小捲棚翡翠軒，只見應伯爵與常峙節在松牆下正看菊花。原來松牆兩邊，擺放二十盆，都是七尺高，各樣有名的菊花，也有大紅袍、狀元紅、紫袍金帶、白粉西、黃粉西、滿天星、醉楊妃、玉牡丹、鵝毛菊、鴛鴦花之類。西門慶出來，二人向前作揖。常峙節即喚跟來人，把盒兒掇進來。西門慶一見便問：“又是甚麼？”伯爵道：“常二哥蒙哥厚情，成了房子，無可酬答，教他娘子製造了這螃蟹鮮並兩隻爐燒鴨兒，邀我來和哥坐坐。”西門慶道：“常二哥，你又費這個心做甚麼？你令正病才好些，你又禁害他！”伯爵道：“我也是恁說。他說道別的東西兒來，恐怕哥不稀罕。”西門慶令左右打開盒兒觀看：四十個大螃蟹，都是剔剝凈了的，裡邊釀著肉，外用椒料薑蒜米兒團粉裹就，香油煠，醬油醋造過，香噴噴，酥脆好食。又是兩大隻院中爐燒熟鴨。西門慶看了，即令春鴻、王經掇進去，吩咐拿五十文錢賞拿盒人，因向常峙節謝了。<break time="100ms" />琴童在旁掀簾，請入翡翠軒坐。伯爵只顧誇獎不盡好菊花，問：“哥是那裡尋的？”西門慶道：“是管磚廠劉太監送的。這二十盆，就連盆都送與我了。”伯爵道： “花到不打緊，這盆正是官窯雙箍鄧漿盆，都是用絹羅打，用腳跐過泥，才燒造這個物兒，與蘇州鄧漿磚一個樣兒做法。如今那裡尋去！”誇了一回。西門慶喚茶來吃了，因問：“常二哥幾時搬過去？”伯爵道：“從兌了銀子三日就搬過去了。昨見好日子，買了些雜貨兒，門首把鋪兒也開了。就是常二嫂兄弟，替他在鋪里看銀子兒。”西門慶道：“俺每幾時買些禮兒，休要人多了，再邀謝子純你三四位，我家裡整理菜兒抬了去──休費煩常二哥一些東西──叫兩個妓者，咱每替他暖暖房，耍一日。”常峙節道：“小弟有心也要請哥坐坐，算計來不敢請。地方兒窄狹，只怕褻瀆了哥。”西門慶道：“沒的扯淡，那裡又費你的事起來。如今使小廝請將謝子純來，和他說說。”即令琴童兒：“快請你謝爹去！”伯爵因問：“哥，你那日叫那兩個去？”西門慶笑道：“叫將鄭月兒和洪四兒去罷。”伯爵道：“哥，你是個人，你請他就不對我說聲，我怎的也知道了？比李掛兒風月如何？”西門慶道：“通色絲子女不可言！”伯爵道：“他怎的前日你生日時，那等不言語，扭扭的，也是個肉佞賊小淫婦兒。”西門慶道：“等我到幾時再去著，也攜帶你走走。你月娘會打的好雙陸，你和他打兩貼雙陸。”伯爵道：“等我去混那小淫婦兒，休要放了他！”西門慶道：“你這歪狗才，不要惡識他便好。”正說著，謝希大到了，聲諾畢，坐下。西門慶道：“常二哥如此這般，新有了華居，瞞著俺每，已搬過去了。咱每人隨意出些分資，休要費煩他絲毫。我這裡整治停當，教小廝抬到他府上，我還叫兩個妓者，咱耍一日何如？”謝希大道：“哥吩咐每人出多少分資，俺每都送到哥這裡來就是了。還有那幾位？”西門慶道：“再沒人，只這三四個兒，每人二星銀子就夠了。”伯爵道：“十分人多了，他那裡沒地方兒。”<break time="100ms" />正說著，只見琴童來說：“吳大舅來了。”西門慶道：“請你大舅這裡來坐。”不一時，吳大舅進入軒內，先與三人作了揖，然後與西門慶敘禮坐下。小廝拿茶上來，同吃了茶，吳大舅起身說道：“請姐夫到後邊說句話兒。”西門慶連忙讓大舅到後邊月娘房裡。月娘還在捲棚內與眾姊妹吃酒聽唱，聽見說：“大舅來了，爹陪著在後邊說話哩。”一面走到上房，見大舅道了萬福，叫小玉遞上茶來。大舅向袖中取出十兩銀子遞與月娘，說道：“昨日府里才領了三錠銀子，姐夫且收了這十兩，餘者待後次再送來。”西門慶道：“大舅，你怎的這般計較？且使著，慌怎的！”大舅道：“我恐怕遲了姐夫的。”西門慶因問：“倉廒修理的也將完了？”大舅道：“還得一個月終完。”西門慶道：“工完之時，一定撫按有些獎勵。”大舅道：“今年考選軍政在邇，還望姐夫扶持，大巡上替我說說。”西門慶道：“大舅之事，都在於我。”<break time="100ms" />說畢話，月娘道：“請大舅前邊同坐罷。”大舅道：“我去罷，只怕他三位來有甚麼話說。”西門慶道：“沒甚麼話。常二哥新近問我借了幾兩銀子，買下了兩間房子，已搬過去了，今日買了些禮兒來謝我，節間留他每坐坐。大舅來的正好。”於是讓至前邊坐了。月娘連忙叫廚下打發萊兒上去。琴童與王經先安放八仙桌席端正，西門慶旋教開庫房，拿出一壇夏提刑家送的菊花酒來。打開碧靛清，噴鼻香，未曾篩，先攙一瓶涼水，以去其蓼辣之性，然後貯於布甑內，篩出來醇厚好吃，又不說葡萄酒。叫王經用小金鐘兒斟一杯兒，先與吳大舅嘗了，然後，伯爵等每人都嘗訖，極口稱羡不已。須臾，大盤大碗擺將上來，眾人吃了一頓。然後才拿上釀螃蟹並兩盤燒鴨子來，伯爵讓大舅吃。連謝希大也不知是甚麼做的，這般有味，酥脆好吃。西門慶道：“此是常二哥家送我的。”大舅道：“我空痴長了五十二歲，並不知螃蟹這般造作，委的好吃！”伯爵又問道：“後邊嫂子都嘗了嘗兒不曾？”西門慶道：“房下每都有了。”伯爵道：“也難為我這常嫂子，真好手段兒！”常峙節笑道：“賤累還恐整理的不堪口，教列位哥笑話。”
    </voice>
</speak>
