<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />吃畢螃蟹，左右上來斟酒，西門慶令春鴻和書童兩個，在旁一遞一個歌唱南曲。應伯爵忽聽大卷棚內彈箏歌唱之聲，便問道：“哥，今日李桂姐在這裡？不然，如何這等音樂之聲？”西門慶道：。“你再聽，看是不是？”伯爵道：“李桂姐不是，就是吳銀兒。”西門慶道：“你這花子單管只瞎謅。倒是個女先生。”伯爵道： “不是鬱大姐？”西門慶道：“不是他，這個是申二姐。年小哩，好個人材，又會唱。”伯爵道：“真個這等好？哥怎的不牽出來俺每瞧瞧？就唱個兒俺每聽。”西門慶道：“今日你眾娘每大節間，叫他來賞重陽頑耍，偏你這狗才耳朵尖，聽的見！”伯爵道：“我便是千里眼，順風耳，隨他四十里有蜜蜂兒叫，我也聽見了。” 謝希大道：“你這花子，兩耳朵似竹簽兒也似，愁聽不見！”兩個又頑笑了一回，伯爵道：“哥，你好歹叫他出來，俺每見見兒，俺每不打緊，教他只當唱個與老舅聽也罷了。休要就古執了。”西門慶吃他逼迫不過，一面使王經領申二姐出來唱與大舅聽。不一時，申二姐來，望上磕了頭起來，旁邊安放交床兒與他坐下。伯爵問申二姐：“青春多少？”申二姐回道：“屬牛的，二十一歲了。”又問：“會多少小唱？”申二姐道：“琵琶箏上套數小唱，也會百十來套。”伯爵道：“你會許多唱也夠了。”西門慶道：“申二姐，你拿琵琶唱小詞兒罷，省的勞動了你。說你會唱‘四夢八空’，你唱與大舅聽。”吩咐王經、書童兒，席間斟上酒。那申二姐款跨鮫綃，微開檀口，慢慢唱著，眾人飲酒不題。<break time="100ms" />且說李瓶兒歸到房中，坐凈桶，下邊似尿的一般，只顧流將起來，登時流的眼黑了。起來穿裙子，忽然一陣旋暈，向前一頭撞倒在地。饒是迎春在旁［扌芻］扶著，還把額角上磕傷了皮。和奶子［扌芻］到炕上，半日不省人事。慌了迎春，忙使繡春：“快對大娘說去！”繡春走到席上，報與月娘眾人。月娘撇了酒席，與眾姐妹慌忙走來看視。見迎春、奶子兩個［扌芻］扶著他坐在炕上，不省人事。便問：“他好好的進屋裡，端的怎麼來就不好了？”迎春揭開凈桶與月娘瞧，把月娘唬了一跳。說道：“他剛纔只怕吃了酒，助趕的他血旺了，流了這些。”玉樓、金蓮都說：“他幾曾大吃酒來！”一面煎燈心薑湯灌他。半晌蘇醒過來，才說出話兒來。月娘問：“李大姐，你怎的來？”李瓶兒道：“我不怎的。坐下桶子起來穿裙子，只見眼兒前黑黑的一塊子，就不覺天旋地轉起來，由不的身子就倒了。”月娘便要使來安兒：“請你爹進來──對他說，教他請任醫官來看你。”李瓶兒又嗔教請去：“休要大驚小怪，打攪了他吃酒。”月娘吩咐迎春：“打鋪教你娘睡罷。”月娘於是也就吃不成酒了，吩咐收拾了家伙，都歸後邊去了。<break time="100ms" />西門慶陪侍吳大舅眾人，至晚歸到後邊月娘房中。月娘告訴李瓶兒跌倒之事，西門慶慌走到前邊來看視。見李瓶兒睡在炕上，面色蠟查黃了，扯著西門慶衣袖哭泣。西門慶問其所以，李瓶兒道：“我到屋裡坐榪子，不知怎的，下邊只顧似尿也一般流將起來，不覺眼前一塊黑黑的。起來穿裙子，天旋地轉，就跌倒了。”西門慶見他額上磕傷一道油皮，說道，“丫頭都在那裡，不看你，怎的跌傷了面貌？”李瓶兒道：“還虧大丫頭都在跟前，和奶子［扌芻］扶著我，不然，還不知跌的怎樣的。”西門慶道：“我明早請任醫官來看你。”當夜就在李瓶兒對面床上睡了一夜。<break time="100ms" />次日早晨，往衙門裡去，旋使琴童請任醫官去了。直到晌午才來。西門慶先在大廳上陪吃了茶，使小廝說進去。李瓶兒房裡收拾乾凈，熏下香，然後請任醫官進房中。診畢脈，走出外邊廳上，對西門慶說：“老夫人脈息，比前番甚加沉重，七情傷肝，肺火太旺，以致木旺土虛，血熱妄行，猶如山崩而不能節制。若所下的血紫者，猶可以調理；若鮮紅者，乃新血也。學生撮過藥來，若稍止，則可有望；不然，難為矣。”西門慶道：“望乞老先生留神加減，學生必當重謝！”任醫官道： “是何言語！你我厚間，又是明用情分，學生無不盡心。”西門慶待畢茶，送出門，隨即具一匹杭絹、二兩白金，使琴童兒討將藥來，名曰“歸脾湯”，乘熱吃下去，其血越流之不止。西門慶越發慌了，又請大街口胡太醫來瞧。胡太醫說是氣沖血管，熱入血室，亦取將藥來。吃下去，如石沉大海一般。<break time="100ms" />月娘見前邊亂著請太醫，只留申二姐住了一夜，與了他五錢銀子、一件雲絹比甲兒並花翠，裝了個盒於，就打發他坐轎子去了。花子由自從那日開張吃了酒去，聽見李瓶兒不好，使了花大嫂，買了兩盒禮來看他。見他瘦的黃懨懨兒，不比往時，兩個在屋裡大哭了一回。月娘後邊擺茶請他吃了。韓道國說：“東門外住的一個看婦人科的趙太醫，指下明白，極看得好。前歲，小媳婦月經不通，是他看來。老爹請他來看看六娘，管情就好哩。”西門慶聽了，就使琴童和王經兩個疊騎著頭口，往門外請趙太醫去了。<break time="100ms" />西門慶請了應伯爵來，和他商議道：“第六個房下，甚是不好的重，如之奈何？”伯爵失驚道：“這個嫂子貴恙說好些，怎的又不好起來？”西門慶道：“自從小兒沒了，著了憂戚，把病又發了。昨日重陽，我接了申二姐，與他散悶頑耍，他又沒好生吃酒，誰知走到屋中就暈起來，一交跌倒，把臉都磕破了。請任醫官來看，說脈息比前沉重。吃了藥，倒越發血盛了。”伯爵道：“你請胡太醫來看，怎的說？”西門慶道：“胡大醫說，是氣沖了血管，吃了他的，也不見動靜。今日韓伙計說，門外一個趙太醫，名喚趙龍崗，專科看婦女，我使小廝請去了。把我焦愁的了不的。生生為這孩子不好，白日黑夜思慮起這病來了。婦女人家，又不知個迴轉，勸著他，又不依你，叫我無法可處。”
    </voice>
</speak>
