<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />不說李瓶兒吃藥睡了，單表西門慶到於潘金蓮房裡。金蓮才叫春梅罩了燈上床睡下。忽見西門慶推開門進來便道：“我兒，又早睡了？”金蓮道：“稀幸！那陣風兒刮你到我這屋裡來！”因問：“你今日往誰家吃酒去來？”西門慶道：“韓伙計打南邊來，見我沒了孩子，一者與我釋悶，二者照顧他外邊走了這遭，請我坐坐。” 金蓮道：“他便在外邊，你在家又照顧他老婆了。”西門慶道：“伙計家，那裡有這道理？”婦人道：“伙計家，有這個道理！齊腰拴著根線兒，只怕㒲過界兒去了。你還搗鬼哄俺每哩，俺每知道的不耐煩了！你生日，賊淫婦他沒在這裡？你悄悄把李瓶兒壽字簪子，黃貓黑尾偷與他，卻叫他戴了來施展。大娘、孟三兒，這一家子那個沒看見？吃我問了一句，他把臉兒都紅了，他沒告訴你？今日又摸到那裡去，賊沒廉恥的貨，一個大摔瓜長淫婦，喬眉喬樣，描的那水髩長長的，搽的那嘴唇鮮紅的──倒象人家那血毴。甚麼好老婆，一個大紫腔色黑淫婦，我不知你喜歡他那些兒！嗔道把忘八舅子也招惹將來，一早一晚教他好往回傳話兒。”西門慶堅執不認，笑道：“怪小奴才兒，單管只胡說，那裡有此勾當？今日他男子漢陪我坐，他又沒出來。”婦人道：“你拿這個話兒來哄我？誰不知他漢子是個明忘八，又放羊，又拾柴，一徑把老婆丟與你，圖你家買賣做，要賺你的錢使。你這傻行貨子，只好四十里聽銃響罷了！”西門慶脫了衣裳，坐在床沿上，婦人探出手來，把褲子扯開，摸見那話軟叮噹的，托子還帶在上面，說道：“可又來，你臘鴨子煮到鍋里──身子兒爛了，嘴頭兒還硬。見放著不語先生在這裡，強盜和那淫婦怎麼弄聳，聳到這咱晚才來家？弄的恁個樣兒，嘴頭兒還強哩！你賭個誓，我叫春梅舀一甌子涼水，你只吃了，我就算你好膽子。論起來，鹽也是這般咸，醋也是這般酸，禿子包網中──饒這一抿子兒也罷了。若是信著你意兒，把天下老婆都耍遍了罷。賊沒羞的貨，一個大眼裡火行貨子！你早是個漢子，若是個老婆，就養遍街，㒲遍巷。”幾句說的西門慶睜睜的，只是笑。<break time="100ms" />上的床來，叫春梅篩熱了燒酒，把金穿心盒兒內藥拈了一粒，放在口裡咽下去，仰卧在枕上，令婦人：“我兒，你下去替你達品，品起來是你造化。”那婦人一徑做喬張致，便道：“好乾凈兒！你在那淫婦窟窿子里鑽了來，教我替你咂，可不臢殺了我！”西門慶道：“怪小淫婦兒，單管胡說白道的，那裡有此勾當？”婦人道： “那裡有此勾當？你指著肉身子賭個誓麽！”亂了一回，教西門慶下去使水，西門慶不肯下去，婦人旋向袖子里掏出個汗巾來，將那話抹展了一回，方纔用朱唇裹沒。嗚咂半晌，咂弄的那話奢棱跳腦，暴怒起來，乃騎在婦人身上，縱麈柄自後插入牝中，兩手兜其股，蹲踞而擺之，肆行扇打，連聲響亮。燈光之下，窺玩其出入之勢，婦人倒伏在枕畔，舉股迎湊者久之。西門慶興猶不愜，將婦人仰卧朝上，那話上使了粉紅藥兒，頂入去，執其雙足，又舉腰沒棱露腦掀騰者將二三百度。婦人禁受不的，瞑目顫聲，沒口子叫：“達達，你這遭兒只當將就我，不使上他也罷了。”西門慶口中呼叫道：“小淫婦兒，你怕我不怕？再敢無禮不敢？”婦人道： “我的達達，罷麽，你將就我些兒，我再不敢了！達達慢慢提，看提散了我的頭髮。”兩個顛鴛倒鳳，足狂了半夜，方纔體倦而寢。<break time="100ms" />話休饒舌，又早到重陽令節。西門慶對吳月娘說：“韓伙計前日請我，一個唱的申二姐，生的人材又好，又會唱。我使小廝接他來，留他兩日，教他唱與你每聽。”又吩咐廚下收拾餚饌果酒，在花園大卷棚聚景堂內，安放大八仙桌，合家宅眷，慶賞重陽。<break time="100ms" />不一時，王經轎子接的申二姐到了。入到後邊，與月娘眾人磕了頭。月娘見他年小，生的好模樣兒。問他套數，也會不多，諸般小曲兒倒記的有好些。一面打發他吃了茶食，先教在後邊唱了兩套，然後花園擺下酒席。那日，西門慶不曾往衙門中去，在家看著栽了菊花。請了月娘、李嬌兒、孟玉樓、潘金蓮、李瓶兒、孫雪娥並大姐，都在席上坐的。春梅、玉簫、迎春、蘭香在旁斟酒伏侍。申二姐先拿琵琶在旁彈唱。那李瓶兒在房中，因身上不方便，請了半日才來。恰似風兒颳倒的一般，強打著精神陪西門慶坐，眾人讓他酒兒也不大吃。西門慶和月娘見他面帶憂容，眉頭不展，說道：“李大姐，你把心放開，教申二姐彈唱曲兒你聽。”玉樓道：“你說與他，教他唱甚麼曲兒，他好唱。”李瓶兒只顧不說。正飲酒中間，忽見王經走來說道：“應二爹、常二叔來了。”西門慶道：“請你應二爹、常二叔在小捲棚內坐，我就來。”王經道：“常二叔教人拿了兩個盒子在外頭。”西門慶向月娘道：“此是他成了房子，買禮來謝我的意思。”月娘道：“少不的安排些甚麼管待他，怎好空了他去！你陪他坐去，我這裡吩咐看菜兒。”西門慶臨出來，又叫申二姐：“你唱個好曲兒，與你六娘聽。”一直往前邊去了。金蓮道：“也沒見這李大姐，隨你心裡說個甚麼曲兒，教申二姐唱就是了，辜負他爹的心！為你叫將他來，你又不言語。”催逼的李瓶兒急了，半日才說出來：“你唱個‘紫陌紅塵’罷。”那申二姐道：“這個不打緊，我有。”於是取過箏來，頓開喉音，細細唱了一套。唱畢，吳月娘道：“李大姐，好甜酒兒，你吃上一鐘兒。”李瓶兒又不敢違阻，拿起鐘兒來咽了一口兒，又放下了。坐不多時，下邊一陣熱熱的來，又往屋裡去了，不題。
    </voice>
</speak>
