<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十一回　西門慶乘醉燒陰戶　李瓶兒帶病宴重陽
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　蛩聲泣露驚秋枕，淚濕鴛鴦錦。獨卧玉肌涼，殘更與恨長。<break time="100ms" />　　陰風翻翠幌，雨澀燈花暗。畢竟不成眠，鴉啼金井寒。<break time="100ms" />話說一日，韓道國鋪中回家，睡到半夜，他老婆王六兒與他商議道：“你我被他照顧，掙了恁些錢，也該擺席酒兒請他來坐坐。況他又丟了孩兒，只當與他釋悶，他能吃多少！彼此好看。就是後生小郎看著，到明日南邊去，也知財主和你我親厚，比別人不同。”韓道國道：“我心裡也是這等說。明日初五日是月忌，不好。到初六日，安排酒席，叫兩個唱的，具個柬帖，等我親自到宅內，請老爹散悶坐坐。我晚夕便往鋪子里睡去。”王六兒道：“平白又叫甚麼唱的？只怕他酒後要來這屋裡坐坐，不方便。隔壁樂三嫂家，常走的一個女兒申二姐，年紀小小的，且會唱，他又是瞽目的，請將他來唱唱罷。要打發他過去還容易。”韓道國道：“你說的是。”一宿晚景題過。<break time="100ms" />到次日，韓道國走到鋪子里，央及溫秀才寫了個請柬兒，親見西門慶，聲喏畢，說道：“明日，小人家裡治了一杯水酒，無事請老爹貴步下臨，散悶坐一日。”因把請柬遞上去。西門慶看了，說道：“你如何又費此心。我明日倒沒事，衙門中回家就去。”韓道國作辭出門。到次早，拿銀子叫後生胡秀買嗄飯菜蔬，一面叫廚子整理，又拿轎子接了申二姐來，王六兒同丫鬟伺候下好茶好水，單等西門慶來到。等到午後，只見琴童兒先送了一壇葡萄酒來，然後西門慶坐著涼轎，玳安、王經跟隨，到門首下轎，頭戴忠靖冠，身穿青水緯羅直身，粉頭皂靴。韓道國迎接入內，見畢禮數，說道：“又多謝老爹賜將酒來。”正面獨獨安放一張交椅，西門慶坐下。<break time="100ms" />不一時，王六兒打扮出來，與西門慶磕了四個頭，回後邊看茶去了。須臾，王經拿出茶來，韓道國先取一盞，舉的高高的奉與西門慶，然後自取一盞，旁邊相陪。吃畢，王經接了茶盞下去，韓道國便開言說道：“小人承老爹莫大之恩，一向在外，家中小媳婦承老爹看顧，王經又蒙抬舉，叫在宅中答應，感恩不淺。前日哥兒沒了，雖然小人在那裡，媳婦兒因感了些風寒，不曾往宅里弔問的，恐怕老爹惱。今日，一者請老爹解解悶，二者就恕俺兩口兒罪。”西門慶道：“無事又教你兩口兒費心。”說著，只見王六兒也在旁邊坐下。因向韓道國道：“你和老爹說了不？”道國道：“我還不曾說哩。”西門慶問道：“是甚麼？”王六兒道：“他今日要內邊請兩位姐兒來伏侍老爹，我恐怕不方便，故不去請。隔壁樂家常走的一個女兒，叫做申二姐，諸般大小時樣曲兒，連數落都會唱。我前日在宅里，見那一位鬱大姐唱的也中中的，還不如這申二姐唱的好。教我今日請了他來，唱與爹聽。未知你老人家心下何如？若好，到明日叫了宅里去，唱與他娘每聽。”西門慶道：“既是有女兒，亦發好了。你請出來我看看。”不一時，韓道國叫玳安上來：“替老爹寬去衣服。”一面安放桌席，胡秀拿果菜案酒上來。王六兒把酒打開，燙熱了，在旁執壺，道國把盞，與西門慶安席坐下，然後才叫出申二姐來。西門慶睜眼觀看，見他高髻雲鬟，插著幾枝稀稀花翠，淡淡釵梳，綠襖紅裙，顯一對金蓮趫趫；桃腮粉臉，抽兩道細細春山。望上與西門慶磕了四個頭。西門慶便道：“請起。你今青春多少？”申二姐道：“小的二十一歲了。”又問：“你記得多少唱？”申二姐道： “大小也記百十套曲子。”西門慶令韓道國旁邊安下個坐兒與他坐。申二姐向前行畢禮，方纔坐下。先拿箏來唱了一套《秋香亭》，然後吃了湯飯，添換上來，又唱了一套《半萬賊兵》。落後酒闌上來，西門慶吩咐：“把箏拿過去，取琵琶與他，等他唱小詞兒我聽罷。”那申二姐一逕要施逞他能彈會唱。一面輕搖羅袖，款跨鮫綃，頓開喉音，把弦兒放得低低的，彈了個《四不應•山坡羊》。唱完了，韓道國教渾家滿斟一盞，遞與西門慶。王六兒因說：“申二姐，你還有好《鎖南枝》，唱兩個與老爹聽。”那申二姐就改了調兒，唱《鎖南枝》道：<break time="100ms" />　　初相會，可意人，年少青春，不上二旬。黑鬖鬖兩朵烏雲，紅馥馥一點朱唇，臉賽夭桃如嫩筍。若生在畫閣蘭堂，端的也有個夫人分。可惜在章台，出落做下品。但能夠改嫁從良，勝強似棄舊迎新。<break time="100ms" />　　初相會，可意嬌，月貌花容，風塵中最少。瘦腰肢一捻堪描，俏心腸百事難學，恨只恨和他相逢不早。常則怨席上樽前，淺斟低唱相偎抱。一覷一個真，一看一個飽。雖然是半霎歡娛，權且將悶解愁消。<break time="100ms" />西門慶聽了這兩個《鎖南枝》，正打著他初請了鄭月兒那一節事來，心中甚喜。王六兒滿滿的又斟上一盞，笑嘻嘻說道：“爹，你慢慢兒的飲，申二姐這個才是零頭兒，他還記的好些小令兒哩。到明日閑了，拿轎子接了，唱與他娘每聽，管情比鬱大姐唱的高。”西門慶因說：“申二姐，我重陽那日，使人來接你，去不去？”申二姐道：“老爹說那裡話，但呼喚，怎敢違阻！”西門慶聽見他說話伶俐，心中大喜。
    </voice>
</speak>
