<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />李瓶兒教迎春把角門關了，上了拴，教迎春點著燈，打開箱子，取出幾件衣服、銀首飾來，放在旁邊。先叫過王姑子來，與了他五兩一錠銀子、一匹綢子：“等我死後，你好歹請幾位師父，與我誦《血盆經懺》。”王姑子道：“我的奶奶，你忒多慮了。天可憐見，你只怕好了。”李瓶兒道：“你只收著，不要對大娘說我與你銀子，只說我與了你這匹綢子做經錢。”王姑子道，“我知道。”於是把銀子和綢子收了。又喚過馮媽媽來，向枕頭邊也拿過四兩銀子、一件白綾襖、黃綾裙、一根銀掠兒，遞與他，說道：“老馮，你是個舊人，我從小兒，你跟我到如今。我如今死了去，也沒甚麼，這一套衣服並這件首飾兒，與你做一念兒。這銀子你收著，到明日做個棺材本兒。你放心，那邊房子，等我對你爹說，你只顧住著，只當替他看房兒，他莫不就攆你不成！”馮媽媽一手接了銀子和衣服，倒身下拜，哭著說道： “老身沒造化了。有你老人家在一日，與老身做一日主兒。你老人家若有些好歹，那裡歸著？”李瓶兒又叫過奶子如意兒，與了他一襲紫綢子襖兒、藍綢裙、一件舊綾披襖兒、兩根金頭簪子、一件銀滿冠兒，說道：“也是你奶哥兒一場。哥兒死了，我原說的，教你休撅上奶去，實指望我在一日，占用你一日，不想我又死去了。我還對你爹和你大娘說，到明日我死了，你大娘生了哥兒，就教接你的奶兒罷。這些衣服，與你做一念兒，你休要抱怨。”那奶子跪在地下，磕著頭哭道：“小媳婦實指望伏侍娘到頭，娘自來沒曾大氣兒呵著小媳婦。還是小媳婦沒造化，哥兒死了，娘又病的這般不得命。好歹對大娘說，小媳婦男子漢又沒了，死活只在爹娘這裡答應了，出去投奔那裡？”說畢，接了衣服首飾，磕了頭起來，立在旁邊，只顧揩眼淚。李瓶兒一面叫過迎春、繡春來跪下，囑咐道：“你兩個，也是你從小兒在我手裡答應一場，我今死去，也顧不得你每了。你每衣服都是有的，不消與你了。我每人與你這兩對金裹頭簪兒、兩枝金花兒做一念兒。大丫頭迎春，已是他爹收用過的，出不去了，我教與你大娘房裡拘管。這小丫頭繡春，我教你大娘尋家兒人家，你出身去罷。省的觀眉說眼，在這屋裡教人罵沒主子的奴才。我死了，就見出樣兒來了。你伏侍別人，還象在我手裡那等撤嬌撒痴，好也罷，歹也罷了，誰人容的你？”那繡春跪在地下哭道：“我娘，我就死也不出這個門。”李瓶兒道：“你看傻丫頭，我死了，你在這屋裡伏侍誰？”繡春道：“我守著娘的靈。”李瓶兒道：“就是我的靈，供養不久，也有個燒的日子，你少不的也還出去。”繡春道：“我和迎春都答應大娘。”李瓶兒道：“這個也罷了。”這繡春還不知甚麼，那迎春聽見李瓶兒囑咐他，接了首飾，一面哭的言語都說不出來。正是：<break time="100ms" />　　流淚眼觀流淚眼，斷腸人送斷腸人。<break time="100ms" />當夜，李瓶兒都把各人囑咐了。到天明，西門慶走進房來。李瓶兒問：“買了我的棺材來了沒有？”西門慶道：“昨日就抬了板來，在前邊做哩。──且衝衝你，你若好了，情願舍與人罷。”李瓶兒因問：“是多少銀子買的？休要使那枉錢。”西門慶道：“沒多，只百十兩來銀子。”李瓶兒道：“也還多了。預備下，與我放著。”西門慶說了回出來，前邊看著做材去了。吳月娘和李嬌兒先進房來，看見他十分沉重，便問道：“李大姐，你心裡卻怎樣的？”李瓶兒攥著月娘手哭道：“大娘，我好不成了。”月娘亦哭道：“李大姐，你有甚麼話兒，二娘也在這裡，你和俺兩個說。”李瓶兒道：“奴有甚話兒──奴與娘做姊妹這幾年，又沒曾虧了我，實承望和娘相守到白頭，不想我的命苦，先把個冤家沒了，如今不幸，我又得了這個拙病死去了。我死之後，房裡這兩個丫頭無人收拘。那大丫頭已是他爹收用過的，教他往娘房裡伏侍娘。小丫頭，娘若要使喚，留下；不然，尋個單夫獨妻，與小人家做媳婦兒去罷，省得教人罵沒主子的奴才。也是他伏侍奴一場，奴就死，口眼也閉。奶子如意兒，再三不肯出去，大娘也看奴分上，也是他奶孩兒一場，明日娘生下哥兒，就教接他奶兒罷。”月娘說道：“李大姐，你放寬心，都在俺兩個身上。說凶得吉，若有些山高水低，迎春教他伏侍我，繡春教他伏侍二娘罷。如今二娘房裡丫頭不老實做活，早晚要打發出去，教繡春伏侍他罷。奶子如意兒，既是你說他沒投奔，咱家那裡占用不下他來？就是我有孩子沒孩子，到明日配上個小廝，與他做房家人媳婦也罷了。”李嬌兒在旁便道：“李大姐，你休只要顧慮，一切事都在俺兩個身上。繡春到明日過了你的事，我收拾房內伏侍我，等我抬舉他就是了。”李瓶兒一面叫奶子和兩個丫頭過來，與二人磕頭。那月娘由不得眼淚出。<break time="100ms" />不一時，盂玉樓、潘金蓮、孫雪娥都進來看他，李瓶兒都留了幾句姊妹仁義之言。落後待的李嬌兒、玉樓、金蓮眾人都出去了，獨月娘在屋裡守著他，李瓶兒悄悄向月娘哭泣道：“娘到明日好生看養著，與他爹做個根蒂兒，休要似奴粗心，吃人暗算了。”月娘道：“姐姐，我知道。”看官聽說：只這一句話，就感觸目娘的心來。後次西門慶死了，金蓮就在家中住不牢者，就是想著李瓶兒臨終這句話。正是：<break time="100ms" />　　惟有感恩並積恨，千年萬載不生塵。<break time="100ms" />正說話間，只見琴童吩咐房中收拾焚下香，五嶽觀請了潘法官來了。月娘一面看著，教丫頭收拾房中乾凈，伺候凈茶凈水，焚下百合真香。月娘與眾婦女都藏在那邊床屋裡聽觀。不一時，只見西門慶領了那潘道士進來。怎生形相？但見：
    </voice>
</speak>
