<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />那西門慶獨自一個坐在書房內，掌著一枝蠟燭，心中哀慟，口裡只長吁氣，尋思道：“法官教我休往房裡去，我怎生忍得！寧可我死了也罷。須廝守著和他說句話兒。”於是進入房中。見李瓶兒面朝里睡，聽見西門慶進來，翻過身來便道：“我的哥哥，你怎的就不進來了？”因問：“那道士點得燈怎麼說？”西門慶道：“你放心，燈上不妨事。”李瓶兒道：“我的哥哥，你還哄我哩，剛纔那廝領著兩個人又來，在我跟前鬧了一回，說道：‘你請法師來遣我，我已告準在陰司，決不容你！’發恨而去，明日便來拿我也。”西門慶聽了，兩淚交流，放聲大哭道：“我的姐姐，你把心來放正著，休要理他。我實指望和你相伴幾日，誰知你又拋閃了我去了。寧教我西門慶口眼閉了，倒也沒這等割肚牽腸。”那李瓶兒雙手摟抱著西門慶脖子，嗚嗚咽咽悲哭，半日哭不出聲。說道：“我的哥哥，奴承望和你白頭相守，誰知奴今日死去也。趁奴不閉眼，我和你說幾句話兒：你家事大，孤身無靠，又沒幫手，凡事斟酌，休要一衝性兒。大娘等，你也少要虧了他。他身上不方便，早晚替你生下個根絆兒，庶不散了你家事。你又居著個官，今後也少要往那裡去吃酒，早些兒來家，你家事要緊。比不的有奴在，還早晚勸你。奴若死了，誰肯苦口說你？”西門慶聽了，如刀剜心肝相似，哭道：“我的姐姐，你所言我知道，你休掛慮我了。我西門慶那世里絕緣短幸，今世里與你做夫妻不到頭。疼殺我也！天殺我也！”李瓶兒又吩咐迎春、繡春之事：“奴已和他大娘說來，到明日我死，把迎春伏侍他大娘；那小丫頭，他二娘已承攬。──他房內無人，便教伏侍二娘罷。” 西門慶道：“我的姐姐，你沒的說，你死了，誰人敢分散你丫頭！奶子也不打發他出去，都教他守你的靈。”李瓶兒道：“甚麼靈！回個神主子，過五七燒了罷了。”西門慶道：“我的姐姐，你不要管他，有我西門慶在一日，供養你一日。”兩個說話之間，李瓶兒催促道：“你睡去罷，這咱晚了。”西門慶道：“我不睡了，在這屋裡守你守兒。”李瓶兒道：“我死還早哩，這屋裡穢污，熏的你慌，他每伏侍我不方便。”<break time="100ms" />西門慶不得已，吩咐丫頭：“仔細看守你娘。”往後邊上房裡，對月娘悉把祭燈不濟之事告訴一遍：“剛纔我到他房中，我觀他說話兒還伶俐。天可憐，只怕還熬出來也不見得。”月娘道：“眼眶兒也塌了，嘴唇兒也幹了，耳輪兒也焦了，還好甚麼！也只在早晚間了。他這個病是恁伶俐，臨斷氣還說話兒。”西門慶道：“他來了咱家這幾年，大大小小，沒曾惹了一個人，且是又好個性格兒，又不出語，你教我舍的他那些兒！”題起來又哭了。月娘亦止不住落淚。<break time="100ms" />不說西門慶與月娘說話，且說李瓶兒喚迎春、奶子：“你扶我面朝里略倒倒兒。”因問道：“有多咱時分了？”奶子道：“雞還未叫，有四更天了。”叫迎春替他鋪墊了身底下草紙，［扌芻］他朝里，蓋被停當，睡了。眾人都熬了一夜沒曾睡，老馮與王姑子都已先睡了。迎春與繡春在面前地坪上搭著鋪，剛睡倒沒半個時辰，正在睡思昏沉之際，夢見李瓶兒下炕來，推了迎春一推，囑咐：“你每看家，我去也。”忽然驚醒，見桌上燈尚未滅。忙向床上視之，還面朝里，摸了摸，口內已無氣矣。不知多咱時分嗚呼哀哉，斷氣身亡。可憐一個美色佳人，都化作一場春夢。正是：<break time="100ms" />　　閻王教你三更死，怎敢留人到五更！<break time="100ms" />迎春慌忙推醒眾人，點燈來照，果然沒了氣兒，身底下流血一窪，慌了手腳，忙走去後邊，報知西門慶。西門慶聽見李瓶兒死了，和吳月娘兩步做一步奔到前邊，揭起被，但見面容不改，體尚微溫，悠然而逝，身上止著一件紅綾抹胸兒。西門慶也不顧甚麼身底下血漬，兩隻手捧著他香腮親著，口口聲聲只叫：“我的沒救的姐姐，有仁義好性兒的姐姐！你怎的閃了我去了？寧可教我西門慶死了罷。我也不久活於世了，平白活著做甚麼！”在房裡離地跳的有三尺高，大放聲號哭。吳月娘亦搵淚哭涕不止。落後，李嬌兒、孟玉樓、潘金蓮、孫雪娥、合家大小丫頭養娘都哭起來，哀聲動地。月娘向眾人道：“不知多咱死的，恰好衣服兒也不曾穿一件在身上。”玉樓道：“我摸他身上還溫溫兒的，也才去了不多回兒。咱趁熱腳兒不替他穿上衣裳，還等甚麼？”月娘見西門慶磕伏在他身上，撾臉兒那等哭，只叫：“天殺了我西門慶了！姐姐你在我家三年光景，一日好日子沒過，都是我坑陷了你了！”月娘聽了，心中就有些不耐煩了，說道：“你看韶刀！哭兩聲兒，丟開手罷了。一個死人身上，也沒個忌諱，就臉撾著臉兒哭，倘或口裡惡氣撲著你是的！他沒過好日子，誰過好日子來？各人壽數到了，誰留的住他！那個不打這條路兒來？”因令李嬌兒、孟玉樓：“你兩個拿鑰匙，那邊屋裡尋他幾件衣服出來，咱每眼看著與他穿上。”又叫：“六姐，咱兩個把這頭來替他整理整理。”西門慶又向月娘說： “多尋出兩套他心愛的好衣服，與他穿了去。”月娘吩咐李嬌兒、玉樓：“你尋他新裁的大紅緞遍地錦襖兒、柳黃遍地錦裙，並他今年喬親家去那套丁香色雲綢妝花衫、翠藍寬拖子裙，並新做的白綾襖、黃綢子裙出來罷。”
    </voice>
</speak>
