<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />當下迎春拿著燈，孟玉樓拿鑰匙，走到那邊屋裡，開了箱子，尋了半日，尋出三套衣裳來，又尋出一件襯身紫綾小襖兒、一件白綢子裙、一件大紅小衣兒並白綾女襪兒、妝花膝褲腿兒。李嬌兒抱過這邊屋裡與月娘瞧。月娘正與金蓮燈下替他整理頭髻，用四根金簪兒綰一方大鴉青手帕，旋勒停當。李嬌兒因問：“尋雙甚麼顏色鞋，與他穿了去？”潘金蓮道：“姐姐，他心愛穿那雙大紅遍地金高底鞋兒，只穿了沒多兩遭兒，倒尋出來與他穿去罷。”吳月娘道：“不好，倒沒的穿到陰司里，教他跳火坑。你把前日往他嫂子家去穿的那雙紫羅遍地金高底鞋，與他裝綁了去罷。”李嬌兒聽了，忙叫迎春尋出來。眾人七手八腳，都裝綁停當。<break time="100ms" />西門慶率領眾小廝，在大廳上收捲書畫，圍上幃屏，把李瓶兒用板門抬出，停於正寢。下鋪錦褥，上覆紙被，安放几筵香案，點起一盞隨身燈來。專委兩個小廝在旁侍奉：一個打磐，一個炷紙，一面使玳安：“快請陰陽徐先生來看時批書。”月娘打點出裝綁衣服來，就把李瓶兒床房門鎖了，只留炕屋裡，交付與丫頭養娘。馮媽媽見沒了主兒，哭的三個鼻頭兩行眼淚，王姑子且口裡喃喃吶吶，替李瓶兒念《密多心經》、《藥師經》、《解冤經》、《楞嚴經》並《大悲中道神咒》，請引路王菩薩與他接引冥途。西門慶在前廳，手拍著胸膛，撫屍大慟，哭了又哭，把聲都哭啞了。口口聲聲只叫：“我的好性兒有仁義的姐姐。”<break time="100ms" />比及亂著，雞就叫了。玳安請了徐先生來，向西門慶施禮，說道：“老爹煩惱，奶奶沒了在於甚時候？”西門慶道：“因此時候不真：睡下之時，已可四更，房中人都困倦睡熟了，不知多咱時候沒了。”徐先生道：“不打緊。”因令左右掌起燈來，揭開紙被觀看，手掐醜更，說道：“正當五更二點轍，還屬醜時斷氣。”西門慶即令取筆硯，請徐先生批書。徐先生向燈下問了姓氏並生辰八字，批將下來：“一故錦衣西門夫人李氏之喪。生於元祐辛未正月十五日午時，卒於政和丁酉九月十六日醜時。今日丙子，月令戊戌，犯天地往亡，煞高一丈，本家忌哭聲，成服後無妨。入殮之時，忌龍、虎、雞、蛇四生人，親人不避。”吳月娘使出玳安來：“叫徐先生看看黑書上，往那方去了。”徐先生一面打開陰陽秘書觀看，說道：“今乃丙子日，已醜時，死者上應寶瓶宮，下臨齊地。前生曾在濱州王家作男子，打死懷胎母羊，今世為女人，屬羊。雖招貴夫，常有疾病，比肩不和，生子夭亡，主生氣疾而死。前九日魂去，托生河南汴梁開封府袁家為女，艱難不能度日。後耽閣至二十歲嫁一富家，老少不對，終年享福，壽至四十二歲，得氣而終。”看畢黑書，眾婦女聽了，皆各嘆息。西門慶就叫徐先生看破土安葬日期。徐先生請問：“老爹，停放幾時？”西門慶哭道：“熱突突怎麼就打發出去的，須放過五七才好。”徐先生道：“五七內沒有安葬日期，倒是四七內，宜擇十月初八日丁酉午時破土，十二日辛丑未時安葬，合家六位本命都不犯。”西門慶道：“也罷，到十月十二日發引，再沒那移了。”徐先生寫了殃榜，蓋伏死者身上，向西門慶道：“十九日辰時大殮，一應之物，老爹這裡備下。”<break time="100ms" />剛打發徐先生出了門，天已發曉。西門慶使琴童兒騎頭口，往門外請花大舅，然後分班差人各親眷處報喪。又使人往衙門中給假，又使玳安往獅子街取了二十桶瀼紗漂白、三十桶生眼布來，叫趙裁雇了許多裁縫，在西廂房先造帷幕、帳子、桌圍，併入殮衣衾纏帶、各房裡女人衫裙，外邊小廝伴當，每人都是白唐巾，一件白直裰。又兌了一百兩銀子，教賁四往門外店里買了三十桶魁光麻布、二百匹黃絲孝絹，一面又教搭彩匠，在天井內搭五間大棚。西門慶因思想李瓶兒動止行藏模樣，忽然想起忘了與他傳神，叫過來保來問：“那裡有好畫師？尋一個來傳神。我就把這件事忘了。”來保道：“舊時與咱家畫圍屏的韓先兒，他原是宣和殿上的畫士，革退來家，他傳的好神。”西門慶道：“他在那裡住？快與我請來。”來保應諾去了。<break time="100ms" />西門慶熬了一夜沒睡的人，前後又亂了一五更，心中又著了悲慟，神思恍亂，只是沒好氣，罵丫頭、踢小廝，守著李瓶兒屍首，由不的放聲哭叫。那玳安在旁，亦哭的言不的語不的。吳月娘正和李嬌兒、孟玉樓、潘金蓮在帳子後，打夥兒分孝與各房裡丫頭並家人媳婦，看見西門慶啞著喉嚨只顧哭，問他，茶也不吃，只顧沒好氣。月娘便道：“你看恁勞叨！死也死了，你沒的哭的他活？只顧扯長絆兒哭起來了。三兩夜沒睡，頭也沒梳，臉也沒洗，亂了恁五更，黃湯辣水還沒嘗著，就是鐵人也禁不的。把頭梳了，出來吃些甚麼，還有個主張。好小身子，一時摔倒了，卻怎樣兒的！”玉樓道：“原來他還沒梳頭洗臉哩？”月娘道：“洗了臉倒好！我頭裡使小廝請他後邊洗臉，他把小廝踢進來，誰再問他來！”金蓮道：“你還沒見，頭裡我倒好意說，他已死了，你恁般起來，把骨禿肉兒也沒了。你在屋裡吃些甚麼兒，出去再亂也不遲。他倒把眼睜紅了的，罵我：‘狗攮的淫婦，管你甚麼事！’我如今整日不教狗攮，卻教誰攮哩！──恁不合理的行貨子。只說人和他合氣。” 月娘道：“熱突突死了，怎麼不疼？你就疼，也還放在心裡，那裡就這般顯出來？人也死了，不管那有惡氣沒惡氣，就口撾著口那等叫喚，不知甚麼張致。他可可兒來三年沒過一日好日子，鎮日教他挑水挨磨來？”孟玉樓道：“李大姐倒也罷了，倒吃他爹恁三等九格的。”
    </voice>
</speak>
