<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />不一時，迎春安放桌兒，擺了四樣茶食，打發王姑子吃了，然後拿上李瓶兒粥來，一碟十香甜醬瓜茄、一碟蒸的黃霜霜乳餅、兩盞粳米粥，一雙小牙筷。迎春拿著，奶子如意兒在旁拿著甌兒，喂了半日，只呷了兩三口粥兒，咬了一些乳餅兒，就搖頭兒不吃了，教：“拿過去罷。”王姑子道：“人以水食為命，恁煎的好粥兒，你再吃些兒不是？”李瓶兒道：“也得我吃得下去是！”迎春便把吃茶的桌兒掇過去。王姑子揭開被，看李瓶兒身上，肌體都瘦的沒了，唬了一跳，說道：“我的奶奶，我去時你好些了，如何又不好了，就瘦的恁樣的了？”如意兒道：“可知好了哩！娘原是氣惱上起的病，爹請了太醫來看，每日服藥，已是好到七八分了。只因八月內，哥兒著了驚唬不好，娘晝夜憂戚，那樣勞碌，連睡也不得睡，實指望哥兒好了，不想沒了。成日哭泣，又著了那暗氣，暗惱在心裡，就是鐵石人也禁不的，怎的不把病又發了！是人家有些氣惱兒，對人前分解分解也還好，娘又不出語，著緊問還不說哩。”王姑子道：“那討氣來？你爹又疼他，你大娘又敬他，左右是五六位娘，端的誰氣著他？”奶子道：“王爺，你不知道──”因使繡春外邊瞧瞧，看關著門不曾：“──俺娘都因為著了那邊五娘一口氣。──他那邊貓撾了哥兒手，生生的唬出風來。爹來家，那等問著，娘只是不說。落後大娘說了，才把那貓來摔殺了。他還不承認，拿我每煞氣。八月里，哥兒死了，他每日那邊指桑樹罵槐樹，百般稱快。俺娘這屋裡分明聽見，有個不惱的！左右背地裡氣，只是出眼淚。因此這樣暗氣暗惱，才致了這一場病。──天知道罷了！娘可是好性兒，好也在心裡，歹也在心裡，姊妹之間，自來沒有個面紅面赤。有件稱心的衣裳，不等的別人有了，他還不穿出來。這一家子，那個不叨貼娘些兒？可是說的，饒叨貼了娘的，還背地不道是。”王姑子道：“怎的不道是？”如意兒道：“象五娘那邊潘姥姥，來一遭，遇著爹在那邊歇，就過來這屋裡和娘做伴兒。臨去，娘與他鞋面、衣服、銀子，甚麼不與他？五娘還不道是。”李瓶兒聽見，便嗔如意兒：“你這老婆，平白只顧說他怎的？我已是死去的人了，隨他罷了。天不言而自高，地不言而自厚。”王姑子道：“我的佛爺，誰如你老人家這等好心！天也有眼，望下看著哩。你老人家往後來還有好處。”李瓶兒道：“王師父，還有甚麼好處！一個孩兒也存不住，去了。我如今又不得命，身底下弄這等疾，就是做鬼，走一步也不得個伶俐。我心裡還要與王師父些銀子兒，望你到明日我死了，你替我在家請幾位師父，多誦些《血盆經》，懺懺我這罪業。”王姑子道：“我的菩薩，你老人家忒多慮了。你好心人，龍天自然加護。”正說著，只見琴童兒進來對迎春說：“爹吩咐把房內收拾收拾，花大舅便進來看娘，在前邊坐著哩。”王姑子便起身說道：“我且往後邊去走走。”李瓶兒道：“王師父，你休要去了，與我做兩日伴兒，我還和你說話哩。”王姑子道：“我的奶奶，我不去。”<break time="100ms" />不一時，西門慶陪花大舅進來看問，見李瓶兒睡在炕上不言語，花子由道：“我不知道，昨日聽見這邊大官兒去說，才曉的。明日你嫂子來看你。”那李瓶兒只說了一聲：“多有起動。”就把面朝里去了。花子由坐了一回，起身到前邊，向西門慶說道：“俺過世老公公在廣南鎮守，帶的那三七藥，曾吃了不曾？不拘婦女甚崩漏之疾，用酒調五分末兒，吃下去即止。大姐他手裡曾收下此藥，何不服之？”西門慶道：“這藥也吃過了。昨日本縣胡大尹來拜，我因說起此疾，他也說了個方兒：棕炭與白雞冠花煎酒服之。只止了一日，到第二日，流的比常更多了。”花子由道：“這個就難為了。姐夫，你早替他看下副板兒，預備他罷。明日教他嫂子來看他。”說畢，起身去了。<break time="100ms" />奶子與迎春正與李瓶兒墊草紙在身底下，只見馮媽媽來到，向前道了萬福。如意兒道：“馮媽媽貴人，怎的不來看看娘？昨日爹使來安兒叫你去，說你鎖著門，往那裡去來？”馮婆子道：“說不得我這苦。成日往廟裡修法，早晨出去了，是也直到黑，不是也直到黑來家，偏有那些張和尚、李和尚、王和尚。”如意兒道：“你老人家怎的有這些和尚？早時沒王師父在這裡？”那李瓶兒聽了，微笑了一笑兒，說道：“這媽媽子，單管只撒風。”如意兒道：“馮媽媽，叫著你還不來！娘這幾日，粥兒也不吃，只是心內不耐煩，你剛纔來到，就引的娘笑了一笑兒。你老人家伏侍娘兩日，管情娘這病就好了。”馮媽媽道：“我是你娘退災的博士！”又笑了一回。因向被窩裡摸了摸他身上，說道：“我的娘，你好些兒也罷了！”又問：“坐榪子還下的來？”迎春道：“下的來倒好！前兩遭，娘還［門乍］，俺每［扌芻］扶著下來。這兩日通只在炕上鋪墊草紙，一日兩三遍。”<break time="100ms" />正說著，只見西門慶進來，看見馮媽媽，說道：“老馮，你也常來這邊走走，怎的去了就不來？”婆子道：“我的爺，我怎不來？這兩日腌菜的時候，掙兩個錢兒，腌些菜在屋裡，遇著人家領來的業障，好與他吃。不然，我那討閑錢買菜來與他吃？”西門慶道：“你不對我說，昨日俺莊子上起菜，撥兩三畦與你也夠了。”婆子道：“又敢纏你老人家。”說畢，過那邊屋裡去了。
    </voice>
</speak>
