<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十二回　潘道士法遣黃巾士　西門慶大哭李瓶兒
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　玉釵重合兩無緣，魚在深潭鶴在天。得意紫鸞休舞鏡，傳言青鳥罷銜箋。<break time="100ms" />　　金盆已覆難收水，玉軫長籠不續弦。若向蘼蕪山下過，遙將紅淚灑窮泉。<break time="100ms" />話說西門慶見李瓶兒服藥無效，求神問卜發課，皆有凶無吉，無法可處。初時，李瓶兒還［門乍］著梳頭洗臉，下炕來坐凈桶，次後漸漸飲食減少，形容消瘦，那消幾時，把個花朵般人兒，瘦弱得黃葉相似，也不起炕了，只在床褥上鋪墊草紙。恐怕人嫌穢惡，教丫頭只燒著香。西門慶見他胳膊兒瘦得銀條相似，只守著在房內哭泣，衙門中隔日去走一走。李瓶兒道：“我的哥，你還往衙門中去，只怕誤了你公事。我不妨事，只吃下邊流的虧，若得止住了，再把口裡放開，吃些飲食兒，就好了。你男子漢，常絆在我房中做甚麼！”西門慶哭道：“我的姐姐，我見你不好，心中舍不的你。”李瓶兒道：“好傻子，只不死，死將來你攔的住那些！”又道：“我有句話要對你說：我不知怎的，但沒人在房裡，心中只害怕，恰似影影綽綽有人在跟前一般。夜裡要便夢見他，拿刀弄杖，和我廝嚷，孩子也在他懷裡。我去奪，反被他推我一交，說他又買了房子，來纏了好幾遍，只叫我去。只不好對你說。”西門慶聽了說道：“人死如燈滅，這幾年知道他往那裡去了！此是你病的久，神虛氣弱了，那裡有甚麼邪魔魍魎、家親外祟！我如今往吳道官廟裡，討兩道符來，貼在房門上，看有邪祟沒有。”<break time="100ms" />說畢，走到前邊，即差玳安騎頭口往玉皇廟討符去。走到路上，迎見應怕爵和謝希大，忙下頭口。伯爵因問：“你往那裡去？你爹在家裡？”玳安道：“爹在家裡，小的往玉皇廟討符去。”伯爵與謝希大到西門慶家，因說道：“謝子純聽見嫂子不好，唬了一跳，敬來問安。”西門慶道：“這兩日身上瘦的通不象模樣了，丟的我上不上，下不下，卻怎生樣的？”伯爵道：“哥，你使玳安往廟裡做甚麼去？”西門慶悉把李瓶兒害怕之事告訴一遍：“只恐有邪祟，教小廝討兩道符來鎮壓鎮壓。”謝希大道：“哥，此是嫂子神氣虛弱，那裡有甚麼邪祟！”伯爵道：“哥若遣邪也不難，門外五嶽觀潘道士，他受的是天心五雷法，極遣的好邪，有名喚著潘捉鬼，常將符水救人。哥，你差人請他來，看看嫂子房裡有甚邪祟，他就知道。你就教他治病，他也治得。”西門慶道：“等討了吳道官符來看，在那裡住？沒奈何，你就領小廝騎了頭口，請了他來。”伯爵道：“不打緊，等我去。天可憐見嫂子好了，我就頭著地也走。”說了一回話，伯爵和希大起身去了。<break time="100ms" />玳安兒討了符來，貼在房中。晚間李瓶兒還害怕，對西門慶說：“死了的，他剛纔和兩個人來拿我，見你進來，躲出去了。”西門慶道：“你休信邪，不妨事。昨日應二哥說，此是你虛極了。他說門外五嶽觀有個潘道士，好符水治病，又遣的好邪，我明日早教應伯爵去請他來看你，有甚邪祟，教他遣遣。”李瓶兒道：“我的哥哥，你請他早早來，那廝他剛纔發恨而去，明日還來拿我哩！你快些使人請去。”西門慶道：“你若害怕，我使小廝拿轎子接了吳銀兒，和你做兩日伴兒。”李瓶兒搖頭兒說：“你不要叫他，只怕誤了他家裡勾當。”西門慶道：“叫老馮來伏侍你兩日兒如何？”李瓶兒點頭兒。這西門慶一面使來安，往那邊房子里叫馮媽媽，又不在，鎖了門出去了。對一丈青說下：“等他來，好歹教他快來宅內，六娘叫他哩。”西門慶一面又差下玳安：“明日早起，你和應二爹往門外五嶽觀請潘道士去。”俱不在話下。<break time="100ms" />次日，只見王姑子挎著一盒兒粳米、二十塊大乳餅、一小盒兒十香瓜茄來看。李瓶兒見他來，連忙教迎春［扌芻］扶起來坐的。王姑子道了問訊，李瓶兒請他坐下，道：“王師父，你自印經時去了，影邊兒通不見你。我恁不好，你就不來看我看兒？”王姑子道：“我的奶奶，我通不知你不好，昨日大娘使了大官兒到庵里，我才曉得。又說印經哩，你不知道，我和薛姑子老淫婦合了一場好氣。與你老人家印了一場經，只替他趕了網兒。背地裡和印經的打了五兩銀子夾帳，我通沒見一個錢兒。你老人家作福，這老淫婦到明日墮阿鼻地獄！為他氣的我不好了，把大娘的壽日都誤了，沒曾來。”李瓶兒道：“他各人作業，隨他罷，你休與他爭執了。”王姑子道：“誰和他爭執甚麼。”李瓶兒道：“大娘好不惱你哩，說你把他受生經都誤了。”王姑子道：“我的菩薩，我雖不好，敢誤了他的經？──在家整誦了一個月，昨日圓滿了，今日才來。先到後邊見了他，把我這些屈氣告訴了他一遍。我說，不知他六娘不好，沒甚麼，這盒粳米和些十香爪、幾塊乳餅，與你老人家吃粥兒。大娘才叫小玉姐領我來看你老人家。”小玉打開盒兒，李瓶兒看了說道：“多謝你費心。”王姑子道：“迎春姐，你把這乳餅就蒸兩塊兒來，我親看你娘吃些粥兒。”迎春一面收下去了。李瓶兒吩咐迎春：“擺茶來與王師父吃。”王姑子道：“我剛纔後邊大娘屋裡吃了茶，煎些粥來，我看著你吃些。”
    </voice>
</speak>
