<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />西門慶便坐在炕沿上，迎春在旁熏爇芸香。西門慶便問：“你今日心裡覺怎樣？”又問迎春：“你娘早晨吃些粥兒不曾？”迎春道：“吃的倒好！王師父送了乳餅，蒸來，娘只咬了一些兒，呷了不上兩口粥湯，就丟下了。”西門慶道：“應二哥剛纔和小廝門外請那潘道士，又不在了。明日我教來保再請去。”李瓶兒道：“你上緊著人請去，那廝，但合上眼，只在我跟前纏。”西門慶道：“此是你神弱了，只把心放正著，休要疑影他。請他來替你把這邪崇遣遣，再服他些藥，管情你就好了。”李瓶兒道：“我的哥哥，奴已是得了這個拙病，那裡好甚麼！奴指望在你身邊團圓幾年，也是做夫妻一場，誰知到今二十七歲，先把冤家死了，奴又沒造化，這般不得命，拋閃了你去。若得再和你相逢，只除非在鬼門關上罷了。”說著，一把拉著西門慶手，兩眼落淚，哽哽咽咽，再哭不出聲來。那西門慶又悲慟不勝，哭道：“我的姐姐，你有甚話，只顧說。”兩個正在屋裡哭，忽見琴童兒進來，說：“答應的稟爹，明日十五，衙門裡拜牌，畫公座，大發放，爹去不去？班頭好伺候。”西門慶道：“我明日不得去，拿帖兒回了夏老爹，自己拜了牌罷。”琴童應諾去了。李瓶兒道：“我的哥哥，你依我還往衙門去，休要誤了公事。我知道幾時死，還早哩！”西門慶道：“我在家守你兩日兒，其心安忍！你把心來放開，不要只管多慮了。剛纔花大舅和我說，教我早與你看下副壽木，沖你沖，管情你就好了。”李瓶兒點頭兒，便道：“也罷，你休要信著人使那憨錢，將就使十來兩銀子，買副熟料材兒，把我埋在先頭大娘墳旁，只休把我燒化了，就是夫妻之情。早晚我就搶些漿水，也方便些。你偌多人口，往後還要過日子哩！”西門慶不聽便罷，聽瞭如刀剜肝膽、劍銼身心相似。哭道：“我的姐姐，你說的是那裡話！我西門慶就窮死了，也不肯虧負了你！”<break time="100ms" />正說著，只見月娘親自拿著一小盒兒鮮蘋菠進來，說道：“李大姐，他大妗子那裡送蘋菠兒來你吃。”因令迎春：“你洗凈了，拿刀兒切塊來你娘吃。”李瓶兒道： “又多謝他大妗子掛心。”不一時，迎春旋去皮兒，切了，用甌兒盛貯，拈了一塊，與他放在口內，只嚼了些味兒，還吐出來了。月娘恐怕勞碌他，安頓他面朝里就睡了。<break time="100ms" />西門慶與月娘都出外邊商議。月娘道：“李大姐，我看他有些沉重，你須早早與他看一副材板兒，省得到臨時馬捉老鼠，又亂不出好板來。”西門慶道：“今日花大哥也是這般說。適纔我略與他題了題兒，他吩咐：‘休要使多了錢，將就抬副熟板兒罷。你偌多人口，往後還要過日子。’倒把我傷心了這一會。我說亦發等請潘道士來看了，看板去罷。”月娘道：“你看沒分曉，一個人形也脫了，關口都鎖住，勺水也不進，還指望好！咱一壁打鼓，一壁磨旗。幸的他好了，把棺材就舍與人，也不值甚麼。”西門慶道：“既是恁說……”就出到廳上，叫將賁四來，問他：“誰家有好材板，你和姐夫兩個拿銀子看一副來。”賁四道：“大街上陳千戶家，新到了幾副好板。”西門慶道：“既有好板，”即令陳敬濟：“你後邊問你娘要五錠大銀子來，你兩個看去。”那陳敬濟忙進去取了五錠元寶出來，同賁四去了。直到後晌才來回話，說：“到陳千戶家看了幾副板，都中等，又價錢不合。回來路上，撞見喬親家爹，說尚舉人家有一副好板──原是尚舉人父親在四川成都府做推官時，帶來預備他老夫人的兩副桃花洞，他使了一副，只剩下這一副──牆磕、底蓋、堵頭俱全，共大小五塊，定要三百七十兩銀子。喬親家爹同俺每過去看了，板是無比的好板。喬親家與做舉人的講了半日，只退了五十兩銀子。不是明年上京會試用這幾兩銀子，他也還捨不得賣哩。”西門慶道：“既是你喬親家爹主張，兌三百二十兩抬了來罷，休要只顧搖鈴打鼓的。”陳敬濟道：“他那裡收了咱二百五十兩，還找與他七十兩銀子就是了。”一面問月娘又要出七十兩銀子，二人去了。<break time="100ms" />比及黃昏時分，只見幾個閑漢，用大紅氈條裹著，抬板進門，放在前廳天井內。打開，西門慶觀看，果然好板。隨即叫匠人來鋸開，裡面噴香。每塊五寸厚，二尺五寸寬，七尺五寸長。看了滿心歡喜。又旋尋了伯爵到來看，因說：“這板也看得過了。”伯爵喝采不已，說道，“原說是姻緣板，大抵一物必有一主。嫂子嫁哥一場，今日情受這副材板夠了。”吩咐匠人：“你用心只要做的好，你老爹賞你五兩銀子。”匠人道：“小人知道。”一面在前廳七手八腳，連夜攢造。伯爵囑來保： “明日早五更去請潘道士，他若來，就同他一答兒來，不可遲滯。”說畢，陪西門慶在前廳看著做材，到一更時分才家去。西門慶道：“明日早些來，只怕潘道士來的早。”伯爵道：“我知道。”作辭出門去了。<break time="100ms" />卻說老馮與王姑子，晚夕都在李瓶兒屋裡相伴。只見西門慶前邊散了，進來看視，要在屋裡睡。李瓶兒不肯，說道：“沒的這屋裡齷齷齪齪的，他每都在這裡，不方便，你往別處睡去罷。”西門慶又見王姑子都在這裡，遂過那邊金蓮房裡去了。
    </voice>
</speak>
