<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />午間，喬大戶來上祭，豬羊祭品、金銀山、緞帛彩繒、冥紙炷香共約五十餘抬，地弔高撬，鑼鼓細樂吹打，纓絡喧闐而至。西門慶與陳敬濟穿孝衣在靈前還禮。喬大戶邀了尚舉人、朱堂官、吳大舅、劉學官、花千戶、段親家七八位親朋，各在靈前上香。三獻已畢，俱跪聽陰陽生讀祝文曰：<break time="100ms" />　　維政和七年，歲次丁酉，九月庚申朔，越二十二日辛巳，眷生喬洪等謹以剛鬣柔毛庶羞之奠，致祭於故親家母西門孺人李氏之靈曰：嗚呼！孺人之性，寬裕溫良，治家勤儉，御眾慈祥，克全婦道，譽動鄉邦。閨閫之秀，蘭蕙之芳，夙配君子，效聘鸞凰。藍玉已種，浦珠已光。正期諧琴瑟於有永，享彌壽於無疆。胡為一病，夢斷黃粱？善人之歿，孰不哀傷？弱女襁褓，沐愛姻嬙。不期中道，天不從願，鴛伴失行。恨隔幽冥，莫睹行藏。悠悠情誼，寓此一觴。靈其有知，來格來歆。尚饗。<break time="100ms" />官客祭畢，回禮畢，讓捲棚內桌席管待。然後喬大戶娘子、崔親家母、朱堂官娘子、尚舉人娘子、段大姐眾堂客女眷祭奠，地弔鑼鼓，靈前弔鬼判隊舞。吳月娘陪著哭畢，請去後邊待茶設席，三湯五割，俱不必細說。<break time="100ms" />西門慶正在捲棚內陪人吃酒，忽前邊打的雲板響。答應的慌慌張張進來稟報：“本府胡爺上紙來了，在門首下轎子。”慌的西門慶連忙穿孝衣，靈前伺候。即使溫秀才衣巾素服出迎，左右先捧進香紙，然後胡府尹素服金帶進來。許多官吏圍隨，扶衣搊帶，到了靈前，春鴻跪著，捧的香高高的，上了香，展拜兩禮。西門慶便道： “老先生請起，多有勞動。”連忙下來回禮。胡府尹道，“令夫人幾時沒了？學生昨日才知。弔遲，弔遲！”西門慶道：“側室一疾不救，辱承老先生枉弔。”溫秀才在旁作揖畢，請到廳上待茶一杯，胡府尹起身，溫秀才送出大門，上轎而去。上祭人吃至後晌方散。<break time="100ms" />第二日，院中鄭愛月兒家來上紙。愛月兒進至靈前，燒了紙。月娘見他抬了八盤餅饊、三牲湯飯來祭奠，連忙討了一匹整絹孝裙與他。吳銀兒與李桂姐都是三錢奠儀，告西門慶說。西門慶道：“值甚麼，每人都與他一匹整絹就是了。”月娘邀到後邊房裡，擺茶管待，過夜。<break time="100ms" />晚夕，親朋伙計來伴宿，叫了一起海鹽子弟搬演戲文。李銘、吳惠、鄭奉、鄭春都在這裡答應。西門慶在大棚內放十五張桌席，為首的就是喬大戶、吳大舅、吳二舅、花大舅、沈姨夫、韓姨夫、倪秀才、溫秀才、任醫官、李智、黃四、應伯爵、謝希大、祝實念、孫寡嘴、白賚光、常峙節、傅日新、韓道國、甘出身、賁第傳、吳舜臣、兩個外甥，還有街坊六七位人，都是開桌兒。點起十數枝大燭來，堂客便在靈前圍著圍屏，垂簾放桌席，往外觀戲。當時眾人祭奠畢，西門慶與敬濟回畢禮，安席上坐。下邊戲子打動鑼鼓，搬演的是韋皋、玉簫女兩世姻緣《玉環記》。不一時弔場，生扮韋皋，唱了一回下去。貼旦扮玉簫，又唱了一回下去。廚役上湯飯割鵝。應伯爵便向西門慶說：“我聞的院里姐兒三個在這裡，何不請出來，與喬老親家、老舅席上遞杯酒兒。他倒是會看戲文，倒便益了他！”西門慶便使玳安進入說去：“請他姐兒三個出來。”喬大戶道：“這個卻不當。他來弔喪，如何叫他遞起酒來？”伯爵道：“老親家，你不知，象這樣小淫婦兒，別要閑著他。──快與我牽出來！你說應二爹說，六娘沒了，只當行孝順，也該與俺每人遞杯酒兒。”玳安進去半日，說：“聽見應二爹在坐，都不出來哩。”伯爵道：“既恁說，我去罷。”走了兩步，又回坐下。西門慶笑道：“你怎的又回了？”伯爵道：“我有心待要扯那三個小淫婦出來，等我罵兩句，出了我氣，我才去。”落後又使玳安請了一遍，三個才慢條條出來。都一色穿著白綾對衿襖兒、藍緞裙子，向席上不端不正拜了拜兒，笑嘻嘻立在旁邊。應伯爵道：“俺每在這裡，你如何只顧推三阻四，不肯出來？”那三個也不答應，向上邊遞了回酒，設一席坐著。下邊鼓樂響動，關目上來，生扮韋皋，凈扮包知木，同到勾欄里玉簫家來。那媽兒出來迎接，包知木道：“你去叫那姐兒出來。”媽雲：“包官人，你好不著人，俺女兒等閑不便出來。說不得一個‘請’字兒，你如何說‘叫他出來’？”那李桂姐向席上笑道：“這個姓包的，就和應花子一般，就是個不知趣的蹇味兒！”伯爵道：“小淫婦，我不知趣，你家媽怎喜歡我？”桂姐道：“他喜歡你？過一邊兒！”西門慶道：“看戲罷，且說甚麼。再言語，罰一大杯酒！”那伯爵才不言語了。那戲子又做了一回，並下。
    </voice>
</speak>
