<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />不一時，仵作行人來伺候，紙札打捲，鋪下衣衾，西門慶要親與他開光明，強著陳敬濟做孝子，與他抿了目，西門慶旋尋出一顆胡珠，安放在他口裡。登時小殮停當，照前停放端正，合家大小哭了一場。來興又早冥衣鋪里，做了四座堆金瀝粉捧盆巾盥櫛毛女兒，一邊兩座擺下。靈前的彞爐商瓶、燭臺香盒，教錫匠打造停當，擺在桌上，耀日爭輝。又兌了十兩銀子，教銀匠打了三副銀爵盞。又與應伯爵定管喪禮簿籍：先兌了五百兩銀子、一百弔錢來，委付與韓伙計管帳；賁四與來興兒管買辦，兼管外廚房；應伯爵、謝希大、溫秀才、甘伙計輪番陪待弔客；崔本專管付孝帳；來保管外庫房；王經管酒房；春鴻與畫童專管靈前伺候；平安與四名排軍，單管人來打雲板、捧香紙；又叫一個寫字帶領四名排軍，在大門首記門簿，值念經日期，打傘挑幡幢。都派委已定，寫了告示，貼在影壁上，各遵守去訖。只見皇莊上薛內相差人送了六十根杉條、三十條毛竹、三百領蘆席、一百條麻繩，西門慶賞了來人五錢銀子，拿期服生回帖兒打發去了。吩咐搭採匠把棚起脊搭大些，留兩個門走，把影壁夾在中間，前廚房內還搭三間罩棚，大門首扎七間榜棚，請報恩寺十二眾僧人先念倒頭經，每日兩個茶酒伺候茶水。<break time="100ms" />花大舅、吳二舅坐了一回，起身去了。西門慶交溫秀才寫孝帖兒，要刊去，令寫“荊婦奄逝”，溫秀才悄悄拿與應伯爵看，伯爵道：“這個禮上說不通。見有如今吳家嫂子在正室，如何使得？這一齣去，不被人議論！就是吳大哥，心內也不自在。等我慢慢再與他講，你且休要寫著。”陪坐至晚，各散歸家去了。<break time="100ms" />西門慶晚夕也不進後邊去，就在李瓶兒靈旁裝一張涼床，拿圍屏圍著，獨自宿歇，止春鴻、書童兒近前伏侍。天明便往月娘房裡梳洗，穿戴了白唐巾孝冠孝衣、白絨襪、白履鞋，絰帶隨身。<break time="100ms" />第二日清晨，夏提刑就來探喪弔問，慰其節哀。西門慶還禮畢，溫秀才相陪，待茶而去。到門首，吩咐寫字的：“好生答應，查有不到的排軍，呈來衙門內懲治。” 說畢，騎馬去了。西門慶令溫秀才發帖兒，差人請各親眷，三日誦經，早來吃齋。後晌，鋪排來收拾道場，懸掛佛像，不必細說。<break time="100ms" />那日，吳銀兒打聽得知，坐轎子來靈前哭泣上紙。到後邊，月娘相接。吳銀兒與月娘磕頭，哭道：“六娘沒了，我通一字不知，就沒個人兒和我說聲兒。可憐，傷感人也！”孟玉樓道：“你是他乾女兒，他不好了這些時，你就不來看他看兒？”吳銀兒道：“好三娘，我但知道，有個不來看的？說句假就死了！委實不知道。”月娘道：“你不來看你娘，他倒還掛牽著你，留下件東西兒，與你做一念兒，我替你收著哩。”因令小玉：“你取出來與銀姐看。”小玉走到裡面，取出包袱，打開是一套緞子衣服、兩根金頭簪兒、一技金花。把吳銀兒哭的淚如雨點相似，說道：“餓早知他老人家不好，也來伏侍兩日兒。”說畢，一面拜謝了月娘。月娘待茶與他吃，留他過了三日去。<break time="100ms" />到三日，和尚打起磐子，道場誦經，挑出紙錢去。合家大小都披麻帶孝。陳敬濟穿重孝絰巾，佛前拜禮，街坊鄰舍、親朋長官都來弔問，上紙祭奠者，不論其數。陰陽徐先生早來伺候大殮。祭告已畢，抬屍入棺，西門慶交吳月娘又尋出他四套上色衣服來，裝在棺內，四角又安放了四錠小銀子兒。花子由說：“姐夫，倒不消安他在裡面，金銀日久定要出世，倒非久遠之計。”西門慶不肯，定要安放。不一時，放下了七星板，擱上紫蓋，仵作四面用長命釘一齊釘起來，一家大小放聲號哭。西門慶亦哭的呆了，口口聲聲只叫：“我的年小的姐姐，再不得見你了！”良久哭畢，管待徐先生齋饌，打發去了。闔家伙計都是巾帶孝服，行香之時，門首一片皆白。溫秀才舉薦，北邊杜中書來題銘旌。杜中書名子春，號雲野，原侍真宗寧和殿，今坐閑在家，西門慶備金帛請來。在捲棚內備果盒，西門慶親遞三杯酒，應伯爵與溫秀才相陪。鋪大紅官紵題旌，西門慶要寫“詔封錦衣西門恭人李氏柩”十一字，伯爵再三不肯，說：“見有正室夫人在，如何使得！”杜中書道：“曾生過子，於禮也無礙。”講了半日，去了“恭”字，改了“室人”。溫秀才道：“恭人系命婦，有爵；室人乃室內之人，只是個渾然通常之稱。”於是用白粉題畢，“詔封”二字貼了金，懸於靈前。又題了神主。叩謝杜中書，管待酒饌，拜辭而去。<break time="100ms" />那日，喬大戶、吳大舅、花大舅、韓姨夫、沈姨夫各家都是三牲祭桌來燒紙。喬大戶娘子並吳大妗子、二妗子、花大妗子，坐轎子來弔喪，祭祀哭泣。月娘等皆孝髻，頭須系腰，麻布孝裙，出來回禮舉哀，讓後邊待茶擺齋。惟花大妗子與花大舅便是重孝直身，餘者都是輕孝。那日李桂姐打聽得知，坐轎子也來上紙，看見吳銀兒在這裡，說道：“你幾時來的？怎的也不會我會兒？好人兒，原來只顧你！”吳銀兒道：“我也不知道娘沒了，早知也來看看了。”月娘後邊管待，俱不必細說。<break time="100ms" />須臾過了，看看到首七，又是報恩寺十六眾上僧，朗僧官為首座，引領做水陸道場，誦《法華經》，拜三昧水懺。親朋伙計無不畢集。那日，玉皇廟吳道官來上紙弔孝，就攬二七經，西門慶留在捲棚內吃齋。忽見小廝來報：“韓先生送半身影來。”眾人觀看，但見頭戴金翠圍冠，雙鳳珠子挑牌、大紅妝花袍兒，白馥馥臉兒，儼然如生。西門慶見了，滿心歡喜。懸掛材頭，眾人無不誇獎：“只少口氣兒！”一面讓捲棚內吃齋，囑咐：“大影還要加工夫些。”韓先生道：“小人隨筆潤色，豈敢粗心！”西門慶厚賞而去。
    </voice>
</speak>
