<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十三回　韓畫士傳真作遺愛　西門慶觀戲動深悲
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　香杳美人違，遙遙有所思。幽明千里隔，風月兩邊時。<break time="100ms" />　　相對春那劇，相望景偏遲。當由分別久，夢來還自疑。<break time="100ms" />話說西門慶被應伯爵勸解了一回，拭淚令小廝後邊看飯去了。不一時，吳大舅、吳二舅都到了。靈前行禮畢，與西門慶作揖，道及煩惱之意。請至廂房中，與眾人同坐。<break time="100ms" />玳安走至後邊，向月娘說：“如何？我說娘每不信，怎的應二爹來了，一席話說的爹就吃飯了。”金蓮道：“你這賊，積年久慣的囚根子，鎮日在外邊替他做牽頭，有個拿不住他性兒的！”玳安道：“從小兒答應主子，不知心腹？”月娘問道：“那幾個陪他吃飯？”玳安道：“大舅、二舅才來，和溫師父，連應二爹、謝爹、韓伙計、姐夫，共爹八個人哩。”月娘道：“請你姐夫來後邊吃罷了，也擠在上頭！”玳安道：“姐夫坐下了。”月娘吩咐：“你和小廝往廚房裡拿飯去。你另拿甌兒粥與他吃，怕清早晨不吃飯。”玳安道：“再有誰？止我在家，都使出報喪、買東西，王經，又使他往張親家爹那裡借雲板去了。”月娘道：“書童那奴才和你拿去是的，怕打了他紗帽展翅兒！”玳安道：“書童和畫童兩個在靈前，一個打磐，一個伺候焚香燒紙哩。春鴻，爹又使他跟賁四換絹去了──嫌絹不好，要換六錢一匹的破孝。”月娘道：“論起來，五錢的也罷，又巴巴兒換去！”又道：“你叫下畫童兒那小奴才，和他快拿去，只顧還挨甚麼！”玳安於是和畫童兩個，大盤大碗拿到前邊，安放八仙桌席。眾人正吃著飯，只見平安拿進手本來稟：“夏老爹差寫字的，送了三班軍衛來這裡答應。”西門慶看了，吩咐：“討三錢銀子賞他。寫期服生帖兒回你夏老爹：多謝了！”<break time="100ms" />一面吃畢飯，收了家伙。只見來保請的畫師韓先生來到。西門慶與他行畢禮，說道：“煩先生揭白傳個神子兒。”那韓先生道：“小人理會得。”吳大舅道：“動手遲了些，只怕面容改了。”韓先生道：“也不妨，就是揭白也傳得。”正吃茶畢，忽見平安來報：“門外花大舅來了。”西門慶陪花子由靈前哭涕了一回，見畢禮數，與眾人一處，因問：“甚麼時侯？”西門慶道：“正醜時斷氣。臨死還伶伶俐俐說話兒，剛睡下，丫頭起來瞧，就沒了氣兒。”因見韓先生旁邊小童拿著屏插，袖中取出描筆顏色來，花子由道：“姐夫如今要傳個神子？”西門慶道：“我心裡疼他，少不得留個影像兒，早晚看著，題念他題念兒。”一面吩咐後邊堂客躲開，掀起帳子，領韓先生和花大舅眾人到跟前。這韓先生揭起千秋幡，打一觀看，見李瓶兒勒著鴉青手帕，雖故久病，其顏色如生，姿容不改，黃懨懨的，嘴唇兒紅潤可愛。那西門慶由不的掩淚而哭。來保與琴童在旁捧著屏插、顏色。韓先生一見就知道了。眾人圍著他求畫，應伯爵便道：“先生，此是病容，平昔好時，還生的面容飽滿，姿容秀麗。”韓先生道：“不須尊長吩咐，小人知道。敢問老爹：此位老夫人，前者五月初一日曾在岳廟裡燒香，親見一面，可是否？”西門慶道：“正是。那時還好哩。先生，你用心想著，傳畫一軸大影、一軸半身，靈前供養，我送先生一匹緞子、十兩銀子。”韓先生道：“老爹吩咐，小人無不用心。”須臾，描染出個半身來，端的玉貌幽花秀麗，肌膚嫩玉生香。拿與眾人瞧，就是一幅美人圖兒。西門慶看了，吩咐玳安：“拿與你娘每瞧瞧去，看好不好。有那些兒不是，說來好改。”<break time="100ms" />玳安拿到後邊，向月娘道：“爹說叫娘每瞧瞧，六娘這影畫得如何，那些兒不象，說出去教韓先生好改。”月娘道：“成精鼓搗，人也不知死到那裡去了，又描起影來了。”潘金蓮接說道：“那個是他的兒女？畫下影，傳下神，好替他磕頭禮拜！到明日六個老婆死了，畫六個影才好。”孟玉樓和李嬌兒接過來觀看，說道：“大娘，你來看，李大姐這影，倒象好時模樣，打扮的鮮鮮的，只是嘴唇略扁了些。”月娘看了道：“這左邊額頭略低了些，他的眉角還彎些。虧這漢子，揭白怎的畫來！”玳安道：“他在廟上曾見過六娘一面，剛纔想著，就畫到這等模樣。”<break time="100ms" />少頃，只見王經進來說道：“娘每看了，就教拿出去。喬親家爹來了，等喬親家爹瞧哩。”玳安走到前邊，向韓先生道：“裡邊說來，嘴唇略扁了些，左額角稍低些，眉還要略放彎些兒。”韓先生道：“這個不打緊。”隨即取描筆改過了，呈與喬大戶瞧。喬大戶道：“親家母這幅尊像，真畫得好，只少了口氣兒。”西門慶滿心歡喜，一面遞了三鐘酒與韓先生，管待了酒飯，又教取出一匹尺頭、十兩白金與韓先生，教他：“先攢造出半身來，就要掛，大影，不誤出殯就是了。俱要用大青大綠，冠袍齊整，綾裱牙軸。”韓先生道：“不必吩咐，小人知道。”領了銀子，教小童拿著插屏，拜辭出門。喬大戶與眾人又看了一回做成的棺木，便道：“親家母今已小殮罷了？”西門慶道：“如今仵作行人來就小殮。大殮還等到三日。”喬大戶吃畢茶，就告辭去了。
    </voice>
</speak>
