<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十四回　玉簫跪受三章約　書童私掛一帆風
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　玉殞珠沉思悄然，明中流淚暗相憐。常圖蛺蝶花樓下，記效鴛鴦翠幕前。<break time="100ms" />　　只有夢魂能結雨，更無心緒學非煙。朱顏皓齒歸黃土，脈脈空尋再世緣。<break time="100ms" />話說眾人散了，已有雞唱時分，西門慶歇息去了。玳安拿了一大壺酒、幾碟下飯，在鋪子里還要和傅伙計、陳敬濟同吃。傅伙計老頭子熬到這咱，已是坐不住，搭下鋪就倒在炕上，向玳安道：“你自和平安吃罷，陳姐夫想也不來了。”玳安叫進平安來，兩個把那酒你一鐘我一盞都吃了。收過家伙，平安便去門房裡睡了。玳安一面關上鋪子門，上炕和傅伙計兩個對廝腳兒睡下。傅伙計因閑話，向玳安說道：“你六娘沒了，這等棺槨念經發送，也夠他了。”玳安道：“他的福好，只是不長壽。俺爹饒使了這些錢，還使不著俺爹的哩。俺六娘嫁俺爹，瞞不過你老人家，他帶了多少帶頭來！別人不知道，我知道。銀子休說，只金珠玩好、玉帶、絛環、鬏髻、值錢的寶石，也不知有多少。為甚俺爹心裡疼？不是疼人，是疼錢。若說起六娘的性格兒，一家子都不如他，又謙讓又和氣，見了人，只是一面兒笑，自來也不曾喝俺每一喝，並沒失口罵俺每一句‘奴才’。使俺每買東西，只拈塊兒。俺每但說：‘娘，拿等子，你稱稱。’他便笑道：‘拿去罷，稱什麼。你不圖落圖什麼來？只要替我買值著。’這一家子，那個不借他銀使？只有借出來，沒有個還進去的。還也罷，不還也罷。俺大娘和俺三娘使錢也好。只是五娘和二娘，慳吝的緊。他當家，俺每就遭瘟來。會勝買東西，也不與你個足數，綁著鬼，一錢銀子，只稱九分半，著緊只九分，俺每莫不賠出來！”傅伙計道：“就是你大娘還好些。”玳安道：“雖故俺大娘好，毛司火性兒，一回家好，娘兒每親親噠噠說話兒，你只休惱著他，不論誰，他也罵你幾句兒。總不如六娘，萬人無怨，又常在爹跟前替俺每說方便兒。隨問天來大事，俺每央他央兒對爹說，無有個不依。只是五娘，行動就說：‘你看我對爹說不說！’把這打只提在口裡。如今春梅姐，又是個合氣星。 ──天生的都在他一屋裡。”傅伙計道：“你五娘來這裡也好幾年了。”玳安道：“你老人家是知道的，想的起他那咱來的光景哩。他一個親娘也不認的，來一遭，要便搶的哭了家去。如今六娘死了，這前邊又是他的世界，明日那個管打掃花園，乾凈不乾凈，還吃他罵的狗血噴了頭哩！”兩個說了一回，那傅伙計在枕上齁齁就睡著了。玳安亦有酒了，合上眼，不知天高地下，直至紅日三竿，都還未起來。<break time="100ms" />原來西門慶每常在前邊靈前睡，早晨玉簫出來收疊床鋪，西門慶便往後邊梳頭去。書童蓬著頭，要便和他兩個在前邊打牙犯嘴，互相嘲逗，半日才進後邊去。不想這日西門慶歸上房歇去，玉簫趕人沒起來，暗暗走出來，與書童約了，走在花園書房裡幹營生去了。不料潘金蓮起的早，驀地走到廳上，只見靈前燈兒也沒了，大棚里丟的桌椅橫三豎四，沒一個人兒，只有畫童兒在那裡掃地。金蓮道：“賊囚根子，乾凈只你在這裡，都往那裡去了？”畫童道：“他每都還沒起來哩。”金蓮道： “你且丟下笤帚，到前邊對你姐夫說，有白絹拿一匹來，你潘姥姥還少一條孝裙子，再拿一副頭須系腰來與他。他今日家去。”畫童道：“怕不俺姐夫還睡哩，等我問他去。”良久回來道：“姐夫說不是他的首尾，書童哥與崔本哥管孝帳。娘問書童哥要就是了。”金蓮道：“知道那奴才往那去了，你去尋他來。”畫童向廂房裡瞧了瞧，說道：“才在這裡來，敢往花園書房裡梳頭去了。”金蓮說道：“你自掃地，等我自家問這囚根子要去。”因走到花園書房內，忽然聽見裡面有人笑聲。推開門，只見書童和玉簫在床上正幹得好哩。便罵道：“好囚根子，你兩個幹得好事！”唬得兩個做手腳不迭，齊跪在地下哀告。金蓮道：“賊囚根子，你且拿一匹孝絹、一匹布來，打發你潘姥姥家去著。”書童連忙拿來遞上。金蓮逕歸房來。<break time="100ms" />那玉簫跟到房中，打旋磨兒跪在地下央及：“五娘，千萬休對爹說。”金蓮便問：“賊狗肉，你和我實說，從前已往，偷了幾遭？一字兒休瞞我，便罷。”那玉簫便把和他偷的緣由說了一遍。金蓮道：“既要我饒你，你要依我三件事。”玉簫道：“娘饒了我，隨問幾件事我也依娘。”金蓮道：“第一件，你娘房裡，但凡大小事兒，就來告我說。你不說，我打聽出來，定不饒你。第二件，我但問你要甚麼，你就捎出來與我。第三件，你娘向來沒有身孕，如今他怎生便有了？”玉簫道：“不瞞五娘說，俺娘如此這般，吃了薛姑子的衣胞符藥，便有了。”潘金蓮一一聽記在心，才不對西門慶說了。<break time="100ms" />書童見潘金蓮冷笑領進玉簫去了，知此事有幾分不諧。向書房廚櫃內收拾了許多手帕汗巾、挑牙簪紐，並收的人情，他自己也攢有十來兩銀子，又到前邊柜上誆了傅伙計二十兩，只說要買孝絹，逕出城外，雇了長行頭口，到碼頭上，搭在鄉裡船上，往蘇州原籍家去了。正是：<break time="100ms" />　　撞碎玉籠飛彩鳳，頓開金鎖走蛟龍。
    </voice>
</speak>
