<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />那日，李桂姐、吳銀兒、鄭愛月都要家去了。薛內相、劉內相早晨差人抬三牲桌面來祭奠燒紙。又每人送了一兩銀子伴宿分資，叫了兩個唱道情的來，白日里要和西門慶坐坐。緊等著要打發孝絹，尋書童兒要鑰匙，一地裡尋不著。傅伙計道：“他早晨問我柜上要了二十兩銀子買孝絹去了，口稱爹吩咐他孝絹不夠，敢是向門外買去了？”西門慶道：“我並沒吩咐他，如何問你要銀子？”一面使人往門外絹鋪找尋，那裡得來！月娘向西門慶說：“我猜這奴才有些蹺蹊，不知弄下甚麼硶兒，拐了幾兩銀子走了。你那書房裡還大瞧瞧，只怕還拿甚麼去了。”西門慶走到兩個書房裡都瞧了，只見庫房裡鑰匙掛在牆上，大櫥櫃里不見了許多汗巾手帕，並書禮銀子、挑牙紐扣之類，西門慶心中大怒，叫將該地方管役來，吩咐：“各處三街兩巷與我訪緝。”那裡得來！正是：<break time="100ms" />　　不獨懷家歸興急，五湖煙水正茫茫。<break time="100ms" />那日，薛內相從晌午就坐轎來了。西門慶請下吳大舅、應伯爵、溫秀才相陪。先到靈前上香，打了個問訊，然後與西門慶敘禮，說道：“可傷，可傷！如夫人是甚病兒歿了？”西門慶道：“不幸患崩瀉之疾歿了，多謝老公公費心。”薛內相道：“沒多兒，將就表意罷了。”因看見掛的影，說道：“好位標緻娘子！正好青春享福，只是去世太早些。”溫秀才在旁道：“物之不齊，物之情也。窮通壽夭，自有個定數，雖聖人亦不能強。”薛內相扭回頭來，見溫秀才穿著衣巾，因說道：“此位老先兒是那學里的？”溫秀才躬身道：“學生不才，備名府庠。”薛內相道：“我瞧瞧娘子的棺木兒。”西門慶即令左右把兩邊帳子撩起，薛內相進去觀看了一遍，極口稱贊道：“好副板兒！請問多少價買的？”西門慶道：“也是舍親的一副板，學生回了他的來了。”應伯爵道：“請老公公試估估，那裡地道，甚麼名色？”薛內相仔細看了說：“此板不是建昌，就是副鎮遠。”伯爵道：“就是鎮遠，也值不多。”薛內相道：“最高者，必定是楊宣榆。”伯爵道：“楊宣榆單薄短小，怎麼看得過！此板還在楊宣榆之上，名喚做桃花洞，在於湖廣武陵川中。昔日唐漁父入此洞中，曾見秦時毛女在此避兵，是個人跡罕到之處。此板七尺多長，四寸厚，二尺五寬。還看一半親家分上，還要了三百七十兩銀子哩。公公，你不曾看見，解開噴鼻香的，裡外俱有花色。”薛內相道：“是娘子這等大福，才享用了這板。俺每內官家，到明日死了，還沒有這等發送哩。”吳大舅道：“老公公好說，與朝廷有分的人，享大爵祿，俺們外官焉能趕的上。老公公日近清光，代萬歲傳宣金口。見今童老爺加封王爵，子孫皆服蟒腰玉，何所不至哉！”薛內相便道：“此位會說話的兄，請問上姓？”西門慶道：“此是妻兄吳大哥，見居本衛千戶之職。”薛內相道：“就是此位娘子令兄麽？”西門慶道：“不是。乃賤荊之兄。”薛內相復於吳大舅聲諾說道：“吳大人，失瞻！”<break time="100ms" />看了一回，西門慶讓至捲棚內，正面安放一把交椅，薛內相坐下，打茶的拿上茶來吃了。薛內相道：“劉公公怎的這咱還不到？叫我答應的迎迎去。”青衣人跪下稟道：“小的邀劉公公去來，劉公公轎已伺候下了，便來也。”薛內相又問道：“那兩個唱道情的來了不曾？”西門慶道：“早上就來了。──叫上來！”不一時，走來面前磕頭。薛內相道：“你每吃了飯不曾？”那人道：“小的每吃了飯了。”薛內相道：“既吃了飯，你每今日用心答應，我重賞你。”西門慶道：“老公公，學生這裡還預備著一起戲子，唱與老公公聽。”薛內相問：“是那裡戲子？”西門慶道：“是一班海鹽戲子。”薛內相道：“那蠻聲哈剌，誰曉的他唱的是甚麼！那酸子每在寒窗之下，三年受苦，九載遨游，背著琴劍書箱來京應舉，得了個官，又無妻小在身邊，便希罕他這樣人。你我一個光身漢、老內相，要他做甚麼？”溫秀才在旁邊笑說道：“老公公說話，太不近情了。居之齊則齊聲，居之楚則楚聲。老公公處於高堂廣廈，豈無一動其心哉？”這薛內相便拍手笑將起來道：“我就忘了溫先兒在這裡。你每外官，原來只護外官。”溫秀才道：“雖是士大夫，也只是秀才做的。老公公砍一枝損百林，兔死狐悲，物傷其類。”薛內相道：“不然。一方之地，有賢有愚。”<break time="100ms" />正說著，忽左右來報：“劉公公下轎了。”吳大舅等出去迎接進來，向靈前作了揖。敘禮已畢，薛內相道：“劉公公，你怎的這咱才來？”劉內相道：“北邊徐同家來拜望，陪他坐了一回，打發去了。”一面分席坐下，左右遞茶上去。因問答應的：“祭奠桌面兒都擺上了不曾？”下邊人說：“都排停當了。”劉內相道：“咱每去燒了紙罷。”西門慶道：“老公公不消多禮，頭裡已是見過禮了。”劉內相道：“此來為何？還當親祭祭。”當下，左右捧過香來，兩個內相上了香，遞了三鐘酒，拜下去。西門慶道：“老公公請起。”於是拜了兩拜起來，西門慶還了禮，復至捲棚內坐下。然後收拾安席，遞酒上坐。兩位內相分左右坐了，吳大舅、溫秀才、應伯爵從次，西門慶下邊相陪。子弟鼓板響動，遞了關目揭帖。兩位內相看了一回，揀了一段《劉智遠白兔記》。唱了還未幾折，心下不耐煩，一面叫上兩個唱道情的去，打起漁鼓，並肩朝上，高聲唱了一套“韓文公雪擁藍關”故事下去。
    </voice>
</speak>
