<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />西門慶不忍遽舍，晚夕還來李瓶兒房中，要伴靈宿歇。見靈床安在正面，大影掛在旁邊，靈床內安著半身，裡面小錦被褥，床幾、衣服、妝奩之類，無不畢具，下邊放著他的一對小小金蓮，桌上香花燈燭、金碟樽俎，般般供養，西門慶大哭不止。令迎春就在對面炕上搭鋪，到夜半，對著孤燈，半窗斜月，翻覆無寐，長吁短嘆，思想佳人。有詩為證：<break time="100ms" />　　短嘆長吁對鎖窗，舞鸞孤影寸心傷。蘭枯楚畹三秋雨，楓落吳江一夜霜。<break time="100ms" />　　夙世已違連理願，此生難覓返魂香。九泉果有精靈在，地下人間兩斷腸。<break time="100ms" />白日間供養茶飯，西門慶俱親看著丫鬟擺下，他便對面和他同吃。舉起箸兒來：“你請些飯兒！”行如在之禮。丫鬟養娘都忍不住掩淚而哭。奶子如意兒，無人處常在跟前遞茶遞水，挨挨搶搶，掐掐捏捏，插話兒應答，那消三夜兩夜。這日，西門慶因請了許多官客堂客，墳上暖墓來家，陪人吃得醉了。進來，迎春打發歇下。到夜間要茶吃，叫迎春不應，如意兒便來遞茶。因見被拖下炕來，接過茶盞，用手扶被，西門慶一時興動，摟過脖子就親了個嘴，遞舌頭在他口內。老婆就咂起來，一聲兒不言語。西門慶令脫去衣服上炕，兩個摟在被窩內，不勝歡娛，雲雨一處。老婆說：“既是爹抬舉，娘也沒了，小媳婦情願不出爹家門，隨爹收用便了。”西門慶便叫：“我兒，你只用心伏侍我，愁養活不過你來！”這老婆聽了，枕席之間，無不奉承，顛鸞倒鳳，隨手而轉，把西門慶歡喜的要不的。<break time="100ms" />次日，老婆早晨起來，與西門慶拿鞋腳，疊被褥，就不靠迎春，極盡殷勤，無所不至。西門慶開門尋出李瓶兒四根簪兒來賞他，老婆磕頭謝了。迎春知收用了他，兩個打成一路。老婆自恃得寵，腳跟已牢，無復求告於人，就不同往日，打扮喬模喬樣，在丫鬟夥內，說也有，笑也有。早被潘金蓮看在眼裡。<break time="100ms" />早晨，西門慶正陪應伯爵坐的，忽報宋御史差人來送賀黃太尉一桌金銀酒器：兩把金壺、兩副金台盞、十副小銀鐘、兩副銀折盂、四副銀賞鐘；兩匹大紅彩蟒、兩匹金緞、十壇酒、兩牽羊。傳報：“太尉船隻已到東昌地方，煩老爹這裡早備酒席，準在十八日迎請。”西門慶收入明白，與了來人一兩銀子，用手本打發回去。隨即兌銀與賁四、來興兒，定桌面，粘果品，買辦整理，不必細說。因向伯爵說：“自從他不好起，到而今，我再沒一日兒心閑。剛剛打發喪事出去了，又鑽出這等勾當來，教我手忙腳亂。”伯爵道：“這個哥不消抱怨，你又不曾兜攬他，他上門兒來央煩你。雖然你這席酒替他陪幾兩銀子，到明日，休說朝廷一位欽差殿前大太尉來咱家坐一坐，只這山東一省官員，並巡撫巡按、人馬散級，也與咱門戶添許多光輝。”西門慶道：“不是此說，我承望他到二十已外也罷，不想十八日就迎接，忒促急促忙。這日又是他五七，我已與了吳道官寫法銀子去了，如何又改！不然，雙頭火杖都擠在一處，怎亂得過來？”應伯爵道：“這個不打緊，我算來，嫂子是九月十七日沒了，此月二十一日正是五七。你十八日擺了酒，二十日與嫂子念經也不遲。”西門慶道：“你說的是，我就使小廝回吳道官改日子去。”伯爵道：“哥，我又一件：東京黃真人，朝廷差他來泰安州進金鈴吊掛御香，建七晝夜羅天大醮，如今在廟裡住。趁他未起身，倒好教吳道官請他那日來做高功，領行法事。咱圖他個名聲，也好看。”西門慶道：“都說這黃真人有利益，請他到好，爭奈吳道官齋日受他祭禮，出殯又起動他懸真，道童送殯，沒的酬謝他，教他念這個經兒，表意而已。今又請黃真人主行，卻不難為他？”伯爵道：“齋一般還是他受，只教他請黃真人做高功就是了。哥只多費幾兩銀子，為嫂子，沒曾為了別人。”西門慶一面教陳敬濟寫帖子，又多封了五兩銀子，教他早請黃真人，改在二十日念經，二十四眾道士，水火煉度一晝夜。即令玳安騎頭口去了。<break time="100ms" />西門慶打發伯爵去訖，進入後邊。只見吳月娘說：“賁四嫂買了兩個盒兒，他女兒長姐定與人家，來磕頭。”西門慶便問：“誰家？”賁四娘子領他女兒，穿著大紅緞襖兒、黃綢裙子，戴著花翠，插燭向西門慶磕了四個頭。月娘在旁說：“咱也不知道，原來這孩子與了夏大人房裡抬舉，昨日才相定下。這二十四日就娶過門，只得了他三十兩銀子。論起來，這孩子倒也好身量，不象十五歲，到有十六七歲的。多少時不見，就長的成成的。”西門慶道：“他前日在酒席上和我說，要抬舉兩個孩子學彈唱，不知你家孩子與了他。”於是教月娘讓至房內，擺茶留坐。落後，李嬌兒、孟玉樓、潘金蓮、孫雪娥、大姐都來見禮陪坐。臨去，月娘與了一套重絹衣服、一兩銀子，李嬌兒眾人都有與花翠、汗巾、脂粉之類。晚上，玳安回話：“吳道官收了銀子，知道了。黃真人還在廟裡住，過二十頭才回東京去。十九日早來鋪設壇場。”<break time="100ms" />西門慶次日，家中廚役落作治辦酒席，務要齊整，大門上扎七級彩山，廳前五級彩山。十七日，宋御史差委兩員縣官來觀看筵席：廳正面，屏開孔雀，地匝氍毹，都是錦繡桌幃，妝花椅甸。黃太尉便是肘件大飯簇盤、定勝方糖，吃看大插桌；觀席兩張小插桌，是巡撫、巡按陪坐；兩邊布按三司，有桌席列坐。其餘八府官，都在廳外棚內兩邊，只是五果五菜平頭桌席。看畢，西門慶待茶，起身回話去了。
    </voice>
</speak>
