<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十五回　願同穴一時喪禮盛　守孤靈半夜口脂香
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　湘皋煙草碧紛紛，淚灑東風憶細君。見說嫦娥能入月，虛疑神女解為雲。<break time="100ms" />　　花陰晝坐閑金剪，竹里游春冷翠裙。留得丹青殘錦在，傷心不忍讀迴文。<break time="100ms" />話說到九月二十八日，是李瓶兒二七，玉皇廟吳道官受齋，請了十六個道眾，在家中揚幡修建齋壇。又有安郎中來下書，西門慶管待來人去了。吳道官廟中抬了三牲祭禮來，又是一匹尺頭以為奠儀。道眾繞棺傳咒，吳道官靈前展拜。西門慶與敬濟回禮，謝道：“師父多有破費，何以克當？”吳道官道：“小道甚是惶愧，本該助一經追薦夫人，奈力薄，粗祭表意而已。”西門慶命收了，打發抬盒人回去。那日三朝轉經，演生神章，破九幽獄，對靈攝召，整做法事，不必細說。<break time="100ms" />第二日，先是門外韓姨夫家來上祭。那時孟玉樓兄弟孟銳做買賣來家，見西門慶這邊有喪事，跟隨韓姨夫那邊來上祭，討了一分孝去，送了許多人事。西門慶敘禮，進入玉樓房中拜見。西門慶亦設席管待，俱不在言表。<break time="100ms" />那日午間，又是本縣知縣李拱極、縣丞錢斯成、主簿任良貴、典史夏恭基，又有陽谷縣知縣狄斯朽，共五員官，都鬥了分子，穿孝服來上紙帛弔問。西門慶備席在捲棚內管待，請了吳大舅與溫秀才相陪，三個小優兒彈唱。<break time="100ms" />正飲酒到熱鬧處，忽報：“管磚廠工部黃老爹來弔孝。”慌的西門慶連忙穿孝衣靈前伺侯，溫秀才又早迎接至大門外，讓至前廳，換了衣裳進來。家人手捧香燭紙匹金段到靈前，黃主事上了香，展拜畢，西門慶同敬濟下來還禮。黃主事道：“學生不知尊閫沒了，弔遲，恕罪，恕罪！”西門慶道：“學生一向欠恭，今又承老先生賜弔，兼辱厚儀，不勝感激。”敘畢禮，讓至捲棚上面坐下。西門慶與溫秀才下邊相陪，左右捧茶上來吃了。黃主事道：“昨日宋松原多致意先生，他也聞知令夫人作過，也要來弔問，爭奈有許多事情羈絆。他如今在濟州住扎。先生還不知，朝廷如今營建艮岳，敕令太尉朱勔，往江南湖湘採取花石綱，運船陸續打河道中來。頭一運將到淮上。又欽差殿前六黃太尉來迎取卿雲萬態奇峰──長二丈，闊數尺，都用黃氈蓋覆，張打黃旗，費數號船隻，由山東河道而來。況河中沒水，起八郡民夫牽輓。官吏倒懸，民不聊生。宋道長督率州縣，事事皆親身經歷，案牘如山，晝夜勞苦，通不得閑。況黃太尉不久自京而至，宋道長說，必須率三司官員，要接他一接。想此間無可相熟者，委托學生來，敬煩尊府做一東，要請六黃大尉一飯，未審尊意允否？”因喚左右：“叫你宋老爹承差上來。”有二青衣官吏跪下，氈包內捧出一對金段、一根沉香、兩根白蠟、一分綿紙。黃主事道：“此乃宋公致賻之儀。那兩封，是兩司八府官員辦酒分資──兩司官十二員、府官八員，計二十二分，共一百零六兩。”交與西門慶：“有勞盛使一備何如？”西門慶再三辭道：“學生有服在家，奈何，奈何？”因問：“迎接在於何時？”黃主事道：“還早哩，也得到出月半頭。黃太監京中還未起身。”西門慶道：“學生十月十二日才發引。既是宋公祖與老先生吩咐，敢不領命！但這分資決不敢收。該多少桌席，只顧吩咐，學生無不畢具。”黃主事道：“四泉此意差矣！松原委托學生來煩瀆，此乃山東一省各官公禮，又非松原之己出，何得見卻？如其不納，學生即回松原，再不敢煩瀆矣！”西門慶聽了此言，說道：“學生權且領下。”因令玳安、王經接下去。問備多少桌席，黃主事道：“六黃備一張吃看大桌面，宋公與兩司都是平頭桌席，以下府官散席而已。承應樂人，自有差撥伺候，府上不必再叫。”說畢，茶湯兩換，作辭起身。西門慶款留，黃主事道：“學生還要到尚柳塘老先生那裡拜拜，他昔年曾在學生敝處作縣令，然後轉成都府推官。如今他令郎兩泉，又與學生鄉試同年。”西門慶道：“學生不知老先生與尚兩泉相厚，兩泉亦與學生相交。”黃主事起身，西門慶道：“煩老先生多致意宋公祖，至期寒舍拱候矣。”黃主事道：“臨期，松原還差人來通報先生，亦不可太奢。”西門慶道，“學生知道。”送出大門，上馬而去。<break time="100ms" />那縣中官員，聽見黃主事帶領巡按上司人來，唬的都躲在山子下小捲棚內飲酒，吩咐手下把轎馬藏過一邊。當時，西門慶回到捲棚與眾官相見，具說宋巡按率兩司八府來，央煩出月迎請六黃太尉之事。眾官悉言：“正是州縣不勝憂苦。這件事，欽差若來，凡一應祇迎、廩餼、公宴、器用、人夫，無不出於州縣，州縣必取之於民，公私困極，莫此為甚。我輩還望四泉於上司處美言提拔，足見厚愛。”言訖，都不久坐，告辭起身而去。<break time="100ms" />話休饒舌。到李瓶兒三七，有門外永福寺道堅長老，領十六眾上堂僧來念經，穿雲錦袈裟，戴毗盧帽，大鈸大鼓，甚是齊整。十月初八日是四七，請西門外寶慶寺趙喇嘛，亦十六眾，來念番經，結壇跳沙，灑花米行香，口誦真言。齋供都用牛乳茶酪之類，懸掛都是九醜天魔變相，身披纓絡琉璃，項掛髑髏，口咬嬰兒，坐跨妖魅，腰纏蛇螭，或四頭八臂，或手執戈戟，朱發藍面，醜惡莫比。午齋以後，就動葷酒。西門慶那日不在家，同陰陽徐先生往墳上破土開壙去了，後晌方回。晚夕，打發喇嘛散了。<break time="100ms" />次日，推運山頭酒米、桌面餚品一應所用之物，又委付主管伙計，莊上前後搭棚，墳內穴邊又起三間罩棚。先請附近地鄰來，大酒大肉管待。臨散，皆肩背項負而歸，俱不必細說。
    </voice>
</speak>
