<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />十一日白日，先是歌郎並鑼鼓地弔來靈前參靈，弔《五鬼鬧判》、《張天師著鬼迷》、《鐘馗戲小鬼》、《老子過函關》、《六賊鬧彌陀》、《雪裡梅》、《莊周夢蝴蝶》、《天王降地水火風》、《洞賓飛劍斬黃龍》、《趙太祖千里送荊娘》，各樣百戲弔罷，堂客都在簾內觀看。參罷靈去了，內外親戚都來辭靈燒紙，大哭一場。<break time="100ms" />到次日發引，先絕早抬出名旌、各項幡亭紙扎，僧道、鼓手、細樂、人役都來伺候。西門慶預先問帥府周守備討了五十名巡捕軍士，都帶弓馬，全裝結束。留十名在家看守，四十名在材邊擺馬道，分兩翼而行。衙門裡又是二十名排軍打路，照管冥器。墳頭又是二十名把門，管收祭祀。那日官員士夫、親鄰朋友來送殯者，車馬喧呼，填街塞巷。本家並親眷轎子也有百十餘頂，三院鴇子粉頭小轎也有數十。徐陰陽擇定辰時起棺，西門慶留下孫雪娥並二女僧看家，平安兒同兩名排軍把前門。女婿陳敬濟跪在柩前摔盆，六十四人上扛，有仵作一員官立於增架上，敲響板，指撥抬材人上肩。先是請了報恩寺僧官來起棺，轉過大街口望南走。兩邊觀看的人山人海。那日正值晴明天氣，果然好殯。但見：<break time="100ms" />　　和風開綺陌，細雨潤芳塵，東方曉日初升，北陸殘煙乍斂。鼕鼕嚨嚨，花喪鼓不住聲喧；叮叮噹當，地弔鑼連宵振作。銘旌招颭，大書九尺紅羅；起火軒天，衝散半天黃霧。猙猙獰獰開路鬼，斜擔金斧；忽忽洋洋險道神，端秉銀戈。逍逍遙遙八洞仙，龜鶴繞定；窈窈窕窕四毛女，虎鹿相隨。熱熱鬧鬧採蓮船，撒科打諢；長長大大高蹺漢，貫甲頂盔。清清秀秀小道童一十六眾，都是霞衣道髻，動一派之仙音；肥肥胖胖大和尚二十四個，個個都是雲錦袈裟，轉五方之法事。一十二座大絹亭，亭亭皆綠舞紅飛；二十四座小絹亭，座座盡珠圍翠繞。左勢下，天倉與地庫相連；右勢下，金山與銀山作隊。掌醢廚，列八珍之罐；香燭亭，供三獻之儀。六座百花亭，現千團錦繡；一乘引魂轎，扎百結黃絲。這邊把花與雪柳爭輝，那邊寶蓋與銀幢作隊。金字幡銀字幡，緊護棺輿；白絹繖綠絹繖，同圍增架。功布招颭，孝眷聲哀。打路排軍，執欖桿前後呼擁；迎喪神會，耍武藝左右盤旋。賣解猶如鷹鷂，走馬好似猿猴。豎肩樁，打斤鬥，隔肚穿錢，金雞獨立，人人喝彩，個個爭誇。扶肩擠背，不辨賢愚；挨睹並觀，那分貴賤！張三蠢胖，只把氣吁；李四矮矬，頻將腳跕。白頭老叟，盡將拐棒拄髭鬚；綠髩佳人，也帶兒童來看殯。<break time="100ms" />吳月娘與李嬌兒等本家轎子十餘頂，一字兒緊跟材後。西門慶總冠孝服同眾親朋在材後，陳敬濟緊扶棺輿，走出東街口。西門慶具禮，請玉皇廟吳道官來懸真。身穿大紅五彩鶴氅，頭戴九陽雷巾，腳登丹舄，手執牙笏，坐在四人肩輿上，迎殯而來。將李瓶兒大影捧於手內，陳敬濟跪在前面，那殯停住了。眾人聽他在上高聲宣念：<break time="100ms" />　　恭惟 故錦衣西門恭人李氏之靈，存日陽年二十七歲，元命辛未相，正月十五日午時受生，大限於政和七年九月十七日醜時分身故。伏以尊靈，名家秀質，綺閣嬌姝。稟花月之儀容，蘊蕙蘭之佳氣。鬱德柔婉，賦性溫和。配我西君，克諧伉儷。處閨門而賢淑，資琴瑟以好和。曾種藍田，尋嗟楚畹。正宜享福百年，可惜春光三九。嗚呼！明月易缺，好物難全。善類無常，修短有數。今日棺輿載道，丹旆迎風，良夫躃踴於柩前，孝眷哀矜於巷陌。離別情深而難已，音容日遠以日忘。某等謬忝冠簪，愧領玄教。愧無新垣平之神術，恪遵玄元始之遺風。徒展崔巍鏡里之容，難返莊周夢中之蝶。漱甘露而沃瓊漿，超知識登於紫府；披百寶而面七真，引凈魄出於冥途。一心無掛，四大皆空。苦，苦，苦！氣化清風形歸土。一靈真性去弗回，改頭換面無遍數。眾聽末後一句：咦！精爽不知何處去，真容留與後人看。<break time="100ms" />吳道官念畢，端坐轎上，那轎捲坐退下去了。這裡鼓樂喧天，哀聲動地，殯才起身，迤邐出南門。眾親朋陪西門慶，走至門上方乘馬，陳敬濟扶柩，到於山頭五里原。<break time="100ms" />原來坐營張團練，帶領二百名軍，同劉、薛二內相，又早在墳前高阜處搭帳房，吹響器，打銅鑼銅鼓，迎接殯到，看著裝燒冥器紙扎，煙焰漲天。棺輿到山下扛，徐先生率仵作，依羅經弔向，巳時祭告后土方隅後，才下葬掩土。西門慶易服，備一對尺頭禮，請帥府周守備點主。衛中官員並親朋伙計，皆爭拉西門慶遞酒，鼓樂喧天，煙火匝地，熱鬧豐盛，不必細說。<break time="100ms" />吃畢，後晌回靈，吳月娘坐魂轎，抱神主魂幡，陳敬濟扶靈床，鼓手細樂十六眾小道童兩邊吹打。吳大舅並喬大戶、吳二舅、花大舅、沈姨夫、孟二舅、應伯爵、謝希大、溫秀才、眾主管伙計，都陪著西門慶進城，堂客轎子壓後，到家門首燎火而入。李瓶兒房中安靈已畢，徐先生前廳祭神灑掃，麽門戶皆貼闢非黃符。謝徐先生一匹尺頭、五兩銀子出門，各項人役打發散了。又拿出二十弔錢來，五弔賞巡捕軍人，五弔與衙門中排軍，十弔賞營裡人馬。拿帖兒回謝周守備、張團練、夏提刑，俱不在話下。西門慶還要留喬大戶、吳大舅眾人坐，眾人都不肯，作辭起身。來保進說：“搭棚在外伺候，明日來拆棚。”西門慶道：“棚且不消拆，亦發過了你宋老爹擺酒日子來拆罷。”打發搭彩匠去了。後邊花大娘子與喬大戶娘子眾堂客，還等著安畢靈，哭了一場，方纔去了。
    </voice>
</speak>
