<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />到次日，撫按率領多官人馬，早迎到船上，張打黃旗“欽差”二字，捧著敕書在頭裡走，地方統制、守御、都監、團練，各衛掌印武官，皆戎服甲胄，各領所部人馬，圍隨，儀杖擺數里之遠。黃太尉穿大紅五彩雙掛繡蟒，坐八抬八簇銀頂暖轎，張打茶褐傘。後邊名下執事人役跟隨無數，皆駿騎咆哮，如萬花之燦錦，隨鼓吹而行。黃土塾道，雞犬不聞，樵採遁跡。人馬過東平府，進清河縣，縣官黑壓壓跪於道旁迎接，左右喝叱起去。隨路傳報，直到西門慶門首。教坊鼓樂，聲震雲霄，兩邊執事人役皆青衣排伏，雁翅而列。西門慶青衣冠冕，望塵拱伺。良久，人馬過盡，太尉落轎進來，後面撫按率領大小官員，一擁而入。到於廳上，又是箏琴、方晌、雲璈、龍笛、鳳管，細樂響動。為首就是山東巡撫都御史侯濛、巡按監察御史宋喬年參見，大尉還依禮答之。其次就是山東左布政龔共、左參政何其高、右布政陳四箴、右參政季侃廷、參議馮廷鵠、右參議汪伯彥、廉使趙訥、採訪使韓文光、提學副使陳正匯、兵備副使雷啟元等兩司官參見，太尉稍加優禮。及至東昌府徐崧、東平府胡師文、兗州府凌雲翼、徐州府韓邦奇、濟南府張叔夜、青州府王士奇、登州府黃甲、萊州府葉遷等八府官行廳參之禮，太尉答以長揖而已。至於統制、制置、守御、都監、團練等官，太尉則端坐。各官聽其發放，外邊伺候。然後，西門慶與夏提刑上來拜見獻茶，侯巡撫、宋巡按向前把盞，下邊動鼓樂，來與太尉簪金花，捧玉斝，彼此酬飲。遞酒已畢，太尉正席坐下，撫按下邊主席，其餘官員並西門慶等，各依次第坐了。教坊伶官遞上手本奏樂，一應彈唱隊舞，各有節次，極盡聲容之盛。當筵搬演《裴晉公還帶記》，一折下來，廚役割獻燒鹿、花豬、百寶攢湯、大飯燒賣。又有四員伶官，箏琴、琵琶、箜篌，上來清彈小唱。<break time="100ms" />唱畢，湯未兩陳，樂已三奏。下邊跟從執事人等，宋御史差兩員州官，在西門慶捲棚內自有桌席管待。守御、都監等官，西門慶都安在前邊客位，自有坐處。黃太尉令左右拿十兩銀子來賞賜各項人役，隨即看轎起身。眾官再三款留不住，即送出大門。鼓樂笙簧迭奏，兩街儀衛喧闐，清蹕傳道，人馬森列。多官俱上馬遠送，太尉悉令免之，舉手上轎而去。<break time="100ms" />宋御史、候巡撫吩咐都監以下軍衛有司，直護送至皇船上來回話。桌面器皿，答賀羊酒，具手本差東平府知府胡師文與守御周秀，親送到船所，交付明白。回至廳上，拜謝西門慶說：“今日負累取擾，深感，深感！分資有所不足，容當奉補。”西門慶慌躬身施禮道：“卑職重承教愛，累辱盛儀，日昨又蒙賻禮，蝸居卑陋，猶恐有不到處，萬里公祖諒宥，幸甚！”宋御史謝畢，即令左右看轎，與候巡撫一同起身，兩司八府官員皆拜辭而去。各項人役，一哄而散。西門慶回至廳上，將伶官樂人賞以酒食，俱令散了，止留下四名官身小優兒伺候。廳內外各官桌面，自有本官手下人領不題。<break time="100ms" />西門慶見天色尚早，收拾家伙停當，攢下四張桌席，使人請吳大舅、應伯爵、謝希大、溫秀才、傅自新、甘出身、韓道國、賁四、崔本及女婿陳敬濟，──從五更起來，各項照管辛苦，坐飲三杯。不一時，眾人來到，擺上酒來飲酒。伯爵道：“哥，今日黃太尉坐了多大一回？歡喜不歡喜？”韓道國道：“今日六黃老公公見咱家酒席齊整，無個不歡喜的。巡撫、巡按兩位甚是知感不盡，謝了又謝。”伯爵道：“若是第二家擺這席酒也成不的，也沒咱家恁大地方，也沒府上這些人手。今日少說也有上千人進來，都要管待出去。哥就陪了幾兩銀子，咱山東一省也響出名去了。”溫秀才道：“學生宗主提學陳老先生，也在這裡預席。”西門慶問其名，溫秀才道：“名陳正匯者，乃諫垣陳了翁先生乃郎，本貫河南鄄城縣人，十八歲科舉，中壬辰進士，今任本處提學副使，極有學問。”西門慶道：“他今年才二十四歲？”正說著，湯飯上來。<break time="100ms" />眾人吃畢，西門慶叫上四個小優兒，問道：“你四人叫甚名字？”答道：“小的叫周採、梁鐸、馬真、韓畢。”伯爵道：“你不是韓金釧兒一家？”韓畢跪下說道： “金釧兒、玉釧兒是小的妹子。”西門慶因想起李瓶兒來：“今日擺酒，就不見他。”吩咐小優兒：“你們拿樂器過來，唱個‘洛陽花，梁園月’我聽。”韓畢與周採一面搊箏撥阮，唱道：<break time="100ms" />　　【普天樂】洛陽花，梁園月。好花須買，皓月須賒。花倚欄桿看爛熳開，月曾把酒問團圞夜。月有盈虧，花有開謝。想人生最苦離別。花謝了，三春近也；月缺了，中秋到也；人去了，何日來也？<break time="100ms" />唱畢，應伯爵見西門慶眼裡酸酸的，便道：“哥教唱此曲，莫非想起過世嫂子來？”西門慶看見後邊上果碟兒，叫：“應二哥，你只嗔我說，有他在，就是他經手整定。從他沒了，隨著丫鬟撮弄，你看象甚模樣？好應口菜也沒一根我吃！”溫秀才道：“這等盛設，老先生中饋也不謂無人，足可以夠了。”伯爵道：“哥休說此話。你心間疼不過，便是這等說，恐一時冷淡了別的嫂子們心。”
    </voice>
</speak>
