<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十六回　翟管家寄書致賻　黃真人發牒薦亡
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　胸中千種愁，掛在斜陽樹。綠葉陰陰自得春，草滿鶯啼處。<break time="100ms" />　　不見凌波步，空想如簧語。門外重重疊疊山，遮不斷愁來路。<break time="100ms" />話說西門慶陪吳大舅、應伯爵等飲酒中間，因問韓道國：“客夥中標船幾時起身？咱好收拾打包。”韓道國道：“昨日有人來會，也只在二十四日開船。”西門慶道：“過了二十念經，打包便了。”伯爵問道：“這遭起身，那兩位去？”西門慶道：“三個人都去。明年先打發崔大哥押一船杭州貨來，他與來保還往松江下五處，置買些布貨來賣。家中緞貨綢綿都還有哩。”伯爵道：“哥主張極妙。常言道：要的般般有，才是買賣。”說畢，已有起更時分，吳大舅起身說：“姐夫連日辛苦，俺每酒已夠了，告回，你可歇息歇息。”西門慶不肯，還留住，令小優兒奉酒唱曲，每人吃三鐘才放出門。西門慶賞小優四人六錢銀子，再三不敢接，說：“宋爺出票叫小的每來，官身如何敢受老爹重賞？”西門慶道：“雖然官差，此是我賞你，怕怎的！”四人方磕頭領去。西門慶便歸後邊歇去了。<break time="100ms" />次日早起往衙門中去，早有吳道官差了一個徒弟、兩名鋪排，來大廳上鋪設壇場，鋪設的齊齊整整。西門慶來家看見，打發徒弟鋪排齋食吃了回去。隨即令溫秀才寫帖兒，請喬大戶、吳大舅、吳二舅、花大舅、沈姨夫、孟二舅、應伯爵、謝希大、常峙節、吳舜臣許多親眷並堂客，明日念經。家中廚役落作，治辦齋供不題。<break time="100ms" />次日五更，道眾皆來，進入經壇內，明燭焚香，打動響樂，諷誦諸經，鋪排大門首掛起長幡，懸吊榜文，兩邊黃紙門對一聯，大書：<break time="100ms" />　　東極垂慈仙識乘晨而超登紫府；南丹赦罪凈魄受煉而逕上朱陵。<break time="100ms" />大廳經壇，懸掛齋題二十字，大書：“青玄救苦、頒符告簡、五七轉經、水火煉度薦揚齋壇。”即日，黃真人穿大紅，坐牙轎，系金帶，左右圍隨，儀從暄喝，日高方到。吳道官率眾接至壇所，行禮畢，然後西門慶著素衣絰巾，拜見遞茶畢。洞案旁邊安設經筵法席，大紅銷金桌圍，妝花椅褥，二道童侍立左右。發文書之時，西門慶備金緞一匹；登壇之時，換了九陽雷巾，大紅金雲白百鶴法氅。先是表白宣畢齋意，齋官沐手上香。然後黃真人焚香凈壇，飛符召將，關發一應文書符命，啟奏三天，告盟十地。三獻禮畢，打動音樂，化財行香。西門慶與陳敬濟執手爐跟隨，排軍喝路，前後四把銷金傘、三對纓絡挑搭。行香回來，安請監齋畢，又動音樂，往李瓶兒靈前攝召引魂，朝參玉陛，旁設几筵，聞經悟道。到了午朝，高功冠裳，步罡踏斗，拜進朱表，遣差神將，飛下羅酆。原來黃真人年約三旬，儀錶非常，妝束起來，午朝拜表，儼然就是個活神仙。但見：<break time="100ms" />　　星冠攢玉葉，鶴氅縷金霞。神清似長江皓月，貌古如太華喬松。踏罡朱履進丹霄，步虛琅函浮瑞氣。長髯廣頰，修行到無漏之天；皓齒明眸，佩籙掌五雷之令。三更步月鸞聲遠，萬里乘雲鶴背高。就是都仙太史臨凡世，廣惠真人降下方。<break time="100ms" />拜了表文，吳道官當壇頒生天寶籙神虎玉札。行畢午香，捲棚內擺齋。黃真人前，大桌面定勝；吳道官等，稍加差小；其餘散眾，俱平頭桌席。黃真人、吳道官皆襯緞尺頭、四對披花、四匹絲綢，散眾各布一匹。桌面俱令人抬送廟中，散眾各有手下徒弟收入箱中，不必細說。<break time="100ms" />吃畢午齋，都往花園內游玩散食去了。一面收下家火，從新擺上齋饌，請吳大舅等眾親朋伙計來吃。正吃之間，忽報：“東京翟爺那裡差人下書。”西門慶即出廳上，請來人進來。只見是府前承差幹辦，青衣窄褲，萬字頭巾，乾黃靴，全副弓箭，向前施禮。西門慶答禮相還。那人向身邊取出書來遞上，又是一封折賻儀銀十兩。問來人上姓，那人道：“小人姓王名玉，蒙翟爺差遣，送此書來。不知老爹這邊有喪事，安老爹書到才知。”西門慶問道：“你安老爹書幾時到的？”那人說： “十月才到京。因催皇木一年已滿，升都水司郎中。如今又奉敕修理河道，直到工完回京。”西門慶問了一遍，即令來保廂房中管待齋飯，吩咐明日來討回書。那人問：“韓老爹在那裡住？宅內捎信在此。小的見了，還要趕往東平府下書去。”西門慶即喚出韓道國來見那人，陪吃齋飯畢，同往家中去了。<break time="100ms" />西門慶拆看書中之意，於是乘著喜歡，將書拿到捲棚內教溫秀才看。說：“你照此修一封回書答他，就捎寄十方縐紗汗巾、十方綾汗巾、十副揀金挑牙、十個烏金酒盃作回奉之禮。他明日就來取回書。”溫秀才接過書來觀看，其書曰：<break time="100ms" />　　寓京都眷生翟謙頓首，書奉即擢大錦堂西門四泉親家大人門下：自京邸話別之後，未得從容相敘，心甚歉然。其領教之意，生已於家老爺前悉陳之矣。邇者，安鳳山書到，方知老親家有鼓盆之嘆，但恨不能一弔為悵，奈何，奈何！伏望以禮節哀可也。外具賻儀，少表微忱，希管納。又久仰貴任榮修德政，舉民有五絝之歌，境內有三留之譽，今歲考績，必有甄升。昨日神運都功，兩次工上，生已對老爺說了，安上親家名字。工完題奏，必有恩典，親家必有掌刑之喜。夏大人年終類本，必轉京堂指揮列銜矣。謹此預報，伏惟高照，不宣。<break time="100ms" />　　附雲：此書可自省覽，不可使聞之於渠。謹密，謹密！<break time="100ms" />　　又雲：楊老爺前月二十九日卒於獄。<break time="100ms" />　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　冬上浣具
    </voice>
</speak>
