<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />西門慶早起見天晴了，打發玳安往錢主事家下書去了。往衙門回來，平安兒來稟：“翟爹人來討書。”西門慶打發書與他，因問那人：“你怎的昨日不來取？”那人說：“小的又往巡撫侯爺那裡下書來，耽擱了兩日。”說畢，領書出門。西門慶吃了飯就過對門房子里，看著兌銀、打包、寫書帳。二十四日燒紙，打發韓伙計、崔本並後生榮海、胡秀五人起身往南邊去。寫了一封書捎與苗小湖，就謝他重禮。<break time="100ms" />看看過了二十五六，西門慶謝畢孝，一日早晨，在上房吃了飯坐的。月娘便說：“這出月初一日，是喬親家長姐生日，咱也還買份禮兒送了去。常言先親後不改，莫非咱家孩兒沒了，就斷禮不送了？”西門慶道：“怎的不送！”於是吩咐來興買四盒禮，又是一套妝花緞子衣服、兩方銷金汗巾、一盒花翠。寫帖兒，叫王經送了去。這西門慶吩咐畢，就往花園藏春閣書房中坐的。只見玳安下了書回來回話，說：“錢老爹見了爹的帖子，隨即寫書差了一吏，同小的和黃四兒子到東昌府兵備道下與雷老爹。雷老爹旋行牌問童推官催文書，連犯人提上去從新問理。連他家兒子孫文相都開出來，只追了十兩燒埋錢，問了個不應罪名，杖七十，罰贖。復又到鈔關上回了錢老爹話，討了回帖，才來了。”西門慶見玳安中用，心中大喜。拆開回帖觀看，原來雷兵備回錢主事帖子都在裡面。上寫道：<break time="100ms" />　　來諭悉已處分，但馮二已曾責子在先，何況與孫文相忿毆，彼此俱傷，歇後身死，又在保辜限外，問之抵命，難以平允。量追燒埋錢十兩給與馮二，相應發落。謹此回覆。<break time="100ms" />下書：“年侍生雷啟元再拜。”<break time="100ms" />西門慶看了歡喜，因問：“黃四舅子在那裡？”玳安道：“他出來都往家去了。明日同黃四來與爹磕頭。黃四丈人與了小的一兩銀子。”西門慶吩咐置鞋腳穿，玳安磕頭而出。西門慶就歪在床炕上眠著了。王經在桌上小篆內炷了香，悄悄出來了。良久，忽聽有人掀的簾兒響，只見李瓶兒驀地進來，身穿糝紫衫、白絹裙，亂輓烏雲，黃懨懨面容，向床前叫道：“我的哥哥，你在這裡睡哩，奴來見你一面。我被那廝告了一狀，把我監在獄中，血水淋漓，與穢污在一處，整受了這些時苦。昨日蒙你堂上說了人情，減我三等之罪。那廝再三不肯，發恨還要告了來拿你。我待要不來對你說，誠恐你早晚暗遭毒手。我今尋安身之處去也，你須防範他。沒事少要在外吃夜酒，往那去，早早來家。千萬牢記奴言，休要忘了！”說畢，二人抱頭而哭。西門慶便問：“姐姐，你往那去？對我說。”李瓶兒頓脫，撒手卻是南柯一夢。西門慶從睡夢中直哭醒來，看見簾影射入，正當日午，由不的心中痛切。正是：花落土埋香不見，鏡空鸞影夢初醒。有詩不證：<break time="100ms" />　　殘雪初晴照紙窗，地爐灰燼冷侵床。個中邂逅相思夢，風撲梅花鬥帳香。<break time="100ms" />不想早晨送了喬親家禮，喬大戶娘子使了喬通來送請帖兒，請月娘眾姊妹。小廝說：“爹在書房中睡哩。”都不敢來問。月娘在後邊管待喬通，潘金蓮說：“拿帖兒，等我問他去。”於是驀地推開書房門，見西門慶歪著，他一屁股就坐在旁邊，說：“我的兒，獨自個自言自語，在這裡做甚麼？嗔道不見你，原來在這裡好睡也！”一面說話，一面看著西門慶，因問：“你的眼怎生揉的恁紅紅的？”西門慶道：“想是我控著頭睡來。”金蓮道：“到只象哭的一般。”西門慶道：“怪奴才，我平白怎的哭？”金蓮道：“只怕你一時想起甚心上人兒來是的。”西門慶道：“沒的胡說，有甚心上人、心下人？”金蓮道：“李瓶兒是心上的，奶子是心下的，俺們是心外的人，入不上數。”西門慶道：“怪小淫婦兒，又六說白道起來。”因問：“我和你說正經話──前日李大姐裝槨，你每替他穿了甚麼衣服在身底下來？”金蓮道：“你問怎的？”西門慶道：“不怎的，我問聲兒。”金蓮道：“你問必有緣故。上面穿兩套遍地金緞子衣服，底下是白綾襖、黃綢裙，貼身是紫綾小襖、白絹裙、大紅小衣。”西門慶點了點頭兒。金蓮道：“我做獸醫二十年，猜不著驢肚里病？你不想他，問他怎的？”西門慶道：“我才方夢見他來。”金蓮道： “夢是心頭想，噴涕鼻子癢。饒他死了，你還這等念他。象俺每都是可不著你心的人，到明日死了，苦惱也沒那人想念！”西門慶向前一手摟過他脖子來，就親個嘴，說：“怪小油嘴，你有這些賊嘴賊舌的。”金蓮道：“我的兒，老娘猜不著你那黃貓黑尾的心兒！”兩個又咂了一回舌頭，自覺甜唾溶心，脂滿香唇，身邊蘭麝襲人。西門慶於是淫心輒起，摟他在懷裡。他便仰靠梳背，露出那話來，叫婦人品簫。婦人真個低垂粉頭，吞吐裹沒，往來鳴咂有聲。西門慶見他頭上戴金赤虎分心，香雲上圍著翠梅花鈿兒，後髩上珠翹錯落，興不可遏。正做到美處，忽見來安兒隔簾說：“應二爹來了。”西門慶道：“請進來。”慌的婦人沒口子叫：“來安兒賊囚，且不要叫他進來，等我出去著。”來安兒道：“進來了，在小院內。”婦人道：“還不去教他躲躲兒！”那來安兒走去，說：“二爹且閃閃兒，有人在屋裡。”這伯爵便走到松牆旁邊，看雪培竹子。王經掀著軟簾，只聽裙子響，金蓮一溜煙後邊走了。正是：<break time="100ms" />　　雪隱鷺鷥飛始見，柳藏鸚鵡語方知。
    </voice>
</speak>
