<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十七回　西門慶書房賞雪　李瓶兒夢訴幽情
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　朔風天，瓊瑤地。凍色連波，波上寒煙砌。山隱彤云云接水，衰草無情，想在彤雲內。<break time="100ms" />　　黯香魂，追苦意。夜夜除非，好夢留人睡。殘月高樓休獨倚，酒入愁腸，化作相思淚。<break time="100ms" />話說西門慶歸後邊，辛苦的人，直睡至次日日高還未起來。有來興兒進來說：“搭彩匠外邊伺候，請問拆棚。”西門慶罵了來興兒幾句，說：“拆棚教他拆就是了，只顧問怎的！”搭彩匠一面卸下席繩松條，送到對門房子里堆放不題。玉簫進房說：“天氣好不陰的重。”西門慶令他向暖炕上取衣裳穿，要起來。月娘便說：“你昨日辛苦了一夜，天陰，大睡回兒也好。慌的老早爬起去做甚麼？就是今日不往衙門裡去也罷了。”西門慶道：“我不往衙門裡去，只怕翟親家那人來討書。”月娘道：“既是恁說，你起去，我去叫丫鬟熬下粥等你吃。”西門慶也不梳頭洗面，披著絨衣，戴著氈巾，徑走到花園裡書房中。<break time="100ms" />原來自從書童去了，西門慶就委王經管花園書房，春鴻便收拾大廳前書房。冬月間，西門慶只在藏春閣書房中坐。那裡燒下地爐暖炕，地平上又放著黃銅火盆，放下油單絹暖簾來。明間內擺著夾枝桃，各色菊花，清清瘦竹，翠翠幽蘭，裡面筆硯瓶梅，琴書瀟灑。西門慶進來，王經連忙向流金小篆炷爇龍涎。西門慶使王經：“你去叫來安兒請你應二爹去。”王經出來吩咐來安兒請去了。只見平安走來對王經說：“小周兒在外邊伺候。”王經走入書房對西門慶說了，西門慶叫進小周兒來，磕了頭，說道：“你來得好，且與我篦篦頭，捏捏身上。”因說：“你怎一向不來？”小周兒道：“小的見六娘沒了，忙，沒曾來。”西門慶於是坐在一張醉翁椅上，打開頭髮教他整理梳篦。只見來安兒請的應伯爵來了，頭戴氈帽，身穿綠絨襖子，腳穿一雙舊皂靴棕套，掀帘子進來唱喏。西門慶正篦頭，說道：“不消聲喏，請坐。”伯爵拉過一張椅子來，就著火盆坐下。西門慶道：“你今日如何這般打扮？”伯爵道：“你不知，外邊飄雪花兒哩，好不寒冷。昨日家去，雞也叫了，今日白爬不起來。不是大官兒去叫，我還睡哩。哥，你好漢，還起的早。若是我，成不的。”西門慶道：“早是你看著，我怎得個心閑！自從發送他出去了，又亂著接黃太尉，念經，直到如今。今日房下說：‘你辛苦了，大睡回起去。’我又記掛著翟親家人來討回書，又看著拆棚，二十四日又要打發韓伙計和小價起身。喪事費勞了人家，親朋罷了，士大夫官員，你不上門謝謝孝，禮也過不去。”伯爵道：“正是，我愁著哥謝孝這一節。少不的只摘撥謝幾家要緊的，胡亂也罷了。其餘相厚的，若會見，告過就是了。誰不知你府上事多，彼此心照罷。”<break time="100ms" />正說著，只見畫童兒拿了兩盞酥油白糖熬的牛奶子。伯爵取過一盞，拿在手內，見白瀲瀲鵝脂一般酥油飄浮在盞內，說道：“好東西，滾熱！”呷在口裡，香甜美味，那消氣力，幾口就喝沒了。西門慶直待篦了頭，又教小周兒替他取耳，把奶子放在桌上，只顧不吃。伯爵道：“哥且吃些不是？可惜放冷了。象你清晨吃恁一盞兒，倒也滋補身子。”西門慶道：“我且不吃，你吃了，停會我吃粥罷。”那伯爵得不的一聲，拿在手中，又一吸而盡。西門慶取畢耳，又叫小周兒拿木滾子滾身上，行按摩導引之術。伯爵問道：“哥滾著身子，也通泰自在麽？”西門慶道：“不瞞你說，象我晚夕身上常發酸起來，腰背疼痛，不著這般按捏，通了不得！”伯爵道：“你這胖大身子，日逐吃了這等厚味，豈無痰火！”西門慶道：“任後溪常說：‘老先生雖故身體魁偉，而虛之太極。’送了我一罐兒百補延齡丹，說是林真人合與聖上吃的，教我用人乳常清晨服。我這兩日心上亂，也還不曾吃。你們只說我身邊人多，終日有此事，自從他死了，誰有甚麼心緒理論此事！”<break time="100ms" />正說著，只見韓道國進來，作揖坐下，說：“剛纔各家都來會了，船已雇下，準在二十四日起身。”西門慶吩咐：“甘伙計攢下帳目，兌了銀子，明日打包。”因問：“兩邊鋪子里賣下多少銀兩？”韓道國說：“共湊六千餘兩。”西門慶道：“兌二千兩一包，著崔本往湖州買綢子去。那四千兩，你與來保往松江販布，過年趕頭水船來。你每人先拿五兩銀子，家中收拾行李去。”韓道國道：“又一件：小人身從鄆王府，要正身上直，不納官錢如何處？”西門慶道：“怎的不納官錢？象來保一般也是鄆王差事，他每月只納三錢銀子。”韓道國道：“保官兒那個，虧了太師老爺那邊文書上註過去，便不敢纏擾。小人乃是祖役，還要勾當餘丁。”西門慶道：“既是如此，你寫個揭帖，我央任後溪到府中替你和王奉承說，把你名字註銷，常遠納官錢罷。你每月只委人打米就是了。”韓伙計作揖謝了。伯爵道：“哥，你替他處了這件事，他就去也放心。”少頃，小周滾畢身上，西門慶往後邊梳頭去了，吩咐打發小周兒吃點心。<break time="100ms" />良久，西門慶出來，頭戴白絨忠靖冠，身披絨氅，賞了小周三錢銀子。又使王經：“請你溫師父來。”不一時，溫秀才峨冠博帶而至。敘禮已畢，左右放桌兒，拿粥來，伯爵與溫秀才上坐，西門慶關席，韓道國打橫。西門慶吩咐來安兒：“再取一盞粥、一雙筷兒，請姐夫來吃粥。”不一時，陳敬濟來到，頭戴孝巾，身穿白綢道袍，與伯爵等作揖，打橫坐下。須臾吃了粥，收下家火去，韓道國起身去了。西門慶因問溫秀才：“書寫了不曾？”溫秀才道：“學生已寫稿在此，與老先生看過，方可謄真。”一面袖中取出，遞與西門慶觀看。其書曰：
    </voice>
</speak>
