<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />伯爵進來，見西門慶，唱喏坐下。西門慶道：“你連日怎的不來？”伯爵道：“哥，惱的我要不的在這裡。”西門慶問道：“又怎的惱？你告我說。”伯爵道：“緊自家中沒錢，昨日俺房下那個，平白又桶出個孩兒來。白日里還好撾撓，半夜三更，房下又七痛八病。少不得扒起來收拾草紙被褥，叫老娘去。打緊應保又被俺家兄使了往莊子上馱草去了。百忙撾不著個人，我自家打燈籠叫了巷口鄧老娘來。及至進門，養下來了。”西門慶問：“養個甚麼？”伯爵道：“養了個小廝。”西門慶罵道：“傻狗才，生了兒子倒不好，如何反惱？是春花兒那奴才生的？”伯爵笑道：“是你春姨。”西門慶道：“那賊狗掇腿的奴才，誰教你要他來？叫叫老娘還抱怨！”伯爵道：“哥，你不知，冬寒時月，比不的你們有錢的人家，又有偌大前程，生個兒子錦上添花，便喜歡。俺們連自家還多著個影兒哩，要他做甚麼！家中一窩子人口要吃穿，巴劫的魂也沒了。應保逐日該操當他的差事去了，家兄那裡是不管的。大小女便打發出去了，天理在頭上，多虧了哥你。眼見的這第二個孩兒又大了，交年便是十三歲。昨日媒人來討帖兒。我說：‘早哩，你且去著。’緊自焦的魂也沒了，猛可半夜又鑽出這個業障來。那黑天摸地，那裡活變錢去？房下見我抱怨，沒奈何，把他一根銀挖兒與了老娘去了。明日洗三，嚷的人家知道了，到滿月拿甚麼使？到那日我也不在家，信信拖拖到那寺院里且住幾日去罷。”西門慶笑道：“你去了，好了和尚來趕熱被窩兒。你這狗才，到底占小便益兒。”又笑了一回，那應伯爵故意把嘴谷都著不做聲。西門慶道：“我的兒，不要惱，你用多少銀子，對我說，等我與你處。”伯爵道：“有甚多少？”西門慶道：“也夠你攪纏是的。到其間不夠了，又拿衣服當去。”伯爵道：“哥若肯下顧，二十兩銀子就夠了，我寫個符兒在此。費煩的哥多了，不好開口的，也不敢填數兒，隨哥尊意便了。”西門慶也不接他文約，說：“沒的扯淡，朋友家，什麼符兒！”正說著，只見來安兒拿茶進來。西門慶叫小廝：“你放下盞兒，喚王經來。”不一時，王經來到。西門慶吩咐：“你往後邊對你大娘說，我裡間床背閣上，有前日巡按宋老爹擺酒兩封銀子，拿一封來。”王經應諾，不多時拿了銀子來。西門慶就遞與應伯爵，說：“這封五十兩，你都拿了使去。原封未動，你打開看看。”伯爵道：“忒多了。”西門慶道：“多的你收著，眼下你二令愛不大了？你可也替他做些鞋腳衣裳，到滿月也好看。”伯爵道：“哥說的是。”將銀子拆開，都是兩司各府傾就分資，三兩一錠，松紋足色，滿心歡喜，連忙打恭致謝，說道：“哥的盛情，誰肯！真個不收符兒？”西門慶道：“傻孩兒，誰和你一般計較？左右我是你老爺老娘家，不然你但有事就來纏我？這孩子也不是你的孩子，自是咱兩個分養的。實和你說，過了滿月，把春花兒那奴才叫了來，且答應我些時兒，只當利錢不算罷。”伯爵道：“你春姨這兩日瘦的象你娘那樣哩！”兩個戲了一回，伯爵因問：“黃四丈人那事怎樣了？”西門慶說：“錢龍野書到，雷兵備旋行牌提了犯人上去從新問理，把孫文相父子兩個都開出來，只認了十兩燒埋錢。”伯爵道：“造化他了。他就點著燈兒，那裡尋這人情去！你不受他的，乾不受他的。雖然你不稀罕，留送錢大人也好。別要饒了他，教他好歹擺一席大酒，裡邊請俺們坐一坐。你不說，等我和他說。饒了他小舅一個死罪，當別的小可事兒！”這裡說話不題。<break time="100ms" />且說月娘在上房，只見孟玉樓走來，說他兄弟孟銳：“不久又起身往川廣販雜貨去。今來辭辭他爹，在我屋裡坐著哩。他在那裡？姐姐使個小廝對他說聲兒。”月娘道：“他在花園書房和應二坐著哩。又說請他爹哩，頭裡潘六姐到請的好！喬通送帖兒來，等著討個話兒，到明日咱們好去不去。我便把喬通留下，打發吃茶，長等短等不見來，熬的喬通也去了。半日，只見他從前邊走將來，教我問他：‘你對他說了不曾？’他沒的話回，只噦了一聲：‘我就忘了。’帖子還袖在袖子里。原來是恁個沒尾巴行貨子！不知前頭幹甚麼營生，那半日才進來，恰好還不曾說。吃我訌了兩句，往前去了。”少頃，來安進來，月娘使他請西門慶，說孟二舅來了。西門慶便起身，留伯爵：“你休去了，我就來。”走到後邊，月娘先把喬家送帖來請說了。西門慶說：“那日只你一人去罷。熱孝在身，莫不一家子都出來！”月娘說：“他孟二舅來辭辭你，一兩日就起身往川廣去。在三姐屋裡坐著哩。”又問：“頭裡你要那封銀子與誰？”西門慶道：“應二哥房裡春花兒，昨晚生了個兒子，問我借幾兩銀子使。告我說，他第二個女兒又大，愁的要不的。”月娘道：“好，好。他恁大年紀，也才見這個孩子，應二嫂不知怎的喜歡哩！到明日，咱也少不的送些粥米兒與他。”西門慶道：“這個不消說。到滿月，不要饒花子，奈何他好歹發帖兒，請你們往他家走走去，就瞧瞧春花兒怎麼模樣。”月娘笑道：“左右和你家一般樣兒，也有鼻兒也有眼兒，莫不差別些兒！”一面使來安請孟二舅來。
    </voice>
</speak>
