<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />正說著，只見應伯爵從角門首出來，說：“哥，休替黃四哥說人情。他閑時不燒香，忙時抱佛腿。昨日哥這裡念經，連茶兒也不送，也不來走走兒，今日還來說人情！”那黃四便與伯爵唱喏，說道：“好二叔，你老人家殺人哩！我因這件事，整走了這半月，誰得閑來？昨日又去府里領這銀子，今日一來交銀子，就央說此事，救俺丈人。老爹再三不肯收這禮物，還是不下顧小人。”伯爵看見一百兩雪花官銀放在面前，因問：“哥，你替他去說不說？”西門慶道：“我與雷兵備不熟，如今要轉央鈔關錢主政替他說去。到明日，我買分禮謝老錢就是了，又收他禮做甚麼？”伯爵道：“哥，你這等就不是了。難道他來說人情，哥你倒陪出禮去謝人？也無此道理。你不收，恰似嫌少的一般。你依我收下。雖你不稀罕，明日謝錢公也是一般。黃四哥在這裡聽著：看你外父和你小舅子造化，這一回求了書去，難得兩個都沒事出來。你老爹他恆是不稀罕你錢，你在院里老實大大擺一席酒，請俺們耍一日就是了。”黃四道：“二叔，你老人家費心，小人擺酒不消說，還叫俺丈人買禮來，磕頭酬謝你老人家。不瞞說，我為他爺兒兩個這一場事，晝夜替他走跳，還尋不出個門路來。老爹再不可憐怎了！”伯爵道：“傻瓜，你摟著他女兒，你不替他上緊誰上緊？”黃四道：“房下在家只是哭。”西門慶被伯爵說著，把禮帖收了，說禮物還令他拿回去。黃四道：“你老人家沒見好大事，這般多計較！”就往外走。伯爵道：“你過來，我和你說：你書幾時要？”黃四道：“如今緊等著救命，望老爹今日寫了書，差下人，明早我使小兒同去走遭。不知差那位大官兒去，我會他會。”西門慶道：“我就替你寫書。”因叫過玳安來吩咐：“你明日就同黃大官一路去。”<break time="100ms" />那黃四見了玳安，辭西門慶出門。走到門首，問玳安要盛銀子的褡褳。玳安進入後邊，月娘房裡正與玉簫、小玉裁衣裳，見玳安站著等褡褳，玉簫道：“使著手，不得閑謄。教他明日來與他就是了。”玳安道：“黃四等緊著明日早起身東昌府去，不得來了，你謄謄與他罷。”月娘便說：“你拿與他就是了，只教人家等著。”玉簫道：“銀子還在床地平上掠著不是？”走到裡間，把銀子往床上只一倒，掠出褡褳來，說：“拿了去！怪囚根子，那個吃了他這條褡褳，只顧立叮螞蝗的要！”玳安道：“人家不要，那個好來取的！”於是拿了出去，走到儀門首，還抖出三兩一塊麻姑頭銀子來。原來紙包破了，怎禁玉簫使性子那一倒，漏下一塊在褡褳底內。玳安道：“且喜得我拾個白財。”於是褪入袖中。到前邊遞與黃四，約會下明早起身。<break time="100ms" />且說西門慶回到書房中，即時教溫秀才修了書，付與玳安不題。一面覷那門外下雪，紛紛揚揚，猶如風飄柳絮，亂舞梨花相似。西門慶另打開一壇雙料麻姑酒，教春鴻用布甑篩上來，鄭春在旁彈箏低唱，西門慶令他唱一套“柳底風微”。正唱著，只見琴童進來說：“韓大叔教小的拿了這個帖兒與爹瞧。”西門慶看了，吩咐： “你就拿往門外任醫官家，替他說說去。央他明日到府中承奉處替他說說，註銷差事。”琴童道：“今日晚了，小的明早去罷。”西門慶道：“明早去也罷。”不一時，來安兒用方盒拿了八碗下飯，又是兩大盤玫瑰鵝油燙麵蒸餅，連陳敬濟共四人吃了。西門慶教王經盒盤兒拿兩碗下飯、一盤點心與鄭春吃，又賞了他兩大鐘酒。鄭春跪稟：“小的吃不的。”伯爵道：“傻孩子，冷呵呵的，你爹賞你不吃。你哥他怎的吃來？”鄭春道：“小的哥吃的，小的本吃不的。”伯爵道：“你只吃一鐘罷，那一鐘我教王經替你吃罷。”王經說道：“二爹，小的也吃不的。”伯爵道：“你這傻孩兒，你就替他吃些兒也罷。休說一個大分上，自古長者賜，少者不敢辭。”一面站起來說：“我好歹教你吃這一杯。”那王經捏著鼻子，一吸而飲。西門慶道：“怪狗才，小行貨子他吃不的，只恁奈何他！”還剩下半盞，應伯爵教春鴻替他吃了，就要令他上來唱南曲。西門慶道：“咱每和溫老先兒行個令，飲酒之時教他唱便有趣。”於是教王經取過骰盆兒，“就是溫老先兒先起。”溫秀才道： “學生豈敢僭，還從應老翁來。”因問：“老翁尊號？”伯爵道：“在下號南坡。”西門慶戲道：“老先生你不知，他孤老多，到晚夕桶子掇出來，不敢在左近倒，恐怕街坊人罵，教丫頭直掇到大南首縣倉牆底下那裡潑去，因起號叫做‘南潑’。”溫秀才笑道：“此‘坡’字不同。那‘潑’字乃點水邊之‘發’，這‘坡’字卻是‘土’字旁邊著個‘皮’字。”西門慶道：“老先兒倒猜得著，他娘子鎮日著皮子纏著哩。”溫秀才笑道：“豈有此說？”伯爵道：“葵軒，你不知道，他自來有些快傷叔人家。”溫秀才道：“自古言不褻不笑。”伯爵道：“老先兒，誤了咱每行令，只顧和他說甚麼，他快屎口傷人！你就在手，不勞謙遜。”溫秀才道：“擲出幾點，不拘詩詞歌賦，要個‘雪’字，就照依點數兒上。說過來，飲一小杯；說不過來，吃一大盞。”溫秀才擲了個幺點，說道：“學生有了：雪殘鸂［涑鳥］亦多時。”推過去，該應伯爵行，擲出個五點來。伯爵想了半日，想不起來，說：“逼我老人家命也！”良久，說道：“可怎的也有了。”說道：“雪裡梅花雪裡開。 ──好不好？”溫秀才道：“南老說差了，犯了兩個‘雪’字，頭上多了一個‘雪’字。”伯爵道：“頭上只小雪，後來下大雪來了。”西門慶道：“這狗才，單管胡說。”教王經斟上大鐘，春鴻拍手唱南曲《駐馬聽》：<break time="100ms" />　　寒夜無茶，走向前村覓店家。這雪輕飄僧舍，密灑歌樓，遙阻歸槎。<break time="100ms" />　　江邊乘興探梅花，庭中歡賞燒銀蠟。一望無涯，有似灞橋柳絮滿天飛下。
    </voice>
</speak>
