<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　寓清河眷生西門慶端肅書復大碩德柱國雲峰老親丈大人先生臺下：自從京邸邂逅，不覺違越光儀，倏忽半載。生不幸閨人不祿，特蒙親家遠致賻儀，兼領悔教，足見為我之深且厚也。感刻無任，而終身不能忘矣。但恐一時官守責成有所疏陋之處，企仰門牆有負薦拔耳，又賴在老爺鈞前常為錦覆。則生始終蒙恩之處，皆親家所賜也。今因便鴻謹候起居，不勝馳戀，伏惟照亮，不宣。外具揚州縐紗汗巾十方、色綾汗巾十方、揀金挑牙二十付、烏金酒鐘十個，少將遠意，希笑納。<break time="100ms" />西門慶看畢，即令陳敬濟書房內取出人事來，同溫秀才封了，將書謄寫錦箋，彌封停當，印了圖書。另外又封五兩白銀與下書人王玉，不在話下。<break time="100ms" />一回見雪下的大了，西門慶留下溫秀才在書房中賞雪。揩抹桌兒，拿上案酒來。只見有人在暖簾外探頭兒，西門慶問是誰，王經說：“是鄭春。”西門慶叫他進來。那鄭春手內拿著兩個盒兒，舉的高高的，跪在當面，上頭又擱著個小描金方盒兒，西門慶問是甚麼，鄭春道：“小的姐姐月姐，知道昨日爹與六娘念經辛苦了，沒甚麼，送這兩盒兒茶食兒來，與爹賞人。”揭開，一盒果餡頂皮酥、一盒酥油泡螺兒。鄭春道：“此是月姐親手揀的。知道爹好吃此物，敬來孝順爹。”西門慶道： “昨日多謝你家送茶，今日你月姐費心又送這個來。”伯爵道：“好呀！拿過來，我正要嘗嘗！死了我一個女兒會揀泡螺兒，如今又是一個女兒會揀了。”先捏了一個放在口內，又拈了一個遞與溫秀才，說道：“老先兒，你也嘗嘗。吃了牙老重生，抽胎換骨。眼見希奇物，勝活十年人。”溫秀才呷在口內，入口而化，說道： “此物出於西域，非人間可有。沃肺融心，實上方之佳味。”西門慶又問：“那小盒兒內是甚麼？”鄭春悄悄跪在西門慶跟前，遞上盒兒，說：“此是月姐捎與爹的物事。”西門慶把盒子放在膝蓋兒上，揭開才待觀看，早被伯爵一手撾過去，打開是一方回紋錦同心方勝桃紅綾汗巾兒，裡面裹著一包親口嗑的瓜仁兒。伯爵把汗巾兒掠與西門慶，將瓜仁兩把喃在口裡都吃了。比及西門慶用手奪時，只剩下沒多些兒，便罵道：“怪狗才，你害饞癆饞痞！留些兒與我見見兒，也是人心。”伯爵道：“我女兒送來，不孝順我，再孝順誰？我兒，你尋常吃的夠了。”西門慶道：“溫先兒在此，我不好罵出來，你這狗才，忒不象模樣！”一面把汗巾收入袖中，吩咐王經把盒兒掇到後邊去。<break time="100ms" />不一時，杯盤羅列，篩上酒來。才吃了一巡酒，玳安兒來說：“李智、黃四關了銀子，送銀子來了。”西門慶問多少，玳安道：“他說一千兩，餘者再一限送來。” 伯爵道：“你看這兩個天殺的，他連我也瞞了不對我說。嗔道他昨日你這裡念經他也不來，原來往東平府關銀子去了。你今收了，也少要發銀子出去了。這兩個光棍，他攬的人家債多了，只怕往後後手不接。昨日，北邊徐內相發恨，要親往東平府自家抬銀子去。只怕他老牛箍嘴箍了去，卻不難為哥的本錢！”西門慶道：“我不怕他。我不管甚麼徐內相李內相，好不好把他小廝提在監里坐著，不怕他不與我銀子。”一面教陳敬濟：“你拿天平出去收兌了他的就是了。我不出去罷。”<break time="100ms" />良久，陳敬濟走來回話說：“銀子已兌足一千兩，交入後邊，大娘收了。黃四說，還要請爹出去說句話兒。”西門慶道：“你只說我陪著人坐著哩。左右他只要搗合同，教他過了二十四日來罷。”敬濟道：“不是。他說有樁事兒要央煩爹。”西門慶道：“甚麼事？等我出去。”一面走到廳上，那黃四磕頭起來，說：“銀子一千兩，姐夫收了。餘者下單我還。小人有一樁事兒央煩老爹。”說著磕在地下哭了。西門慶拉起來道：“端的有甚麼事，你說來。”黃四道：“小的外父孫清，搭了個伙計馮二，在東昌府販綿花。不想馮二有個兒子馮淮，不守本分，要便鎖了門出去宿娼。那日把綿花不見了兩大包，被小人丈人說了兩句，馮二將他兒子打了兩下。他兒子就和俺小舅子孫文相廝打起來，把孫文相牙打落了一個，他亦把頭磕傷。被客夥中解勸開了。不想他兒子到家，遲了半月，破傷風身死。他丈人是河西有名土豪白五，綽號白千金，專一與強盜做窩主，教唆馮二，具狀在巡按衙門朦朧告下來，批雷兵備老爹問。雷老爹又伺候皇船，不得閑，轉委本府童推官問。白家在童推官處使了錢，教鄰見人供狀，說小人丈人在旁喝聲來。如今童推官行牌來提俺丈人。望乞老爹千萬垂憐，討封書對雷老爹說，寧可監幾日，抽上文書去，還見雷老爹問，就有生路了。他兩人廝打，委的不管小人丈人事，又系歇後身死，出於保辜限外。先是他父馮二打來，何必獨賴孫文相一人身上？”西門慶看了說帖，寫著： “東昌府見監犯人孫清、孫文相，乞青目。”因說：“雷兵備前日在我這裡吃酒，我只會了一面，又不甚相熟，我怎好寫書與他？”黃四就跪下哭哭啼啼哀告說： “老爹若不可憐見，小的丈人子父兩個就都是死數了。如今隨孫文相出去罷了，只是分豁小人外父出來，就是老爹莫大之恩。小人外父今年六十歲，家下無人，冬寒時月再放在監里，就死罷了。”西門慶沉吟良久，說：“也罷，我轉央鈔關錢老爹和他說說去──與他是同年，都是壬辰進士。”黃四又磕下頭去，向袖中取出“一百石白米”帖兒遞與西門慶，腰裡就解兩封銀子來。西門慶不接，說道：“我那裡要你這行錢！”黃四道：“老爹不稀罕，謝錢老爹也是一般。”西門慶道：“不打緊，事成我買禮謝他。”
    </voice>
</speak>
