<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />伯爵才待拿起酒來吃，只見來安兒後邊拿了幾碟果食，內有一碟酥油泡螺，又一碟黑黑的團兒，用桔葉裹著。伯爵拈將起來，聞著噴鼻香，吃到口猶如飴蜜，細甜美味，不知甚物。西門慶道：“你猜？”伯爵道：“莫非是糖肥皂？”西門慶笑道：“糖肥皂那有這等好吃。”伯爵道：“待要說是梅酥丸，裡面又有核兒。”西門慶道：“狗才過來，我說與你罷，你做夢也夢不著。是昨日小價杭州船上捎來，名喚做衣梅。都是各樣藥料和蜜煉製過，滾在楊梅上，外用薄荷、桔葉包裹，才有這般美味。每日清晨噙一枚在口內，生津補肺，去惡味，煞痰火，解酒克食，比梅酥丸更妙。”伯爵道：“你不說，我怎的曉得。”因說：“溫老先兒，咱再吃個兒。” 教王經：“拿張紙兒來，我包兩丸兒，到家捎與你二娘吃。”又拿起泡螺兒來問鄭春：“這泡螺兒果然是你家月姐親手揀的？”鄭春跪下說：“二爹，莫不小的敢說謊？不知月姐費了多少心，只揀了這幾個兒來孝順爹。”伯爵道：“可也虧他，上頭紋溜，就象螺螄兒一般，粉紅、純白兩樣兒。”西門慶道：“我兒，此物不免使我傷心。惟有死了的六娘他會揀，他沒了，如今家中誰會弄他！”伯爵道：“我頭裡不說的，我愁甚麼？死了一個女兒會揀泡螺兒孝順我，如今又鑽出個女兒會揀了。偏你也會尋，尋的都是妙人兒。”西門慶笑的兩眼沒縫兒，趕著伯爵打，說：“你這狗才，單管只胡說。”溫秀才道：“二位老先生可謂厚之至極。”伯爵道： “老先兒你不知，他是你小侄人家。”西門慶道：“我是他家二十年舊孤老。”陳敬濟見二人犯言，就起身走了。那溫秀才只是掩口而笑。<break time="100ms" />須臾，伯爵飲過大鐘，次該西門慶擲骰兒。於是擲出個七點來，想了半日說：“我說《香羅帶》上一句唱：‘東君去意切，梨花似雪。’”伯爵道：“你說差了，此在第九個字上了，且吃一大鐘。”於是流沿兒斟了一銀衢花鐘，放在西門慶面前，教春鴻唱，說道：“我的兒，你肚子里裹棗核解板兒──能有幾句！”春鴻又拍手唱了一個。看看飲酒至昏，掌燭上來。西門慶飲過，伯爵道：“姐夫不在，溫老先生你還該完令。”溫秀才拿起骰兒，擲出個幺點，想了想，見壁上掛著一幅弔屏，泥金書一聯：“風飄弱柳平橋晚；雪點寒梅小院春。”就說了末後一句。伯爵道：“不算，不算，不是你心上發出來的。該吃一大鐘。”春鴻斟上，那溫秀才不勝酒力，坐在椅上只顧打盹，起來告辭。伯爵還要留他，西門慶道：“罷罷！老先兒他斯文人，吃不的。”令畫童兒：“你好好送你溫師父那邊歇去。”溫秀才得不的一聲，作別去了。伯爵道：“今日葵軒不濟，吃了多少酒兒？就醉了。”於是又飲夠多時，伯爵起身說：“地下滑，我也酒夠了。”因說：“哥，明日你早教玳安替他下書去。”西門慶道：“你不見我交與他書，明日早去了。”伯爵掀開帘子，見天陰地下滑，旋要了個燈籠，和鄭春一路去。西門慶又與了鄭春五錢銀子，盒內回了一罐衣梅，捎與他姐姐鄭月兒吃。臨出門，西門慶因戲伯爵：“你哥兒兩個好好去。”伯爵道：“你多說話。父子上山，各人努力。好不好，我如今就和鄭月兒那小淫婦兒答話去。”說著，琴童送出門去了。<break time="100ms" />西門慶看收了家伙，扶著來安兒，打燈籠入角門，從潘金蓮門首過，見角門關著，悄悄就往李瓶兒房裡來。彈了彈門，繡春開了門，來安就出去了。西門慶進入明間，見李瓶兒影，就問：“供養了羹飯不曾？”如意兒就出來應道：“剛纔我和姐供養了。”西門慶椅上坐了，迎春拿茶來吃了。西門慶令他解衣帶，如意兒就知他在這房裡歇，連忙收拾床鋪，用湯婆熨的被窩暖洞洞的，打發他歇下。繡春把角門關了，都在明間地平上支著板凳，打鋪睡下。西門慶要茶吃，兩個已知科範，連忙攛掇奶子進去和他睡。老婆脫衣服鑽入被窩內，西門慶乘酒興服了藥，那話上使了托子，老婆仰卧炕上，架起腿來，極力鼓搗，沒高低扇磞，扇磞的老婆舌尖冰冷，淫水溢下，口中呼“達達”不絕。夜靜時分，其聲遠聆數室。西門慶見老婆身上如綿瓜子相似，用一雙胳膊摟著他，令他蹲下身子，在被窩內咂雞巴，老婆無不曲體承奉。西門慶說：“我兒，你原來身體皮肉也和你娘一般白凈，我摟著你，就如和他睡一般。你須用心伏侍我，我看顧你。”老婆道：“爹沒的說，將天比地，折殺奴婢！奴婢男子漢已沒了，爹不嫌醜陋，早晚只看奴婢一眼兒就夠了。”西門慶便問：“你年紀多少？”老婆道：“我今年屬免的，三十一歲了。”西門慶道：“你原來小我一歲。”見他會說話兒，枕上又好風月，心下甚喜。早晨起來，老婆伏侍拿鞋襪，打發梳洗，極盡殷勤，把迎春、繡春打靠後。又問西門慶討蔥白綢子： “做披襖子，與娘穿孝。”西門慶一一許他。就教小廝鋪子里拿三匹蔥白綢來：“你每一家裁一件。”瞞著月娘，背地銀錢、衣服、首飾，甚麼不與他！<break time="100ms" />次日，潘金蓮就打聽得知，走到後邊對月娘說：“大姐姐，你不說他幾句！賊沒廉恥貨，昨日悄悄鑽到那邊房裡，與老婆歇了一夜。餓眼見瓜皮，甚麼行貨子，好的歹的攬搭下。不明不暗，到明日弄出個孩子來算誰的？又象來旺兒媳婦子，往後教他上頭上臉，甚麼張致！”月娘道：“你們只要栽派教我說，他要了死了的媳婦子，你每背地都做好人兒，只把我合在缸底下。我如今又做傻子哩！你每說只顧和他說，我是不管你這閑帳。”金蓮見月娘這般說，一聲兒不言語，走回房去了。
    </voice>
</speak>
