<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />西門慶吩咐玳安、琴童、四個排軍，收拾下暖轎跟隨。才待出門，忽平安兒慌慌張張從外拿著雙帖兒來報，說：「工部安老爹來拜。先差了個吏送帖兒，後邊轎子便來也。」慌的西門慶吩咐家中廚下備飯，使來興兒買攢盤點心伺候。良久，安郎中來到，西門慶冠冕出迎。安郎中穿著妝花雲鷺補子員領，起花萌金帶，進門拜畢，分賓主坐定，左右拿茶上來。茶罷，敘其間闊之情。西門慶道：「老先生榮擢，失賀，心甚缺然。前日蒙賜華扎厚儀，生正值喪事，匆匆未及奉候起居為歉。」安郎中道：「學生有失弔問，罪罪！生到京也曾道達雲峰，未知可有禮到否？」西門慶道：「正是，又承翟親家遠勞致賻。」安郎中道：「四泉一定今歲恭喜。」西門慶道，「在下才微任小，豈敢非望。」又說：「老先生榮擢美差，足展雄才。治河之功，天下所仰。」安郎中道：「蒙四泉過譽。一介寒儒，辱蔡老先生抬舉，謬典水利，修理河道，當此民窮財盡之時。前者皇船載運花石，毀閘折壩，所過倒懸，公私困弊之極。又兼賊盜梗阻，雖有神輸鬼役之才，亦無如之何矣。」西門慶道： 「老先生大才展佈，不日就緒，必大升擢矣。」因問：「老先生敕書上有期限否？」安郎中道：「三年欽限。河工完畢，聖上還要差官來祭謝河神。」說話中間，西門慶令放桌兒，安郎中道：「學生實說，還要往黃泰宇那裡拜拜去。」西門慶道：「既如此，少坐片時，教從者吃些點心。」不一時，就是春盛案酒，一色十六碗下飯，金鐘暖酒斟來，下人俱有攢盤點心酒肉。安郎中席間只吃了三鐘，就告辭起身，說：「學生容日再來請教。」西門慶款留不住，送至大門首，上轎而去。回到廳上，解去冠帶，換了巾幘，止穿紫絨獅補直身。使人問：「溫師父來了不曾？」玳安回說：「溫師父尚未回哩。有鄭春和黃四叔家來定兒來邀，在這裡半日了。」<break time="100ms" />西門慶即出門上轎，左右跟隨，逕往鄭愛月兒家來。比及進院門，架兒們都躲過一邊，只該日俳長兩邊站立，不敢跪接。鄭春與來定兒先通報去了。應伯爵正和李三打雙陸，聽見西門慶來，連忙收拾不及。鄭愛月兒、愛香兒戴著海獺卧兔兒，一窩絲杭州攢，打扮的花仙也似，都出來門首迎接。西門慶下了轎，進入客位內。西門慶吩咐不消吹打，止住鼓樂。先是李三、黃四見畢禮數，然後鄭家鴇子出來拜見了。才是愛月兒姊妹兩個磕頭。正面安放兩張交椅，西門慶與應伯爵坐下，李智、黃四與鄭家姊妹打橫。玳安在旁稟問：「轎子在這裡，回了家去？」西門慶令排軍和轎子都回去，又吩咐琴童：「到家看你溫師父來了，拿黃馬接了來。」琴童應喏去了。伯爵因問：「哥怎的這半日才來？」西門慶悉把安郎中來拜留飯之事說了一遍。<break time="100ms" />須臾，鄭春拿上茶來，愛香兒拿了一盞遞與伯爵。愛月兒便遞西門慶，那伯爵連忙用手去接，說：「我錯接，只說你遞與我來。」愛月兒道：「我遞與你？──沒修這樣福來！」伯爵道：「你看這小淫婦兒，原來只認的他家漢子，倒把客人不著在意里。」愛月兒笑道：「今日輪不著你做客人哩！」吃畢茶，須臾四個唱《西廂》妓女都出來與西門慶磕頭，一一問了姓名。西門慶對黃四說：「等住回上來唱，只打鼓兒，不吹打罷。」黃四道：「小人知道。」鴇子怕西門慶冷，又教鄭春放下暖簾來，火盆內添上許多獸炭。只見幾個青衣圓社聽見西門慶在鄭家吃酒，走來門首伺候，探頭舒腦，不敢進去。有認得玳安的，向玳安打恭，央及作成作成。玳安悄俏進來替他稟問，被西門慶喝了一聲，唬的眾人一溜煙走了。不一時，收拾果品案酒上來，正面放兩張桌席：西門慶獨自一席，伯爵與溫秀才一席──留下溫秀才座位在左首。旁邊一席李三和黃四，右邊是他姊妹二人。端的餚堆異品，花插金瓶。鄭奉、鄭春在旁彈唱。<break time="100ms" />才遞酒安席坐下，只見溫秀才到了。頭戴過橋巾，身穿綠雲襖，進門作揖。伯爵道：「老先生何來遲也？留席久矣。」溫秀才道：「學生有罪，不知老先生呼喚，適往敝同窗處會書，來遲了一步。」慌的黃四一面安放鐘箸，與伯爵一處坐下。不一時，湯飯上來，兩個小優兒彈唱一回下去。四個妓女才上來唱了一折「游藝中原」，只見玳安來說：「後邊銀姨那裡使了吳惠和蠟梅送茶來了。」原來吳銀兒就在鄭家後邊住，止隔一條巷。聽見西門慶在這裡吃酒，故使送茶。西門慶喚入裡面，吳惠、蠟梅磕了頭，說：「銀姐使我送茶來爹吃。」揭開盒兒，斟茶上去，每人一盞瓜仁香茶。西門慶道：「銀姐在家做甚麼哩？」蠟梅道：「姐兒今日在家沒出門。」西門慶吃了茶，賞了他兩個三錢銀子，即令玳安同吳惠：「你快請銀姨去。」鄭愛月兒急俐，便就教鄭春：「你也跟了去，好歹纏了銀姨來。他若不來，你就說我到明日就不和他做伙計了。」應伯爵道：「我倒好笑，你兩個原來是販毴的伙計。」溫秀才道：「南老好不近人情。自古同聲相應，同氣相求。本乎天者親上，本乎地者親下。同他做伙計亦是理之當然。」愛月兒道：「應花子，你與鄭春他們都是伙計，當差供唱都在一處。」伯爵道：「傻孩子，我是老王八！那咱和你媽相交，你還在肚子里！」說笑中間，妓女又上來唱了一套「半萬賊兵」。西門慶叫上唱鶯鶯的韓家女兒近前，問：「你是韓家誰的女兒？」愛香兒說：「爹，你不認的？他是韓金釧侄女兒，小名消愁兒，今年才十三歲。」西門慶道：「這孩子到明日成個好婦人兒。舉止伶俐，又唱的好。」因令他上席遞酒。黃四下湯下飯，極盡殷勤。
    </voice>
</speak>
