<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />房中又早月窗半啟，銀燭高燒，氣暖如春，蘭麝馥郁，於是脫了上蓋，止穿白綾道袍，兩個在床上腿壓腿兒做一處。先是愛月兒問：「爹今日不家去罷了。」西門慶道：「我還去。今日一者銀兒在這裡，不好意思；二者我居著官，今年考察在邇，恐惹是非，只是白日來和你坐坐罷了。」又說：「前日多謝你泡螺兒。你送了去，倒惹的我心酸了半日。當初止有過世六娘他會揀。他死了，家中再有誰會揀他！」愛月道：「揀他不難，只是要拿的著禁節兒便好。那瓜仁都是我口裡一個個兒嗑的，說應花子倒撾了好些吃了。」西門慶道：「你問那訕臉花子，兩把撾去喃了好些。只剩下沒多，我吃了。」愛月兒道：「倒便益了賊花子，恰好只孝順了他。」 又說：「多謝爹的衣梅。媽看見吃了一個兒，歡喜的要不的。他要便痰火發了，晚夕咳嗽半夜，把人聒死了。常時口乾，得恁一個在口裡噙著他，倒生好些津液。我和俺姐姐吃了沒多幾個兒，連罐兒他老人家都收在房內早晚吃，誰敢動他！」西門慶道：「不打緊，我明日使小廝再送一罐來你吃。」愛月又問：「爹連日會桂姐沒有？」西門慶道：「自從孝堂內到如今，誰見他來？」愛月兒道：「六娘五七，他也送茶去來？」西門慶道：「他家使李銘送去來。」愛月道：「我有句話兒，只放在爹心裡。」西門慶問：「甚麼話？」那愛月又想了想說：「我不說罷。若說了，顯的姐妹每恰似我背地說他一般，不好意思的。」西門慶一面摟著他脖子說道： 「怪小油嘴兒，甚麼話？說與我，不顯出你來就是了。」<break time="100ms" />兩個正說得入港，猛然應伯爵入來大叫一聲：「你兩個好人兒，撇了俺每走在這裡說梯己話兒！」愛月兒道：「噦，好個不得人意怪訕臉花子！猛可走來，唬了人恁一跳！」西門慶罵：「怪狗才，前邊去罷。丟的葵軒和銀姐在那裡，都往後頭來了。」這伯爵一屁股坐在床上，說：「你拿胳膊來，我且咬口兒，我才去。你兩個在這裡盡著㒲搗！」於是不由分說，向愛月兒袖口邊勒出那賽鵝脂雪白的手腕兒來，誇道：「我兒，你這兩隻手兒，天生下就是發雞巴的行貨子。」愛月兒道： 「怪攮刀子的，我不好罵出來！」被伯爵拉過來，咬了一口走了。咬得老婆怪叫，罵：「怪花子，平白進來鬼混人死了！」便叫桃花兒：「你看他出去了，把弄道子門關上。」愛月便把李桂姐如今又和王三官兒好一節說與西門慶：「怎的有孫寡嘴、祝麻子、小張閑，架兒於寬、聶鉞兒，踢行頭白回子、向三，日逐標著在他家行走。如今丟開齊香兒，又和秦家玉芝兒打熱，兩下里使錢。使沒了，將皮襖當了三十兩銀子，拿著他娘子兒一副金鐲子放在李桂姐家，算了一個月歇錢。」西門慶聽了，口中罵道：「這小淫婦兒，我恁吩咐休和這小廝纏，他不聽，還對著我賭身發咒，恰好只哄著我。」愛月兒道：「爹也沒要惱。我說與爹個門路兒，管情教王三官打了嘴，替爹出氣。」西門慶把他摟在懷裡說道：「我的兒，有甚門路兒，說與我知道。」愛月兒道：「我說與爹，休教一人知道。就是應花子也休對他題，只怕走了風。」西門慶道：「你告我說，我傻了，肯教人知道！」鄭愛月道：「王三官娘林太太，今年不上四十歲，生的好不喬樣！描眉畫眼，打扮的狐狸也似。他兒子鎮日在院里，他專在家，只尋外遇。假托在姑姑庵里打齋，但去，就在說媒的文嫂兒家落腳。文嫂兒單管與他做牽頭，只說好風月。我說與爹，到明日遇他遇兒也不難。又一個巧宗兒：王三官娘子兒今才十九歲，是東京六黃太尉侄女兒，上畫般標緻，雙陸、棋子都會。三官常不在家，他如同守寡一般，好不氣生氣死。為他也上了兩三遭弔，救下來了。爹難得先刮剌上了他娘，不愁媳婦兒不是你的。」當下，被他一席話兒說的西門慶心邪意亂，摟著粉頭說：「我的親親，你怎的曉的就里？」愛月兒就不說常在他家唱，只說：「我一個熟人兒，如此這般和他娘在某處會過一面，也是文嫂兒說合。」西門慶問：「那人是誰？莫不是大街坊張大戶侄兒張二官兒？」愛月兒道：「那張懋德兒，好㒲的貨，麻著個臉蛋子，密縫兩個眼，可不砢硶殺我罷了！只好蔣家百家奴兒接他。」西門慶道：「我猜不著，端的是誰？」愛月兒道：「教爹得知了罷：原是梳籠我的一個南人。他一年來此做買賣兩遭，正經他在裡邊歇不的一兩夜，倒只在外邊常和人家偷貓遞狗，幹此勾當。」西門慶聽了，見粉頭所事，合著他的板眼，亦發歡喜，說：「我兒，你既貼戀我心，我每月送三十兩銀子與你媽盤纏，也不消接人了。我遇閑就來。」愛月兒道：「爹，你若有我心時，甚麼三十兩二十兩，隨著掠幾兩銀子與媽，我自恁懶待留人，只是伺候爹罷了。」西門慶道：「甚麼話！我決然送三十兩銀子來。」說畢，兩個上床交歡。床上鋪的被褥約一尺高，愛月道：「爹脫衣裳不脫？」西門慶道：「咱連衣耍耍罷，只怕他們前邊等咱。「一面扯過枕頭來，粉頭解去下衣，仰卧枕畔，西門慶把他兩隻小小金蓮扛在肩上，解開藍綾褲子，那話使上托子。但見花心輕折，柳腰款擺。正是：<break time="100ms" />　　花嫩不禁柔，春風卒未休。花心猶未足，脈脈情無極。 　　低低喚粉郎，春宵樂未央。<break time="100ms" />兩個交歡良久，至精欲泄之際，西門慶幹的氣喘吁吁，粉頭嬌聲不絕，鬢雲拖枕，滿口只教：「親達達，慢著些兒！」少頃，樂極情濃，一泄如註。雲收雨散，各整衣理容，凈了手，同攜手來到席上。
    </voice>
</speak>
