<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十八回　應伯爵戲銜玉臂　玳安兒密訪蜂媒
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　鐘情太甚，到老也無休歇。月露煙雲都是態，況與玉人明說。<break time="100ms" />　　軟語叮嚀，柔情婉戀，熔盡肝腸鐵。岐亭把盞，水流花謝時節。<break time="100ms" />話說西門慶與李瓶兒燒紙畢，歸潘金蓮房中歇了一夜。到次日，先是應伯爵家送喜麵來。落後黃四領他小舅子孫文相，宰了一口豬、一壇酒、兩隻燒鵝、四隻燒雞、兩盒果子來與西門慶磕頭。西門慶再三不受，黃四打旋磨兒跪著說：「蒙老爹活命之恩，舉家感激不淺。無甚孝順，些微薄禮，與老爹賞人，如何不受！」推阻了半日，西門慶止受豬酒：「留下送你錢老爹罷。」黃四道：「既是如此，難為小人一點窮心，無處所盡。」只得把羹果抬回去。又請問：「老爹幾時閑暇？小人問了應二叔，裡邊請老爹坐坐。」西門慶道：「你休聽他哄你哩！又費煩你，不如不央我了。」那黃四和他小舅子千恩萬謝出門去了。<break time="100ms" />到十一月初一日，西門慶往衙門中回來，又往李知縣衙內吃酒去，月娘獨自一人，素妝打扮，坐轎子往喬大戶家與長姐做生日，都不在家。到後晌，有庵里薛姑子，聽見月娘許下他初五日念經拜《血盆懺》，於是悄悄瞞著王姑子，買了兩盒禮物來見月娘。月娘不在家，李嬌兒、孟玉樓留他吃茶，說：「大姐姐往喬親家做生日去了。你須等他來，他還和你說話哩。」那薛姑子就坐住了。潘金蓮思想著玉簫告他說，月娘吃了他的符水藥才坐了胎氣，又見西門慶把奶子要了，恐怕一時奶子養出孩子來，攙奪了他寵愛。於是把薛姑子讓到前邊他房裡，悄悄央薛姑子，與他一兩銀子，替他配坐胎氣符藥，不在話下。<break time="100ms" />到晚夕，等的月娘回家，留他住了一夜。次日，問西門慶討了五兩銀子經錢寫法與他。這薛姑子就瞞著王姑子、大師父，到初五日早請了八眾女僧，在花園捲棚內建立道場，諷誦《華嚴》、《金剛》經咒，禮拜《血盆》寶懺。晚夕設放焰口施食。那日請了吳大妗子、花大嫂並官客吳大舅、應伯爵、溫秀才吃齋。尼僧也不動響器，只敲木魚，擊手馨，念經而已。<break time="100ms" />那日伯爵領了黃四家人，具帖初七日在院中鄭愛月兒家置酒請西門慶。西門慶看了帖兒，笑道：「我初七日不得閑，張西村家吃生日酒。倒是明日空閑。」問還有誰，伯爵道：「再沒人。只請了我與李三相陪哥，又叫了四個女兒唱《西廂記》。」西門慶吩咐與黃四家人齋吃了，打發回去，改了初六。伯爵便問：「黃四那日買了分甚麼禮來謝你？」西門慶如此這般：「我不受他的，再三磕頭禮拜，我只受了豬酒。添了兩匹白鷳紵絲、兩匹京緞、五十兩銀子，謝了龍野錢公了。」伯爵道： 「哥，你不接錢盡夠了，這個是他落得的。少說四匹尺頭值三十兩銀子，那二十兩，那裡尋這分上去？便益了他，救了他父子二人性命！」當日坐至晚夕方散。西門慶向伯爵說：「你明日還到這邊。」伯爵說：「我知道。」作別去了。八眾尼僧直亂到一更多，方纔道場圓滿，焚燒箱庫散了。<break time="100ms" />至次日，西門慶早往衙門中去了。且說王姑子打聽得知，大清早晨走來，說薛姑子攬了經去，要經錢。月娘怪他道：「你怎的昨日不來？他說你往王皇親家做生日去了。」王姑子道：「這個就是薛家老淫婦的鬼。他對著我說咱家挪了日子，到初六念經。難道經錢他都拿的去了，一些兒不留下？」月娘道：「還等到這咱哩？未曾念經，經錢寫法就都找與他了。早是我還與你留下一匹襯錢布在此。」教小玉連忙擺了些昨日剩下的齋食與他吃了，把與他一匹藍布。這王姑子口裡喃喃吶吶罵道： 「這老淫婦，他印造經，賺了六娘許多銀子。原說這個經兒，咱兩個使，你又獨自掉攬的去了。」月娘道：「老薛說你接了六娘《血盆經》五兩銀子，你怎的不替他念？」王姑子道：「他老人家五七時，我在家請了四位師父，念了半個月哩。」月娘道：「你念了，怎的掛口兒不對我題？你就對我說，我還送些襯施兒與你。」那王姑子便一聲兒不言語，訕訕的坐了一回，往薛姑子家嚷去了。正是：<break time="100ms" />　　佛會僧尼是一家，法輪常轉度龍華。此物只好圖生育，枉使金刀剪落花。<break time="100ms" />卻說西門慶從衙門中回來，吃了飯，應伯爵又早到了。盔的新緞帽，沉香色［衤旋］褶，粉底皂靴，向西門慶聲喏，說：「這天也有晌午，好去了。他那裡使人邀了好幾遍了。」西門慶道：「咱今邀葵軒同走走去。」使王經：「往對過請你溫師父來。」王經去不多時，回說：「溫師父不在家，望朋友去了。」伯爵便說：「咱等不的他。秀才家有要沒緊望朋友，知多咱來？倒沒的誤了勾當。」西門慶吩咐琴童：「備黃馬與應二爹騎。」伯爵道：「我不騎。你依我：省的搖鈴打鼓，我先走一步兒，你坐轎子慢慢來就是了。」西門慶道：「你說的是，你先行罷。」那伯爵舉手先走了。
    </voice>
</speak>
