<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />吳銀兒和愛香兒正與葵軒、伯爵擲色猜枚，觥籌交錯，耍在熱鬧處。眾人見西門慶進入，俱立起身來讓坐。伯爵道：「你也下般的，把俺每丟在這裡，你才出來，拿酒兒且扶扶頭著。」西門慶道：「俺每說句話兒，有甚閑勾當！」伯爵道：「好話，你兩個原來說梯己話兒。」當下伯爵拿大鐘斟上暖酒，眾人陪西門慶吃。四個妓女拿樂器彈唱。玳安在旁說道：「轎子來了。」西門慶呶了個嘴兒與他，那玳安連忙吩咐排軍打起燈籠，外邊伺候。西門慶也不坐，陪眾人執杯立飲。吩咐四個妓女：「你再唱個『一見嬌羞』我聽。」那韓消愁兒拿起琵琶來，款放嬌聲，拿腔唱道：<break time="100ms" />　　一見嬌羞，雨意雲情兩意投。我見他千嬌百媚，萬種妖嬈，一捻溫柔。通書先把話兒勾，傳情暗裡秋波溜。記在心頭。心頭，未審何時成就。<break time="100ms" />唱了一個，吳銀兒遞西門慶酒，鄭香兒便遞伯爵，愛月兒奉溫秀才，李智、黃四都斟上。四妓女又唱了一個。吃畢，眾人又彼此交換遞了兩轉，妓女又唱了兩個。<break time="100ms" />唱畢，都飲過，西門慶就起身。一面令玳安向書袋內取出大小十一包賞賜來：四個妓女每人三錢，廚役賞了五錢，吳惠、鄭春、鄭奉每人三錢，攛掇打茶的每人二錢，丫頭桃花兒也與了他三錢。俱磕頭謝了。黃四再三不肯放，道：「應二叔，你老人家說聲，天還早哩。老爹大坐坐，也盡小人之情，如何就要起身？我的月姨，你也留留兒。」愛月兒道：「我留他，他白不肯坐。」西門慶道：「你每不知，我明日還有事。」一面向黃四作揖道：「生受打攪！」黃四道：「惶恐！沒的請老爹來受餓，又不肯久坐，還是小人沒敬心。」說著，三個唱的都磕頭說道：「爹到家多頂上大娘和眾娘們，俺每閑了，會了銀姐往宅內看看大娘去。」西門慶道：「你每閑了去坐上一日來。」一面掌起燈籠，西門慶下臺磯，鄭家鴇子迎著道萬福，說道：「老爹大坐回兒，慌的就起身，嫌俺家東西不美口？還有一道米飯兒未曾上哩！」西門慶道：「夠了。我明日還要起早，衙門中有勾當。應二哥他沒事，教他大坐回兒罷。」那伯爵就要跟著起來，被黃四使力攔住，說道：「我的二爺，你若去了，就沒趣死了。」伯爵道：「不是，你休攔我。你把溫老先生有本事留下，我就算你好漢。」那溫秀才奪門就走，被黃家小廝來定兒攔腰抱住。西門慶到了大門首，因問琴童兒：「溫師父有頭口在這裡沒有？」琴童道：「備了驢子在此，畫童兒看著哩。」西門慶向溫秀才道：「既有頭口，也罷，老先兒你再陪應二哥坐坐，我先去罷。」於是，都送出門來。那鄭月兒拉著西門慶手兒悄悄捏了一把，說道：「我說的話，爹你在心些，法不傳六耳。」西門慶道：「知道了。」愛月又叫鄭春：「你送老爹到家。」西門慶才上轎去了。吳銀兒就在門首作辭了眾人並鄭家姐兒兩個，吳惠打著燈回家去了。鄭月兒便叫：「銀姐，見了那個流人兒，好歹休要說。」吳銀兒道：「我知道。」眾人回至席上，重添獸炭，再泛流霞，歌舞吹彈，歡娛樂飲，直耍了三更方散。黃四擺了這席酒，也與了他十兩銀子，不在話下。當日西門慶坐轎子，兩個排軍打著燈，逕出院門，打發鄭春回家。<break time="100ms" />一宿晚景題過。到次日，夏提刑差答應的來請西門慶早往衙門中審問賊情等事，直問到晌午來家。吃了飯，早是沈姨夫差大官沈定，拿帖兒送了個後生來，在緞子鋪煮飯做火頭，名喚劉包。西門慶留下了，正在書房中，拿帖兒與沈定回家去了。只見玳安在旁邊站立，西門慶便問道：「溫師父昨日多咱來的？」玳安道：「小的鋪子里睡了好一回，只聽見畫童兒打對過門，那咱有三更時分才來了。今早問，溫師父倒沒酒；應二爹醉了，唾了一地，月姨恐怕夜深了，使鄭春送了他家去了。」西門慶聽了，哈哈笑了，因叫過玳安近前，說道：「舊時與你姐夫說媒的文嫂兒在那裡住？你尋了他來，對門房子里見我。我和他說話。」玳安道：「小的不認的文嫂兒家，等我問了姐夫去。」西門慶道：「你問了他快去。」<break time="100ms" />玳安走到鋪子里問陳敬濟，敬濟道：「問他做甚麼？」玳安道：「誰知他做甚麼，猛可教我抓尋他去。」敬濟道：「出了東大街一直往南去，過了同仁橋牌坊轉過往東，打王家巷進去，半中腰裡有個發放巡捕的廳兒，對門有個石橋兒，轉過石橋兒，緊靠著個姑姑庵兒，旁邊有個小衚衕兒，進小衚衕往西走，第三家豆腐鋪隔壁上坡兒，有雙扇紅對門兒的就是他家。你只叫文媽，他就出來答應你。」玳安聽了說道：「再沒有？小爐匠跟著行香的走──瑣碎一浪蕩。你再說一遍我聽，只怕我忘了。」那陳敬濟又說了一遍，玳安道：「好近路兒！等我騎了馬去。」一面牽出大白馬來騎上，打了一鞭，那馬跑踍跳躍，一直去了。出了東大街逕往南，過同仁橋牌坊，由王家巷進去，果然中間有個巡捕廳兒，對門亦是座破石橋兒，里首半截紅牆是大悲庵兒，往西小衚衕上坡，挑著個豆腐牌兒，門首只見一個媽媽曬馬糞。玳安在馬上就問：「老媽媽，這裡有個說媒的文嫂兒？」那媽媽道：「這隔壁對門兒就是。」
    </voice>
</speak>
