<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />不一時，吳銀兒來到。頭上戴著白縐紗鬏髻、珠子箍兒、翠雲鈿兒，周圍撇一溜小簪兒。上穿白綾對衿襖兒，妝花眉子，下著紗綠潞綢裙，羊皮金滾邊。腳上墨青素緞鞋兒。笑嘻嘻進門，向西門慶磕了頭，後與溫秀才等各位都道了萬福。伯爵道：「我倒好笑，來到就教我惹氣。俺每是後娘養的？只認的你爹，與他磕頭，望著俺每隻一拜。原來你這麗春院小娘兒這等欺客！我若有五棍兒衙門，定不饒你。」愛月兒叫：「應花子，好沒羞的孩兒。你行頭不怎麼，光一味好撇。」一面安座兒，讓銀姐就在西門慶桌邊坐下。西門慶見他戴著白鬏髻，問：「你戴的誰人孝？」吳銀兒道：「爹故意又問個兒，與娘戴孝一向了。」西門慶一聞與李瓶兒戴孝，不覺滿心歡喜，與他側席而坐，兩個說話。<break time="100ms" />須臾湯飯上來，愛月兒下來與他遞酒。吳銀兒下席說：「我還沒見鄭媽哩。」一面走到鴇子房內見了禮，出來，鴇子叫：「月姐，讓銀姐坐。只怕冷，教丫頭燒個火籠來，與銀姐烤手兒。」隨即添換熱菜上來，吳銀兒在旁只吃了半個點心，喝了兩口湯。放下箸兒，和西門慶攀話道：「娘前日斷七念經來？」西門慶道：「五七多謝你每茶。」吳銀兒道：「那日俺每送了些粗茶，倒教爹把人情回了，又多謝重禮，教媽惶恐的要不的。昨日娘斷七，我會下月姐和桂姐，也要送茶來，又不知宅內念經不念。」西門慶道：「斷七那日，胡亂請了幾位女僧，在家拜了拜懺。親眷一個都沒請，恐怕費煩。」飲酒說話之間，吳銀兒又問：「家中大娘眾娘每都好？」 西門慶道：「都好。」吳銀兒道：「爹乍沒了娘，到房裡孤孤兒的，心中也想麽？」西門慶道：「想是不消說。前日在書房中，白日夢見他，哭的我要不的。」吳銀兒道：「熱突突沒了，可知想哩！」伯爵道：「你每說的知情話，把俺每隻顧旱著，不說來遞鐘酒，也唱個兒與俺聽。俺每起身去罷！」慌的李三、黃四連忙攛掇他姐兒兩個上來遞酒。安下樂器，吳銀兒也上來。三個粉頭一般兒坐在席上，躧著火盆，合著聲兒唱了套《中呂·粉蝶兒》「三弄梅花」，端的有裂石流雲之響。<break time="100ms" />唱畢，西門慶向伯爵說：「你索落他姐兒三個唱，你也下來酬他一杯兒。」伯爵道：「不打緊，死不了人。等我打發他：仰靠著，直舒著，側卧著，金雞獨立，隨我受用；又一件，野馬踩場，野狐抽絲，猿猴獻果，黃狗溺尿，仙人指路，──哥，隨他揀著要。」愛香道：「我不好罵出來的，汗邪了你這賊花子，胡說亂道的。」 應伯爵用酒碟安三個鐘兒，說：「我兒，你每在我手裡吃兩鐘。不吃，望身上只一潑。」愛香道：「我今日忌酒。」愛月兒道：「你跪著月姨，教我打個嘴巴兒，我才吃。」伯爵道：「銀姐，你怎的說？」吳銀兒道：「二爹，我今日心裡不自在，吃半盞兒罷。」愛月兒道：「花子，你不跪，我一百年也不吃。」黃四道：「二叔，你不跪，顯的不是趣人。也罷，跪著不打罷。」愛月兒道：「跪了也不打多，只教我打兩個嘴巴兒罷。」伯爵道：「溫老先兒，你看著，怪小淫婦兒只顧趕盡殺絕。」於是奈何不過，真個直撅兒跪在地下。那愛月兒輕揎彩袖，款露春纖，罵道：「賊花子，再可敢無禮傷犯月姨了？──高聲兒答應。你不答應，我也不吃。」 伯爵無法可處，只得應聲道：「再不敢傷犯月姨了。」這愛月兒方連打了兩個嘴巴，方纔吃那鐘酒。伯爵起來道：「好個沒仁義的小淫婦兒，你也剩一口兒我吃。把一鐘酒都吃的凈凈兒的。」愛月兒道：「你跪下，等我賞你一鐘吃。」於是滿滿斟上一杯，笑望伯爵口裡只一灌。伯爵道，「怪小淫婦兒，使促狹灌撒了我一身。我老實說，只這件衣服，新穿了才頭一日兒，就污濁了我的。我問你家漢子要。」笑了一回，各歸席上坐定。<break time="100ms" />看看天晚，掌燭上來。西門慶吩咐取個骰盆來。先讓溫秀才，秀才道：「豈有此理！還從老先生來。」於是西門慶與銀兒用十二個骰兒搶紅，下邊四個妓女拿著樂器彈唱。飲過一巡，吳銀兒卻轉過來與溫秀才、伯爵搶紅，愛香兒卻來西門慶席上遞酒猜枚。須臾過去，愛月兒近前與西門慶搶紅，吳銀兒卻往下席遞李三、黃四酒。原來愛月幾旋往房中新妝打扮出來，上著煙里火回紋錦對衿襖兒、鵝黃杭絹點翠縷金裙、妝花膝褲、大紅鳳嘴鞋兒，燈下海獺卧兔兒，越顯的粉濃濃雪白的臉兒。真是：<break time="100ms" />　　芳姿麗質更妖燒，秋水精神瑞雪標。白玉生香花解語，千金良夜實難消。<break time="100ms" />西門慶見了，如何不愛。吃了幾鐘酒，半酣上來，因想著李瓶兒夢中之言：少貪在外夜飲。一面起身後邊凈手。慌的鴇子連忙叫丫鬟點燈，引到後邊。解手出來，愛月隨即跟來伺候。盆中凈手畢，拉著他手兒同到房中。
    </voice>
</speak>
