<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />這王三官儒巾青衣，寫了揭帖，文嫂領著，帶上眼紗，悄悄從後門出來，步行徑往西門慶家來。到了大門首，平安兒認的文嫂，說道：「爹才在廳上，進去了。文媽有甚話說？」文嫂遞與他拜帖，說道：「哥哥，累你替他稟稟去。」連忙問王三官要了二錢銀子遞與他，那平安兒方進去替他稟知西門慶。西門慶見了手本拜帖，上寫著：「眷晚生王採頓首百拜。」一面先叫進文嫂，問了回話，然後才開大廳槅子門，使小廝請王三官進去。西門慶頭戴忠靖巾，便衣出來迎接，見王三衣巾進來，故意說道：「文嫂怎不早說？我褻衣在此。」便令左右：「取我衣服來。」慌的王三官向前攔住道：「尊伯尊便，小侄敢來拜瀆，豈敢動勞！」至廳內，王三官務請西門慶轉上行禮。西門慶笑道：「此是舍下。」再三不肯。西門慶居先拜下去，王三官說道：「小侄有罪在身，久仰，欠拜。」西門慶道：「彼此少禮。」王三官因請西門慶受禮，說道：「小侄人家，老伯當得受禮，以恕拜遲之罪。」務讓起來，受了兩禮。西門慶讓坐，王三官又讓了一回，然後挪座兒斜僉坐的。<break time="100ms" />少頃，吃了茶，王三官向西門慶說道：「小侄有事，不敢奉瀆尊嚴。」因向袖中取出揭帖遞上，隨即離座跪下。被西門慶一手拉住，說道：「賢契有甚話，但說何害！」王三官就說：「小侄不才，誠為得罪，望乞老伯念先父武弁一殿之臣，寬恕小侄無知之罪，完其廉恥，免令出官，則小侄垂死之日，實再生之幸也。銜結圖報，惶恐，惶恐！」西門慶展開揭帖，上面有小張閑等五人名字，說道：「這起光棍，我今日衙門裡，已各重責發落，饒恕了他，怎的又央你去？」王三官道：「他說老伯衙門中責罰了他，押出他來，還要小侄見官。在家百般辱罵喧嚷，索詐銀兩，不得安生，無處控訴，特來老伯這裡請罪。」又把禮帖遞上。西門慶一見，便道：「豈有此理！這起光棍可惡。我倒饒了他，如何倒往那裡去攪擾！」把禮帖還與王三官收了，道：「賢契請回，我且不留你坐。如今就差人拿這起光棍去。容日奉招。」王三官道：「豈敢！蒙老伯不棄，小侄容當叩謝。」千恩萬謝出門。西門慶送至二門首，說：「我褻服不好送的。」那王三官自出門來，還帶上眼紗，小廝跟隨去了。文嫂還討了西門慶話。西門慶吩咐：「休要驚動他，我這裡差人拿去。」<break time="100ms" />這文嫂同王三官暗暗到家。不想西門慶隨即差了一名節級、四個排軍，走到王招宣宅內。那起人正在那裡飲酒喧鬧，被公人進去不由分說都拿了，帶上鐲子。唬得眾人面如土色，說道：「王三官幹的好事，把俺每穩住在家，倒把鋤頭反弄俺每來了。」那個節級排軍罵道：「你這廝還胡說，當的甚麼？各人到老爹跟前哀告，討你那命是正經。」小張閑道：「大爺教導的是。」<break time="100ms" />不一時，都拿到西門慶宅門首，門上排軍並平安兒都張著手兒要錢，才替他稟。眾人不免脫下褶兒，並拿頭上簪圈下來，打發停當，方纔說進去。半日，西門慶出來坐廳，節級帶進去跪在廳下。西門慶罵道：「我把你這起光棍，我倒將就了你，你如何指稱我衙門往他家訛詐去？實說詐了多少錢？若不說，令左右拿拶子與我著實拶起來！」當下只說了聲，那左右排軍登時拿了五六把新拶子來伺候。小張閑等只顧叩頭哀告道：「小的每並沒訛詐分文財物，只說衙門中打出來，對他說聲。他家拿出些酒食來管待小的們，小的每並沒需索他的。」西門慶道：「你也不該往他家去。你這些光棍，設騙良家子弟，白手要錢，深為可恨！既不肯實供，都與我帶了衙門裡收監，明日嚴審取供，枷號示眾！」眾人一齊哀告，哭道：「天官爺，超生小的每罷，小的再不敢上他門纏擾了。休說枷號，這一送到監裡去，冬寒時月，小的每都是死數。」西門慶道：「我把你這起光棍，饒出你去，都要洗心改過，務要生理。不許你挨坊靠院，引誘人家子弟，詐騙財物。再拿到我衙門裡來，都活打死了。」喝令：「叉出去！」眾人得了個性命，往外飛跑。正是：<break time="100ms" />　　敲碎玉籠飛彩鳳，頓開金鎖走蛟龍。<break time="100ms" />西門慶發了眾人去，回至後房，月娘問道：「這是那個王三官兒？」西門慶道：「此是王招宣府中三公子，前日李桂兒為那場事就是他。今日賊小淫婦兒不改，又和他纏，每月三十兩銀子教他包著。嗔道一向只哄著我！不想有個底腳裡人兒又告我說，教我差幹事的拿了這干人，到衙門裡都夾打了。不想這干人又到他家裡嚷賴，指望要詐他幾兩銀子，只說衙門中要他。他從沒見官，慌了，央文嫂兒拿了五十兩禮帖來求我說人情。我剛纔把那起人又拿了來，扎發了一頓，替他杜絕了。人家倒運，偏生這樣不肖子弟出來。──你家祖父何等根基，又做招宣，你又見入武學，放著那名兒不幹，家中丟著花枝般媳婦兒不去理論，白日黑夜只跟著這夥光棍在院裡嫖弄。今年不上二十歲，年小小兒的，通不成器！」月娘道：「你乳老鴉笑話豬兒足，原來燈臺不照自。你自道成器的？你也吃這井裡水，無所不為，清潔了些甚麼兒？還要禁人！」幾句說的西門慶不言語了。
    </voice>
</speak>
