<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />卻說小張閑等從提刑院打出來，走在路上各人思想，更不料今日受這場虧是那裡藥線，互相埋怨。小張閑道：「莫不還是東京那裡的消息？」白回子道：「不是。若是那裡消息，怎肯輕饒素放？」常言說得好：乖不過唱的，賊不過銀匠，能不過架兒。聶鉞兒一口就說道：「你每都不知道，只我猜得著。此一定是西門官府和三官兒上氣，嗔請他表子，故拿俺每煞氣。正是：龍鬥虎傷，苦了小獐。」小張閑道：「列位倒罷了，只是苦了我在下了。孫寡嘴、祝麻子都跟著，只把俺每頂缸。」於寬道：「你怎的說渾話？他兩個是他的朋友，若拿來跪在地下，他在上面坐著，怎生相處？」小張閑道：「怎的不拿老婆？」聶鉞道：「兩個老婆，都是他心上人。李家桂姐是他的表子，他肯拿來！也休怪人，是俺每的晦氣，偏撞在這網裡。才夏老爹怎生不言語，只是他說話？這個就見出情弊來了。如今往李桂姐家尋王三官去！白為他打了這一屁股瘡來不成？便罷了，就問他要幾兩銀子盤纏，也不吃家中老婆笑話。」於是逕入勾欄，見李桂姐家門關的鐵桶相似。叫了半日，丫頭隔門問是誰，小張閑道：「是俺每，尋三官兒說話。」丫頭回說：「他從那日半夜就回家去了，不在這裡。無人在家中，不敢開門。」這眾人只得回來，到王招宣府內，逕入他客位裏坐下。王三官聽見眾人來尋他，唬得躲在房裡不敢出來。半日，使出小廝永定兒來說：「俺爹不在家了。」眾人道：「好自在性兒！不在家了，往那裡去了？叫不將來！」於寬道：「實和你說了罷，休推睡裡夢裡。剛纔提刑院打了俺每，押將出來。如今還要他正身見官去哩！」摟起腿來與永定瞧，教他進裡面去說： 「為你打俺每，有甚要緊！」一個個都躺在凳上聲疼叫喊。<break time="100ms" />那王三官兒越發不敢出來，只叫：「娘，怎麼樣兒？如何救我則可。」林氏道：「我女婦人家，如何尋人情去救得？」求了半日，見外邊眾人等得急了，要請老太太說話。那林氏又不出去，只隔著屏風說道：「你每略等他等，委的在莊上，不在家了。我這裡使小廝叫他去。」小張閑道：「老太太，快使人情他來！這個癤子終要出膿，只顧膿著不是事。俺每為他連累打了這一頓。剛纔老爹吩咐押出俺每來要他。他若不出來，大家都不得清凈，就弄的不好了。」<break time="100ms" />林氏聽言，連忙使小廝拿出茶來與眾人吃。王三官唬的鬼也似，逼他娘尋人情。直到至急之處，林氏方纔說道：「文嫂他只認的提刑西門官府家，昔年曾與他女兒說媒來，在他宅中走的熟。」王三官道：「就認的西門提刑也罷。快使小廝請他來。」林氏道：「他自從你前番說了他，使性兒一向不來走動，怎好又請他？他也不肯來。」王三官道：「好娘，如今事在至急，請他來，等我與他陪個禮兒便了。」林氏便使永定兒悄悄打後門出去，請了文嫂來。王三官再三央及他，一口一聲只叫： 「文媽，你認的提刑西門大官府，好歹說個人情救我。」這文嫂故意做出許多喬張致來，說道：「舊時雖故與他宅內大姑娘說媒，這幾年誰往他門上走！大人家深宅大院，不去纏他。」王三官連忙跪下說道：「文媽，你救我，恩有重報，不敢有忘。那幾個人在前邊只要出官，我怎去得？」文嫂只把眼看他娘，他娘道：「也罷，你便替他說說罷了。」文嫂道：「我獨自個去不得。三叔，你衣巾著，等我領你親自到西門老爹宅上，你自拜見央浼他，等我在旁再說，管情一天事就了了。」王三官道：「見今他眾人在前邊催逼甚急，只怕一時被他看見怎了？」文嫂道：「有甚難處勾當？等我出去安撫他，再安排些酒肉點心茶水哄他吃著，我悄悄領你從後門出去，幹事回來，他就便也不知道。」<break time="100ms" />這文嫂一面走出前廳，向眾人拜了兩拜，說道：「太太教我出來，多上覆列位哥每：本等三叔往莊上去了，不在家，使人請去了，便來也。你每略坐坐兒。吃打受罵，連累了列位。誰人不吃鹽米，等三叔來，教他知遇你們。你們千差萬差來人不差，恆屬大家只要圖了事。上司差派，不由自己。有了三叔出來，一天大事都了了。」眾人聽了，一齊道：「還是文媽見的多，你老人家早出來說恁句有南北的話兒，俺每也不急的要不的。執殺法兒只回不在家，莫不俺每自做出來的事？你恁帶累俺每吃官棒，上司要你，假推不在家。吃酒吃肉，教人替你不成？文媽，你是曉道理的，你出來，俺每還透個路兒與你──破些東西兒，尋個分上兒說說，大家了事。你不出來見俺每，這事情也要消繳，一個緝捕問刑衙門，平不答的就罷了？」文嫂兒道：「哥每說的是。你每略坐坐兒，我對太太說，安排些酒飯兒管待你每。你每來了這半日也餓了。」眾人都道：「還是我的文媽知人苦辣。不瞞文媽說，俺每從衙門裡打出來，黃湯兒也沒曾嘗著哩！」這文嫂走到後邊，一力竄掇，打了二錢銀子酒，買了一錢銀子點心，豬羊牛肉各切幾大盤，拿將出去，一壁哄他眾人在前邊大酒大肉吃著。
    </voice>
</speak>
