<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />到次日，各備禮物拜帖，家人跟隨，早往蔡太師府中叩見。那日太師在內閣還未出來，府前官吏人等如蜂屯蟻聚，擠匝不開。西門慶與夏提刑與了門上官吏兩包銀子，拿揭帖稟進去。翟管家見了，即出來相見，讓他到外邊私宅。先是夏提刑先見畢，然後西門慶敘禮，彼此道及往還酬答之意，各分賓位坐下。夏提刑先遞上禮帖：兩匹雲鶴金緞、兩匹色緞。翟管家是十兩銀子。西門慶禮帖上是一匹大紅絨彩蟒、一匹玄色妝花斗牛補子員領、兩匹京緞，另外梯己送翟管家一匹黑綠雲絨、三十兩銀子。翟謙吩咐左右：「把老爺禮都收進府中去，上簿籍。」他只受了西門慶那匹雲絨，將三十兩銀子連夏提刑的十兩銀子都不受，說道：「豈有此理。若如此，不見至交親情。」一面令左右放桌兒擺飯，說道：「今日聖上奉艮岳，新蓋上清寶籙宮，奉安牌匾，該老爺主祭，直到午後才散。到家同李爺又往鄭皇親家吃酒。只怕親家和龍溪等不的，誤了你每勾當。遇老爺閑，等我替二位稟就是一般。」西門慶道：「蒙親家費心。」翟謙因問：「親家那裡住？」西門慶就把夏龍溪令親家下歇說了。不一時，安放桌席端正，就是大盤大碗，湯飯點心一齊拿上來，都是光祿烹炮，美味極品無加。每人金爵飲酒三杯，就要告辭起身。翟謙款留，令左右又篩上一杯。西門慶因問：「親家，俺每幾時見朝？」翟謙道：「親家，你同不得夏大人。夏大人如今是京堂官，不在此例。你與本衛新升的副千戶何大監侄兒何永壽，他便貼刑，你便掌刑，與他作同僚了。他先謝了恩，只等著你見朝引奏畢，一同好領札付。你凡事只會他去。」夏提刑聽了，一聲兒不言語。西門慶道：「請問親家，只怕我還要等冬至郊天回來見朝。」翟謙道：「親家，你等不的冬至聖上郊天回來。那日天下官員上表朝賀，還要排慶成宴，你每怎等的？不如你今日先往鴻臚寺報了名，明日早朝謝了恩，直到那日堂上官引奏畢，領札付起身就是了。」西門慶謝道：「蒙親家指教，何以為報！」臨起身，翟謙又拉西門慶到側凈處說話，甚是埋怨西門慶說：「親家，前日我的書上那等寫了，大凡事要謹密，不可使同僚每知道。親家如何對夏大人說了？教他央了林真人帖子來，立逼著朱太尉來對老爺說，要將他情願不管鹵簿，仍以指揮職銜在任所掌刑三年；何大監又在內廷，轉央朝廷所寵安妃劉娘娘的分上，便也傳旨出來，親對老爺和朱太尉說了，要安他侄兒何永壽在山東理刑。兩下人情阻住了，教老爺好不作難！不是我再三在老爺跟前維持，回倒了林真人，把親家不撐下去了？」慌的西門慶連忙打躬，說道：「多承親家盛情！我並不曾對一人說，此公何以知之？」翟謙道：「自古機事不密則害成，今後親家凡事謹慎些便了。」<break time="100ms" />西門慶千恩萬謝，與夏提刑作辭出門。來到崔中書家，一面差賁四鴻臚寺報了名。次日同夏提刑見朝，青衣冠帶，正在午門前謝恩出來，剛轉過西闕門來，只見一個青衣人走向前問道：「那位是山東提刑西門老爹？」賁四問道：「你是那裡的？」那人道：「我是內府匠作監何公公來請老爹說話。」言未畢，只見一個太監，身穿大紅蟒衣，頭戴三山帽，腳下粉底皂靴，從御街定聲叫道：「西門大人請了！」西門慶遂與夏提刑分別，被這太監用手一把拉在旁邊一所值房內，相見作揖，慌的西門慶倒身還禮不迭。這太監說道：「大人，你不認的我，在下是匠作監太監何沂，見在延寧第四宮端妃馬娘娘位下近侍。昨日內工完了，蒙萬歲爺爺恩典，將侄兒何永壽升受金吾衛副千戶，見在貴處提刑所理刑管事，與老大人作同僚。」西門慶道：「原來是何老太監，學生不知，恕罪，恕罪！」一面又作揖說道：「此禁地，不敢行禮，容日到老太監外宅進拜。」於是敘禮畢，讓坐，家人捧茶來吃了。茶畢，就揭桌盒蓋兒，桌上許多湯飯餚品，拿盞箸兒來安下。何太監道：「不消小杯了，我曉的大人朝下來，天氣寒冷，拿個小盞來，沒甚餚饌，褻瀆大人，且吃個頭腦兒罷。」西門慶道：「不當厚擾。」何太監於是滿斟上一大杯，遞與西門慶，西門慶道：「承老太監所賜，學生領下。只是出去還要見官拜部，若吃得面紅，不成道理。」何太監道：「吃兩盞兒燙寒何害！」因說道：「舍侄兒年幼，不知刑名，望乞大人看我面上，同僚之間，凡事教導他教導。」西門慶道：「豈敢。老太監勿得太謙，令侄長官雖是年幼，居氣養體，自然福至心靈。」何太監道：「大人好說。常言：學到老不會到老。天下事如牛毛，孔夫子也只識的一腿。恐有不到處，大人好歹說與他。」西門慶道：「學生謹領。」因問：「老大監外宅在何處？學生好來奉拜長官。」何大監道：「舍下在天漢橋東，文華坊雙獅馬台就是。」亦問：「大人下處在那裡？我教做官的先去叩拜。」西門慶道：「學生暫借崔中書家下。」
    </voice>
</speak>
