<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />彼此問了住處，西門慶吃了一大杯就起身。何太監送出門，拱著手說道：「適間所言，大人凡事看顧看顧。他還等著你一答兒引奏，好領札付。」西門慶道：「老太監不消吩咐，學生知道。」於是出朝門，又到兵部，又遇見了夏提刑，同拜了部官來。比及到本衛參見朱太尉，遞履歷手本，繳札付，又拜經歷司並本所官員，已是申刻時分。夏提刑改換指揮服色，另具手本參見了朱太尉，免行跪禮，擇日南衙到任。剛出衙門，西門慶還等著，遂不敢與他同行，讓他先上馬。夏延齡那裡肯？定要同行。西門慶趕著他呼「堂尊」，夏指揮道：「四泉，你我同僚在先，為何如此稱呼？」西門慶道：「名分已定，自然之理，何故大謙。」因問：「堂尊高升美任，不還山東去了，寶眷幾時搬取？」夏延齡道：「欲待搬來，那邊房舍無人看守。如今且在舍親這邊權住，直待過年，差人取家小罷了。還望長官早晚看顧一二。房子若有人要，就央長官替我打發，自當報謝。」西門慶道：「學生謹領。請問府上那房價值若干？」夏延齡道：「舍下此房原是一千三百兩買的，後邊又蓋了一層，使了二百兩，如今賣原價也罷了。」<break time="100ms" />二人歸到崔宅，王經向前稟說：「新升何老爹來拜，下馬到廳。小的回部中還未來家。何老爹說多拜上夏老爹、崔老爹，都投下帖。午間又差人送了兩匹金緞來。」 宛紅帖兒拿與西門慶看，上寫著：「謹具緞帕二端，奉引贄敬。寅侍教生何永壽頓首拜。」西門慶看了，連忙差王經封了兩匹南京五彩獅補員領，寫了禮帖。吃了飯，連忙往何家回拜去。到於廳上，何千戶忙出來迎接，烏紗皂履，年紀不上二十歲，生的面如傅粉，唇若塗朱，趨下階來揖讓，退遜謙恭特甚。二人到廳上敘禮，西門慶令玳安捧上贄見之禮，拜下去，說道：「適承光顧，兼領厚儀，又失迎迓。今早又蒙老公公值房賜饌，感德不盡。」何千戶忙還禮說：「學生叨受微職，忝與長官同例，早晚得領教益，實為三生有幸。適間進拜不遇，又承垂顧，蓬篳光生。」令左右收下去，一面扯椅兒分賓主坐下，左右捧茶上來。吃茶之間，彼此問號，西門慶道：「學生賤號四泉。」何千戶道：「學生賤號天泉。」又問：「長官今日拜畢部堂了？」西門慶道：「從內裡蒙公公賜酒出來，拜畢部，又到本衙門見堂，繳了札付，拜了所司。出來就要奉謁長官，不知反先辱長官下顧。」何千戶因問：「長官今日與夏公都見朝來？」西門慶道：「夏龍溪已升了指揮直駕，今日都見朝謝恩在一處，只到衙門見堂之時，他另具手本參見。」說畢，何千戶道：「咱每還是先與本主老爹進禮，還是先領札付？」西門慶道：「依著舍親說，咱每先在衛主宅中進了禮，然後大朝引奏，還在本衙門到堂同眾領札付。」何千戶道：「既是如此，咱每明早備禮進了罷。」於是都會下各人禮數，何千戶是兩匹蟒衣、一束玉帶，西門慶是一匹大紅麒麟金緞、一匹青絨蟒衣、一柄金鑲玉絛環，各金華酒四壇。明早在朱太尉宅前取齊。約會已定，茶湯兩換，西門慶告辭而回，並不與夏延齡題此事。一宿晚景題過。<break time="100ms" />到次日，早到何千戶家。何千戶又預備頭腦小席，大盤大碗，齊齊整整，連手下人飽餐一頓，然後同往大尉宅門前來。賁四同何家人押著禮物。那時正值朱太尉新加太保，微宗天子又差使往南壇視牲未回，各家饋送賀禮並參見官吏人等，黑壓壓在門首等候。何千戶同西門慶下了馬，在左近一相識人家坐的，差人打聽老爺道子響就來通報。直等到午後，忽見一人飛馬而來，傳報道：「老爺視牲回來，進南薰門了。」吩咐閑雜人打開。不一時，又騎報回來，傳：「老爺過天漢橋了。」少頃，只見官吏軍士各打執事旗牌，一對一對傳呼，走了半日，才遠遠望見朱太尉八抬八簇肩輿明轎，頭戴烏紗，身穿猩紅斗牛絨袍，腰橫荊山白玉，懸掛太保牙牌、黃金魚鑰，好不顯赫威嚴！執事到了宅門首，都一字兒擺開，喝的肅靜迴避，無一人聲嗽。那來見的官吏人等，黑壓壓一群跪在街前。良久，太尉轎到跟前，左右喝聲： 「起來伺候！」那眾人一齊應諾，誠然聲震雲霄。只聽東邊咚咚鼓樂響動，原來本衙門六員太尉堂官，見朱太尉新加光祿大夫、太保，又蔭一子為千戶，都各備大禮，治酒慶賀，故有許多教坊伶官在此動樂。太尉才下轎，樂就止了。各項官吏人等，預備進見。忽然一聲道子響，一青衣承差手拿兩個紅拜帖，飛走而來，遞與門上人說：「禮部張爺與學士蔡爺來拜。」連忙稟報進去。須臾轎在門首，尚書張邦昌與侍郎蔡攸，都是紅吉服孔雀補子，一個犀帶，一個金帶，進去拜畢，待茶畢，送出來。又是吏部尚書王祖道與左侍郎韓侶、右侍郎尹京也來拜，朱太尉都待茶送了。又是皇親喜國公、樞密使鄭居中、駙馬掌宗人府王晉卿，都是紫花玉帶來拜。唯鄭居中坐轎，這兩個都騎馬。送出去，方是本衙堂上六員太尉到了：頭一位是提督管兩廂捉察使孫榮，第二位管機察梁應龍，第三管內外觀察典牧皇畿童大尉侄兒童天胤，第四提督京城十三門巡察使黃經臣，第五管京營衛緝察皇城使竇監，第六督管京城內外巡捕使陳宗善。都穿大紅，頭戴貂蟬，惟孫榮是太子太保玉帶，餘者都是金帶。下馬進去。各家都有金幣禮物。少頃，裡面樂聲響動，眾太尉插金花，與朱太尉把盞遞酒，階下一派簫韶盈耳，兩行絲竹和鳴。端的食前方丈，花簇錦筵。怎見得太尉的富貴？但見：
    </voice>
</speak>
