<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七十一回　李瓶兒何家托夢　提刑官引奏朝儀
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　花事闌珊芳草歇，客里風光，又過些時節。小院黃昏人憶別，淚痕點點成紅血。<break time="100ms" />　　咫尺江山分楚越，目斷神驚，只道芳魂絕。夢破五更心欲折，角聲吹落梅花月。<break time="100ms" />話說西門慶同何千戶回來，走到大街，何千戶就邀請西門慶到家一飯。西門慶再三固辭。何千戶令手下把馬環拉住，說道：“學生還有一事與長官商議。”於是並轡同到宅前下馬。賁四同抬盒逕往崔中書家去了。原來何千戶盛陳酒筵在家等候。進入廳上，但見獸炭焚燒，金爐香靄。正中獨設一席，下邊一席相陪，旁邊東首又設一席。皆盤堆異果，花插金瓶。西門慶問道：“長官今日筵何客？”何千戶道：“家公公今日下班，敢屈長官一飯。”西門慶道：“長官這等費心，就不是同僚之情。”何千戶道：“家公公粗酌屈尊，長官休怪。”一面看茶吃了。西門慶請老公公拜見，何千戶道：“家公公便出來。”<break time="100ms" />不一時，何太監從後邊出來，穿著綠絨蟒衣，冠帽皂鞋，寶石絛環。西門慶展拜四拜：“請公公受禮。”何大監不肯，說道：“使不的。”西門慶道：“學生與天泉同寅晚輩，老公公齒德俱尊，又系中貴，自然該受禮。”講了半日，何大監受了半禮，讓西門慶上坐，他主席相陪，何千戶旁坐。西門慶道：“老公公，這個斷然使不得。同僚之間，豈可旁坐！老公公叔侄便罷了，學生使不的。”何太監大喜道：“大人甚是知禮，罷罷，我閣老位兒旁坐罷，教做官的陪大人就是了。”西門慶道：“這等，學生坐的也安。”於是各照位坐下。何太監道：“小的兒們，再燒了炭來。今日天氣甚是寒冷。”須臾，左右火池火叉，拿上一包水磨細炭，向火盆內只一倒。廳前放下油紙暖簾來，日光掩映，十分明亮。何太監道：“大人請寬了盛服罷。”西門慶道：“學生裡邊沒穿甚麼衣服，使小價下處取來。”何太監道： “不消取去。”令左右接了衣服，“拿我穿的飛魚綠絨氅衣來，與大人披上。”西門慶笑道：“老先生職事之服，學生何以穿得？”何太監道：“大人只顧穿，怕怎的！昨日萬歲賜了我蟒衣，我也不穿他了，就送了大人遮衣服兒罷。”不一時，左右取上來，西門慶令玳安接去員領，披上氅衣，作揖謝了。又請何千戶也寬去上蓋陪坐。<break time="100ms" />又拿上一道茶來吃了，何太監道：“叫小廝們來。”原來家中教了十二名吹打的小廝，兩個師範領著上來磕頭。何太監就吩咐動起樂來，然後遞酒上坐。何太監親自把盞，西門慶慌道：“老公公請尊便。有長官代勞，只安放鐘箸兒就是一般。”何太監道：“我與大人遞一鐘兒。我家做官的初入蘆葦，不知深淺，望乞大人凡事扶持一二，就是情了。”西門慶道：“老公公說那裡話！常言：同僚三世親。學生亦托賴老公公餘光，豈不同力相助！”何太監道：“好說，好說。共同王事，彼此扶持。”西門慶也沒等他遞酒，只接了杯兒，領到席上，隨即回奉一杯，安在何千戶並何太監席上，彼此告揖過，坐下。吹打畢，三個小廝連師範，在筵前銀箏象板，三弦琵琶，唱了一套《正宮•端正好》“雪夜訪趙普”、“水晶宮鮫綃帳”。唱畢下去。<break time="100ms" />酒過數巡，食割兩道，看看天晚，秉上燈來。西門慶喚玳安拿賞賜與廚役並吹打各色人役，就起身，說道：“學生厚擾一日了，就此告回。”那公公那裡肯放，說道：“我今日正下班，要與大人請教。有甚大酒席，只是清坐而已，教大人受飢。”西門慶道：“承老公公賜這等美饌，如何反言受飢！學生回去歇息歇息，明早還要與天泉參謁參謁兵科，好領札付掛號。”何太監道：“既是大人要與我家做官的同幹事，何不令人把行李搬過來我家住兩日？我這後園兒里有幾間小房兒，甚是僻靜，就早晚和做官的理會些公事兒也方便些，強如在別人家。”西門慶道：“在這裡最好，只是使夏公見怪，相學生疏他一般。”何太監道：“沒的說。如今時年，早晨不做官，晚夕不唱喏，衙門是恁偶戲衙門。雖故當初與他同僚，今日前官已去，後官接管承行，與他就無干。他若這等說，他就是個不知道理的人了。今日我定要和大人坐一夜，不放大人去。”喚左右：“下邊房裡快放桌兒，管待你西門老爹大官兒飯酒。我家差幾個人，跟他即時把行李都搬了來。”又吩咐：“打掃後花園西院乾凈，預備鋪陳，炕中籠下炭火。”堂上一呼，階下百諾，答應下去了。西門慶道：“老公公盛情，只是學生得罪夏公了。”何太監道：“他既出了衙門，不在其位，不謀其政。他管他那鑾駕庫的事，管不的咱提刑所的事了。難怪於你。”不由分說，就打發玳安並馬上人吃了酒飯，差了幾名軍牢，各拿繩扛，逕往崔中書家搬取行李去了。<break time="100ms" />何太監道：“又一件相煩大人：我家做官的到任所，還望大人替他看所宅舍兒，好搬取家小。今先教他同大人去，待尋下宅子，然後打發家小起身。也不多，連幾房家人也只有二三十口。”西門慶道：“老公公吩咐，要看多少銀子宅舍？”何太監道：“也得千金外房兒才夠住。”西門慶道：“夏龍溪他京任不去了，他一所房子倒要打發，老公公何不要了與天泉住，一舉兩得其便。此宅門面七間，到底五層，儀門進去大廳，兩邊廂房，鹿角頂，後邊住房、花亭，周圍群房也有許多，街道又寬闊，正好天泉住。”何太監道：“他要許多價值兒？”西門慶道：“他對我說原是一千三百兩，又後邊添蓋了一層平房，收拾了一處花亭。老公公若要，隨公公與他多少罷了。”何太監道：“我托大人，隨大人主張就是了。趁今日我在家，差個人和他說去，討他那原文書我瞧瞧。難得尋下這房舍兒，我家做官的去到那裡，就有個歸著了。”
    </voice>
</speak>
