<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />西門慶夢醒睡不著，巴不得天亮。比及天亮，又睡著了。次日早，何千戶家童僕起來伺候，打發西門慶梳洗畢，何千戶又早出來陪侍，吃了薑茶，放桌兒請吃粥。西門慶問：“老公公怎的不見？”何千戶道：“家公公從五更就進內去了。”須臾拿上粥來。吃了粥，又拿上一盞肉圓子餛飩雞蛋頭腦湯。一面吃著，就吩咐備馬。何千戶與西門慶冠冕，僕從跟隨，早進內參見兵科。出來，何千戶便分路來家，西門慶又到相國寺拜智雲長老。長老又留擺齋。西門慶只吃了一個點心，餘者收與手下人吃了，就起身從東街穿過來，要往崔中書家拜夏龍溪去。因從造釜巷所過，中間果見有雙扇白板門，與夢中所見一般。悄悄使玳安問隔壁賣豆腐老姬：“此家姓甚名誰？”老姬答道：“此袁指揮家也。”西門慶於是不勝嘆異。到了崔中書家，夏公才待出門拜人，見西門慶到，忙令左右把馬牽過，迎至廳上，拜揖敘禮。西門慶令玳安拿上賀禮：青織金綾紵一端、色緞一端。夏公道：“學生還不曾拜賀長官，到承長官先施。昨日小房又煩費心，感謝不盡。”西門慶道：“昨日何太監說起看房，我因堂尊分上，就說此房來。何公討了房契去看了，一口就還原價。果是內臣性兒，立馬蓋橋就成了。還是堂尊大福！”說畢，二人笑了。夏公道：“何天泉，我也還未回拜他。”因問：“他此去與長官同行罷了。”西門慶道：“他已會定同學生一路去，家小且待後。昨日他老公公多致意，煩堂尊早些把房兒騰出來，搬取家眷。他如今權在衙門裡住幾日罷了。”夏公道：“學生也不肯久稽，待這裡尋了房兒，就使人搬取家小。也只待出月罷了。”說畢，西門慶起身，又留了個拜帖與崔中書，夏公送出上馬，歸至何千戶家。何千戶又早有午飯等候。西門慶悉把拜夏公之事說了一遍：“騰房已在出月。”何千戶大喜，謝道：“足見長官盛情。”<break time="100ms" />吃畢飯，二人正在廳上著棋，忽左右來報：“府里翟爹差人送下程來了。抓尋到崔老爹那裡，崔老爹使他這裡來了。”於是拿帖看，上寫著：“謹具金緞一端、雲紵一端、鮮豬一口、北羊一腔、內酒一壇、點心二盒。眷生翟謙頓首拜。”西門慶見來人，說道：“又蒙你翟爹費心。”一面收了禮物，寫回帖，賞來人二兩銀子，抬盒人五錢，說道：“客中不便，有褻管家。”那人磕頭收了。王經在旁悄悄說：“小的姐姐說，教我府里去看看愛姐，有物事捎與他。”西門慶問：“甚物事？”王經道：“是家中做的兩雙鞋腳手。”西門慶道：“單單兒怎好拿去？”吩咐玳安：“我皮箱內有帶的玫瑰花餅，取兩罐兒。”就把口帖付與王經，穿上青衣，跟了來人往府里看愛姐不題。這西門慶寫了帖兒，送了一腔羊、一壇酒謝了崔中書，把一口豬、一壇酒、兩盒點心抬到後邊孝順老公公。何千戶拜謝道：“長官，你我一家，如何這等計較！”<break time="100ms" />且說王經到府內，請出韓愛姐，外廳拜見了。打扮的如瓊林玉樹一般，比在家出落自是不同，長大了好些。問了回家中事務，管待了酒飯，見王經身上單薄，與了一件天青紵絲貂鼠氅衣兒，又與了五兩銀子，拿來回覆西門慶話。西門慶大喜。正與何千戶下棋，忽聞綽道之聲，門上人來報：“夏老爹來拜，拿進兩個拜帖兒。”兩個忙迎接到廳敘禮，何千戶又謝昨日房子之事。夏公具了兩分緞帕酒禮，奉賀二公。西門慶與何千戶再三致謝，令左右收了。夏公又賞了賁四、玳安、王經十兩銀子，一面分賓主坐下。茶罷，共敘寒溫。夏公道：“請老公公拜見。”何千戶道：“家公公進內去了。”夏公又留下了一個雙紅拜帖兒，說道：“多頂上老公公，拜遲，恕罪！”言畢，起身去了。何千戶隨即也具一分賀禮，一匹金緞，差人送去，不在言表。<break time="100ms" />到晚夕，何千戶又在花園暖閣中擺酒與西門慶共酌，家樂歌唱，到二更方寢。西門慶因昨日夢遺之事，晚夕令王經拿鋪蓋來書房地平上睡。半夜叫上床，摟在被窩內。兩個口吐丁香，舌融甜唾。正是：<break time="100ms" />　　不能得與鶯鶯會，且把紅娘去解饞。<break time="100ms" />一晚題過。到次日，起五更與何千戶一行人跟隨進朝。先到待漏院伺候，等的開了東華門進入。但見：<break time="100ms" />　　星斗依稀禁漏殘，禁中環佩響珊珊。欲知今日天顏喜，遙睹蓬萊紫氣皤。<break time="100ms" />少頃，只聽九重門啟，鳴噦噦之鸞聲；閶闔天開，睹巍巍之袞冕。當時天子祀畢南郊回來，文武百官聚集，等候設朝。須臾鐘響，天子駕出大殿，受百官朝賀。須臾，香球撥轉，簾捲扇開。正是：<break time="100ms" />　　晴日明開青鎖闥，天風吹下御爐香。千條瑞靄浮金闕，一朵紅雲捧玉皇。
    </voice>
</speak>
