<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />吃到二更時分，西門慶已帶半酣，方纔起身，賞了小優兒並廚役，作辭回家。到家逕往金蓮房中。原來婦人還沒睡，才摘去冠兒，輓著雲髻，淡妝濃抹，正在房內茶烹玉蕊，香裊金猊等待。見西門慶進來，歡喜無限。忙向前接了衣裳，叫春梅點了一盞雀舌芽茶與西門慶吃。西門慶吃了，然後春梅脫靴解帶，打發上床。婦人在燈下摘去首飾，換了睡鞋，上床並頭交股而寢。西門慶將一隻胳膊與婦人枕著，摟在懷中，猶如軟玉溫香一般，兩個酥胸相貼，臉兒廝搵，鳴咂其舌。不一時，甜唾融心，靈犀春透。婦人不住手下邊捏弄他那話。西門慶因問道：“我的兒，我不在家，你想我不想？”婦人道：“你去了這半個來月，奴那刻兒放下心來！晚間夜又長，獨自一個偏睡不著。隨問怎的暖床暖鋪，只是害冷。腿兒觸冷伸不開，只得忍酸兒縮著，白盼不到，枕邊眼淚不知流了多少。落後春梅小肉兒見我短嘆長吁，晚間逗著我下棋，坐到起更時分，俺娘兒兩個一炕兒通廝腳兒睡。我的哥哥，奴心便是如此，不知你的心兒如何？”西門慶道：怪油嘴，這一家雖是有他們，誰不知我在你身上偏多。”婦人道：“罷麽，你還哄我哩！你那吃著碗里看著鍋里的心兒，你說我不知道？想著你和來旺兒媳婦子蜜調油也似的，把我來就不理了。落後李瓶兒生了孩子，見我如同烏眼雞一般。今日都往那裡去了？止是奴老實的還在。你就是那風裡楊花，滾上滾下，如今又興起如意兒賊歪剌骨來了。他隨問怎的，只是奶子，見放著他漢子，是個活人妻。不爭你要了他，到明日又教漢子好在門首放羊兒剌剌。你為官為宦，傳出去好聽？你看這賊淫婦，前日你去了，同春梅兩個為一個棒槌，和我大嚷大鬧，通不讓我一句兒。”西門慶道：“罷麽，我的兒，他隨問怎的，只是個手下人。他那裡有七個頭八個膽敢頂撞你？你高高手兒他過去了，低低手兒他敢過不去。”婦人道：“耶嚛，說的倒好聽！沒了李瓶兒，他就頂了窩兒。學你對他說：‘你若伏侍的好，我把娘這分家當就與你罷。’你真個有這個話來？”西門慶道：“你休胡猜疑，我那裡有此話！你寬恕他，我教他明日與你磕頭陪不是罷。”婦人道：“我也不要他陪不是，我也不許你到那屋裡睡。”西門慶道：“我在那邊睡，非為別的，因越不過李大姐情，在那邊守守靈兒，誰和他有私鹽私醋！”婦人道：“我不信你這摭溜子。人也死了一百日來，還守什麼靈？在那屋裡也不是守靈，屬米倉的，上半夜搖鈴，下半夜丫頭聽的好梆聲。”幾句說的西門慶急了，摟過脖子來親了個嘴，說道：“怪小淫婦兒，有這些張致的！”於是令他弔過身子去，隔山討火，那話自後插入牝中，接抱其股，竭力扇磞的連聲響亮。一面令婦人呼叫大東大西，問道：“你怕我不怕？再敢管著！”婦人道：“怪奴才，不管著你好上天也！我曉的你也丟不開這淫婦，到明日，問了我方許你那邊去。他若問你要東西，須對我說，只不許你悄悄偷與他。若不依，我打聽出來，看我嚷不嚷！我就擯兌了這淫婦，也不差甚麼兒。又相李瓶兒來頭，教你哄了，險些不把我打到贅字號去。你這爛桃行貨子，豆芽萊──有甚正條捆兒也怎的？老娘如今也賊了些兒了。”說的西門慶笑了。當下兩個殢雨尤雲，纏到三更方歇。正是：<break time="100ms" />　　帶雨籠煙世所稀，妖嬈身勢似難支。終宵故把芳心訴，留得東風不放歸。<break time="100ms" />兩個並頭交股睡到天明，婦人淫情未足，便不住手捏弄那話，登時把麈柄捏弄起來，叫道：“親達達，我一心要你身上睡睡。”一面爬伏在西門慶身上倒澆燭，接著他脖子只顧揉搓，教西門慶兩手扳住他腰，扳的緊緊的，他便在上極力抽提，一面爬伏在他身上揉一回，那話漸沒至根，餘者被托子所阻，不能入。婦人便道：“我的達達，等我白日里替你作一條白綾帶子，你把和尚與你的那末子藥裝些在裡面，我再墜上兩根長帶兒。等睡時，你扎他在根子上，卻拿這兩根帶扎拴後邊腰裡，拴的緊緊的，又柔軟，又得全放進，卻不強如這托子硬硬的，格的人疼？”西門慶道：“我的兒，你做下，藥在磁盒兒內，你自家裝上就是了。”婦人道：“你黑夜好歹來，咱兩個試試看好不好？”於是，兩個玩耍一番。<break time="100ms" />只見玳安拿帖兒進來，問春梅：“爹起身不曾？安老爹差人送分資來了。又抬了兩壇酒、四盆花樹進來。”春梅道：“爹還沒起身，教他等等兒。”玳安道：“他好少近路兒，還要趕新河口閘上回話哩。”不想西門慶在房中聽見，隔窗叫玳安問了話，拿帖兒進去，拆開看，上寫道：<break time="100ms" />　　奉去分資四封，共八兩。惟少塘桌席，餘者散酌而已。仰冀從者留神，足見厚愛之至。外具時花四盆，以供清玩；浙酒二樽，少助待客之需。希莞納，幸甚。<break time="100ms" />西門慶看了，一面起身，且不梳頭，戴著氈巾，穿著絨氅衣走出廳上，令安老爹人進見。遞上分資。西門慶見四盆花草：一盆紅梅、一盆白梅、一盆茉莉、一盆辛夷，兩壇南酒，滿心歡喜。連忙收了。發了回帖，賞了來人五錢銀子，因問：“老爹們明日多咱時分來？用戲子不用？”來人道：“都早來。戲子用海鹽的。”說畢，打發去了。西門慶叫左右把花草抬放藏春塢書房中擺放，一面使玳安叫戲子去，一面兌銀子與來安兒買辦。那日又是孟玉樓上壽，院中叫小優兒晚夕彈唱。
    </voice>
</speak>
