<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />正罵著，只見孟玉樓後邊慢慢的走將來，說道：“六姐，我請你後邊下棋，你怎的不去，卻在這裡亂些甚麼？”一把手拉到他房裡坐下，說道：“你告我說，因為什麼起來？”這金蓮消了回氣，春梅遞上茶來，喝了些茶，便道：“你看教這賊淫婦氣的我手也冷了，茶也拿不起來。我在屋裡正描鞋，你使小鸞來請我，我說且躺躺兒去。歪在床上也未睡著，只見這小肉兒百忙且捶裙子。我說你就帶著把我的裹腳捶捶出來。半日只聽的亂起來，卻是秋菊問他要棒槌使，他不與，把棒槌匹手奪下了，說道：‘前日拿個去不見了，又來要！如今緊等著與爹捶衣服哩！’教我心裡就惱起來，使了春梅去罵那賊淫婦：‘從幾時就這等大膽降服人，俺每手裡教你降伏！你是這屋裡什麼兒？壓折轎竿兒娶你來？你比來旺兒媳婦子差些兒！’我就隨跟了去，他還嘴裡咇里剝剌的，教我一頓捲罵。不是韓嫂兒死氣力賴在中間拉著我，我把賊沒廉恥雌漢的淫婦口裡肉也掏出他的來！大姐姐也有些不是，想著他把死的來旺兒賊奴才淫婦慣的有些折兒？教我和他為冤結仇，落後一染膿帶還垛在我身上，說是我弄出那奴才去了。如今這個老婆，又是這般慣他，慣的恁沒張倒置的。你做奶子行奶子的事，許你在跟前花黎胡哨？俺每眼裡是放不下沙子的人。有那沒廉恥的貨，人也不知死的那裡去了，還在那屋裡纏。但往那裡回來，就望著他那影作個揖，口裡一似嚼蛆的，不知說些甚麼。到晚夕要茶吃，淫婦就連忙起來替他送茶，又替他蓋被兒，兩個就弄將起來。就是個久慣的淫婦！只該丫頭遞茶，許你去撐頭獲腦雌漢子？為什麼問他要披襖兒，沒廉恥的便連忙鋪里拿了綢段來，替他裁披襖兒？你還沒見哩：斷七那日，他爹進屋裡燒紙去，見丫頭、老婆在炕上撾子兒，就不說一聲兒，反說道：‘這供養的匾食和酒，也不要收到後邊去，你每吃了罷。’這等縱容著他。這淫婦還說：‘爹來不來？俺每好等的。’不想我兩三步叉進去，唬得他眼張失道，就不言語了。什麼好老婆？一個賊活人妻淫婦，就這等餓眼見瓜皮，不管好歹的都收攬下。原來是一個眼裡火爛桃行貨子。那淫婦的漢子說死了。前日漢子抱著孩子，沒在門首打探兒？還瞞著人搗鬼，張眼溜睛的。你看他如今別模改樣的，又是個李瓶兒出世了！那大姐姐成日在後邊只推聾裝啞的，人但開口，就說不是了。”那玉樓聽了，只是笑。因說：“你怎知道的這等詳細？”金蓮道：“南京沈萬三，北京枯柳樹。人的名兒，樹的影兒，怎麼不曉得？雪裡埋死屍──自然消將出來。”玉樓道：“原說這老婆沒漢子，如何又鑽出漢子來了？” 金蓮道：“天下著風兒晴不的，人不著謊兒成不的！他不攛瞞著，你家肯要他！想著一來時，餓答的個臉，黃皮寡瘦的，乞乞縮縮那個腔兒！吃了這二年飽飯，就生事兒，雌起漢子來了。你如今不禁下他來，到明日又教他上頭上臉的。一時捅出個孩子，當誰的？”玉樓笑道：“你這六丫頭，到且是有權屬。”說畢，坐了一回，兩個往後邊下棋去了。正是：<break time="100ms" />　　三光有影遺誰系？萬事無根只自生。<break time="100ms" />話休饒舌，有日後晌時分，西門慶來到清河縣。吩咐賁四、王經跟行李先往家去，他便送何千戶到衙門中，看著收拾打掃公廨乾凈住下，方纔騎馬來家。進入後廳，吳月娘接著，舀水凈面畢，就令丫鬟院子內放桌兒，滿爐焚香，對天地位下告許願心。月娘便問：“你為什麼許願心？”西門慶道：“休說起，我拾得性命來家。昨日十一月二十三日，剛過黃河，行到沂水縣八角鎮上，遭遇大風，沙石迷目，通行不得。天色又晚，百里不見人，眾人都慌了。況馱垛又多，誠恐鑽出個賊來怎了？比及投到個古寺中，和尚又窮，夜晚連燈火也沒個兒，只吃些豆粥兒就過了一夜。次日風住，方纔起身，這場苦比前日更苦十分。前日雖熱，天還好些。這遭又是寒冷天氣，又耽許多驚怕。幸得平地還罷了，若在黃河遭此風浪怎了？我在路上就許了願心，到臘月初一日，宰豬羊祭賽天地。”月娘又問：“你頭裡怎不來家，卻往衙門裡做甚麼？”西門慶道：“夏龍溪已升做指揮直駕，不得來了。新升是匠作監何太監侄兒何千戶──名永壽，貼刑，不上二十歲，捏出水兒來的一個小後生，任事兒不知道。他太監再三央及我，凡事看顧教導他。我不送到衙門裡安頓他個住處，他知道甚麼？他如今一千二百兩銀子──也是我作成他──要了夏龍溪那房子，直待夏家搬取了家小去，他的家眷才搬來。前日夏大人不知什麼人走了風與他，他又使了銀子，央當朝林真人分上，對堂上朱太尉說，情願以指揮職銜再要提刑三年。朱太尉來對老爺說，把老爺難的要不得。若不是翟親家在中間竭力維持，把我撐在空地里去了。去時親家好不怪我，說我幹事不謹密。不知是什麼人對他說來。”月娘道：“不是我說，你做事有些三慌子火燎腿樣，有不的些事兒，告這個說一場，告那個說一場，恰似逞強賣富的。正是有心算無心，不備怎提備？人家悄悄幹的事兒停停妥妥，你還不知道哩！”西門慶又說：“夏大人臨來，再三央我早晚看顧看顧他家裡，容日你買分禮兒走走去。”月娘道：“他娘子出月初二日生日，就一事兒去罷。你今後把這狂樣來改了。常言道：‘逢人且說三分清，未可全拋一片心。’老婆還有個裡外心兒，休說世人。”
    </voice>
</speak>
