<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />正說著，只見玳安來說：“賁四問爹，要往夏大人家說去不去？”西門慶道：“你教他吃了飯去。”玳安應諾去了。李嬌兒、孟玉樓、孫雪娥、潘金蓮、大姐都來參見道萬福，問話兒，陪坐的。西門慶又想起前番往東京回來，還有李瓶兒在，一面走到他房內，與他靈床作揖，因落了幾點眼淚。如意兒、迎春、繡春都向前磕頭。月娘隨即使小玉請在後邊，擺飯吃了，一面吩咐拿出四兩銀子，賞跟隨小馬兒上的人，拿帖兒回謝周守備去了。又叫來興兒宰了半口豬、半腔羊、四十斤白麵、一包白米、一壇酒、兩腿火熏、兩隻鵝、十隻雞，又並許多油鹽醬醋之類，與何千戶送下程。又叫了一名廚役在那裡答應。<break time="100ms" />正在廳上打點，忽琴童兒進來說道：“溫師父和應二爹來望。”西門慶連忙請進溫秀才、伯爵來。二人連連作揖，道其風霜辛苦。西門慶亦道：“蒙二公早晚看家。”伯爵道：“我早起來時，忽聽房上喜鵲喳喳的叫。俺房下就先說：‘只怕大官人來家了，你還不快走了瞧瞧去？’我便說：‘哥從十二日起身，到今還未上半個月，怎能來得快？’房下說：‘來不來，你看看去！’教我穿衣裳到宅里，不想哥真個來家了。恭喜恭喜！”因見許多下飯酒米裝在廳臺上，便問道：“送誰家的？”西門慶道：“新同僚何大人，一路同來，家小還未到。今在衙門中權住，送份下程與他。又發柬明日請他吃接風酒，再沒人，請二位與吳大舅奉陪。”伯爵道：“又一件：吳大舅與哥是官，溫老先生戴著方巾，我一個小帽兒怎陪得他坐！不知把我當甚麼人兒看，我惹他不笑話？”西門慶笑道：“這等把我買的緞子忠靖巾借與你戴著，等他問你，只說是我的大兒子，好不好？”說畢，眾人笑了。伯爵道：“說正經話，我頭八寸三，又戴不得你的。”溫秀才道：“學生也是八寸三分，倒將學生方巾與老翁戴戴何如？”西門慶道：“老先生不要借與他，他到明日借慣了，往禮部當官身去，又來纏你。”溫秀才笑道：“老先生好說，連我也扯下水去了。”少頃，拿上茶來吃了。溫秀才問：“夏公已是京任，不來了？”西門慶道：“他已做堂尊了，直掌鹵簿，穿麟服，使藤棍，如此華任，又來做甚麼！”須臾，看寫了帖子，抬下程出門，教玳安送去了。西門慶就拉溫秀才、伯爵到廂房內暖炕上坐去了。又使琴童往院里叫吳惠、鄭春、邵奉、左順四名小優兒明日早來伺候。<break time="100ms" />不一時，放桌兒陪二人吃酒。西門慶吩咐：“再取雙鐘箸兒，請你姐夫來坐坐。”良久，陳敬濟走來，作揖，打橫坐下。四人圍爐把酒來斟，因說起一路上受驚的話。伯爵道：“哥，你的心好，一福能壓百禍，就有小人，一時自然都消散了。”溫秀才道：“善人為邦百年，亦可以勝殘去殺。休道老先生為王事驅馳，上天也不肯有傷善類。”西門慶因問：“家中沒甚事？”敬濟道：“家中無事。只是工部安老爹那裡差人來問了兩遭，昨日還來問，我回說還沒來家哩。”<break time="100ms" />正說著，忽有平安來報：“衙門令史和眾節級來稟事。”西門慶即到廳上站立，令他進見。二人跪下：“請問老爹幾時上任？官司公用銀兩動支多少？”西門慶道： “你們只照舊時整理就是了。”令史道：“去年只老爹一位到任，如今老爹轉正，何老爹新到任，兩事並舉，比舊不同。”西門慶道：“既是如此，添十兩銀子與他就是了。”二人應喏下去。西門慶又叫回來吩咐：“上任日期，你還問何老爹擇幾時。”二人道：“何老爹擇定二十六日。”西門慶道：“既如此，你每伺候就是了。”二人去了。就是喬大人來拜望道喜。西門慶留坐不肯，吃茶起身去了。西門慶進來，陪二人飲至掌燈方散。西門慶往月娘房裡歇了一宿。<break time="100ms" />到次日，家中置酒，與何千戶接風。文嫂又早打聽得西門慶來家，對王三官說了，具個柬帖兒來請。西門慶這裡買了一副豕蹄、兩尾鮮魚、兩隻燒鴨、一壇南酒，差玳安送去，與太太補生日之禮。他那裡賞了玳安三錢銀子，不在話下。正廳上設下酒，錦屏耀目，桌椅鮮明。吳大舅、應伯爵、溫秀才都來的早，西門慶陪坐吃茶，使人邀請何千戶。不一時，小優兒上來磕頭。伯爵便問：“哥，今日怎的不叫李銘？”西門慶道：“他不來我家來，我沒的請他去！”<break time="100ms" />正說話，只見平安忙拿帖兒稟說：“帥府周爺來拜，下馬了。”吳大舅、溫秀才、應伯爵都躲在西廂房內。西門慶冠帶出來，迎至廳上，敘禮畢，道及轉升恭喜之事。西門慶又謝他人馬。於是分賓主而坐。周守備問京中見朝之事，西門慶一一說了。周守備道：“龍溪不來，一定差人來取家小上京去。”西門慶道：“就取也待出月。如今何長官且在衙門權住著哩。夏公的房子與了他住，也是我替他主張的。”守備道：“這等更妙。”因見堂中擺設桌席，問道：“今日所延甚客？”西門慶道：“聊具一酌，與何大人接風。同僚之間，不好意思。”二人吃了茶，周守備起身，說道：“容日合衛列位，與二公奉賀。”西門慶道：“豈敢動勞，多承先施。”作揖出門，上馬而去。西門慶回來，脫了衣服，又陪三人在書房中擺飯。何千戶到午後方來，吳大舅等各相見敘禮畢，各敘寒溫。茶湯換罷，各寬衣服。何千戶見西門慶家道相稱，酒筵齊整。四個小優銀箏象板，玉阮琵琶，遞酒上坐。直飲至起更時分，何千戶方起身往衙門中去了。吳大舅、應伯爵、溫秀才也辭回去了。
    </voice>
</speak>
