<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />西門慶打發小優兒出門，吩咐收了家伙，就往前邊金蓮房中來。婦人在房內濃施朱粉，復整新妝，薰香澡牝，正盼西門慶進他房來，滿面笑容，向前替他脫衣解帶，連忙叫春梅點茶與他吃了，打發上床歇宿。端的被窩中相挨素體，枕席上緊貼酥胸，婦人雲雨之際，百媚俱生。西門慶抽拽之後，靈犀已透，睡不著，枕上把離言深講。交接後，淫情未足，又從下替他品簫。這婦人只要拴西門慶之心，又況拋離了半月在家，久曠幽懷，淫情似火，得到身，恨不得鑽入他腹中。將那話品弄了一夜，再不離口。西門慶要下床溺尿，婦人還不放，說道：“我的親親，你有多少尿，溺在奴口裡，替你咽了罷，省的冷呵呵的，熱身子下去凍著，倒值了多的。”西門慶聽了，越發歡喜無已，叫道：“乖乖兒，誰似你這般疼我！”於是真個溺在婦人口內。婦人用口接著，慢慢一口一口都咽了。西門慶問道：“好吃不好吃？”金蓮道：“略有些鹹味兒。你有香茶與我些壓壓。”西門慶道：“香茶在我白綾襖內，你自家拿。”這婦人向床頭拉過他袖子來，掏摸了幾個放在口內，才罷。正是：<break time="100ms" />　　侍臣不及相如渴，特賜金莖露一杯。<break time="100ms" />看官聽說：大抵妾婦之道，鼓惑其夫，無所不至，雖屈身忍辱，殆不為恥。若夫正室之妻，光明正大，豈肯為也！是夜，西門慶與婦人盤桓無度。<break time="100ms" />次早往衙門中與何千戶上任，吃公宴酒，兩院樂工動樂承應。午後才回家，排軍隨即抬了桌席來。王三官那裡又差人早來邀請。西門慶才收拾出來，左右來報：“工部安老爹來拜。”慌的西門慶整衣出來迎接。安郎中食寺丞的俸，系金鑲帶，穿白鷳補子，跟著許多官吏，滿面笑容，相攜到廳敘禮，彼此道及恭賀，分賓主坐下。安郎中道：“學生差人來問幾次，說四泉還未回。”西門慶道：“正是。京中要等見朝引奏，才起身回來。”須臾，茶湯吃罷，安郎中方說：“學生敬來有一事不當奉瀆：今有九江太府蔡少塘，乃是蔡老先生第九公子，來上京朝覲，前日有書來，早晚便到。學生與宋松泉、錢雲野、黃泰宇四人作東，欲借府上設席請他，未知允否？”西門慶道：“老先生尊命，豈敢有違。約定幾時？”安郎中道：“在二十七日。明日學生送分子過來，煩盛使一辦，足見厚愛矣。”說畢，又上了一道茶，作辭，起身上馬，喝道而去。<break time="100ms" />西門慶即出門，往王招宣府中來赴席。到門首，先投了拜帖。王三官連忙出來迎接，至廳上敘禮。大廳正面欽賜牌額，金字題曰“世忠堂”，兩邊門對寫著“喬木風霜古，山河［石帶］礪新”。王三官與西門慶行畢禮，尊西門慶上坐，他便傍設一椅相陪。須臾拿上茶來，交手遞了茶，左右收了去。彼此扳了些說話，然後安排酒筵遞酒。原來王三官叫了兩名小優兒彈唱。西門慶道：“請出老太太拜見拜見。”慌的王三官令左右後邊說。少頃，出來說道：“請老爹後邊見罷。”王三官讓西門慶進內。西門慶道：“賢契，你先導引。”於是逕入中堂。林氏又早戴著滿頭珠翠，身穿大紅通袖袍兒，腰系金鑲碧玉帶，下著玄錦百花裙，搽抹的如銀人也一般。西門慶一面施禮：“請太太轉上。”林氏道：“大人是客，請轉上。”讓了半日，兩個人平磕頭，林氏道：“小兒不識好歹，前日沖瀆大人。蒙大人又處斷了那些人，知感不盡。今日備了一杯水酒，請大人過來，老身磕個頭兒謝謝。如何又蒙大人賜將禮來？使我老身卻之不恭，受之有愧。”西門慶道：“豈敢。學生因為公事往東京去了，誤了與老太太拜壽。些須薄禮，胡亂送與老太太賞人。”因見文嫂兒在旁，便道：“老文，你取副盞兒來，等我與太太遞一杯壽酒。”一面呼玳安上來。原來西門慶氈包內，預備著一套遍地金時樣衣服，放在盤內獻上。林氏一見，金彩奪目，滿心歡喜。文嫂隨即捧上金盞銀台。王三官便要叫小優拿樂器進來彈唱。林氏道：“你叫他進來做甚麼？在外答應罷了。”當下，西門慶把盞畢，林氏也回奉了一盞與西門慶謝了。然後王三官與西門慶遞酒，西門慶才待還下禮去，林氏便道：“大人請起，受他一禮兒。”西門慶道：“不敢，豈有此禮？”林氏道：“好大人，怎這般說！你恁大職級，做不起他個父親！小兒自幼失學，不曾跟著好人。若是大人肯垂愛，凡事指教他為個好人，今日我跟前，就教他拜大人做了義父。但有不是處，一任大人教誨，老身並不護短。”西門慶道：“老太太雖故說得是，但令郎賢契，賦性也聰明，如今年少，為小試行道之端，往後自然心地開闊，改過遷善。老太太倒不必介意。”當下教西門慶轉上，王三官把盞，遞了三鐘酒，受其四拜之禮。遞畢，西門慶亦轉下與林氏作揖謝禮，林氏笑吟吟還了萬福。自此以後，王三官見著西門慶以父稱之。正是：常將壓善欺良意，權作尤雲殢雨心。復有詩以嘆之：<break time="100ms" />　　從來男女不通酬，賣俏營姦真可羞。三官不解其中意，饒貼親娘還磕頭。<break time="100ms" />遞畢酒，林氏吩咐王三官：“請大人前邊坐，寬衣服。”玳安拿忠靖巾來換了。不一時，安席坐下。小優彈唱起來，廚役上來割道，玳安拿賞賜伺候。當下食割五道，歌吟二套，秉燭上來，西門慶起身告辭。王三官再三款留，又邀到他書院中。獨獨的三間小軒裡面，花竹掩映，文物瀟灑。正面懸著一個金粉箋扁，曰“三泉詩舫”，四壁掛四軸古畫。西門慶便問：“三泉是何人？”王三官只顧隱避，不敢回答。半日才說：“是兒子的賤號。”西門慶便一聲兒沒言語。抬過高壺來，又投壺飲酒。四個小優兒在旁彈唱。林氏後邊只顧打發添換菜蔬果碟兒上來。
    </voice>
</speak>
