<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七十三回　潘金蓮不憤憶吹簫　西門慶新試白綾帶
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　喚多情，憶多情，誰把多情喚我名？喚名人可憎。<break time="100ms" />　　為多情，轉多情，死向多情心不平。休教情重輕。<break time="100ms" />話說應伯爵回家去了。西門慶就在藏春塢坐著，看泥水匠打地炕。牆外燒火，安放花草，庶不至煤煙熏觸。忽見平安拿進帖兒，稟說：“帥府周爺差人送分資來了。”盒內封著五封分資：周守備、荊都監、張團練、劉薛二內相，每人五星，粗帕二方，奉引賀敬。西門慶令左右收入後邊，拿回帖打發去了。<break time="100ms" />且說那日，楊姑娘與吳大妗子、潘姥姥坐轎子先來了，然後薛姑子、大師父、王姑子，並兩個小姑子妙趣、妙鳳，並鬱大姐，都買了盒兒來，與玉樓做生日。月娘在上房擺茶，眾姊妹都在一處陪侍。須臾吃了茶，各人取便坐了。<break time="100ms" />潘金蓮想著要與西門慶做白綾帶兒，即便走到房裡，拿過針線匣，揀一條白綾兒，將磁盒內顫聲嬌藥末兒裝在裡面，周圍用倒口針兒撩縫的甚是細法，預備晚夕要與西門慶雲雨之歡。不想薛姑子驀地進房來，送那安胎氣的衣胞符藥與他。這婦人連忙收過，一面陪他坐的。薛姑子見左右無人，便悄悄遞與他，說道：“你揀個壬子日空心服，到晚夕與官人在一處，管情一度就成胎氣。你看後邊大菩薩，也是貧僧替他安的胎，今已有了半肚子了。我還說個法兒與你：縫個錦香囊，我書道硃砂符兒安在裡面，帶在身邊，管情就是男胎，好不准驗。”這婦人聽了，滿心歡喜，一面接了符藥，藏放在箱內。拿過歷日來看，二十九日是壬子日。於是就稱了三錢銀子送與他，說：“這個不當什麼，拿到家買菜吃。等坐胎之時，我尋匹絹與你做衣穿。”薛姑子道：“菩薩快休計較，我不象王和尚那樣利心重。前者因過世那位菩薩念經，他說我攙了他的主顧，好不和我嚷鬧，到處拿言語喪我。我的爺，隨他墮業，我不與他爭執。我只替人家行好事，救人苦難。”婦人道：“薛爺，你只行你的事，各人心地不同。我這勾當，你也休和他說。”薛姑子道：“法不傳六耳，我肯和他說！去年為後邊大菩薩喜事，他還說我背地得多少錢，擗了一半與他才罷了。一個僧家，戒行也不知，利心又重，得了十方施主錢糧，不修功果，到明日死後，披毛戴角還不起。”說了回話，婦人教春梅：“看茶與薛爺吃。”那姑子吃了茶，又同他到李瓶兒那邊參了靈，方歸後邊來。<break time="100ms" />約後晌時分，月娘放桌兒炕屋裡，請眾堂客並三個姑子坐的。又在明間內放八仙桌兒，鋪著火盆擺下案酒，與孟玉樓上壽。不一時，瓊漿滿泛，玉斝高擎，孟玉樓打扮的粉妝玉琢，先與西門慶遞了酒，然後與眾姊妹敘禮，安席而坐。陳敬濟和大姐又與玉樓上壽，行畢禮，就在旁邊坐下。廚下壽麵點心添換，一齊拿上來。眾人才吃酒，只見來安拿進盒兒來說：“應保送人情來了。”西門慶叫月娘收了，就教來安：“送應二娘帖兒去，就請你應二爹和大舅來坐坐。我曉的他娘子兒，明日也是不來，請你二爹來坐坐罷，改日回人情與他就是了。”來安拿帖兒同應保去了。西門慶坐在上面，不覺想起去年玉樓上壽還有李大姐，今日妻妾五個，只少了他，由不得心中痛酸，眼中落淚。<break time="100ms" />不一時，李銘和兩個小優兒進來了。月娘吩咐：“你會唱‘比翼成連理’不會？”韓佐道：“小的記得。”才待拿起樂器來彈唱，被西門慶叫近前，吩咐：“你唱一套‘憶吹簫’我聽罷。”兩個小優連忙改調唱《集賢賓》“憶吹簫，玉人何處也。”唱了一回，唱到“他為我褪湘裙杜鵑花上血”，潘金蓮見唱此詞，就知西門慶念思李瓶兒之意。及唱到此句，在席上故意把手放在臉兒上，這點兒那點兒羞他，說道：“孩兒，那裡豬八戒走在冷鋪中坐著──你怎的醜的沒對兒！一個後婚老婆，又不是女兒，那裡討‘杜鵑花上血’來？好個沒羞的行貨子！”西門慶道：“怪奴才，聽唱罷麽，我那裡曉得什麼。單管胡枝扯葉的。”只見兩個小優又唱到：“一個相府內懷春女，忽剌八拋去也。我怎肯恁隨邪，又去把牆花亂折！”那西門慶只顧低著頭留心細聽。須臾唱畢，這潘金蓮就不憤他，兩個在席上只顧拌嘴起來。月娘有些看不上，便道：“六姐，你也耐煩，兩個只顧強什麼？楊姑奶奶和他大妗子丟在屋裡，冷清清的，沒個人兒陪他，你每著兩個進去陪他坐坐兒，我就來。”當下金蓮和李嬌兒就往房裡去了。
    </voice>
</speak>
