<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />不一時，只見來安來說：“應二娘帖兒送到了。二爹來了，大舅便來。”西門慶道：“你對過請溫師父來坐坐。”因對月娘說：“你吩咐廚下拿菜出來，我前邊陪他坐去。”又叫李銘：“你往前邊唱罷。”李銘即跟著西門慶出來，到西廂房內陪伯爵坐的。又謝他人情：“明日請令正好歹來走走。”伯爵道：“他怕不得來，家下沒人。”良久，溫秀才到，作揖坐下。伯爵舉手道：“早晨多有累老先生。”溫秀才道：“豈敢。”吳大舅也到了，相見讓位畢，一面琴童兒秉燭來，四人圍暖爐坐定。來安拿春盛案酒擺在桌上。伯爵燈下看見西門慶白綾襖子上，罩著青緞五彩飛魚蟒衣，張牙舞爪，頭角崢嶸，揚須鼓鬣，金碧掩映，蟠在身上，唬了一跳，問： “哥，這衣服是那裡的？”西門慶便立起身來，笑道：“你每瞧瞧，猜是那裡的？”伯爵道：“俺每如何猜得著。”西門慶道：“此是東京何太監送我的。我在他家吃酒，因害冷，他拿出這件衣服與我披。這是飛魚，因朝廷另賜了他蟒龍玉帶，他不穿這件，就送我了。此是一個大分上。”伯爵極口誇道：“這花衣服，少說也值幾個錢兒。此是哥的先兆，到明日高轉做到都督上，愁沒玉帶蟒衣？何況飛魚！只怕穿過界兒去哩！”說著，琴童安放鐘箸，拿酒上來。李銘在面前彈唱。伯爵道： “也該進去與三嫂遞杯酒兒才好，如何就吃酒？”西門慶道：“我兒，你既有孝順之心，往後邊與三嫂磕個頭兒就是了，說他怎的？”伯爵道：“磕頭到不打緊，只怕惹人議論我做大不尊，到不如你替我磕個兒罷。”被西門慶向他頭上打了一下，罵道：“你這狗才，單管恁沒大小！”伯爵道：“有大小到不教孩兒們打了。”兩個戲說了一回，琴童拿將壽麵來，西門慶讓他三人吃。自己因在後邊吃了，就遞與李銘吃。那李銘吃了，又上來彈唱。伯爵叫吳大舅：“吩咐曲兒叫他唱。”大舅道：“不要索落他，隨他揀熟的唱罷。”西門慶道：“大舅好聽《瓦盆兒》這一套。”一面令琴童斟上酒，李銘於是箏排雁柱，款定冰弦，唱了一套“叫人對景無言，終日減芳容”，下邊去了。只見來安上來稟說：“廚子家去，請問爹，明日叫幾名答應？”西門慶吩咐：“六名廚役、二名茶酒，酒筵共五桌，俱要齊備。”來安應諾去了。吳大舅便問：“姐夫明日請甚麼人？”西門慶悉把安郎中作東請蔡九知府說了。吳大舅道：“既明日大巡在姐夫這裡吃酒，又好了。”西門慶道：“怎的說？”吳大舅道：“還是我修倉的事，要在大巡手裡題本，望姐夫明日說說，教他青目青目，到年終考滿之時保舉一二，就是姐夫情分。”西門慶道：“這不打緊。大舅明日寫個履歷揭帖來，等我取便和他說。”大舅連忙下來打恭。伯爵道：“老舅，你老人家放心，你是個都根主子，不替你老人家說，再替誰說？管情消不得吹噓之力，一箭就上垛。”前邊吃酒到二更時分散了，西門慶打發李銘等出門，就吩咐：“明日俱早來伺候。”李銘等應諾去了。小廝收進家伙，上房內擠著一屋裡人，聽見前邊散了，都往那房裡去了。<break time="100ms" />卻說金蓮，只說往他屋裡去，慌的往外走不迭。不想西門慶進儀門來了，他便藏在影壁邊黑影兒里，看著西門慶進入上房，悄悄走來窗下聽覷。只見玉簫站在堂屋門首，說道：“五娘怎的不進去？”又問：“姥姥怎的不見？”金蓮道：“老行貨子，他害身上疼，往房裡睡去了。”良久，只聽月娘問道：“你今日怎的叫恁兩個新小王八子？唱又不會唱，只一味‘三弄梅花’。”玉樓道：“只你臨了教他唱‘鴛鴦浦蓮開’，他才依了你唱。好兩個猾小王八子，不知叫什麼名字，一日在這裡只是頑。”西門慶道：“一個叫韓佐，一個叫邵謙。”月娘道：“誰曉的他叫什麼謙兒李兒！”不防金蓮躡足潛蹤進去，立在暖炕兒背後，忽說道：“你問他？正經姐姐吩咐的曲兒不叫他唱，平白胡枝扯葉的教他唱什麼‘憶吹簫’，支使的小王八子亂騰騰的，不知依那個的是。”玉樓“噦”了一聲，扭回頭看見是金蓮，便道： “這個六丫頭，你在那裡來？猛可說出話來，倒唬我一跳。單愛行鬼路兒。你從多咱走在我背後？”小玉道：“五娘在三娘背後，好少一回兒。”金蓮點著頭兒向西門慶道：“哥兒，你膿著些兒罷了。你那小見識兒，只說人不知道。他是甚‘相府中懷春女’？他和我都是一般的後婚老婆。什麼他為你‘褪湘裙杜鵑花上血’，三個官唱兩個喏，誰見來？孫小官兒問朱吉，別的都罷了，這個我不敢許。可是你對人說的，自從他死了，好應心的菜兒也沒一碟子兒。沒了王屠，連毛吃豬！你日逐只吃屎哩？俺們便不是上數的，可不著你那心罷了。一個大姐姐這般當家立紀，也扶持不過你來，可可兒只是他好。他死，你怎的不拉住他？當初沒他來時，你怎的過來？如今就是諸般兒稱不上你的心了。題起他來，就疼的你這心裡格地地的！拿別人當他，借汁兒下麵，也喜歡的你要不的。只他那屋裡水好吃麽？”月娘道： “好六姐，常言道：好人不長壽，禍害一千年。自古鏇的不圓砍的圓。你我本等是遲貨，應不上他的心，隨他說去罷了。”金蓮道：“不是咱不說他，他說出來的話灰人的心。只說人憤不過他。”那西門慶只是笑，罵道：“怪小淫婦兒，胡說了你，我在那裡說這個話來？”金蓮道：“還是請黃內官那日，你沒對著應二和溫蠻子說？怪不的你老婆都死絕了，就是當初有他在，也不怎麼的。到明日再扶一個起來，和他做對兒就是了。賊沒廉恥撒根基的貨！”說的西門慶急了，跳起來，趕著拿靴腳踢他，那婦人奪門一溜煙跑了。
    </voice>
</speak>
