<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七十四回　潘金蓮香腮偎玉　薛姑子佛口談經
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　富貴如朝露，交游似聚沙。不如竹窗里，對捲自趺跏。<break time="100ms" />　　靜慮同聆偈，清神旋煮茶。惟憂曉雞唱，塵里事如麻。<break time="100ms" />話說西門慶摟抱潘金蓮，一覺睡到天明。婦人見他那話還直豎一條棍相似，便道：“達達，你饒了我罷，我來不得了。待我替你咂咂罷。”西門慶道：“怪小淫婦兒，你若咂的過了，是你造化。”這婦人真個蹲向他腰間，按著他一隻腿，用口替他吮弄那話。吮夠一個時分，精還不過，這西門慶用手按著粉項，往來只顧沒棱露腦搖撼，那話在口裡吞吐不絕。抽拽的婦人口邊白沫橫流，殘脂在莖。婦人一面問西門慶：“二十八日應二家請俺每，去不去？”西門慶道：“怎的不去！”婦人道：“我有樁事兒央你，依不依？”西門慶道：“怪小淫婦兒，你有甚事，說不是。”婦人道：“你把李大姐那皮襖拿出來與我穿了罷。明日吃了酒回來，他們都穿著皮襖，只奴沒件兒穿。”西門慶道：“有王招宣府當的皮襖，你穿就是了。”婦人道：“當的我不穿他，你與了李嬌兒去。把李嬌兒那皮襖卻與雪娥穿。你把李大姐那皮襖與了我，等我［扌寨］上兩個大紅遍地金鶴袖，襯著白綾襖兒穿，也是與你做老婆一場，沒曾與了別人。”西門慶道：“賊小淫婦兒，單管愛小便宜兒。他那件皮襖值六十兩銀子哩，你穿在身上是會搖擺！”婦人道：“怪奴才，你與了張三、李四的老婆穿了？左右是你的老婆，替你裝門面，沒的有這些聲兒氣兒的。好不好我就不依了。”西門慶道：“你又求人又做硬兒。”婦人道：“怪硶貨，我是你房裡丫頭，在你跟前服軟？”一面說著，把那話放在粉臉上只顧偎晃，良久，又吞在口裡挑弄蛙口，一回又用舌尖抵其琴弦，攪其龜棱，然後將朱唇裹著，只顧動動的。西門慶靈犀灌頂，滿腔春意透腦，良久精來，呼：“小淫婦兒，好生裹緊著，我待過也！”言未絕，其精邈了婦人一口。婦人口口接著，都咽了。正是：<break time="100ms" />　　自有內事迎郎意，殷勤愛把紫簫吹。<break time="100ms" />當日是安郎中擺酒，西門慶起來梳頭凈面出門。婦人還睡在被裡，便說道：“你趁閑尋尋兒出來罷。等住回，你又不得閑了。”這西門慶於是走到李瓶兒房中，奶子、丫頭又早起來頓下茶水供養。西門慶見如意兒薄施脂粉，長畫蛾眉，笑嘻嘻遞了茶，在旁邊說話兒。西門慶一面使迎春往後邊討床房裡鑰匙去，如意兒便問： “爹討來做甚麼？”西門慶道：“我要尋皮襖與你五娘穿。”如意道：“是娘的那貂鼠皮襖？”西門慶道：“就是。他要穿穿，拿與他罷。”迎春去了，就把老婆摟在懷裡，摸他奶頭，說道：“我兒，你雖然生了孩子，奶頭兒到還恁緊。”就兩個臉對臉兒親嘴咂舌頭做一處。如意兒道：“我見爹常在五娘身邊，沒見爹往別的房裡去。他老人家別的罷了，只是心多容不的人。前日爹不在，為個棒槌，好不和我大嚷了一場。多虧韓嫂兒和三娘來勸開了。落後爹來家，也沒敢和爹說。不知甚麼多嘴的人對他說，說爹要了我。他也告爹來不曾？”西門慶道：“他也告我來，你到明日替他陪個禮兒便了。他是恁行貨子，受不的人個甜棗兒就喜歡的。嘴頭子雖利害，到也沒什麼心。”如意兒道：“前日我和他嚷了，第二日爹到家，就和我說好活。說爹在他身邊偏多，‘就是別的娘都讓我幾分，你凡事只有個不瞞我，我放著河水不洗船？’”西門慶道：“既是如此，大家取和些。”又許下老婆：“你每晚夕等我來這房裡睡。”如意道：“爹真個來？休哄俺每！”西門慶道：“誰哄你來！”正說著，只見迎春取鑰匙來。西門慶教開了床房門，又開櫥櫃，拿出那皮祆來抖了抖，還用包袱包了，教迎春拿到那邊房裡去。如意兒就悄悄向西門慶說： “我沒件好裙襖兒，爹趁著手兒再尋件兒與了我罷。有娘小衣裳兒，再與我一件兒。”西門慶連忙又尋出一套翠蓋緞子襖兒、黃綿綢裙子，又是一件藍潞綢綿褲兒，又是一雙妝花膝褲腿兒，與了他。老婆磕頭謝了。西門慶鎖上門，就使他送皮襖與金蓮房裡來。<break time="100ms" />金蓮才起來，在床上裹腳，只見春梅說：“如意兒送皮襖來了。”婦人便知其意，說道：“你教他進來。”問道：“爹使你來？”如意道：“是爹教我送來與娘穿。”金蓮道：“也與了你些什麼兒沒有？”如意道：“爹賞了我兩件綢絹衣裳年下穿。叫我來與娘磕頭。”於是向前磕了四個頭。婦人道：“姐姐每這般卻不好？你主子既愛你，常言：船多不礙港，車多不礙路，那好做惡人？你只不犯著我，我管你怎的？我這裡還多著個影兒哩！”如意兒道：“俺娘已是沒了，雖是後邊大娘承攬，娘在前邊還是主兒，早晚望娘抬舉。小媳婦敢欺心！那裡是葉落歸根之處？”婦人道：“你這衣服少不得還對你大娘說聲。”如意道：“小的前者也問大娘討來，大娘說：‘等爹開時，拿兩件與你。’”婦人道：“既說知罷了。”這如意就出來，還到那邊房裡，西門慶已往前廳去了。如意便問迎春：“你頭裡取鑰匙去，大娘怎的說？”迎春說：“大娘問：‘你爹要鑰匙做什麼？’我也沒說拿皮襖與五娘，只說我不知道。大娘沒言語。”
    </voice>
</speak>
