<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />唱未畢，忽吏進報：“蔡老爹和黃老爹來了。”宋御史忙令收了桌席，各整衣冠出來迎接。蔡九知府穿素服金帶，先令人投一“侍生蔡修”拜帖與西門慶。進廳上，安郎中道：“此是主人西門大人，見在本處作千兵，也是京中老先生門下。”那蔡知府又是作揖稱道：“久仰，久仰。”西門慶道：“容當奉拜。”敘禮畢，各寬衣服坐下。左右上了茶，各人扳話。良久，就上坐。蔡九知府居上，主位四坐。廚役割道湯飯，戲子呈遞手本，蔡九知府揀了《雙忠記》，演了兩折。酒過數巡，小優兒席前唱一套《新水令》“玉鞭驕馬出皇都”。蔡知府笑道：“松原直得多少，可謂‘御史青驄馬’，三公乃‘劉郎舊縈髯’。”安郎中道：“今日更不道‘江州司馬青衫濕’。”言罷，眾人都笑了。西門慶又令春鴻唱了一套“金門獻罷平胡表”，把宋御史喜歡的要不的，因向西門慶道：“此子可愛。”西門慶道：“此是小價，原是揚州人。”宋御史攜著他手兒，教他遞酒，賞了他三錢銀子，磕頭謝了。正是：<break time="100ms" />　　窗外日光彈指過，席前花影坐間移。一杯未盡笙歌送，階下申牌又報時。<break time="100ms" />不覺日色沉西，蔡九知府見天色晚了，即令左右穿衣告辭。眾位款留不住，俱送出大門而去。隨即差了兩名吏典，把桌席羊酒尺頭抬送到新河口去訖。宋御史亦作辭西門慶，因說道：“今日且不謝，後日還要取擾。”各上轎而去。<break time="100ms" />西門慶送了回來，打發戲子，吩咐：“後日還是你們來，再唱一日。叫幾個會唱的來，宋老爹請巡撫侯爺哩。”戲子道：“小的知道了。”西門慶令攢上酒桌，使玳安：“去請溫師父來坐坐。”再叫來安兒：“去請應二爹去。”不一時，次第而至，各行禮坐下。三個小優兒在旁彈唱，把酒來斟。西門慶問伯爵：“你娘們明日都去，你叫唱的是雜耍的？”伯爵道：“哥到說得好，小人家那裡抬放？將就叫兩個唱女兒唱罷了。明日早些請眾位嫂子下降。”這裡前廳吃酒不題。<break time="100ms" />後邊，孟大姨與盂三妗子先起身去了。落後楊姑娘也要去，月娘道：“姑奶奶你再住一日兒不是，薛師父使他徒弟取了捲來，咱晚夕叫他宣捲咱們聽。”楊姑娘道： “老身實和姐姐說，要不是我也住，明日俺第二個侄兒定親事，使孩子來請我，我要瞧瞧去。”於是作辭而去。眾人吃到掌燈以後，三位伙計娘子也都作辭去了，止留下段大姐沒去，潘姥姥也往金蓮房內去了。只有大吟子、李桂姐、申二姐和三個姑子，鬱大姐和李嬌兒、孟玉樓、潘金蓮，在月娘房內坐的。忽聽前邊散了，小廝收下家伙來。這金蓮忙抽身就往前走，到前邊悄悄立在角門首。只見西門慶扶著來安兒，打著燈，趔趄著腳兒就要往李瓶兒那邊走，看見金蓮在門首立著，拉了手進入房來。那來安兒便往上房交鐘箸。<break time="100ms" />月娘只說西門慶進來，把申二姐、李桂姐、鬱大姐都打發往李嬌兒房內去了。問來安道：“你爹來沒有？”來安道：“爹在五娘房裡，不耐煩了。”月娘聽了，心內就有些惱，因向玉樓道：“你看恁沒來頭的行貨子，我說他今日進來往你房裡去，如何三不知又摸到他屋裡去了？這兩日又浪風發起來，只在他前邊纏。”玉樓道： “姐姐，隨他纏去！這等說，恰似咱每爭他的一般。可是大師父說的笑話兒，左右這六房裡，由他串到。他爹心中所欲，你我管的他！”月娘道：“乾凈他有了話！剛纔聽見前頭散了，就慌的奔命往前走了。”因問小玉：“竈上沒人，與我把儀門拴上。後邊請三位師父來，咱每且聽他宣一回捲著。”又把李桂姐、申二姐、段大姐、鬱大姐都請了來。月娘向大妗子道：“我頭裡旋叫他使小沙彌請了《黃氏女捲》來宣，今日可可兒楊姑娘又去了。”吩咐玉簫頓下好茶。玉樓對李嬌兒說：“咱兩家輪替管茶，休要只顧累大姐姐。”於是各房裡吩咐預備茶去。<break time="100ms" />不一時，放下炕桌兒，三個姑子來到，盤膝坐在炕上。眾人俱各坐了，聽他宣捲。月娘洗手炷了香，這薛姑子展開《黃氏女捲》，高聲演說道：<break time="100ms" />　　蓋聞法初不滅，故歸空。道本無生，每因生而不用。由法身以垂八相，由八相以顯法身。朗朗惠燈，通開世戶；明明佛鏡，照破昏衢。百年景賴剎那間，四大幻身如泡影。每日塵勞碌碌，終朝業試忙忙。豈知一性圓明，徒逞六根貪欲。功名蓋世，無非大夢一場；富貴驚人，難免無常二字。風火散時無老少，溪山磨盡幾英雄！<break time="100ms" />演說了一回，又宣念偈子，又唱幾個勸善的佛曲兒，方纔宣黃氏女怎的出身，怎的看經好善，又怎的死去轉世為男子，又怎的男女五人一時升天。
    </voice>
</speak>
