<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />卻說西門慶走到廳上看設席，海鹽子弟張美、徐順、苟子孝都挑戲箱到了，李銘等四名小優兒又早來伺候，都磕頭見了。西門慶吩咐打發飯與眾人吃，吩咐李銘三個在前邊唱，左順後邊答應堂客。那日韓道國娘子王六兒沒來，打發申二姐買了兩盒禮物，坐轎子，他家進財兒跟著，也來與玉樓做生日。王經送到後邊，打發轎子出去了。不一時，門外韓大姨、孟大妗子都到了，又是傅伙計、甘伙計娘子、崔本媳婦兒段大姐並賁四娘子。西門慶正在廳上，看見夾道內玳安領著一個五短身子，穿綠緞襖兒、紅裙子，不搽胭粉，兩個密縫眼兒，一似鄭愛香模樣，便問是誰。玳安道：“是賁四嫂。”西門慶就沒言語。往後見了月娘。月娘擺茶，西門慶進來吃粥，遞與月娘鑰匙。月娘道：“你開門做什麼？”西門慶道：“潘六兒他說，明日往應二哥家吃酒沒皮襖，要李大姐那皮襖穿。”被月娘瞅了一眼，說道：“你自家把不住自家嘴頭了。他死了，嗔人分散他房裡丫頭，象你這等，就沒的話兒說了。他見放皮襖不穿，巴巴兒只要這皮襖穿。──早時他死了，他不死，你只好看一眼兒罷了。”幾句說的西門慶閉口無言。忽報劉學官來還銀子，西門慶出去陪坐，在廳上說話。只見玳安拿進帖兒說：“王招宣府送禮來了。”西門慶問：“是什麼禮？”玳安道：“是賀禮：一匹尺頭、一壇南酒、四樣下飯。”西門慶即叫王經拿眷生回帖兒謝了，賞了來人五錢銀子，打發去了。<break time="100ms" />只見李桂姐門首下轎，保兒挑四盒禮物。慌的玳安替他抱氈包，說道：“桂姨，打夾道內進去罷，廳上有劉學官坐著哩。”那桂姐即向夾道內進去，來安兒把盒子挑進月娘房裡。月娘道：“爹看見不曾？”玳安道：“爹陪著客，還不見哩。”月娘便說道：“且連盒放在明間內著。”一回客去了，西門慶進來吃飯，月娘道：“李桂姐送禮在這裡。”西門慶道：“我不知道。”月娘令小玉揭開盒兒，見一盒果餡壽糕、一盒玫瑰糖糕、兩隻燒鴨、一副豕蹄。只見桂姐從房內出來，滿頭珠翠，穿著大紅對衿襖兒，藍緞裙子，望著西門慶磕了四個頭。西門慶道：“罷了，又買這禮來做什麼？”月娘道：“剛纔桂姐對我說，怕你惱他。不干他事，說起來都是他媽的不是：那日桂姐害頭疼來，只見這王三官領著一行人，往秦玉芝兒家去，打門首過，進來吃茶，就被人驚散了。桂姐也沒出來見他。”西門慶道：“那一遭兒沒出來見他，這一遭兒又沒出來見他，自家也說不過。論起來，我也難管你。這麗春院拿燒餅砌著門不成？到處銀錢兒都是一樣，我也不惱。”那桂姐跪在地下只顧不起來，說道：“爹惱的是。我若和他沾沾身子，就爛化了，一個毛孔兒里生一個天皰瘡。都是俺媽，空老了一片皮，幹的營生沒個主意。好的也招惹，歹的也招惹，平白叫爹惹惱。”月娘道：“你既來說開就是了，又惱怎的？”西門慶道：“你起來，我不惱你便了。”那桂姐故作嬌態，說道：“爹笑一笑兒我才起來。你不笑，我就跪一年也不起來。”潘金蓮在旁插口道：“桂姐你起來，只顧跪著他，求告他黃米頭兒，叫他張致！如今在這裡你便跪著他，明日到你家他卻跪著你，──你那時卻別要理他。”把西門慶、月娘都笑了，桂姐才起來了。只見玳安慌慌張張來報：“宋老爹、安老爹來了。”西門慶便拿衣服穿了，出去迎接。桂姐向月娘說道： “耶嚛嚛，從今後我也不要爹了，只與娘做女兒罷。”月娘道：“你的虛頭願心，說過道過罷了。前日兩遭往裡頭去，沒在那裡？”桂姐道：“天麽，天麽，可是殺人！爹何曾往我家裡？若是到我家裡，見爹一面，沾沾身子兒，就促死了！娘你錯打聽了，敢不是我那裡，是往鄭月兒家走了兩遭，請了他家小粉頭子了。我這篇是非，就是他氣不憤架的。不然，爹如何惱我？”金蓮道：“各人衣飯，他平白怎麼架你是非？”桂姐道：“五娘，你不知，俺們裡邊人，一個氣不憤一個，好不生分！”月娘接過來道：“你每裡邊與外邊差甚麼？也是一般，一個不憤一個。那一個有些時道兒，就要［足麗］下去。”月娘擺茶與他吃，不在話下。<break time="100ms" />卻說西門慶迎接宋御史、安郎中，到廳上敘禮。每人一匹緞子、一部書，奉賀西門慶。見了桌席齊整，甚是稱謝不盡。一面分賓主坐下，吃了茶，宋御史道：“學生有一事奉瀆四泉：今有巡撫侯石泉老先生，新升太常卿，學生同兩司作東，三十日敢借尊府置杯酒奉餞，初二日就起行上京去了。未審四泉允否？”西門慶道：“老先生吩咐，敢不從命！但未知多少桌席？”宋御史道：“學生有分資在此。”即喚書吏取出布、按兩司連他共十二兩分資來，要一張大插桌、六張散桌，叫一起戲子。西門慶答應收了，就請去捲棚坐的。不一時，錢主事也到了。三員官會在一處下棋。宋御史見西門慶堂廡寬廣，院字幽深，書畫文物極一時之盛。又見屏風前安著一座八仙捧壽的流金鼎，約數尺高，甚是做得奇巧。爐內焚著沉檀香，煙從龜鶴鹿口中吐出。只顧近前觀看，誇獎不已。問西門慶：“這副爐鼎造得好！”因向二官說：“我學生寫書與淮安劉年兄那裡，央他替我捎帶一副來，送蔡老先，還不見到。四泉不知是那裡得來的？”西門慶道：“也是淮上一個人送學生的。”說畢下棋。西門慶吩咐下邊，看了兩個桌盒細巧菜蔬果餡點心上來，一面叫生旦在上唱南曲。宋御史道：“客尚未到，主人先吃得面紅，說不通。”安郎中道：“天寒，飲一杯無礙。”宋御史又差人去邀，差人稟道：“邀了，在磚廠黃老爹那裡下棋，便來也。”一面下棋飲酒，安郎中喚戲子：“你們唱個《宜春令》奉酒。”於是生旦合聲唱一套“第一來為壓驚”。
    </voice>
</speak>
