<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />西門慶聽了，說道：“真個？分付收了家火罷，我不吃酒了。”於是走到玉樓房中。只見婦人已脫了衣裳，摘去首飾，渾衣兒歪在炕上，正倒著身子嘔吐。西門慶見他呻吟不止，慌問道：“我的兒，你心裡怎麼的來？對我說，明日請人來看你。”婦人一聲不言語，只顧嘔吐。被西門慶一面抱起他來，與他坐的，見他兩隻手只揉胸前，便問：“我的心肝，心裡怎麼？告訴我。”婦人道：“我害心凄的慌，你問他怎的？你幹你那營生去。”西門慶道：“我不知道，剛纔上房對我說，我才曉的。”婦人道：“可知你不曉的。俺每不是你老婆，你疼你那心愛的去罷。”西門慶於是摟過粉項來親個嘴，說道：“怪油嘴，就奚落我起來。”便叫蘭香：“快頓好苦艷茶兒來，與你娘吃。”蘭香道：“有茶伺候著哩。”一面捧茶上來。西門慶親手拿在他口兒邊吃。婦人道：“拿來，等我自吃。會那等喬劬勞，旋蒸熱賣兒的，誰這裡爭你哩！今日日頭打西出來，稀罕往俺這屋裡來走一走兒。也有這大娘，平白說怎的，爭出來|包氣。”西門慶道：“你不知，我這兩日七事八事，心不得個閑。”婦人道：“可知你心不得閑，自有那心愛的扯落著你哩。把俺們這僻時的貨兒，都打到贅字號聽題去了，後十年掛在你那心裡。”見西門慶嘴搵著他那香腮，便道：“吃的那酒氣，還不與我過一邊去。人一日黃湯辣水兒誰嘗著來，那裡有甚麼神思和你兩個纏！”西門慶道：“你沒吃甚麼兒？叫丫頭拿飯來咱們吃，我也還沒吃飯哩。”婦人道：“你沒的說，人這裡凄疼的了不得，且吃飯！你要吃，你自家吃去！”西門慶道：“我不吃，我敢也不吃了，咱兩個收拾睡了罷。明日早，使小廝請任醫官來看你。”婦人道：“由他去，請甚麼任醫官、李醫官，教劉婆子來，吃他服藥也好了。”西門慶道：“你睡下，等我替你心口內撲撒撲撒，管情就好了。你不知道，我專一會揣骨捏病。”西門慶忽然想起道：“昨日劉學官送了十圓廣東牛黃蠟丸，那藥，酒兒吃下極好。”即使蘭香：“問你大娘要去，在上房磁罐兒內盛著哩。就拿素兒帶些酒來。吃了管情手到病除。”婦人道：“我不好罵出來，你會揣甚麼病？要酒，俺這屋裡有酒。”<break time="100ms" />不一時，蘭香到上房要了兩丸來。西門慶看篩熱了酒，剝去臘，裡面露出金丸來，拿與玉樓吃下去。西門慶因令蘭香：“趁著酒，你篩一鐘兒來，我也吃了藥罷。” 被玉樓瞅了一眼，說道：“就休要汗邪，你要吃藥，往別人房裡去吃。你這裡且做甚麼哩，卻這等胡作做。你見我不死，來攛掇上路兒來了。緊要教人疼的魂也沒了，還要那等掇弄人，虧你也下般的，誰耐煩和你兩個只顧涎纏。”西門慶笑道：“罷罷，我的兒，我不吃藥了，咱兩個睡罷。”那婦人一面吃畢藥，與西門慶兩個解衣上床同寢。西門慶在被窩內，替他手撒撲著酥胸，揣摸香乳，一手摟其粉項，問道：“我的親親，你心口這回吃下藥覺好些？”婦人道：“疼便止了，還有些嘈雜。”西門慶道：“不打緊，消一回也好了。”因說道：“你不在家，我今日兌了五十兩銀子與來興兒，後日宋御史擺酒，初一日燒紙還願心，到初三日，再破兩日工夫，把人都請了罷。受了人家許多人情禮物，只顧挨著，也不是事。”婦人道：“你請也不在我，不請也不在我。明日三十日，我教小廝來攢帳，交與你，隨你交付與六姐，教他管去。也該教他管管兒，卻是他昨日說的：‘甚麼打緊處，雕佛眼兒便難，等我管。’”西門慶道：“你聽那小淫婦兒，他勉強，著緊處他就慌了。亦發擺過這幾席酒兒，你交與他就是了。”玉樓道：“我的哥哥，誰養的你恁乖！還說你不護他，這些事兒就見出你那心兒來了。擺過酒兒交與他，俺們是合死的？像這清早辰，得梳個頭兒？小廝你來我去，稱銀換錢，氣也掏幹了。饒費了心，那個道個是也怎的！”西門慶道：“我的兒，常言道：‘當家三年狗也嫌。’”說著，一面慢慢搊起一隻腿兒，跨在胳膊上，摟抱在懷裡，揝著他白生生的小腿兒，穿著大紅綾子的繡鞋兒，說道：“我的兒，你達不愛你別，只愛你這兩隻白腿兒，就是普天下婦人選遍了，也沒你這等柔嫩可愛。”婦人道：“好個說嘴的貨，誰信那棉花嘴兒，可可兒的就是普天下婦人選遍了沒有來！不說俺們皮肉兒粗糙，你拿左話兒右說著哩。”西門慶道：“我的心肝，我有句謊就死了我。”婦人道：“行貨子，沒要緊賭什麼誓。”這西門慶說著就把那話帶上了銀托子，插放入他牝中。婦人道：“我說你行行就下道兒來了。”因摸見銀托子，說道：“從多咱三不知就帶上這行貨子了，還不趁早除下來哩。”那西門慶那裡肯依，抱定他一隻腿在懷裡，只顧沒棱露腦，淺抽深送。須臾淫水浸出，往來有聲，如狗茶鏹子一般，婦人一面用絹抹盡了去，口裡內不住作柔顫聲，叫他：“達達，你省可往裡邊去，奴這兩日好不腰酸，下邊流白漿子出來。”西門慶道：“我到明日問任醫官討服暖藥來，你吃就好了。”
    </voice>
</speak>
