<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />春鴻一直走到前邊，對春梅說：“我叫他，他不來哩。”春梅道：“你說我叫他，他就來了。”春鴻道：“我說前邊大姑娘叫你，他意思不動，說這是大姑娘，那裡又鑽出個大姑娘來了？我說是春梅姑娘，他說你春梅姑娘便怎的，有鬱大姐罷了，他從幾時來也來叫我，我不得閑，在這裡唱與大妗奶奶聽哩。大妗奶奶到說你去走走再來，他不肯來哩。”這春梅不聽便罷，聽了三屍神暴跳，五臟氣衝天，一點紅從耳畔起，須臾紫遍了雙腮。眾人攔阻不住，一陣風走到上房裡，指著申二姐一頓大罵道：“你怎麼對著小廝說我‘那裡又鑽出個大姑娘來了’，‘稀罕他也來叫我’？你是甚麼總兵官娘子，不敢叫你！俺們在那毛里夾著，是你抬舉起來，如今從新鑽出來了？你無非是個走千家門、萬家戶，賊狗攮的瞎淫婦！你來俺家才走了多少時兒，就敢恁量視人家？你會曉的甚麼好成樣的套數兒，左右是那幾句東溝籬，西溝壩，油嘴狗舌，不上紙筆的那胡歌野詞，就拿班做勢起來！俺家本司三院唱的老婆，不知見過多少，稀罕你。韓道國那淫婦家興你，俺這裡不興你。你就學與那淫婦，我也不怕。你好不好趁早兒去，賈媽媽與我離門離戶。”那大妗子攔阻說道：“快休要破口。”把申二姐罵的睜睜的，敢怒而不敢言，說道：“耶嚛，耶嚛，這位大姐，怎的恁般粗魯性兒，就是剛纔對著大官兒，我也沒曾說甚歹話，怎就這般言語，潑口罵出來！此處不留人，更有留人處。”春梅越發惱了，罵道：“賊食，唱與人家聽。趁早兒與我走，再也不要來了。”申二娘道：“我沒的賴在你家！”春梅道：“賴在我家，叫小廝把鬢毛都撏光了你的。”大妗子道：“你這孩兒，今日怎的恁樣兒的，還不往前邊去罷。”那春梅只顧不動身。這申二姐一面哭哭啼啼下炕來，拜辭了大妗子，收拾衣裳包子，也等不的轎子來，央及大妗子使平安對過叫將畫童兒來，領他往韓道國家去了。春梅罵了一頓，往前邊去了。大妗子看著大姐和玉簫說道：“他敢前邊吃了酒進來，不然如何恁沖言沖語的！罵的我也不好看的了。你叫他慢慢收拾了去就是了，立逼著攆他去了，又不叫小廝領他，十分水深人不過。”玉簫道：“他們敢在前頭吃酒來？”<break time="100ms" />卻說春梅走到前邊，還氣狠狠的向眾人說道：“方纔把賊瞎淫婦兩個耳刮子才好。他還不知道我是誰哩！叫著他張兒致兒，拿班做勢兒的。”迎春道：“你砍一枝損百枝，忌口些，鬱大姐在這裡。”春梅道：“不是這等說。像鬱大姐在俺家這幾年，大大小小，他惡訕了那個來？教他唱個兒，他就唱。那裡像這賊瞎淫婦大膽。他記得甚麼成樣的套數，左來右去，只是那幾句《山坡羊》、《瑣南枝》，油里滑言語，上個甚麼抬盤兒也怎的？我才乍聽這個曲兒也怎的？我見他心裡就要把鬱大姐掙下來一般。”鬱大姐道：“可不怎的。昨日晚夕，大娘教我唱小曲兒，他就連忙把琵琶奪過去，他要唱。大姑娘你也休怪，他怎知道咱家裡深淺？他還不知把你當誰人看成。”春梅道：“我剛纔不罵的：你上覆韓道國老婆那賊淫婦，你就學與他，我也不怕他。”潘姥姥道：“我的姐姐，你沒要緊氣的恁樣兒的。”如意兒道： “我傾杯兒酒，與大姐姐消消兒惱。”迎春道：“我這女兒著惱就是氣。”便道：“鬱大姐，你揀套好曲兒唱個伏侍他。”這鬱大姐拿過琵琶來，說道：“等我唱個 “鶯鶯鬧卧房”《山坡羊》兒。與姥姥和大姑娘聽罷。”如意兒道：“你用心唱，等我斟上酒。”那迎春拿起杯兒酒來，望著春梅道：“罷罷，我的姐姐，你也不要惱了，胡亂且吃你媽媽這鐘酒兒罷。”那春梅忍不住笑罵道：“怪小淫婦兒，你又做起我媽媽來了！”又說道：“鬱大姐，休唱《山坡羊》，你唱個《江兒水》俺們聽罷。”這鬱大姐在旁彈著琵琶，慢慢唱“花嬌月艷”，與眾人吃酒不題。<break time="100ms" />且說西門慶從新河口拜了蔡九知府，回來下馬，平安就稟：“今日有衙門裡何老爹差答應的來，請爹明日早進衙門中，拿了一起賊情審問。又本府胡老爹送了一百本新曆日。荊都監老爹差人送了一口鮮豬，一壇豆酒，又是四封銀子。姐夫收下，交到後邊去了，沒敢與他回貼兒。晚上，他家人還來見爹說話哩。只胡老爹家與了回貼，賞了來人一錢銀子。又是喬親家爹送貼兒，明日請爹吃酒。”玳安兒又拿宋御史回貼兒來回話：“小的送到察院內，宋老爹說，明日還奉價過來。賞了小的並抬盒人五錢銀子，一百本歷日。”西門慶走到廳上，春鴻連忙報與春梅眾人，說道：“爹來家了，還吃酒哩。”春梅道：“怪小蠻囚兒，爹來家隨他來去，管俺們腿事！沒娘在家，他也不往俺這邊來。”眾人打夥兒吃酒頑笑，只顧不動身。西門慶到上房，大妗子和三個姑子，都往那邊屋裡去了。玉簫向前與他接了衣裳，坐下，放桌兒打發他吃飯。教來興兒定桌席：三十日與宋巡按擺酒；初一日劉、薛二內相，帥府周爺眾位，吃慶官酒。分付去了。玉簫在旁請問：“爹吃酒，篩甚麼酒吃？”西門慶道：“有剛纔荊都監送來的那豆酒取來，打開我嘗嘗，看好不好。”只見來安兒進來，稟問接月娘去。玉簫便使他提酒來，打破泥頭，傾在鐘內，遞與西門慶呷了一呷，碧靛般清，其味深長。西門慶令：“斟來我吃。”須臾，擺上菜來，西門慶在房中吃酒。
    </voice>
</speak>
