<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />這西門慶慌了，走到上房，一把手把月娘拉起來，說道：“你甚要緊，自身上不方便，理那小淫婦兒做甚麼？平白和他合甚麼氣？”月娘道：“我和他合氣，是我偏生好鬥尋趁他來？他來尋趁將我來！你問眾人不是？早辰好意擺下茶兒，請他娘來吃。他使性子把他娘打發去了，便走來後邊撐著頭兒和我嚷，自家打滾撞頭，鬟髻都踩扁了，皇帝上位的叫，只是沒打在我臉上罷了。若不是眾人拉勸著，是也打成一塊。他平白欺負慣了人，他心裡也要把我降伏下來。行動就說：‘你家漢子說條念款將我來了，打發了我罷，我不在你家了。’一句話兒出來，他就是十句說不下來，嘴一似淮洪一般，我拿甚麼骨禿肉兒拌的他過？專會那潑皮賴肉的，氣的我身子軟癱兒熱化，甚麼孩子李子，就是太子也成不的。如今倒弄的不死不活，心口內只是發脹，肚子往下鱉墜著疼，頭又疼，兩隻胳膊都麻了。剛纔桶子上坐了這一回，又不下來。若下來也乾凈了，省的死了做帶累肚子鬼。到半夜尋一條繩子，等我吊死了，隨你和他過去。往後沒的又像李瓶兒，吃他害死了。我曉的你三年不死老婆，也是大悔氣。”西門慶不聽便罷，聽的說，越發慌了，一面把月娘摟抱在懷裡，說道：“我的好姐姐，你別和那小淫婦兒一般見識，他識什麼高低香臭？沒的氣了你，倒值了多的。我往前邊罵這賊小淫婦兒去。”月娘道：“你還敢罵他，他還要拿豬毛繩子套你哩。”西門慶道：“你教他說，惱了我，吃我一頓好腳。”因問月娘：“你如今心內怎麼的？吃了些甚麼兒沒有？”月娘道：“誰嘗著些甚麼兒？大清早辰才拿起茶，等著他娘來吃，他就走來和我嚷起來。如今心內只發脹，肚子往下鱉墜著疼，腦袋又疼，兩隻胳膊都麻了。你不信，摸我這手，恁半日還同握過來。”西門慶聽了，只顧跌腳，說道：“可怎樣兒的，快著小廝去請任醫官來看看。”月娘道：“請什麼任醫官？隨他去，有命活，沒命教他死，才趁了人的心。什麼好的老婆？是牆上土坯，去了一層又一層。我就死了，把他扶了正就是了。恁個聰明的人兒，當不的家？”西門慶道：“你也耐煩，把那小淫婦兒只當臭屎一般丟著他去便罷了。你如今不請任後溪來看你看，一時氣裹住了這胎氣，弄的上不上，下不下，怎麼了？”月娘道：“這等，叫劉婆子來瞧瞧，吃他服藥，再不，頭上剁兩針，由他自好了。”西門慶道：“你沒的說，那劉婆子老淫婦，他會看甚胎產？叫小廝騎馬快請任醫官來看。”月娘道：“你敢去請！你就請了來，我也不出去。”西門慶不依他，走到前邊，即叫琴童：“快騎馬往門外請任老爹，緊等著，一答兒就來。”琴童應諾，騎上馬雲飛一般去了。西門慶只在屋裡廝守著月娘，分付丫頭，連忙熬粥兒拿上來，勸他吃，月娘又不吃。等到後晌時分，琴童空回來說：“任老爹在府里上班，未回來。他家知道咱這裡請，說明日任老爹絕早就來了。”<break time="100ms" />月娘見喬大戶一替兩替來請，便道：“太醫已是明日來了，你往喬親家那裡去罷。天晚了，你不去，惹的喬親家怪。”西門慶道：“我去了，誰看你？”月娘笑道： “傻行貨子，誰要你做恁個腔兒。你去，我不妨事。等我消一回兒，慢慢掙痤著起來，與大妗子坐的吃飯。你慌的是些甚麼？”西門慶令玉簫：“快請你大妗子來，和你娘坐的。”又問：“鬱大姐在那裡？叫他唱與娘聽。”玉簫道：“鬱大姐往家去，不耐煩了。”西門慶道：“誰教他去來？留他兩住兩日兒也罷了。”趕著玉簫踢了兩腳。月娘道：“他見你家反宅亂，要去，管他腿事？”玉簫道：“正經罵申二姐的倒不踢。”那西門慶只做不聽見，一面穿了衣裳，往喬大戶家吃酒去了。未到起更時分，就來家，到了上房。月娘正和大妗子、玉樓、李嬌兒四個坐的。大妗子見西門慶進來，忙往後邊去了。西門慶便問月娘道：“你這咱好些了麽？”月娘道：“大妗子陪我吃了兩口粥兒，心口內不大十分脹了，還只有些頭疼腰酸。”西門慶道：“不打緊，明日任後溪來看，吃他兩服藥，解散散氣，安安胎就好了。” 月娘道：“我那等樣教你休請他，你又請他。白眉赤眼，教人家漢子來做甚麼？你明日看我出去不出去！”因問：“喬親家請你做甚麼？”西門慶道：“他說我從東京來了，與我坐坐。今日他也費心，整治許多菜蔬，叫兩個唱的，落後又邀過來台官來陪我。我熱著你，心裡不自在，吃了幾鐘酒，老早就來了。”月娘道：“好個說嘴的貨！我聽不上你這巧言花語，可可兒就是熱著我來？我是那活佛出現，也不放在你那惦。就死了也不值個破沙鍋片子。”又問：“喬親家再沒和你說什麼話？”西門慶方告說：“喬親家如今要趁著新例，上三十兩銀子納個義官。銀子也封下了，教我對胡府尹說。我說不打緊，胡府尹昨日送了我一百本歷日，我還沒曾回他禮。等我送禮時，稍了貼子與他，問他討一張義官札付來與你就是了。他不肯，他說納些銀子是正理。如今央這裡分上討討兒，免上下使用，也省十來兩銀子。”月娘道：“既是他央及你，替他討討兒罷。你沒拿他銀子來？”西門慶道：“他銀子明日送過來。還要買分禮來，我止住他了。到明日，咱僉一口豬，一壇酒，送胡府尹就是了。”說畢，西門慶晚夕就在上房睡了一夜。
    </voice>
</speak>
