<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七十五回　因抱恙玉姐含酸　為護短金蓮潑醋
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　雙雙蛺蝶繞花溪，半是山南半水西。故園有情風月亂，美人多怨雨雲迷。<break time="100ms" />　　頻開檀口言如織，溫托香腮醉如泥。莫道佳人太命薄，一鶯啼罷一鶯啼。<break time="100ms" />話說月娘聽宣畢《黃氏寶捲》，各房宿歇不題。單表潘金蓮在角門邊，撞見西門慶，相攜到房中。見西門慶只顧坐在床上，因問：“你怎的不脫衣裳？”那西門慶摟定婦人，笑嘻嘻說道：“我特來對你說聲，我要過那邊歇一夜兒去。你拿那淫器包兒來與我。”婦人罵道：“賊牢，你在老娘手裡使巧兒，拿這面子話兒來哄我！我剛纔不在角門首站著，你過去的不耐煩了，又肯來問我？這是你早辰和那歪剌骨商定了腔兒，嗔道頭裡使他來送皮襖兒，又與我磕了頭。小賊歪剌骨，把我當甚麼人兒？在我手內弄剌子。我還是李瓶兒時，教你活埋我！雀兒不在那窩兒里，我不醋了！”西門慶笑道：“那裡有此勾當，他不來與你磕個頭兒，你又說他的不是。” 婦人沉吟良久，說道：“我放你去便去，不許你拿了這包子去，與那歪剌骨弄答的齷齷齪齪的，到明日還要來和我睡，好乾凈兒。”西門慶道：“我使慣了，你不與我卻怎樣的！”纏了半日，婦人把銀托子掠與他，說道：“你要，拿了這個行貨子去。”西門慶道：“與我這個也罷。”一面接的袖了，趔趄著腳兒就往外走。婦人道：“你過來，我問你，莫非你與他一鋪兒長遠睡？惹得那兩個丫頭也羞恥。無故只是睡那一回兒，還放他另睡去。”西門慶道：“誰和他長遠睡？”說畢就走。婦人又叫回來，說道：“你過來，我分付你，慌怎的？”西門慶道：“又說甚麼？”婦人道：“我許你和他睡便睡，不許你和他說甚閑話，教他在俺們跟前欺心大膽的。我到明日打聽出來，你就休要進我這屋裡來，我就把你下截咬下來。”西門慶道：“怪小淫婦兒，瑣碎死了。”一直走過那邊去了。春梅便向婦人道：“由他去，你管他怎的？婆婆口絮，媳婦耳頑，倒沒的教人與你為冤結仇，誤了咱娘兒兩個下棋。”一面叫秋菊關上角門，放卓兒擺下棋子。兩個下棋不題。<break time="100ms" />且說西門慶走過李瓶兒房內，掀開帘子。如意兒正與迎春、繡春炕上吃飯，見了西門慶，慌的跳起身來。西門慶道：“你們吃飯。”於是走出明間李瓶兒影跟前一張交椅上坐下。不一時，如意兒笑嘻嘻走出來，說道：“爹，這裡冷，你往屋裡坐去罷。”這西門慶就一把手摟過來，就親了個嘴。一面走到房中床正面坐了。火爐上頓著茶，迎春連忙點茶來吃了。如意兒在炕邊烤著火兒站立，問道：“爹，你今日沒酒，還有頭裡與娘供養的一桌菜兒，一素兒金華酒，留下預備篩來與爹吃。”西門慶道：“下飯你們吃了罷，只拿幾個果碟兒來，我不吃金華酒。”一面教繡春：“你打個燈籠，往藏春塢書房內，還有一壇葡萄酒，你問王經要了來，篩與我吃。”繡春應諾，打著燈籠去了。迎春連忙放桌兒，拿菜兒。如意兒道：“姐，你揭開盒子，等我揀兩樣兒與爹下酒。”於是燈下揀了幾碟精味果菜，擺在桌上。良久，繡春取了酒來，打開篩熱了。如意兒斟在鐘內，遞上。西門慶嘗了嘗，十分精美。如意兒就挨近桌邊站立，侍奉斟酒，又親剝炒慄子兒與他下酒。迎春知局，就往後邊廚房內與繡春坐去了。<break time="100ms" />西門慶見無人在跟前，就叫老婆坐在他膝蓋兒上，摟著與他一遞一口兒飲酒。一面解開他對襟襖兒，露出他白馥馥酥胸，用手揣摸他奶頭，誇道：“我的兒，你達達不愛你別的，只愛你到好白凈皮肉兒，與你娘一般樣兒，我摟你就如同摟著他一般。”如意兒笑道：“爹，沒的說，還是娘的身上白。我見五娘雖好模樣兒，皮膚也中中兒的，紅白肉色兒，不如後邊大娘、三娘到白凈。三娘只是多幾個麻兒。倒是他雪姑娘生得清秀，又白凈。”又道：“我有句話對爹說，迎春姐有件正面戴仙子兒要與我，他要問爹討娘家常戴的金赤虎，正月里戴，爹與了他罷。”西門慶道：“你沒正面戴的，等我叫銀匠拿金子另打一件與你，你娘的頭面箱兒，你大娘都拿的後邊去了，怎好問他要的。”老婆道：“也罷，你還另打一件赤虎與我罷。”一面走下來就磕頭謝了。兩個吃了半日酒。如意兒道：“爹，你叫姐來也與他一杯酒吃，惹他不惱麽？”西門慶便叫迎春，不應。老婆親到走到廚房內，說道：“姐，爹叫你哩。”迎春一面到跟前。西門慶令如意兒斟了一甌酒與他，又揀了兩箸菜兒放在酒托兒上。那迎春站在旁邊，一面吃了。如意道：“你叫繡春姐來也吃些兒。”迎春去了，回來說道：“他不吃了。”就向炕上抱他鋪蓋，和繡春廚房炕上睡去了。
    </voice>
</speak>
