<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />玉樓掀開簾兒先進去，說道：“我怎的走了去就牽了他來！他不敢不來！”便道：“我兒，還不過來與你娘磕頭！”在旁邊便道：“親家，孩兒年幼，不識好歹，衝撞親家。高抬貴手，將就他罷，饒過這一遭兒。到明日再無禮，犯到親家手裡，隨親家打，我老身也不敢說了。”那潘金蓮與月娘磕了四個頭，跳起來，趕著玉樓打道：“汗邪了你這麻淫婦，你又做我娘來了。”連眾人都笑了，那月娘忍不住也笑了。玉樓道：“賊奴才，你見你主子與了你好臉兒，就抖毛兒打起老娘來了。”大妗子道：“你姐妹們笑開，恁歡喜歡喜卻不好？就是俺這姑娘一時間一言半語（目吉）䀨你們，大家廝抬廝敬，盡讓一句兒就罷了。常言：‘牡丹花兒雖好，還要綠葉扶持。’”月娘道：“他不言語，那個好說他？”金蓮道：“娘是個天，俺每是個地。娘容了俺每，俺每骨禿叉著心裡。”玉樓打了他肩背一下，說道： “我的兒，你這回才像老娘養的。且休要說嘴，俺每做了這一日話，也該你來助助忙兒。”這金蓮便向炕上與玉樓裝定果盒，不在話下。<break time="100ms" />琴童討將藥來，西門慶看了藥貼，就叫送進來與月娘、玉樓。月娘便問玉樓：“你也討藥來？”玉樓道：“還是前日看根兒，下首里只是有些怪疼，我教他爹對任醫官說，稍帶兩服丸子藥來我吃。”月娘道：“你還是前日空心掉了冷氣了，那裡管下寒的是！”<break time="100ms" />按下後邊。卻說前廳宋御史先到了，西門慶陪他在捲棚內坐。宋御史深謝其爐鼎之事：“學生還當奉價。”西門慶道：“奉送公祖，猶恐見卻，豈敢雲價。”宋御史道：“這等，何以克當？”一面又作揖致謝。茶罷，因說起地方民情風俗一節，西門慶大略可否而答之。次問及有司官員，西門慶道：“卑職只知本府胡正堂民望素著，李知縣吏事克勤。其餘不知其詳，不敢妄說。”宋御史問道：“守備周秀曾與執事相交，為人卻也好不好？”西門慶道：“周總兵雖歷練老成，還不如濟州荊都監，青年武舉出身，才勇兼備，公祖倒看他看。”宋御史道：“莫不是都監荊忠？執事何以相熟？”西門慶道：“他與我有一面之交，昨日遞了個手本與我，望乞公祖青盼一二。”宋御史道：“我也久聞他是個好將官。”又問其次者，西門慶道：“卑職還有妻兄吳鎧，見任本衙右所正千戶之職。昨日委管修義倉，例該升指揮，亦望公祖提拔，實卑職之沾恩惠也。”宋御史道：“既是令親，到明日類本之時，不但加升本等職級，我還保舉他見任管事。”西門慶連忙作揖謝了，因把荊都監並吳大舅履歷手本遞上。宋御史看了，即令書吏收執，分付：“到明日類本之時，呈行我看。”那吏典收下去了。西門慶又令左右悄悄遞了三兩銀子與他，不在話下。<break time="100ms" />正說話間，前廳鼓樂響，左右來報：“兩司老爺都到了。”慌的西門慶即出迎接，到廳上敘禮。這宋御史慢慢才走出花園角門。眾官見禮畢數，觀看正中擺設大插卓一張，五老定勝方糖，高頂簇盤，甚是齊正，周圍卓席俱豐勝，心中大悅。都望西門慶謝道：“生受，容當奉補。”宋御史道：“分資誠為不足，四泉看我分上罷了，諸公不消奉補。”西門慶道：“豈有此理。”一面各分次序坐下，左右拿上茶來。眾官又一面差官邀去。<break time="100ms" />看看等到午後，只見一匹報馬來到說：“侯爺來了。”這裡兩邊鼓樂一齊響起，眾官都出大門迎接。宋御史只在二門裡相候。不一時，藍旗馬道過盡，侯巡撫穿大紅孔雀，戴貂鼠暖耳，渾金帶，坐四人大轎，直至門首下轎。眾官迎接進來。宋御史亦換了大紅金雲白豸暖耳，犀角帶，相讓而入。到於大廳上，敘畢禮數，各官廷參畢，然後是西門慶拜見。侯巡撫因前次擺酒請六黃太尉，認得西門慶。即令官吏拿雙紅友生侯濛單拜貼，遞與西門慶。西門慶雙手接了，分付家人捧上去。一面參拜畢，寬衣上坐。眾官兩旁僉坐，宋御史居主位。奉畢茶，階下動起樂來。宋御史遞酒簪花，捧上尺頭，隨即抬下卓席來，裝在盒內，差官吏送到公廳去了。然後上坐，獻湯飯，割獻花豬，俱不必細說。先是教坊弔隊舞，撮弄百戲，十分齊整。然後才是海鹽子弟上來磕頭，呈上關目揭貼。侯公分付搬演《裴晉公還帶記》。唱了一折下來，又割錦纏羊。端的花簇錦攢，吹彈歌舞，簫韶盈耳，金貂滿座。有詩為證：<break time="100ms" />　　華堂非霧亦非漸，歌遏行雲酒滿筵。<break time="100ms" />　　不但紅娥垂玉佩，果然綠鬢插金蟬。<break time="100ms" />侯巡撫只坐到日西時分，酒過數巡，歌唱兩折下來，令左右拿五兩銀子，分賞廚役、茶酒、樂工、腳下人等，就穿衣起身。眾官俱送出大門，看著上轎而去。回來，宋御史與眾官謝了西門慶，亦告辭而歸。<break time="100ms" />西門慶送了回來，打發樂工散了。因見天色尚早，分付把卓席休動。一面使小廝請吳大舅並溫秀才、應伯爵、傅伙計、甘伙計、賁第傳、陳敬濟來坐，聽唱。又拿下兩卓酒餚，打發子弟吃了。等的人來，教他唱《四節記（冬景）韓熙載夜宴陶學士》抬出梅花來，放在兩邊卓上，賞梅飲酒。先是三伙計來旁坐下。不一時，溫秀才也過來了，吳大舅、吳二舅、應伯爵都來了。應伯爵與西門慶唱喏：“前日空過眾位嫂子，又多謝重禮。”西門慶笑罵道：“賊天殺的狗材，你打窗戶眼兒內偷瞧的你娘們好！”伯爵道：“你休聽人胡說，豈有此理。我想來也沒人。”指王經道：“就是你這賊狗骨禿兒，乾凈來家就學舌。我到明日把你這小狗骨禿兒肉也咬了。”說畢，吃了茶。
    </voice>
</speak>
