<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />不說當日席間猜枚行令。飲酒至晚，喬大戶先告家去。西門慶陪吳大舅、伯爵坐到起更時分方散。分付伴當：“早伺候備馬，邀你何老爹到我這裡起身，同往郊外送侯爺，留下四名排軍，與來安、春鴻兩個，跟大娘轎往夏家去。”說畢，就歸金蓮房中來。那婦人未等他進房，就先摘了冠兒，亂輓烏雲，花容不整，朱粉懶施，渾衣兒歪在床小，叫著只不做聲。西門慶便坐在床上問道：“怪小油嘴，你怎的恁個腔兒？”也不答應。被西門慶用手拉起他來，說道：“你如何悻悻的？”那婦人便做出許多喬張致來，把臉扭著，止不住紛紛香腮上滾下淚來。那西門慶就是鐵石人，也把心腸軟了。連忙一隻手摟著他脖子說：“怪油嘴，好好兒的，平白你兩個合甚麼氣？”那婦人半日方回說道：“誰和他合氣來？他平白尋起個不是，對著人罵我是攔漢精，趁漢精，趁了你來了。他是真材實料，正經夫妻。誰教你又到我這屋裡做甚麼！你守著他去就是了，省的我把攔著你。說你來家，只在我這房裡纏，早是肉身聽著，你這幾夜只在我這屋裡睡來？白眉赤眼兒的嚼舌根。一件皮襖，也說我不問他，擅自就問漢子討了。我是使的奴才丫頭，莫不往你屋裡與你磕頭去？為這小肉兒罵了那賊瞎淫婦，也說不管，偏有那些聲氣的。你是個男子漢，若是有主張，一拳柱定，那裡有這些閑言帳語。怪不的俺每自輕自賤，常言道：‘賤里買來賤里賣，容易得來容易舍。’趁將你家來，與你家做小老婆，不氣長。你看昨日，生怕氣了他，在屋裡守著的是誰？請太醫的是誰？在跟前攛撥侍奉的是誰？苦惱俺每這陰山背後，就死在這屋裡，也沒個人兒來揪問。這個就是出那人的心來了！還教我含著眼淚兒，走到後邊與他賠不是。”說著，那桃花臉上止不住又滾下珍珠兒，倒在西門慶懷裡，嗚嗚咽咽，哭的捽鼻涕彈眼淚。西門慶一面摟抱著勸道：“罷麽，我的兒，我連日心中有事，你兩家各省一句兒就罷了。你教我說誰的是？昨日要來看你，他說我來與你賠不是，不放我來。我往李嬌兒房裡睡了一夜。雖然我和人睡，一片心只想著你。”婦人道：“罷麽，我也見出你那心來了。一味在我面上虛情假意，倒老還疼你那正經夫妻。他如今替你懷著孩子，俺每一根草兒，拿甚麼比他！”被西門慶摟過脖子來親了個嘴，道：“小油嘴，休要胡說。”只見秋菊拿進茶來。西門慶便道：“賊奴才，好乾凈兒，如何教他拿茶？”因問：“春梅怎的不見？”婦人道：“你還問春梅哩，他餓的還有一口游氣兒，那屋裡躺著不是。帶今日三四日沒吃點湯水兒了，一心只要尋死在那裡。說他大娘，對著人罵了他奴才，氣生氣死，整哭了三四日了。”這西門慶聽了，說道：“真個？”婦人道：“莫不我哄你不成，你瞧去不是！”<break time="100ms" />這西門慶慌過這邊屋裡，只見春梅容妝不整，雲髻歪斜，睡在炕上。西門慶叫道：“怪小油嘴，你怎的不起來？”叫著他，只不做聲，推睡。被西門慶雙關抱將起來。那春梅從酩子里伸腰，一個鯉魚打挺，險些兒沒把西門慶掃了一交，早是抱的牢，有護炕倚住不倒。春梅道：“達達，放開了手。你又來理論俺每這奴才做甚麼？也玷辱了你這兩隻手。”西門慶道：“小油嘴兒，你大娘說了你兩句兒罷了，只顧使起性兒來了。說你這兩日沒吃飯？”春梅道：“吃飯不吃飯，你管他怎的！左右是奴才貨兒，死便隨他死了罷。我做奴才，也沒幹壞了甚麼事，並沒教主子罵我一句兒，打我一下兒，做甚麼為這肏遍街搗遍巷的賊瞎婦，教大娘這等罵我，嗔俺娘不管我，莫不為瞎淫婦打我五板兒？等到明日，韓道國老婆不來便罷，若來，你看我指著他一頓好罵。原來送了這瞎淫婦來，就是個禍根。”西門慶道：“就是送了他來，也是好意，誰曉的為他合起氣來。”春梅道：“他若肯放和氣些，我好罵他？他小量人家！”西門慶道：“我來這裡，你還不倒鐘茶兒我吃？那奴才手不乾凈，我不吃他倒的茶。”春梅道：“死了王屠，連毛吃豬。我如今走也走不動在這裡，還教我倒甚麼茶？”西門慶道：“怪小油嘴兒，誰教你不吃些甚麼兒？”因說道：“咱每往那邊屋裡去。我也還沒吃飯哩，教秋菊後邊取菜兒，篩酒，烤果餡餅兒，炊鮮湯咱每吃。”於是不由分訴，拉著春梅手到婦人房內。分付秋菊：“拿盒子後邊取吃飯的菜兒去。”不一時，拿了一方盒菜蔬來。西門慶分付春梅：“把肉鮓拆上幾絲雞肉，加上酸筍韭菜，和成一大碗香噴噴餛飩湯來。”放下卓兒擺上，一面盛飯來。又烤了一盒果餡餅兒。西門慶和金蓮並肩而坐，春梅也在旁陪著同吃。三個你一杯，我一杯，吃到一更方睡。<break time="100ms" />到次日，西門慶起早，約會何千戶來到，吃了頭腦酒，起身同往郊外送侯巡撫去了。吳月娘先送禮往夏指揮家去，然後打扮，坐大轎，排軍喝道，來安、春鴻跟隨來吃酒，看他娘子兒，不在話下。
    </voice>
</speak>
