<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七十六回　春梅嬌撒西門慶　畫童哭躲溫葵軒
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　相勸頻攜金粟杯，莫將閑事繫柔懷。年年只是人依舊，處處何曾花不開？<break time="100ms" />　　歌詠且添詩酒興，醉酣還命管弦來。尊前百事皆如昨，簡點惟無溫秀才。<break time="100ms" />話說西門慶見月娘半日不出去，又親自進來催促，見月娘穿衣裳，方纔請任醫官進明間內坐下。少頃，月娘從房內出來，望上道了萬福，慌的任醫官躲在旁邊，屈身還禮。月娘就在對面椅上坐下。琴童安放桌兒錦茵，月娘向袖口邊伸玉腕，露青蔥，教任醫官診脈。良久診完，月娘又道了個萬福。抽身回房去了。房中小廝拿出茶來。吃畢茶，任醫官說道：“老夫人原來稟的氣血弱，尺脈來的浮澀。雖是胎氣，有些榮衛失調，易生嗔怒，又動了肝火。如今頭目不清，中膈有些阻滯煩悶，四肢之內，血少而氣多。”月娘使出琴童來說：“娘如今只是有些頭疼心脹，胳膊發麻，肚腹往下墜著疼，腰酸，吃飲食無味。”任醫官道：“我已知道，說得明白了。”西門慶道：“不瞞後溪說，房下如今見懷臨月身孕，因著氣惱，不能運轉，滯在胸膈間。望乞老先生留神加減一二，足見厚情。”任醫官道：“豈勞分付，學生無不用心。此去就奉過安胎理氣和中養榮蠲痛之劑來。老夫人服過，要戒氣惱，就厚味也少吃。”西門慶道：“望乞老先生把他這胎氣好生安一安。”任醫官道： “已定安胎理氣，養其榮衛，不勞分付，學生自有斟酌。”西門慶復說：“學生第三房下有些肚疼，望乞有暖宮丸藥，並見賜些。”任醫官道：“學生謹領，就封過來。”說畢起身，走到前廳院內，見許多教坊樂工伺候，因問：“老翁，今日府上有甚事？”西門慶道：“巡按宋公連兩司官，請巡撫侯石泉老先生，在舍擺酒。” 這任醫官聽了，越發駭然尊敬，在前門揖讓上馬，打了恭又打恭，比尋常不同，倍加敬重。西門慶送他回來，隨即封了一兩銀子，兩方手帕，使琴童騎馬討藥去。<break time="100ms" />李嬌兒、孟玉樓眾人，都在月娘房裡裝定果盒，搽抹銀器。因說：“大娘，你頭裡還要不出去，怎麼他看了就知道你心中的病？”月娘道：“甚麼好成樣的老婆，由他死便死了罷，可是他說的：‘你是我婆婆？無故只是大小之分罷了。我還大他八個月哩，漢子疼我，你只好看我一眼兒罷了。’他不討了他口裡話，他怎麼和我大嚷大鬧？若不是你們攛掇我出去，我後十年也不出去。隨他死，教他死去！常言道：‘一雞死，一雞鳴，新來雞兒打鳴忒好聽。’我死了，把他立起來，也不亂，也不嚷，才‘拔了蘿蔔地皮寬”。”玉樓道：“大娘，耶嚛，耶嚛！那裡有此話，俺每就替他賭個大誓。這六姐，不是我說他，有些不知好歹，行事要便勉強，恰似咬群出尖兒的一般，一個大有口沒心的行貨子。大娘你惱他，可知錯惱了哩。”月娘道：“他是比你沒心？他一團兒心機。他怎的會悄悄聽人，行動拿話兒譏諷人。” 玉樓道：“娘，你是個當家人，惡水缸兒，不恁大量些，卻怎樣兒的！常言一個君子待了十個小人。你手放高些，他敢過去了；你若與他一般見識起來，他敢過不去。”月娘道：“只有了漢子與他做主兒著，那大老婆且打靠後。”玉樓道：“哄那個哩？如今像大娘心裡恁不好，他爹敢往那屋裡去麽！”月娘道：“他怎的不去？可是他說的，他屋裡拿豬心繩子套，他不去？一個漢子的心，如同沒籠頭的馬一般，他要喜歡那一個，只喜歡那個。誰敢攔他攔，他又說是浪了。”玉樓道： “罷麽，大娘，你已是說過，通把氣兒納納兒。等我教他來與娘磕頭，賠個不是。趁著他大妗子在這裡，你們兩個笑開了罷。你不然，教他爹兩個裡不作難？就行走也不方便。但要往他屋裡去，又怕你惱；若不去，他又不敢出來。今日前邊恁擺酒，俺們都在這裡定果盒，忙的了不得，他到落得在屋裡躲猾兒。俺每也饒不過他。大妗子，我說的是不是？”大妗子道：“姑娘，也罷，他三娘也說的是。不爭你兩個話差，只顧不見面，教他姑夫也難，兩下里都不好行走的。”月娘通一聲也不言語。<break time="100ms" />孟玉樓抽身往前走。月娘道：“孟三姐，不要叫他去，隨他來不來罷。”玉樓道：“他不敢不來，若不來，我可拿豬毛繩子套了他來。”一直走到金蓮房中，見他頭也不梳，把臉黃著，坐在炕上。玉樓道：“五姐，你怎的裝憨兒？把頭梳起來，今日前邊擺酒，後邊恁忙亂，你也進去走走兒，怎的只顧使性兒起來？剛纔如此這般，俺每勸了他這一回。你去到後邊，把惡氣兒揣在懷裡，將出好氣兒來，看怎的與他下個禮，賠個不是兒罷。你我既在矮檐下，怎敢不低頭。常言：‘甜言美語三冬暖，惡語傷人六月寒’。你兩個已是見過話，只顧使性兒到幾時？人受一口氣，佛受一爐香，你去與他賠個不是兒，天大事都了了。不然，你不教爹兩下里也難。待要往你這邊來，他又惱。”金蓮道：“耶嚛，耶嚛！我拿甚麼比他？可是他說的，他是真材實料，正經夫妻，你我都是趁來的露水，能有多大湯水兒？比他的腳指頭兒也比不的兒。”玉樓道：“你又說，我昨日不說的，一棒打三四個人。就是後婚老婆，也不是趁將來的，當初也有個三媒六證，難道只恁就跟了往你家來！砍一枝，損百株，就是六姐惱了你，還有沒惱你的。有勢休要使盡，有話休要說盡。凡事看上顧下，留些兒防後才好。不管蜢蟲、螞蚱，一例都說著。對著他三位師父、鬱大姐。人人有面，樹樹有皮，俺每臉上就沒些血兒？他今日也覺不好意思的。只是你不去，卻怎樣兒的？少不的逐日唇不離腮，還有一處兒。你快些把頭梳了，咱兩個一答兒到後邊去。”那潘金蓮見他恁般說，尋思了半日，忍氣吞聲，鏡臺前拿過抿鏡，只抿了頭，戴上䯼髻，穿上衣裳，同玉樓徑到後邊上房來。
    </voice>
</speak>
