<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />且說玳安、王經看家，將到晌午時分，只見縣前賣茶的王媽媽領著何九，來大門首尋問玳安：“老爹在家不在家？”玳安道：“何老人家、王奶奶稀罕，今日那陣風兒吹你老人家來這裡走走？”王婆子道：“沒勾當怎好來踅門踅戶？今日不因老九，為他兄弟的事，要央煩你老爹，老身還不敢來。”玳安道：“老爺今日與侯爺送行去了，俺大娘也不在家。你老人家站站，等我進去對五娘說聲。”進入不多時出來，說道：“俺五娘請你老人家進去哩。”王婆道：“我敢進去？你引我引兒，只怕有狗。”那玳安引他進入花園金蓮房門首，掀開帘子，王婆進去。見婦人家常戴著卧免兒，穿著一身錦段衣裳，搽抹的粉妝玉琢，正在炕上腳登著爐臺兒坐的。進去不免下禮，慌的婦人答禮，說道：“老王免了罷。”那婆子見畢禮，坐在炕邊頭。婦人便問：“怎的一向不見你？”王婆子道：“老身心中常想著娘子，只是不敢來親近。”問：“添了哥哥不曾？”婦人道：“有倒好了。小產過兩遍，白不存。”問：“你兒子有了親事來？”王婆道：“還不曾與他尋。他跟客人淮上來家這一年多，家中積攢了些，買個驢兒，胡亂磨些面兒賣來度日。”因問：“老爹不在家了？”婦人道：“他今日往門外與撫按官送行去了，他大娘也不在家，有甚話說？”王婆道：“何老九有樁事，央及老身來對老爹說：他兄弟何十吃賊攀了，見拿在提刑院老爹手裡問。攀他是窩主。本等與他無干，望乞老爹案下與他分豁分豁。賊若指攀，只不准他就是了。何十齣來，到明日買禮來重謝老爹，有個說貼兒在此。”一面遞與婦人。婦人看了，說道：“你留下，等你老爹來家，我與他瞧。”婆子道：“老九在前邊伺候著哩，明日教他來討話罷。”<break time="100ms" />婦人一面叫秋菊看茶來，須臾，秋菊拿了一盞茶來，與王婆吃了。那婆子坐著，說道：“娘子，你這般受福勾了。”婦人道：“甚麼勾了，不惹氣便好，成日歐氣不了在這裡。”婆子道：“我的奶奶，你飯來張口，水來濕手，這等插金戴銀，呼奴使婢，又惹甚麼氣？”婦人道：“常言說得好，三窩兩塊，大婦小妻，一個碗內兩張匙，不是湯著就抹著。如何沒些氣兒？”婆子道：“好奶奶，你比那個不聰明！趁著老爹這等好時月，你受用到那裡是那裡。”說道：“我明日使他來討話罷。” 於是拜辭起身。婦人道：“老王，你多坐回去不是？”那婆子道：“難為老九，只顧等我，不坐罷。改日再來看你。”婦人也不留他留兒，就放出他來了。到了門首，又叮嚀玳安。玳安道：“你老人家去，我知道，等俺爹來家我就稟。”何九道：“安哥，我明日早來討話罷。”於是和王婆一路去了。<break time="100ms" />至晚，西門慶來家。玳安便把此事稟知。西門慶到金蓮房看了貼子，交付與答應的收著：“明日到衙門中稟我。”一面又令陳敬濟發初四日請人貼子。瞞著春梅，又使琴童兒送了一兩銀子並一盒點心到韓道國家，對著他說：“是與申二姐的，教他休惱。”那王六兒笑嘻嘻接了，說：“他不敢惱。多上覆爹娘，衝撞他春梅姑娘。”俱不在言表。<break time="100ms" />至晚，月娘來家，先拜見大妗子眾人，然後見西門慶，道了萬福，就告訴：“夏大人娘子見了我去，好不喜歡。今日也有許多親鄰堂客。原來夏大人有書來了，也有與你的書，明日送來與你。也只在這初六、七起身，搬取家小上京。說了又說，好歹央賁四送他到京就回來。賁四的那孩子長兒，今日與我磕頭，好不出跳的好個身段兒。嗔道他旁邊捧著茶把眼只顧偷瞧我。我也忘了他，倒是夏大人娘子叫他改換的名字，叫做瑞雲，‘過來與你西門奶奶磕頭’，他才放下茶托兒，與我磕了四個頭。我與了他兩枝金花兒。夏大人娘子好不喜歡，抬舉他，也不把他當房裡人，只做親兒女一般看他。”西門慶道：“還是這孩子有福，若是別人家手裡，怎麼容得，不罵奴才少椒末兒，又肯抬舉他！”被月娘瞅了一眼，說道：“磣說嘴的貨，是我罵了你心愛的小姐兒了！”西門慶笑了，說道：“他借了賁四押家小去，我線鋪子教誰看？”月娘道：“關兩日也罷了。”西門慶道：“關兩日，阻了買賣，近年近節，綢絹絨線正快，如何關閉了鋪子？到明日再處。”說畢，月娘進裡間脫衣裳摘頭，走到那邊房內，和大妗子坐的。家中大小都來參見磕頭。<break time="100ms" />是日，西門慶在後邊雪娥房中歇了一夜，早往衙門中去了。只見何九走來問玳安討信，與了玳安一兩銀子。玳安道：“昨日爹來家，就替你說了。今日到衙門中，敢就開出你兄弟來了。你往衙門首伺候。”何九聽言，滿心歡喜，一直走到衙門前去了。西門慶到衙門中坐廳，提出強盜來，每人又是一夾，二十大板，把何十開出來，放了。另拿了弘化寺一名和尚頂缺，說強盜曾在他寺內宿了一夜。正是：張公吃酒李公醉，桑樹上脫枝柳樹上報。有詩為證：<break time="100ms" />　　宋朝氣運已將終，執掌提刑甚不公。畢竟難逃天下眼，那堪激濁與揚清。
    </voice>
</speak>
