<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />那日西門慶家中叫了四個唱的：吳銀兒、鄭愛月兒、洪四兒、齊香兒，日頭晌午就來了，都到月娘房內，與月娘、大妗子眾人磕頭。月娘擺茶與他們吃了。正彈著樂器，唱曲兒與眾人聽，忽見西門慶從衙門中來家，進房來。四個唱的都放了樂器，笑嘻嘻向前，與西門慶磕頭。坐下，月娘便問：“你怎的衙門中這咱才來？”西門慶告訴：“今日向理好幾樁事情。”因望著金蓮說：“昨日王媽媽來說何九那兄弟，今日我已開除來放了。那兩名強盜還攀扯他，教我每人打了二十，夾了一夾，拿了門外寺里一個和尚頂缺，明日做文書送過東平府去。又是一起姦情事，是丈母養女婿的。那女婿不上二十多歲，名喚宋得，原與這家是養老不歸宗女婿。落後親丈母死了，娶了個後丈母周氏，不上一年，把丈人死了。這周氏年小，守不得，就與這女婿暗暗通姦，後因為責使女，被使女傳於兩鄰，才首告官。今日取了供招，都一日送過去了。這一到東平府，姦妻之母，系緦麻之親，兩個都是絞罪。”潘金蓮道：“要著我，把學舌的奴才打的爛糟糟的，問他個死罪也不多。你穿青衣抱黑柱，一句話就把主子弄了。”西門慶道：“也吃我把那奴才拶了幾拶子好的。為你這奴才，一時小節不完，喪了兩個人性命。”月娘道：“大不正則小不敬。母狗不掉尾，公獨不上身。大凡還是女人心邪，若是那正氣的，誰敢犯他！”四個唱的都笑道：“娘說的是。就是俺裡邊唱的，接了孤老的朋友還使不的，休說外頭人家。”說畢，擺飯與西門慶吃了。<break time="100ms" />忽聽前廳鼓樂響，荊都監來了。西門慶連忙冠帶出迎，接至廳上敘禮，分賓主坐下。茶罷，如此這般告說：“宋巡按收了說貼，已慨然許下，執事恭喜，必然在邇。”荊都監聽了，又下坐作揖致謝：“老翁費心，提攜之力，銘刻難忘。”西門慶又說起：“周老總兵，生也薦言一二，宋公必有主意。”談話間，忽然劉薛二公公到。鼓樂迎接進來，西門太相讓入廳，敘禮。二內相皆穿青縲絨蟒衣，寶石絛環，正中間坐下。次後周守備到了，一處敘話。荊都監又向周守備說：“四泉厚情，昨日宋公在尊府擺酒，曾稱頌公之才猷。宋公已留神於中，高轉在即。”周守備亦欠身致謝不盡。落後張團練、何千戶、王三官、範千戶、吳大舅、喬大戶陸續都到了。喬大戶冠帶青衣，四個伴當跟隨，進門見畢諸公，與西門慶拜了四拜。眾人問其恭喜之事，西門慶道：“舍親家在本府援例新受恩榮義官之職。”周守備道： “四泉令親，吾輩亦當奉賀。”喬大戶道：“蒙列位老爹盛情，豈敢動勞。”說畢，各分次序坐下。遍遞了一道茶，然後遞酒上坐。錦屏前玳筵羅列，畫堂內寶玩爭輝，階前動一派笙歌，席上堆滿盤異果。良久，遞酒安席畢，各歸席坐下。王三官再三不肯上來坐，西門慶道：“尋常罷了，今日在舍，權借一日陪諸公上坐。”王三官必不得已，左邊垂首坐了。須臾，上罷湯飯，下邊教坊撮弄雜耍百戲上來。良久，才是四個唱的，拿著銀箏玉板，放嬌聲當筵彈唱。正是：<break time="100ms" />　　舞裙歌板逐時新，散盡黃金只此身。寄與富兒休暴殄，儉如良藥可醫貧。<break time="100ms" />當日劉內相坐首席，也賞了許多銀子。飲酒為歡，至一更時分方散。西門慶打發樂工賞錢出門。四個唱的都在月娘房內彈唱，月娘留下吳銀兒過夜，打發三個唱的去。臨去，見西門慶在廳上，拜見拜見。西門慶分付鄭愛月兒：“你明日就拉了李桂姐，兩個還來唱一日。”鄭愛月兒就知今日有王三官兒，不叫李桂姐來唱，笑道：“爹，你兵馬司倒了牆－－賊走了？”又問：“明日請誰吃酒？”西門慶道：“都是親朋。”鄭愛月兒道：“有應二那花子，我不來，我不要見那醜冤家怪物。”西門慶道：“明日沒有他。”愛月兒道：“沒有他才好。若有那怪攮刀子的，俺們不來。”說畢，磕了頭去了。西門慶看著收了家伙，回到李瓶兒那邊，和如意兒睡了。一宿晚景題過。<break time="100ms" />次日，早往衙門送問那兩起人犯過東平府去。回來家中擺酒，請吳道官、吳二舅、花大舅、沈姨父、韓姨夫、任醫官、溫秀才、應伯爵，並會眾人李智、黃四、杜三哥並家中三個伙計，十二張桌兒。席中止是李桂姐、吳銀兒、鄭愛月兒三個粉頭遞酒，李銘、吳惠、鄭奉三個小優兒彈唱。正遞酒中間，忽平安兒來報：“雲二叔新襲了職，來拜爹，送禮來。”西門慶聽言，忙道：“有請。”只見雲理守穿著青紵絲補服員領，冠冕著，腰系金帶，後面伴當抬著禮物，先遞上揭貼，與西門慶觀看。上寫：“新襲職山東清河右衛指揮同知門下生雲理守頓首百拜。謹具土儀：貂鼠十個，海魚一尾，蝦米一包，臘鵝四隻，臘鴨十隻，油低簾二架，少申芹敬。” 西門慶即令左右收了，連忙致謝。雲理守道：“在下昨日才來家，今日特來拜老爹。”於是四雙八拜，說道：“蒙老爹莫大之恩，些少土儀，表意而已。”然後又與眾人敘禮拜見。西門慶見他居官，就待他不同，安他與吳二舅一桌坐了，連忙安鐘箸，下湯飯。腳下人俱打發攢盤酒肉。因問起發喪替職之事，這雲理守一一數言： “蒙兵部餘爺憐先兄在鎮病亡，祖職不動，還與了個本衛見任僉書。”西門慶歡喜道：“恭喜恭喜，容日已定來賀。”當日眾人席上每位奉陪一杯，又令三個唱的奉酒，須臾把雲理守灌的醉了。那應伯爵在席上，如線兒提的一般，起來坐下，又與李桂姐、鄭月兒彼此互相戲罵不絕。當日酒筵笑聲，花攢錦簇，觥籌交錯，耍頑至二更時分方纔席散。打發三個唱的去了，西門慶歸上房宿歇。
    </voice>
</speak>
