<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />吳大舅要到後邊，西門慶陪下來，向吳大舅如此這般說：“對宋大巡已替大舅說，他看了揭貼，交付書辦收了。我又與了書辦三兩銀子，連荊大人的都放在一處。他親口許下，到明日類本之時，自有意思。”吳大舅聽了，滿心歡喜，連忙與西門慶唱喏：“多累姐夫費心。”西門慶道：“我就說是我妻兄，他說既是令親，我已定見過分上。”於是同到房中，見了月娘。月娘與他哥道萬福。大舅向大妗子說道：“你往家去罷了，家裡沒人，如何只顧不去了？”大妗子道：“三姑娘留下，教我過了初三日去哩。”吳大舅道：“既是姑娘留你，到初四日去便了。”說畢，來到前邊，同眾坐下飲酒。不一時，下邊戲子鑼鼓響動，搬演《韓熙載夜宴（郵亭佳遇）》。正在熱鬧處，忽見玳安來說：“喬親家爹那裡，使了喬通在下邊請爹說話。”西門慶隨即下席見喬通。喬通道：“爹說昨日空過親家。爹使我送那援納例銀子來，一封三十兩，另外又拿著五兩與吏房使用。”西門慶道：“我明日早封過與胡大尹，他就與了札付來。又與吏房銀子做甚麼？你還帶回去。”一面分付玳安拿酒飯點心，管待喬通，打發去了。<break time="100ms" />話休饒舌。當日唱了《郵亭》兩折，有一更時分，西門慶前邊人散了，看收了家火，就進入月娘房來。大妗子正坐的，見西門慶進來，連忙往那邊屋裡去了。西門慶因向月娘說：“我今日替你哥如此這般對宋巡按說，他許下除加升一級，還教他見任管事，就是指揮僉事。我剛纔已對你哥說了，他好不喜歡，只在年終就題本。” 月娘便道：“沒的說，他一個窮衛家官兒，那裡有二三百銀子使？”西門慶道：“誰問他要一百文錢兒。我就對宋御史說是我妻兄，他親口既許下，無有個不做分上的。”月娘道：“隨你與他幹，我不管你。”西門慶便問玉簫：“替你娘煎了藥，拿來我瞧著，打發你娘吃了罷。”月娘道：“你去，休管他，等我臨睡自家吃。” 那西門慶才待往外走，被月娘又叫回來，問道：“你往那裡去？若是往前頭去，趁早兒不要去。他頭裡與我陪過不是了，只少你與他陪不是去哩。”西門慶道：“我不往他屋裡去。”月娘道：“你不往他屋裡去，往誰屋裡去？那前頭媳婦子跟前也省可去。惹的他昨日對著大妗子，好不拿話兒咂我，說我縱容著你要他，圖你喜歡哩。你又恁沒廉恥的。”西門慶道：“你理那小淫婦兒怎的！”月娘道：“你只依我說，今日偏不要你往前邊去，也不要你在我這屋裡，你往下邊李嬌姐房裡睡去。隨你明日去不去，我就不管了。”西門慶見恁說，無法可處，只得往李嬌兒房裡歇了一夜。<break time="100ms" />到次日，臘月初一日，早往衙門中同何千戶發牌升廳畫卯，發放公文。一早辰才來家，又打點禮物豬酒，並三十兩銀子，差玳安往東平府送胡府尹去。胡府尹收下禮物，即時封過札付來。西門慶在家，請了陰陽徐先生，廳上擺設豬羊酒果，燒紙還願心畢，打發徐先生去了。因見玳安到了，看了回貼，札付上面用著許多印信，填寫喬洪本府義官名目。一面使玳安送兩盒胙肉與喬大戶家，就請喬大戶來吃酒，與他札付瞧。又分送與吳大舅、溫秀才、應伯爵、謝希大並眾伙計，每人都是一盒，不在話下。一面又發貼兒，初三日請周守備、荊都監、張團練、劉、薛二內相、何千戶、範千戶、吳大舅、喬大戶、王三官兒，共十位客，叫一起雜耍樂工，四個唱的。<break time="100ms" />那日孟玉樓攢了帳，遞與西門慶，就交代與金蓮管理，他不管了。因來問月娘道：“大娘，你昨日吃了藥兒，可好些？”月娘道：“怪的不人說怪浪肉，平白教人家漢子捏了捏手，今日好了。頭也不疼，心口也不發脹了。”玉樓笑道：“大娘，你原來只少他一捏兒。”連大妗子也笑了。西門慶拿了攢的帳來，又問月娘。月娘道：“該那個管，你交與那個就是了。來問我怎的，誰肯讓的誰？”這西門慶方打帳兌三十兩銀子，三十弔錢，交與金蓮管理，不在話下。<break time="100ms" />良久，喬大戶到了。西門慶陪他廳上坐的，如此這般拿胡府尹札付與他看。看見上寫義官喬洪名字：“援例上納白米三千石，以濟邊餉”，滿心歡喜，連忙向西門慶失恭致謝：“多累親家費心，容當叩謝。”因叫喬通：“好生送到家去。”又說：“明日若親家見招，在下有此冠帶，就敢來陪。”西門慶道：“初三日親家好歹早些下降。”一面吃茶畢，分付琴童，西廂書房裡放卓兒。“親家請那裡坐，還暖些。”同到書房，才坐下，只見應伯爵到了。斂了幾分人情，交與西門慶，說：“此是列位奉賀哥的分資。”西門慶接了，看頭一位就是吳道官，其次應伯爵、謝希大、祝實念、孫寡嘴、常峙節、白賚光、李智、黃四、杜三哥，共十分人情。西門慶道：“我這邊還有吳二舅、沈姨夫，門外任醫官、花大哥並三個伙計、溫蔡軒，也有二十多人，就在初四日請罷。”一面令左右收進人情去，使琴童兒：“拿馬請你吳大舅來，陪你喬家親爹坐。”因問：“溫師父在家不在？”來安兒道：“溫師父不在家，望朋友去了。”不一時，吳大舅來到，連陳敬濟五人共坐，把酒來斟。卓上擺列許多下飯。飲酒中間，西門慶因向吳大舅說：“喬親家恭喜的事，今日已領下札付來了。容日我這裡備禮寫文軸，咱每從府中迎賀迎賀。”喬大戶道：“惶恐，甚大職役，敢起動列位親家費心。”忽有本縣衙差人送歷日來了，共二百五十本。西門慶拿回貼賞賜，打發來人去了。應伯爵道：“新曆日俺每不曾見哩。”西門慶把五十本拆開，與喬大戶、吳大舅、伯爵三人分開。伯爵看了看，開年改了重和元年，該閏正月。
    </voice>
</speak>
