<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />到次日起來遲，正在上房擺粥吃了，穿衣要拜雲理守。只見玳安來說：“賁四在前邊請爹說話。”西門慶就知為夏龍溪送家小之事，一面出來廳上。只見賁四向袖中取出夏指揮書來呈上，說道：“夏老爹要教小人送送家小往京里去，小人稟問老爹去不去？”西門慶看了書中言語，無非是敘其闊別，謝其早晚看顧家小，又借賁四攜送家小之事，因說道：“他既央你，你怎的不去！”因問：“幾時起身？”賁四道：“今早他大官兒叫了小人去，分付初六日家小準起身。小人也得半月才回來。”說畢，把獅子街鋪內鑰匙交遞與西門慶。西門慶道：“你去，我教你吳二舅來，替你開兩日罷。”那賁四方纔拜辭出門，往家中收拾行裝去了。西門慶就冠冕著出門，拜雲指揮去了。<break time="100ms" />那日大妗子家去，叫下轎子門首伺候。也是合當有事，月娘裝了兩盒子茶食點心下飯，送出門首上轎。只見畫童兒小廝躲在門房，大哭不止。那平安兒只顧扯他，那小廝越扯越哭起來。被月娘等聽見，送出大妗子去了，便問平安兒：“賊囚，你平白扯他怎的？惹的他恁怪哭。”平安道：“溫師父那邊叫扯，他白不去，只是罵小的。”月娘道：“你教他好好去罷。”因問道：“小廝，你師父那邊叫，去就是了，怎的哭起來？”那畫童嚷平安道：“又不關你事，我不去罷了，你扯我怎的？” 月娘道：“你因何不去？”那小廝又不言語。金蓮道：“這賊小囚兒，就是個肉佞賊。你大娘問你，怎的不言語？被平安向前打了一個嘴巴，那小廝越發大哭了。月娘道：“怪囚根子，你平白打他怎的？你好好教他說，怎的不去？”正問著，只見玳安騎了馬進來。月娘問道：“你爹來了？”玳安道：“被雲二叔留住吃酒哩。使我送衣裳來了，要還氈巾去。”看見畫童兒哭，便問：“小大官兒，怎的號啕痛也是的？”平安道：“對過溫師父叫他不去，反哭罵起我來了。玳安道：“我的哥哥，溫師父叫，你仔細，有名的溫屁股，他一日沒屁股也成不的。你每常怎麼挨他的，今日又躲起來了？”月娘罵道：“怪囚根子，怎麼溫屁股？”玳安道：“娘只問他就是。”潘金蓮得不的風兒就是雨兒，一面叫過畫童兒來，只顧問他：“小奴才，你實說他叫你做甚麼？你不說，看我教你大娘打你。”逼問那小廝急了，說道：“他只要哄著小的，把他那行貨子放在小的屁股里，弄和脹脹的疼起來。我說你還不快拔出來，他又不肯拔，只顧來回動。且教小的拿出，跑過來，他又來叫小的。”月娘聽了便喝道：“怪賊小奴才兒，還不與我過一邊去！也有這六姐，只管審問他，說的磣死了。我不知道，還當是好話兒，側著耳朵兒聽他。這蠻子也是個不上蘆帚的行貨子，人家小廝與你使，卻背地幹這個營生。”金蓮道：“大娘，那個上蘆帚的肯幹這營生，冷鋪睡的花子才這般所為。”孟玉樓道：“這蠻子，他有老婆，怎生這等沒廉恥？”金蓮道：“他來了這一向，俺們就沒見他老婆怎生樣兒。”平安道：“娘每會勝也不看見他。他但往那邊去就鎖了門。住了這半年，我只見他會轎子往娘家去了一遭，沒到晚就來家了。往常幾時出個門兒來，只好晚夕門首倒榪子走走兒罷了。”金蓮道：“他那老婆也是個不長俊的行貨子，嫁了他，怕不的也沒見個天日兒，敢每日只在屋裡坐天牢哩。”說了回，月娘同眾人回後邊去了。<break time="100ms" />西門慶約莫日落時分來家，到上房坐下。月娘問道：“雲伙計留你坐來？”西門慶道：“他在家，見我去，旋放桌兒留我坐，打開一壇酒和我吃。如今衛中荊南崗升了，他就挨著掌印。明日連他和喬親家，就是兩分賀禮，眾同僚都說了，要與他掛軸子，少不得教溫葵軒做兩篇文章，買軸子寫。”月娘道：“還纏甚麼溫葵軒、鳥葵軒哩！平白安扎恁樣行貨子，沒廉恥，傳出去教人家知道，把醜來出盡了。”西門慶聽言，唬了一跳，便問：“怎麼的？”月娘道：“你別要來問我，你問你家小廝去。”西門慶道：“是那個小廝？”金蓮道：“情知是誰？畫童賊小奴才，俺去送大妗子去，他正在門首哭，如此這般，溫蠻子弄他來。”西門慶聽了，還有些不信，便道：“你叫那小奴才來，等我問他。”一面使玳安兒前邊把畫童兒叫到上房，跪下，西門慶要拿拶子拶他，便道：“賊奴才，你實說，他叫你做甚麼？”畫童兒道：“他叫小的，要灌醉了小的，幹那小營生兒。今日小的害疼，躲出來了，不敢去。他只顧使平安叫，又打小的，教娘出來看見了。他常時問爹家中各娘房裡的事，小的不敢說。昨日爹家中擺酒，他又教唆小的偷銀器家火與他。又某日他望倪師父去，拿爹的書稿兒與倪師父瞧，倪師父又與夏老爺瞧。”這西門慶不聽便罷，聽了便道：“畫虎畫皮難畫骨，知人知面不知心。我把他當個人看，誰知他人皮包狗骨東西，要他何用？”一面喝令畫童起去，分付：“再不消過那邊去了。”那畫童磕了頭，起來往前邊去了。西門慶向月娘道：“怪道前日翟親家說我機事不密則害成，我想來沒人，原來是他把我的事透泄與人，我怎的曉得？這樣的狗骨禿東西，平白養在家做甚麼？”月娘道：“你和誰說？你家又沒孩子上學，平白招攬個人在家養活，只為寫禮貼兒，饒養活著他，還教他弄乾坤兒。”西門慶道：“不消說了，明日教他走道兒就是了。”一面叫將平安來，分付：“對過對他說，家老爹要房子堆貨，教溫師父轉尋房兒便了。等他來見我，你在門首，只回我不在家。” 那平安兒應諾去了。
    </voice>
</speak>
