<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />西門慶看了，便問：“三泉主人是王三官兒的號？”慌的鄭愛月兒連忙摭說道：“這還是他舊時寫下的。他如今不號三泉了，號小軒了。他告人說，學爹說：‘我號四泉，他怎的號三泉？’他恐怕爹惱，因此改了號小軒。”一面走向前，取筆過來，把那“三”字就塗抹了。西門慶滿心歡喜，說道：“我並不知他改號一節。”粉頭道：“我聽見他對一個人說來，我才曉的。說他去世的父親號逸軒，他故此改號小軒。”說畢，鄭愛香兒往下邊去了，獨有愛月兒陪西門慶在房內。兩個並肩疊股，搶紅飲酒，因說起林太太來，怎的大量，好風月：“我在他家吃酒，那日王三官請我到後邊拜見。還是他主意，教三官拜認我做義父，教我受他禮，委托我指教他成人。”粉頭拍手大笑道：“還虧我指與爹這條路兒，到明日，連三官兒娘子不怕不屬了爹。”西門慶道：“我到明日，我先燒與他一炷香。到正月里，請他和三官娘子往我家看燈吃酒，看他去不去。”粉頭道：“爹，你還不知三官娘子生的怎樣標緻，就是個燈人兒也沒他那一段風流妖艷。今年十九歲兒，只在家中守寡，王三官兒通不著家。爹，你肯用些工夫兒，不愁不是你的人。”兩個說話之間，相挨相湊。只見丫鬟又拿上許多細果碟兒來，粉頭親手奉與西門慶下酒。又用舌頭噙鳳香蜜餅送入他口中，又用纖手解開西門慶褲帶，露出那話來，教他弄。那話猙獰跳腦，紫強光鮮，西門慶令他品之。這粉頭真個低垂粉項，輕啟朱唇，半吞半吐，或進或出，嗚咂有聲，品弄了一回。靈犀已透，淫心似火，便欲交歡。粉頭便往後邊去了。西門慶出房更衣，見雪越下得甚緊。回到房中，丫鬟向前打發脫靴解帶，先上牙床。粉頭澡牝回來，掩上雙扉，共入鴛帳。正是：得多少動人春色嬌還媚，惹蝶芳心軟欲濃。有詩為證：<break time="100ms" />　　聚散無憑在夢中，起來殘燭映紗紅。鐘情自古多神合，誰道陽臺路不通。<break time="100ms" />兩個雲雨歡娛，到一更時分起來。整衣理鬢，丫鬟復釃美酒，重整佳餚，又飲勾幾杯。問玳安：“有燈籠、傘沒有？”玳安道：“琴童家去取燈籠、傘來了。”這西門慶方纔作別，鴇子、粉頭相送出門，看著上馬。鄭月兒揚聲叫道：“爹若叫我，蚤些來說。”西門慶道：“我知道。”一面上馬，打著傘出院門，一路踏雪到家中。對著吳月娘，只說在獅子街和吳二舅飲酒，不在話下。一宿晚景題過。<break time="100ms" />到次日，卻是初八日，打聽何千戶行李，都搬過夏家房子內去了，西門慶送了四盒細茶食、五錢折帕賀儀過去。只見應伯爵驀地走來。西門慶見雪晴，風色甚冷，留他前邊書房中向火，叫小廝拿菜兒，留他吃粥，因說道：“昨日喬親家、雲二哥禮並折帕，都送去了。你的人情，我也替你封了二錢出上了。你不消與他罷，只等發柬請吃酒。”應伯爵舉手謝了，因問：“昨日安大人三位來做甚麼？那兩位是何人？”西門慶道：“那兩個，一個是雷兵備，一個是汪參議，都是浙江人，要在我這裡擺酒。明日請杭州趙霆知府，新升京堂大理寺丞，是他每本府父母官，相處分上，又不可回他的。通身只三兩分資。”伯爵道：“大凡文職好細，三兩銀子勾做甚麼！哥少不得賠些兒。”西門慶道：“這雷兵備，就是問黃四小舅子孫文相的，昨日還對我題起開除他罪名哩。”伯爵道：“你說他不仔細，如今還記著，折準擺這席酒才罷了。”<break time="100ms" />說話之間，伯爵叫：“應寶，你叫那個人來見你大爹。”西門慶便問：“是何人？”伯爵道：“一個小後生，倒也是舊人家出身。父母都沒了，自幼在王皇親宅內答應。已有了媳婦兒，因在莊子上和一般家人不和，出來了。如今閑著，做不的甚麼。他與應寶是朋友，央及應寶要投個人家。今早應寶對我說：‘爹倒好舉薦與大爹宅內答應。’我便說：‘不知你大爹用不用？’”因問應寶：“他叫甚麼名字？你叫他進來。”應寶道：“他姓來，叫來友兒。”只見那來友兒，扒在地上磕了個頭起來，簾外站立。伯爵道：“若論他這身材膂力盡有，掇輕負重卻去的。”因問：“你多少年紀了？”來友兒道：“小的二十歲了。”又問：“你媳婦沒子女？”那人道：“只光兩口兒。”應寶道：“不瞞爹說，他媳婦才十九歲兒，廚竈針線，大小衣裳都會做。”西門慶見那人低頭並足，為人朴實，便道：“既是你應二爹來說，用心在我這裡答應。”分付：“揀個好日期，寫紙文書，兩口兒搬進來罷。”那來友兒磕了個頭。西門慶就叫琴童兒領到後邊，見月娘眾人磕頭去。月娘就把來旺兒原住的那一間房與他居住。伯爵坐了回，家去了。應寶同他寫了一紙投身文書，交與西門慶收了，改名來爵，不在話下。<break time="100ms" />卻說賁四娘子，自從他家長兒與了夏家，每日買東買西，只央及平安兒和來安、畫童兒。西門慶家中這些大官兒，常在他屋裡打平和兒吃酒。賁四娘子和氣，就定出菜兒來，或要茶水，應手而至。就是賁四一時鋪中歸來撞見，亦不見怪。以此今日他不在家，使著那個不替他動？玳安兒與平安兒，在他屋裡坐的更多。<break time="100ms" />初九日，西門慶與安郎中、汪參議、雷兵備擺酒，請趙知府，俱不必細說。那日蚤辰，來爵兩口兒就搬進來。他媳婦兒後邊見月娘眾人磕頭。月娘見他穿著紫綢襖，青布披襖，綠布裙子，生的五短身材，瓜子麵皮兒，搽脂抹粉，纏的兩隻腳翹翹的，問起來，諸般針指都會做。取了他個名字，叫做惠元，與惠秀、惠祥一遞三日上竈，不題。
    </voice>
</speak>
