<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />西門慶就坐在廳上，看看打點禮物果盒、花紅羊酒、軸文並各人分資。先差玳安送往喬大戶家去，後叫王經送往雲理守家去。玳安回來，喬家與了五錢銀子。王經到雲理守家，管待了茶食，與了一匹真青大布、一雙琴鞋，回“門下辱愛生”雙貼兒：“多上覆老爹，改日奉請。”西門慶滿心歡喜，到後邊月娘房中擺飯吃，因向月娘說：“賁四去了，吳二舅在獅子街賣貨，我今日倒閑，往那裡看看去。”月娘道：“你去不是，若是要酒菜兒，蚤使小廝來家說。”西門慶道：“我知道。”一面分付備馬，就戴著氈忠靖巾，貂鼠暖耳，綠絨補子氅褶，粉底皂靴，琴童、玳安跟隨，徑往獅子街來。到房子內，吳二舅與來昭正掛著花拷拷兒，發買綢絹、絨線、絲綿，擠一鋪子人做買賣，打發不開。西門慶下馬，看了看，走到後邊暖房內坐下。吳二舅走來作揖，因說：“一日也攢銀二三十兩。”西門慶又分付來昭妻一丈青：“二舅每日茶飯休要誤了。”來昭妻道：“逐日伺候酒飯，不敢有誤。”<break time="100ms" />西門慶見天色陰晦，彤雲密佈，冷氣侵人，將有作雪的模樣。忽然想起要往鄭月兒家去，即令琴童：“騎馬家中取我的皮襖來，問你大娘，有酒菜兒稍一盒與你二舅吃。”琴童應諾。到家，不一時，取了貂鼠皮襖，並一盒酒菜來。西門慶陪二舅在房中吃了三杯，分付：“二舅，你晚夕在此上宿，慢慢再用。我家去罷。”於是帶上眼紗，騎馬，玳安、琴童跟隨，徑進構欄，往鄭愛月兒家來。轉過東街口，只見天上紛紛揚揚，飄起一天瑞雪來。但見：<break time="100ms" />　　漠漠嚴寒匝地，這雪兒下得正好。扯絮撏綿，裁成片片，大如拷拷。見林間竹筍茆茨，爭些被他壓倒。富豪俠卻言：消災障猶嫌少。圍向那紅爐獸炭，穿的是貂裘繡襖。手拈梅花，唱道是國家祥瑞，不念貧民些小。高卧有幽人，吟詠多詩草。<break time="100ms" />西門慶踏著那亂瓊碎玉，進入構欄，到於鄭愛月兒家門首下馬。只見丫鬟飛報進來，說：“老爹來了。”鄭媽媽看見，出來，至於中堂見禮，說道：“前日多謝老爹重禮，姐兒又在宅內打攪，又教他大娘、三娘賞他花翠汗巾。”西門慶道：“那日空了他來。”一面坐下。西門慶令玳安：“把馬牽進來，後邊院落安放。”老媽道：“請爹後邊明間坐罷。月姐才起來梳頭，只說老爹昨日來，到伺候了一日，今日他心中有些不快，起來的遲些。”這西門慶一面進入他後邊明間內，但見綠穿半啟、氈幕低張，地平上黃銅大盆生著炭火。西門慶坐在正面椅上。先是鄭愛香兒出來相見了，遞了茶。然後愛月兒才出來，頭輓一窩絲杭州纘，翠梅花鈕兒，金趿釵梳，海獺卧兔兒。打扮的霧靄雲鬟，粉妝玉琢。笑嘻嘻向西門慶道了萬福，說道：“爹，我那一日來晚了。緊自前邊散的遲，到後邊，大娘又只顧不放俺每，留著吃飯，來家有三更天了。”西門慶笑道：“小油嘴兒，你倒和李桂姐兩個把應花子打的好響瓜兒。”鄭愛月兒道：“誰教他怪叨嘮，在酒席上屎口兒傷俺每來！那一日祝麻子也醉了，哄我，要送俺每來。我便說：‘沒爹這裡燈籠送俺每，蔣胖子弔在陰溝里－－缺臭了你了。’”西門慶道：“我昨日聽見洪四兒說，祝麻子又會著王三官兒，大街上請了榮嬌兒。”鄭月兒道：“只在榮嬌兒家歇了一夜，燒了一炷香，不去了。如今還在秦玉芝兒走著哩。”說了一回話，道：“爹，只怕你冷，往房裡坐。”<break time="100ms" />這西門慶到於房中，脫去貂裘，和粉頭圍爐共坐，房中香氣襲人。須臾，丫頭拿了三甌兒黃芽韭菜肉包、一寸大的水角兒來。姊妹二人陪西門慶，每人吃了一甌兒。愛月兒又撥上半甌兒，添與西門慶。西門慶道：“我勾了，才吃了兩個點心來了。心裡要來你這裡走走，不想恰好天氣又落下雪來了。”愛月兒道：“爹前日不會下我？我昨日等了一日不見爹，不想爹今日才來。”西門慶道：“昨日家中有兩位士夫來望，亂著就不曾來得。”愛月兒道：“我要問爹，有貂鼠買個兒與我，我要做了圍脖兒戴。”西門慶道：“不打緊，昨日韓伙計打遼東來，送了我幾個好貂鼠。你娘們都沒圍脖兒，到明日一總做了，送兩個一家一個。”於是愛香、愛月兒連忙起身道了萬福。西門慶分付：“休見了桂姐、銀姐說。”鄭月兒道：“我知道。”因說：“前日李桂姐見吳銀兒在那裡過夜，問我他幾時來的，我沒瞞他，教我說： ‘昨日請周爺，俺每四個都在這裡唱了一日。爹說有王三官兒在這裡，不好請你的。今日是親朋會中人吃酒，才請你來唱。’他一聲兒也沒言語。”西門慶道：“你這個回的他好。前日李銘，我也不要他唱來，再三央及你應二爹來說。落後你三娘生日，桂姐買了一分禮來，再一與我陪不是。你娘們說著，我不理他。昨日我竟留下銀姐，使他知道。”愛月兒道：“不知三娘生日，我失誤了人情。”西門慶道：“明日你雲老爹擺酒，你再和銀姐來唱一日。”愛月兒道：“爹分付，我去。”說了回話，粉頭取出三十二扇象牙牌來，和西門慶在炕氈條上抹牌頑耍。愛香兒也坐在旁邊同抹。三人抹了回牌，須臾，擺上酒來，愛香與愛月兒一邊一個捧酒，不免箏排雁柱，款跨鮫綃，姊妹兩個彈唱。唱了一套，姐妹兩個又拿上骰盆兒來，和西門慶搶紅頑笑。杯來盞去，各添春色。西門慶忽看見鄭愛月兒房中，床旁側錦屏風上，掛著一軸《愛月美人圖》，題詩一首：<break time="100ms" />　　有美人兮迥出群，輕風斜拂石榴裙。花開金谷春三月，月轉花陰夜十分。<break time="100ms" />　　玉雪精神聯仲琰，瓊林才貌過文君。少年情思應須慕，莫使無心托白雲。
    </voice>
</speak>
