<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七十七回　西門慶踏雪訪愛月　賁四嫂帶水戰情郎
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　望江南<break time="100ms" />　　梅其雪，歲暮鬥新妝。月底素華同弄色，風前輕片半含香，不比柳花狂。<break time="100ms" />　　雙雀影，堪比雪衣娘。六齣光中曾結伴，百花頭上解尋芳，爭似兩鴛鴦。<break time="100ms" />話說溫秀才求見西門慶不得，自知慚愧，隨移家小，搬過舊家去了。西門慶收拾書院，做了客坐，不在話下。<break time="100ms" />一日，尚舉人來拜辭，上京會試，問西門慶借皮箱氈衫。西門慶陪坐待茶，因說起喬大戶、雲理守：“兩位舍親，一受義官，一受祖職，見任管事，欲求兩篇軸文奉賀。不知老翁可有相知否？借重一言，學生具幣禮相求。”尚舉人笑道：“老翁何用禮，學生敝同窗聶兩湖，見在武庫肄業，與小兒為師，本領雜作極富。學生就與他說，老翁差盛使持軸來就是了。”西門慶連忙致謝。茶畢起身。西門慶隨即封了兩方手帕、五錢白金，差琴童送軸子並氈衫、皮箱，到尚舉人處放下。那消兩日，寫成軸文差人送來。西門慶掛在壁上，但見金字輝粕，文不加點，心中大喜。只見應伯爵來問：“喬大戶與雲二哥的事，幾時舉行？軸文做了不曾？溫老先兒怎的連日不見？”西門慶道：“又題什麼溫老先兒，通是個狗類之人！”如此這般，告訴一遍。伯爵道：“哥，我說此人言過其實，虛浮之甚，早時你有後眼，不然，教他調壞了咱家小兒每了。”又問他：“二公賀軸，何人寫了？”西門慶道：“昨日尚小塘來拜我，說他朋友聶兩湖善於詞藻，央求聶兩湖作了。文章已寫了來，你瞧！”於是引伯爵到廳上觀看，喝采不已，又說道：“人情都全了，哥，你早送與人家，好預備。”西門慶道：“明日好日期，早差人送去。”<break time="100ms" />正說著，忽報：“夏老爹兒來拜辭，說初六日起身去。小的回爹不在家。他說教對何老爹那裡說聲，差人那邊看守去。”西門太看見貼兒上寫著“寅家晚生夏承恩頓首拜，謝辭”。西門慶道：“連尚舉人搭他家，就是兩分程儀香絹。”分付琴童：“連忙買了，教你姐夫封了，寫貼子送去。”正在書房中留伯爵吃飯，忽見平安兒慌慌張張拿進三個貼兒來報：“參議汪老爹、兵備雷老爹、郎中安老爹來拜。”西門慶看貼兒：“汪伯彥、雷啟元、安忱拜。”連忙穿衣系帶。伯爵道：“哥，你有事，我去罷。”西門慶道：“我明日會你哩。”一面整衣出迎。三官員皆相讓而入。進入大廳，敘禮，道及嚮日叨擾之事。少頃茶罷，坐話間，安郎中便道：“雷東谷、汪少華並學生，又來干瀆：有浙江本府趙大尹，新升大理寺正，學生三人借尊府奉請，已發柬，定初九日。主家共五席。戲子學生那裡叫來。未知肯允諾否？” 西門慶道：“老先生分付，學生掃門拱候。”安郎中令吏取分資三兩遞上，西門慶令左右收了，相送出門。雷東谷向西門慶道：“前日錢雲野書到，說那孫文相乃是貴伙計，學生已並他除開了，曾來相告不曾？”西門慶道：“正是，多承老先生費心，容當叩拜。”雷兵備道：“你我相愛間，何為多數。”言畢，相揖上轎而去。原來潘金蓮自從當家管理銀錢，另定了一把新等子。每日小廝買進菜蔬來，拿到跟前與他瞧過，方數錢與他。他又不數，只教春梅數錢，提等子。小廝被春鴻罵的狗血淋頭，行動就說落，教西門慶打。以此眾小廝互相抱怨，都說在三娘手兒里使錢好。<break time="100ms" />卻說次日，西門慶衙門中散了，對何千戶說：“夏龍溪家小已是起身去了，長官可曾委人那裡看守門戶去？”何千戶道：“正是，昨日那邊著人來說，學生已令小價去了。”西門慶道：“今日同長官那邊看看去。”於是出衙門，並馬到了夏家宅內。家小已是去盡了，伴當在門首伺候。兩位官府下馬，進到廳上。西門慶引著何千戶前後觀看了，又到前邊花亭上，見一片空地，無甚花草。西門慶道：“長官到明日還收拾個耍子所在，栽些花柳，把這座亭子修理修理。”何千戶道：“這個已定。學生開春從新修整修整，蓋三間捲棚，早晚請長官來消閑散悶。”看了一回，分付家人收拾打掃，關閉門戶。不日寫書往東京回老公公話，趕年裡搬取家眷。西門慶作別回家。何千戶還歸衙門去了。到次日才搬行李來住，不在言表。<break time="100ms" />西門慶剛到家下馬，見何九買了一匹尺頭、四樣下飯、一壇酒來謝。又是劉內相差人送了一食盒蠟燭，二十張桌圍，八十股官香，一盒沉速料香，一壇自造內酒，一口鮮豬。西門慶進門，劉公公家人就磕頭，說道：“家公多多上履，這些微禮，與老爹賞人。”西門慶道：“前日空過老公公，怎又送這厚禮來？”便令左右：“快收了，請管家等等兒。”少頃，畫童兒拿出一鐘茶來，打發吃了。西門慶封了五錢銀子賞錢，拿回貼，打發去了。一面請何九進去。西門慶見何九，一把手扯在廳上來。何九連忙倒身磕下頭去，道：“多蒙老爹天心，超生小人兄弟，感恩不淺。”請西門慶受禮，西門慶不肯受磕頭，拉起來，說道：“老九，你我舊人，快休如此。”就讓他坐。何九說道：“小人微末之人，豈敢僭坐。”只說立在旁邊。西門慶也站著，陪吃了一盞茶，說道：“老九，你如何又費心送禮來？我斷然不受，若有甚麼人欺負你，只顧來說，我替你出氣。倘縣中派你甚差事，我拿貼兒與你李老爹說。”何九道：“蒙老爹恩典，小人知道。小人如今也老了，差事已告與小人何欽頂替了。”西門慶道：“也罷，也罷，你清閑些好。”又說道：“既你不肯，我把這酒禮收了，那尺頭你還拿去，我也不留你坐了。”那何九千恩萬謝，拜辭去了。
    </voice>
</speak>
