<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />單表崔本治了二千兩湖州綢絹貨物，臘月初旬起身，雇船裝載，趕至臨清馬頭。教後生榮海看守貨物，便雇頭口來家，取車銳銀兩，到門首下頭口。琴童道：“崔大哥來了，請廳上坐。爹在對門房子里，等我請去。”一面走到對門，不見西門慶，因問平安兒，平安兒道：“爹敢進後邊去了。”這琴童走到上房問月娘，月娘道： “見鬼的，你爹從蚤辰出去，再幾時進來？”又到各房裡，並花園、書房都瞧遍了，沒有。琴童在大門首揚聲道：“省恐殺人，不知爹往那裡去了，白尋不著！大白日里把爹來不見了。崔大哥來了這一日，只顧教他坐著。”那玳安分明知道，只不做聲。不想西門慶忽從前邊進來，把眾人唬了一驚。原來西門慶在賁四屋裡入港，才出來。那平安打發西門慶進去了，望著琴童兒吐舌頭，都替他捏兩把汗道：“管情崔大哥去了，有幾下子打。”不想西門慶走到廳上，崔本見了，磕頭畢，交了書帳，說：“船到馬頭，少車稅銀兩。我從臘月初一日起身，在揚州與他兩個分路。他每往杭州去了，俺每都到苗青家住了兩日。”因說：“苗青替老爹使了十兩銀子，抬了揚州衛一個千戶家女子，十六歲了，名喚楚雲。說不盡生的花如臉，玉如肌，星如眼，月如眉，腰如柳，襪如鉤，兩隻腳兒，恰剛三寸。端的有沉魚落雁之容，閉月羞花之豹。腹中有三千小曲，八百大曲。苗青如此還養在家，替他打妝奩，治衣服。待開春，韓伙計、保官兒船上帶來，伏侍老爹，消愁解悶。”西門慶聽了，滿心歡喜，說道：“你船上稍了來也罷。又費煩他治甚衣服，打甚妝砹，愁我家沒有？”於是恨不的騰雲展翅，飛上揚州，搬取嬌姿，賞心樂事。正是：鹿分鄭相應難辨，蝶化莊周未可。有詩為證：<break time="100ms" />　　聞道揚州一楚雲，偶憑青鳥語來真。不知好物都離隔，試把梅花問主人。<break time="100ms" />西門慶陪崔本吃了飯，兌了五十兩銀子做車稅錢，又寫書與錢主事，煩他青目。崔本言訖，作辭，往喬大戶家回話去了。平安見西門慶不尋琴童兒，都說：“我兒，你不知有多少造化。爹今日不知有甚事喜歡，若不是，綁著鬼有幾下打。”琴童笑道：“只你知爹性兒。”<break time="100ms" />比及起了貨，來到獅子街卸下，就是下旬時分。西門慶正在家打發送節禮，忽見荊都監差人拿貼兒來，問：“宋大巡題本已上京數日，未知旨意下來不曾？伏惟老翁差人察院衙門一打聽為妙。”西門慶即差答應節級，拿了五錢銀子，往巡按公衙打聽。果然昨日東京邸報下來，寫抄得一紙，全報來與西門慶觀看。上面寫著：<break time="100ms" />　　山東巡按監察御史宋喬年一本：循例舉劾地方文武官員，以勵人心，以隆聖治事。竊惟吏以撫民，武以御亂，所以保障地方，以司民命者也。苟非其人，則處置乖方，民受其害，國何賴焉！臣奉命按臨山東等處，吏政民瘼，監司守御，無不留心咨訪。覆命按撫大臣，詳加鑒別，各官賢否，頗得其實。茲當差滿之期，敢不一一陳之。訪得山東左布政陳四箴操履忠貞，撫民有方；廉使趙訥，綱紀肅清，士民服習；兵備副使雷啟元，軍民咸服其恩威，僚幕悉推其練達；濟南府知府張叔夜，經濟可觀，才堪司牧；東平府知府胡師父，居任清慎，視民如傷。此數臣者，皆當薦獎而優擢者也。又訪得左參議馮廷鵠，傴僂之形，桑榆之景，形若木偶，尚肆貪婪；東昌府知府徐松，縱父妾而通賄，毀謗騰於公堂，慕羡餘而誅求，詈言遍於間里。此二臣者，所當亟賜置斥者也。再訪得左軍院僉書守備周秀，器宇恢弘，操持老練，軍心允服，賊盜潛消；濟州兵馬都監荊忠，年力精強，才猶練達，冠武科而稱為儒將，勝算可以臨戎，號令而極其嚴明，長策卒能禦侮。此二臣者，所當亟賜遷擢者也。清河縣千戶吳鎧，以練達之才，得衛守之法，驅兵以擣中堅，靡攻不克；儲食以資糧餉，無人不飽。推心置腹，人思效命。實一方之保障，為國家之屏藩。宜特加超擢，鼓舞臣寮。陛下如以臣言可採，舉而行之，庶幾官爵不濫而人思奮，守牧得人而聖治有賴矣。等因。<break time="100ms" />　　奉飲依：該部知道。續該吏、兵二部題前事：看得御史宋喬年所奏內，劾舉地方文武官員，無非體國之忠，出於公論，詢訪事實，以裨聖治之事。優乞聖明俯賜施行，天下幸甚，生民幸甚。奉欽依：擬行。<break time="100ms" />西門慶一見，滿心歡喜。拿著邸報，走到後邊，對月娘說：“宋道長本下來了。已是保舉你哥升指揮僉事，見任管屯。周守備與荊大人都有獎勵，轉副參、統制之任。如今快使小廝請他來，對他說聲。”月娘道：“你使人請去，我交丫鬟看下酒菜兒。我愁他這一上任，也要銀子使。”西門慶道：“不打緊，我借與他幾兩銀子也罷了。”不一時，請得吳大舅到了。西門慶送那題奏旨意與他瞧。吳大舅連忙拜謝西門慶與月娘，說道：“多累姐夫、姐姐扶持，恩當重報，不敢有忘。”西門慶道：“大舅，你若上任擺酒沒銀子，我這裡兌些去使。”那大舅又作揖謝了。於是就在月娘房中，安排上酒來吃酒。月娘也在旁邊陪坐。西門慶即令陳敬濟把全抄寫了一本，與大舅拿著。即差玳安拿貼送邸報往荊都監、周守御兩家報喜去。正是：<break time="100ms" />　　勸君不費鐫研石，路上行人口似碑。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
