<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />一日，門外楊姑娘沒了。安童兒來報喪。西門慶整治了一張插桌，三牲湯飯，又封了五兩香儀。吳月娘、李嬌兒、孟玉樓、潘金蓮四頂轎子，都往北邊與他燒紙弔孝，琴童兒、棋童兒、來爵兒、來安兒四個，都跟轎子，不在家。西門慶在對過段鋪子書房內，看著毛襖匠與月娘做貂鼠圍脖，先攢出一個圍脖兒，使玳安送與院中鄭月兒去，封了十兩銀子與他過節。鄭家管待酒饌，與了他三錢銀子。玳安走來，回西門慶話，說：“月姨多上覆，多謝了，前日空過了爹來。與了小的三錢銀子。”西門慶道：“你收了罷。”因問他：“賁四不在家，你頭裡從他屋裡出來做甚麼？”玳安道：“賁四娘子從他女孩兒嫁了，沒人使，常央及小的每替他買買甚麼兒。”西門慶道：“他既沒人使，你每替他勤勤兒也罷。”又悄悄向玳安道：“你慢慢和他說，如此這般，爹要來看你看兒，你心下如何？看他怎的說。他若肯了，你問他討個汗巾兒來與我。”玳安道：“小的知道了。”領了西門慶言語，應諾下去。西門慶就走到家中來。只見王經向顧銀鋪內取了金赤虎，並四對金頭銀簪兒，交與西門慶。西門慶留下兩對在書房內，餘者袖進李瓶兒房內，與瞭如意兒那赤虎，又是一對簪兒。把那一對簪兒就與了迎春。二人接了，連忙磕頭。西門慶就令迎春取飯去。須臾，拿飯來吃了，出來又到書房內坐下。只見玳安慢慢走到跟前，見王經在旁，不言語。西門慶使王經後邊取茶去。那玳安方說：“小的將爹言語對他說了，他笑了。約會晚上些伺候，等爹進去。叫小的拿了這汗巾兒來。”西門慶見紅綿紙兒，包著一方紅綾織錦回紋汗巾兒，聞了聞噴鼻香，滿心歡喜，連忙袖了。只見王經拿茶來，吃了，又走過對門，看匠人做生活去。<break time="100ms" />忽報：“花大舅來了。”西門慶道：“請過來這邊坐。”花子繇走到書房暖閣兒里，作揖坐下。致謝外日相擾。敘話間，畫童兒拿過茶來吃了。花子繇道：“門外一個客人，有五百包無錫米，凍了河，緊等要賣了回家去。我想著姐夫，倒好買下等價錢。”西門慶道：“我平白要他做甚麼？凍河還沒人要，到開河船來了，越發價錢跌了。如今家中也沒銀子。”即分付玳安：“收拾放桌兒，家中說，看菜兒來。”一面使畫童兒：“請你應二爹來，陪你花爹坐。”不一時，伯爵來到。三人共在一處，圍爐飲酒。又叫烙了兩炷餅吃，良久，只見吳道官徒弟應春，送節禮疏誥來。西門慶請來同坐吃酒。就攬李瓶兒百日經，與他銀子去。吃至日落時分，花子繇和應春二人先起身去了。次後甘伙計收了鋪子，又請來坐，與伯爵擲骰猜枚談話，不覺到掌燈已後。吳月娘眾人轎子到了，來安走來回話。伯爵道：“嫂子們今日都往那裡去來？”西門慶道：“楊姑娘沒了，今日三日念經，我這裡備了張祭卓，又封了香儀兒，都去弔問。”伯爵道：“他老人家也高壽了。”西門慶道：“敢也有七十五六。男花女花都沒有，只靠侄兒那裡養活，材兒也是我替他備下這幾年了。”伯爵道：“好好，老人家有了黃金入櫃，就是一場事了，哥的大陰騭。”說畢，酒過數巡，伯爵與甘伙計作辭去了。西門慶就起身走過來，分付後生王顯：“仔細火燭。”王顯道：“小的知道。”看著把門關上了。<break time="100ms" />這西門慶見沒人，兩天步就走入賁四家來。只見卉四娘子兒在門首獨自站立已久，見對門關的門響，西門慶從黑影中走至跟前。這婦人連忙把封門一開，西門慶鑽入裡面。婦人還扯上封門，說道：“爹請裡邊紙門內坐罷。”原來裡間槅扇廂著後半間，紙門內又有個小炕兒，籠著旺旺的火。桌上點著燈，兩邊護炕糊的雪白。婦人勒著翠藍銷金箍兒，上穿紫綢襖，青綃絲披襖，玉色綃裙子，向前與西門慶道了萬福，連忙遞了一盞茶與西門慶吃，因悄悄說：“只怕隔壁韓嫂兒知道。”西門慶道：“不妨事。黑影子里他那裡曉的。”於是不由分說，把婦人摟到懷中就親嘴。拉過枕頭來，解衣按在炕沿子上，扛起腿來就聳。那話上已束著托子，剛插入牝中，就拽了幾拽，婦人下邊淫水直流，把一條藍布褲子都濕了。西門慶拽出那話來，向順袋內取出包兒顫聲嬌來，蘸了些在龜頭上，攮進去，方纔澀住淫津，肆行抽拽。婦人雙手扳著西門慶肩膊，兩廂迎湊，在下揚聲顫語，呻吟不絕。這西門慶乘著酒興，架起兩腿在胳膊上，只顧沒棱露腦，銳進長驅，肆行扇蹦，何止二三百度。須臾，弄的婦人雲髻蓬鬆，舌尖冰冷，口不能言。西門慶則氣喘吁吁，靈龜暢美，一泄如註。良久，拽出那話來，淫水隨出，用帕搽之。兩個整衣系帶，復理殘妝。西門慶向袖中掏出五六兩一包碎銀子，又是兩對金頭簪兒，遞與婦人節間買花翠帶。婦人拜謝了，悄悄打發出來。那邊玳安在鋪子里，專心只聽這邊門環兒響，便開大門，放西門慶進來。自知更無一人曉的。後次朝來暮往，也入港一二次。正是：若要人不知，除非己莫為。不想被韓嫂兒冷眼睃見，傳的後邊金蓮知道了。這金蓮亦不說破他。<break time="100ms" />一日，臘月十五日，喬大戶家請吃酒。西門慶會同應伯爵、吳大舅一齊起身。那日有許多親朋看戲飲酒，至二更方散。第二日，每家一張卓面，俱不必細說。
    </voice>
</speak>
