<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />只見應伯爵領了李三見西門慶，先道外面承攜之事。坐下吃畢茶，方纔說起：“李三哥今有一宗買賣與你說，你做不做？”西門慶道：“甚麼買賣？”李三道：“你東京行下文書，天下十三省，每省要幾萬兩銀子的古器。咱這東平府，坐派著二萬兩，批文在巡按處，還未下來。如今大街上張二官府，破二百兩銀子幹這宗批要做，都看有一萬兩銀子尋。小人會了二叔，敬來對老爹說。老爹若做，張二官府拿出五千兩來，老爹拿出五千兩來，兩家合著做這宗買賣。左右沒人，這邊是二叔和小人與黃四哥，他那邊還有兩個伙計，二分八利錢。未知老爹意下何如？”西門慶問道：“是甚麼古器？”李三道：“老爹還不知，如今朝廷皇城內新蓋的艮岳，改為壽岳，上面起蓋許多亭臺殿閣，又建上清寶籙宮、會真堂、璇神殿，又是安妃娘娘梳妝閣，都用著這珍禽奇獸，周彞商鼎，漢篆秦爐，宣王石鼓，歷代銅鞮，仙人掌承露盤，並希世古董玩器擺設，好不大興工程，好少錢糧！”西門慶聽了，說道：“比是我與人家打夥而做，不如我自家做了罷，敢量我拿不出這一二萬銀子來？”李三道：“得老爹全做又好了，俺每就瞞著他那邊了。左右這邊二叔和俺每兩個，再沒人。”伯爵道：“哥，家裡還添個人兒不添？”西門慶道：“到根前再添上賁四，替你們走跳就是了。”西門慶又問道：“批文在那裡？”李三道：“還在巡按上邊，沒發下來哩。”西門慶道：“不打緊，我差人寫封書，封些禮，問宋松原討將來就是了。”李三道：“老爹若討去，不可遲滯，自古兵貴神速，先下米的先吃飯，誠恐遲了，行到府里。吃別人家乾的去了。”西門慶笑道：“不怕他，就行到府里，我也還教宋松原拿回去。就是胡府尹，我也認的。”於是留李三、伯爵同吃了飯，約會：“我如今就寫書，明日差小價去。”李三道：“又一件，宋老爹如今按院不在這裡了，從前日起身往兗州府盤查去了。”西門慶道：“你明日就同小價往兗州府走遭。”李三道：“不打緊，等我去，來回破五六日罷了。老爹差那位管家，等我會下，有了書，教他往我那裡歇，明日我同他好早起身。”西門慶道：“別人你宋老爹不信的，他常喜的是春鴻，叫春鴻、來爵兩個去罷。”於是叫他二人到面前，會了李三，晚夕往他家宿歇。伯爵道：“這等才好，事要早幹，高材疾足者先得之。”於是與李三吃畢飯，告辭而去。西門慶隨即教陳敬濟寫了書，又封了十兩葉子黃金在書帕內，與春鴻、來爵二人。分付：“路上仔細，若討了批文，即便早來。若是行到府里，問你宋老爹討張票，問府里要。”來爵道：“爹不消分付，小的曾在充州答應過徐參議，小的知道。”於是領了書禮，打在身邊，徑往李三家去了。<break time="100ms" />不說十一日來爵、春鴻同李三早雇了長行頭口，往兗州府去了。卻說十二日，西門慶家中請各堂客飲酒。那日在家不出門，約下吳大舅、謝希大、常峙節四位，晚夕來在捲棚內賞燈飲酒。王皇親家小廝，從早辰就挑了箱子來了，等堂客到，打銅鑼鼓迎接。周守備娘子有眼疾不得來，差人來回。止是荊統制娘子、張團練娘子、雲指揮娘子，並喬親家母、崔親家母、吳大姨、孟大姨，都先到了。只有何千戶娘子、王三官母親林太太並王三官娘子不見到。西門慶使排軍、玳安、琴童兒來回催邀了兩三遍，又使文嫂兒催邀。午間，只見林氏一頂大轎，一頂小轎跟了來。見了禮，請西門慶拜見，問：“怎的三官娘子不來？”林氏道：“小兒不在，家中沒人。”拜畢下來。止有何千戶娘子，直到晌午半日才來，坐著四人大轎，一個家人媳婦坐小轎跟隨，排軍抬著衣箱，又是兩個青衣人緊扶著轎扛，到二門裡才下轎。前邊鼓樂吹打迎接，吳月娘眾姊妹迎至儀門首。西門慶悄悄在西廂房，放下簾來偷瞧，見這藍氏年約不上二十歲，生的長挑身材，打扮的如粉妝玉琢，頭上珠翠堆滿，鳳翹雙插，身穿大紅通袖五彩妝花四獸麒麟袍兒，繫著金鑲碧玉帶，下襯著花錦藍裙，兩邊禁步叮咚，麝蘭撲鼻。但見：<break time="100ms" />　　儀容嬌媚，體態輕盈。姿性兒百伶百俐，身段兒不短不長。細彎彎兩道蛾眉，直侵入鬢；滴流流一雙鳳眼，來往踅人。嬌聲兒似囀日流鶯，嫩腰兒似弄風楊柳。端的是綺羅隊里生來，卻厭豪華氣象，珠翠叢中長大，那堪雅淡梳汝。開遍海棠花，也不問夜來多少；標殘楊柳絮，竟不知春意如何。輕移蓮步，有蕊珠仙子之風流；款蹙湘裙，似水月觀音之態度。正是：比花花解語，比玉玉生香。<break time="100ms" />這西門慶不見則已，一則魂飛天外，魄喪九霄，未曾體交，精魄先失。少頃，月娘等迎接進入後堂，相見敘禮已畢，請西門太拜見。西門慶得了這一聲，連忙整衣冠行禮，恍若瓊林玉樹臨凡，神女巫山降下，躬身施禮，心搖目盪，不能禁止。拜見畢下來，月娘先請在捲棚內擺過茶，然後大廳吹打，安席上坐，各依次序，當下林太太上席。戲文扮的是《小天香半夜朝元記》。唱的兩折下來，李桂姐、吳銀兒、鄭月兒、洪四兒四個唱的上去，彈唱燈詞。<break time="100ms" />西門慶在捲棚內，自有吳大舅、應伯爵、謝希大、常峙節、李銘、吳惠、鄭奉三個小優兒彈唱、飲酒，不住下來大廳格子外往裡觀覷。看官聽說，明月不常圓，彩雲容易散，樂極悲生，否極泰來，自然之理。西門慶但知爭名奪利，縱意奢淫，殊不知天道惡盈，鬼錄來追，死限臨頭。到晚夕堂中點起燈來，小優兒彈唱。還未到起更時分，西門慶陪人坐的，就在席上齁齁的打起睡來。伯爵便行令猜枚鬼混他，說道：“哥，你今日沒高興，怎的只打睡？”西門慶道：“我昨日沒曾睡，不知怎的，今日只是沒精神，要打睡。”只見四個唱的下來，伯爵教洪四兒與鄭月兒兩個彈唱，吳銀兒與李桂姐遞酒。
    </voice>
</speak>
