<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />正說著，只見打的角門子響，如意兒道：“是誰叫門？”使繡春：“你瞧瞧去。”那繡春走來說：“是春梅姐姐來了。”如意兒連忙捏了潘姥姥一把手，就說道： “姥姥悄悄的，春梅來了。”潘姥姥道：“老身知道他與我那冤家一條腿兒。”只見春梅進來，見眾人陪著潘姥姥吃酒，說道：“我來瞧瞧姥姥來了。”如意兒讓他坐，這春梅把裙子摟起，一屁股坐在炕上。迎春便挨著他坐，如意坐在右邊炕頭上，潘姥姥坐在當中。因問：“你爹和你娘睡了不曾？”春梅道：“剛纔打發他兩個睡下了。我來這邊瞧瞧姥姥，有幾樣菜兒，一壺兒酒，取過來和姥姥坐的。”因央及繡春：“你那邊教秋菊掇了來，我已是攢下了。”繡春去了，不一時，秋菊用盒兒掇著菜兒，繡春提了一錫壺金華酒來。春梅分付秋菊：“你往房裡看去，若叫我，來這裡對我說。”秋菊去了。一面擺酒在炕卓上，都是燒鴨、火腿、海味之類，堆滿春臺。繡春關上角門，走進在旁邊陪坐，於是篩上酒來。春梅先遞了一鐘與潘姥姥，然後遞如意兒與迎春、繡春。又將護衣碟兒內，每樣揀出，遞與姥姥眾人吃，說道：“姥姥，這個都是整菜，你用些兒。”那婆子道：“我的姐姐，我老身吃。”因說道：“就是你娘，從來也沒費恁個心兒，管待我管待兒。姐姐，你倒有惜孤愛老的心，你到明日管情一步好一步。敢是俺那冤家，沒人心沒人義，幾遍為他心齷齪，我也勸他，就扛的我失了色。今日早是姐姐你看著，我來你家討冷飯來了，你下老實那等扛我！”春梅道：“姥姥，罷，你老人家只知其一，不知其二。俺娘是爭強不伏弱的性兒。比不的六娘，銀錢自有，他本等手裡沒錢，你只說他不與你。別人不知道，我知道。想俺爹雖是有的銀子放在屋裡，俺娘正眼兒也不看他的。若遇著買花兒東西，明公正義問他要。不恁瞞瞞藏藏的，教人看小了他，怎麼張著嘴兒說人！他本沒錢，姥姥怪他，就虧了他了。莫不我護他？也要個公道。”如意兒道：“錯怪了五娘。自古親兒骨肉，五娘有錢，不孝順姥姥，再與誰？常言道，要打看娘面，千朵桃花一樹兒生，到明日你老人家黃金入櫃，五娘他也沒個貼皮貼肉的親戚，就如死了俺娘樣兒。”婆子道：“我有今年沒明年，知道今日死明日死？我也不怪他。”春梅見婆子吃了兩鐘酒，韶刀上來，便叫迎春：“二姐，你拿骰盆兒來，咱每擲個骰兒，搶紅耍子兒罷。”不一時，取了四十個骰兒的骰盆來。春梅先與如意兒擲，擲了一回，又與迎春擲，都是賭大鐘子。你一盞，我一鐘。須臾，竹葉穿心，桃花上臉，把一錫瓶酒吃的罄凈。迎春又拿上半壇麻姑酒來，也都吃了。約莫到二更時分，那潘姥姥老人家熬不的，又早前靠後仰，打起盹來，方纔散了。<break time="100ms" />春梅便歸這邊來，推了推角門，開著，進入院內。只見秋菊正在明間板壁縫兒內，倚著春凳兒，聽他兩個在屋裡行房，怎的作聲喚，口中呼叫甚麼。正聽在熱鬧，不防春梅走到根前，向他腮頰上儘力打了個耳刮子，罵道：“賊少死的囚奴，你平白在這裡聽甚麼？”打的秋菊睜睜的，說道：“我這裡打盹，誰聽甚麼來，你就打我？”不想房裡婦人聽見，便問春梅，他和誰說話。春梅道：“沒有人，我使他關門，他不動。”於是替他摭過了。秋菊揉著眼，關上房門。春梅走到炕上，摘頭睡了。正是：<break time="100ms" />　　鶬鶊有意留殘景，杜宇無情戀晚暉。<break time="100ms" />一宿晚景題過。次日，潘金蓮生日，有傅伙計、甘伙計、賁四娘子、崔本媳婦、段大姐、吳舜臣媳婦、鄭三姐、吳二妗子，都在這裡。西門慶約會吳大舅、應伯爵，整衣冠，尊瞻視，騎馬喝道，往何千戶家赴席。那日也有許多官客，四個唱的，一起雜耍，周守備同席飲酒。至晚回家，就在前邊和如意兒歇了。<break time="100ms" />到初十日，發貼兒請眾官娘子吃酒，月娘便問西門慶說：“趁著十二日看燈酒，把門外的孟大姨和俺大姐，也帶著請來坐坐，省的教他知道惱，請人不請他。”西門慶道：“早是你說。”分付陳敬濟：“再寫兩個貼，差琴童兒請去。”這潘金蓮在旁，聽著多心，走到屋裡，一面攛掇潘姥姥就要起身。月娘道：“姥姥你慌去怎的？再消住一日兒是的。”金蓮道：“姐姐，大正月里，他家裡丟著孩子，沒人看，教他去罷。”慌的月娘裝了兩個盒子點心茶食，又與了他一錢轎子錢，管待打發去了。金蓮因對著李嬌兒說：“他明日請他有錢的大姨兒來看燈吃酒，一個老行貨子，觀眉觀眼的，不打發去了，平白教他在屋裡做甚麼？待要說是客人，沒好衣服穿。待要說是燒火的媽媽子，又不像。倒沒的教我惹氣。”因西門慶使玳安兒送了兩個請書兒，往招宣府，一個請林太太，一個請王三官兒娘子黃氏。又使他院中早叫李桂兒、吳銀兒、鄭愛月兒、洪四兒四個唱的，李銘、吳惠、鄭奉三個小優兒。不想那日賁四從東京來家，梳洗頭臉，打選衣帽齊整，來見西門慶磕頭。遞上夏指揮回書。西門慶問道：“你如何這些時不來？”賁四具言在京感冒打寒一節，“直到正月初二日，才收拾起身回來，夏老爹多上覆老爹，多承看顧。”西門慶照舊還把鑰匙教與他管絨線鋪。另打開一間，教吳二舅開鋪子賣綢絹，到明日松江貨舡到，都卸在獅子街房內，同來保發賣。且叫賁四叫花兒匠在家攢造兩架煙火，十二日要放與堂客看。
    </voice>
</speak>
