<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七十八回　林太太鴛幃再戰　如意兒莖露獨嘗
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　鳳髻金泥帶，龍紋玉掌梳。去來窗下笑來扶，愛道畫眉深淺入時無？<break time="100ms" />　　弄筆偎人久，描花試手初。等閑含笑問狂夫，笑問歡情不減舊時麽？<break time="100ms" />話說西門慶陪大舅飲酒，至晚回家。到次日，荊都監早辰騎馬來拜謝，說道：“昨日見旨意下來，下官不勝歡喜，足見老翁愛厚，費心之至，實為銜結難忘。”說畢，茶湯兩換，荊都監起身，因問：“雲大人到幾時請俺們吃酒？”西門慶道：“近節這兩日也是請不成，直到正月間罷了。”送至大門，上馬而去。西門慶宰了一口鮮豬，兩壇浙江酒，一匹大紅絨金豸員領，一匹黑青妝花紵絲員領，一百果餡金餅，謝宋御史。就差春鴻拿貼兒，送到察院去。門吏人報進去，宋御史喚至後廳火房內，賞茶吃。等寫了回帖，又賞了春鴻三錢銀子。來見西門慶，拆開觀看，上寫著：<break time="100ms" />　　兩次造擾華府，悚愧殊甚。今又辱承厚貺，何以克當？外令親荊子事，已具本矣，相已知悉。連日渴仰豐標，容當面悉。使旋謹謝。侍生宋喬年拜大錦衣西門先生大人門下。<break time="100ms" />宋御史隨即差人，送了一百本歷日，四萬紙，一口豬來回禮。<break time="100ms" />一日，上司行下文書來，令吳大舅本衛到任管事。西門慶拜去，就與吳大舅三十兩銀子，四匹京段，交他上下使用。到二十四日，封了印來家，又備羊酒花紅軸文，邀請親朋，等吳大舅從衛中上任回來，迎接到家，擺大酒席與他作賀。又是何千戶東京家眷到了，西門慶寫月娘名字，送茶過去。到二十六日，玉皇廟吳道官十二個道眾，在家與李瓶兒念百日經，整做法事，大吹大打，各親朋都來送茶，請吃齋供，至晚方散，俱不在言表。　　至廿七日，西門慶打發各家送禮，應伯爵、謝希大、常峙節、傅伙計、甘伙計、韓道國、賁第傳、崔本，每家半口豬，半腔羊，一壇酒，二包米，一兩銀子，院中李桂姐、吳銀兒、鄭愛月兒，每人一套衣服，三兩銀子。吳月娘又與庵里薛姑子打齋，令來安兒送香油、米面、銀錢去，不在言表。看看到年除之日，穿梅表月，檐雪滾風，竹爆千門萬戶，家家貼春勝，處處挑桃符。西門慶燒了紙，又到於李瓶兒房，靈前祭奠。祭畢，置酒於後堂，合家大小歡樂。手下家人小廝並丫頭媳婦，都來磕頭。西門慶與吳月娘，俱有手帕、汗巾、銀錢賞賜。<break time="100ms" />到次日，重和元年新正月元旦，西門慶早起冠冕，穿大紅，天地上燒了紙，吃了點心，備馬就拜巡按賀節去了。月娘與眾婦人早起來，施朱傅粉，插花插翠，錦裙繡襖，羅襪弓鞋，妝點妖嬈，打扮可喜，都來月娘房裡行禮。那平安兒與該日節級在門首接拜貼，上門簿，答應往來官長士夫。玳安與王經穿著新衣裳，新靴新帽，在門首踢毽子，放炮仗，磕瓜子兒。眾伙計主管，伺候見節者，不計其數，都是陳敬濟一人管待。約晌午，西門慶往府縣拜了人回來，剛下馬，招宣府王三官兒衣巾著來拜。到廳上拜了西門慶四雙八拜，然後請吳月娘見。西門慶請到後邊，與月娘見了，出來前廳留坐。才拿起酒來吃了一盞，只見何千戶來拜。西門慶就叫陳敬濟管待陪王三官兒，他便往捲棚內陪何千戶坐去了。王三官吃了一回，告辭起身。陳敬濟送出大門，上馬而去。落後又是荊都監、雲指揮、喬大戶，皆絡繹而至。西門慶待了一日人，已酒帶半酣，至晚打發人去了，回到上房歇了一夜。到次早，又出去賀節，至晚歸來，家中已有韓姨夫、應伯爵、謝希大、常峙節、花子繇來拜。陳敬濟陪在廳上坐的。西門慶到了，見畢禮，重新擺上酒來飲酒。韓姨夫與花子繇隔門，先去了。剩下伯爵、希大、常峙節，坐個定光油兒不去。又撞見吳二舅來了，見了禮，又往後邊拜見月娘，出來一處坐的。直吃到掌燈已後方散。<break time="100ms" />西門慶已吃的酩酊大醉，送出伯爵，等到門首眾人去了。西門慶見玳安在旁站立，捏了一把手。玳安就知其意，說道：“他屋裡沒人。”這西門慶就撞入他房內。老婆早已在門裡迎接進去。兩個也無閑話，走到裡間，脫衣解帶就幹起來。原來老婆好並著腿幹，兩隻手扇著，只教西門慶攮他心子。那浪水熱熱一陣流出來，把床褥皆濕。西門慶龜頭蘸了藥，攮進去，兩手扳著腰，只顧揉搓，麈柄盡入至根，不容毫髮，婦人瞪目，口中只叫“親爺。”那西門慶問他：“你小名叫甚麼？說與我。”老婆道：“奴娘家姓葉，排行五姐。”西門慶口中喃喃吶吶，就叫葉“五兒”不絕。那老婆原是奶子出身，與賁四私通，被拐出來，占為妻子。今年三十二歲，甚麼事兒不知道！口裡如流水連叫“親爺”不絕，情濃一泄如註。西門慶扯出麈柄要抹，婦人攔住：“休抹，等淫婦下去，替你吮凈了罷。”西門慶滿心歡喜，婦人真個蹲下身子，雙手捧定那話，吮咂得乾乾凈凈，才繫上褲子。因問西門慶：“他怎的去恁些時不來？”西門慶道：“我這裡也盼他哩。只怕京中你夏老爹留住他使。”又與了老婆二、三兩銀子盤纏，因說：“我待與你一套衣服，恐賁四知道不好意思。不如與你些銀子兒，你自家治買罷。”開門送出來。玳安又早在鋪子里掩門等候。西門慶便往後邊去了。<break time="100ms" />看官聽說，自古上梁不正則下梁歪，原來賁四老婆先與玳安有姦，這玳安剛打發西門慶進去了，因傅伙計又沒在鋪子里上宿，他與平安兒打了兩大壺酒，就在老婆屋裡吃到有二更時分，平安在鋪子里歇了，他就和老婆在屋裡睡了一宿。有這等的事！正是：<break time="100ms" />　　滿眼風流滿眼迷，殘花何事濫如泥？拾琴暫息商陵操，惹得山禽繞樹啼。
    </voice>
</speak>
