<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />到次日早辰，只見應伯爵走來，對西門慶說：“昨日雲二嫂送了個貼兒，今日請房下陪眾嫂子坐。家中舊時有幾件衣服兒，都倒塌了。大正月不穿件好衣服，惹的人家笑話。敢來上覆嫂子，有上蓋衣服，借約兩套兒，頭面簪環，借約幾件兒，交他穿戴了去。”西門慶令王經：“你裡邊對你大娘說去。”伯爵道：“應寶在外邊拿著氈包並盒兒哩。哥哥，累你拿進去，就包出來罷。”那王經接氈包進去，良久抱出來，交與應寶，說道：“裡面兩套上色段子織金衣服，大小五件頭面，一雙環兒。”應寶接的去了。西門慶陪伯爵吃茶，說道：“今日薛內相又請我門外看春，怎麼得工夫去？吳親家廟裡又送貼兒，初九日年例打醮，也是去不成，教小婿去罷了。這兩日不知酒多了也怎的，只害腰疼，懶待動旦。”伯爵道：“哥，你還是酒之過，濕痰流註在這下部，也還該忌忌。”西門慶道：“這節間到人家，誰肯輕放了你，怎麼忌的住？”<break time="100ms" />正說著，只見玳安拿進盒兒來，說道：“何老爹家差人送請貼兒來，初九日請吃節酒。”西門慶道：“早是你看著，人家來請，你怎不去？”於是看盒兒內，放著三個請貼兒，一個雙紅僉兒，寫著“大寅丈四泉翁老先生大人”，一個寫“大都閫吳老先生大人”，一個寫著“大鄉望應老先生大人”，俱是“侍教生何永壽頓首拜”。玳安說：“他說不認的，教咱這裡轉送送兒去。”伯爵一見便說：“這個卻怎樣兒的？我還沒送禮兒去與他，怎好去？”西門慶道：“我這裡替你封上分帕禮兒，你差應寶早送去就是了。”一面令王經：“你封二錢銀子，一方手帕，寫你應二爹名字，與你應二爹。”因說：“你把這請貼兒袖了去，省的我又教人送。”只把吳大舅的差來安兒送去了。須臾，王經封了帕禮遞與伯爵。伯爵打恭說道：“又多謝哥，我後日早來會你，咱一同起身。”說畢，作辭去了。午間，吳月娘等打扮停當，一頂大轎，三頂小轎，後面又帶著來爵媳婦兒惠元，收疊衣服，一頂小轎兒，四名排軍喝道，琴童、春鴻、棋童、來安四個跟隨，往雲指揮家來吃酒。正是：<break time="100ms" />　　翠眉雲鬢畫中人，裊娜宮腰迥出塵。天上嫦娥元有種，嬌羞釀出十分春。<break time="100ms" />不說月娘眾人吃酒去了。且說西門慶分付大門上平安兒：“隨問甚麼人，只說我不在。有貼兒接了就是了。”那平安經過一遭，那裡再敢離了左右，只在門首坐的。但有人客來望，只回不在家。西門慶因害腿疼，猛然想起任醫官與他延壽丹，用人乳吃。於是來到李瓶兒房中，叫迎春拿菜兒，篩酒來吃。迎春打發了，就走過隔壁，和春梅下棋去了。要茶要水，自有如意兒打發。西門慶見丫鬟不在屋裡，就在炕上斜靠著。露出那話，帶著銀托子，教他用口吮咂。一面斟酒自飲，因呼道： “章四兒，我的兒，你用心替達達咂，我到明日，尋出件好妝花段子比甲兒來，你正月十二日穿。”老婆道：“看他可憐見。”咂弄勾一頓飯時，西門慶道：“我兒，我心裡要在你身上燒炷香兒。”老婆道：“隨爹揀著燒。”西門慶令他關上房門，把裙子脫了，仰卧在炕上。西門慶袖內還有燒林氏剩下的三個燒酒浸的香馬兒，撇去他抹胸兒，一個坐在他心口內，一個坐在他小肚兒底下，一個安在他蓋子上，用安息香一齊點著，那話下邊便插進牝中，低著頭看著拽，只顧沒棱露腦，往來迭進不已。又取過鏡臺來旁邊照看，須臾，那香燒到肉根前，婦人蹙眉嚙齒，忍其疼痛，口裡顫聲柔語，哼成一塊，沒口子叫：“達達，爹爹，罷了我了，好難忍他。”西門慶便叫道：“章四淫婦兒，你是誰的老婆？”婦人道：“我是爹的老婆。”西門慶教與他：“你說是熊旺的老婆，今日屬了我的親達達了。”那婦人回應道：“淫婦原是熊旺的老婆，今日屬了我的親達達了。”西門慶又問道：“我會肏不會？”婦人道：“達達會肏。”兩個淫聲艷語，無般言語不說出來。西門慶那話粗大，撐得婦人牝中滿滿，往來出入，帶的花心紅如鸚鵡舌，黑似蝙蝠翅，翻覆可愛。西門慶於是把他兩股扳拘在懷內，四體交匝，兩廂迎湊，那話盡沒至根，不容毫髮，婦人瞪目失聲，淫水流下，西門慶情濃樂極，精邈如泉涌。正是：<break time="100ms" />　　不知已透春消息，但覺形骸骨節熔。<break time="100ms" />西門慶燒了老婆身上三處春，開門尋了一件玄色段子妝花比甲兒與他。至晚，月娘眾人來家，對西門慶說：“原來雲二嫂也懷著個大身子，俺兩今日酒席上都遞了酒，說過，到明日兩家若分娩了，若是一男一女，兩家結親做親家；若都是男子，同堂攻書；若是女兒，拜做姐妹，一處做針指，來往親戚耍子。應二嫂做保證。” 西門慶聽的笑了。
    </voice>
</speak>
