<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />王經打著燈籠，玳安、琴童籠著馬，那時也有三更天氣，陰雲密佈，月色朦朧，街市上人煙寂寞，閭巷內犬吠盈盈。打馬剛走到西首那石橋兒跟前，忽然一陣旋風，只見個黑影子，從橋底下鑽出來，向西門慶一撲。那馬見了只一驚跳，西門慶在馬上打了個冷戰，醉中把馬加了一鞭，那馬搖了搖鬃，玳安、琴童兩個用力拉著嚼環，收煞不住，雲飛般望家奔將來，直跑到家門首方止。王經打著燈籠，後邊跟不上。西門慶下馬腿軟了，被左右扶進，徑往前邊潘金蓮房中來。此這一來，正是：<break time="100ms" />　　失脫人家逢五道，濱冷餓鬼撞鐘馗。<break time="100ms" />原來金蓮從後邊來，還沒睡，渾衣倒在炕上，等待西門慶。聽見來了，連忙一骨碌扒起來，向前替他接衣服。見他吃的酩酊大醉，也不敢問他。西門太一隻手搭伏著他肩膀上，摟在懷裡，口中喃喃吶吶說道：“小淫婦兒，你達達今日醉了，收拾鋪，我睡也。”那婦人持他上炕，打發他歇下。那西門慶丟倒頭在枕上鼾睡如雷，再搖也搖他不醒。然後婦人脫了衣裳，鑽在被窩內，慢慢用手腰裡摸他那話，猶如綿軟，再沒硬朗氣兒，更不知在誰家來。翻來覆去，怎禁那欲火燒身，淫心蕩漾，不住用手只顧捏弄，蹲下身子，被窩內替他百計品咂，只是不起，急的婦人要不的。因問西門慶：“和尚藥在那裡放著哩？”推了半日推醒了。西門慶酩子里罵道： “怪小淫婦，只顧問怎的？你又教達達擺佈你，你達今日懶待動彈。藥在我袖中穿心盒兒內。你拿來吃了，有本事品弄的他起來，是你造化。”那婦人便去袖內摸出穿心盒來打開，裡面只剩下三四丸藥兒。這婦人取過燒酒壺來，斟了一鐘酒，自己吃了一丸，還剩下三丸。恐怕力不效，千不合，萬不合，拿燒酒都送到西門慶口內。醉了的人，曉的甚麼？合著眼只顧吃下去。那消一盞熱茶時，藥力發作起來，婦人將白綾帶子拴在根上，那話躍然而起，婦人見他只顧去睡，於是騎在他身上，又取膏子藥安放在馬眼內，頂入牝中，只顧揉搓，那話直抵苞花窩裡，覺翕翕然，渾身酥麻，暢美不可言。又兩手據按，舉股一起一坐，那話坐棱露腦，一二百回。初時澀滯，次後淫水浸出，稍沾滑落，西門慶由著他掇弄，只是不理。婦人情不能當，以舌親於西門慶口中，兩手摟著他脖項，極力揉搓，左右偎擦，麈柄盡沒至根，止剩二卵在外，用手摸之，美不可言，淫水隨拭隨出。比三鼓天，五換巾帕。婦人一連丟了兩次，西門慶只是不泄。龜頭越發脹的猶如炭火一般，害箍脹的慌，令婦人把根下帶子去了，還發脹不已，令婦人用口吮之。這婦人扒伏在他身上，用朱唇吞裹龜頭，只顧往來不已，又勒勾約一頓飯時，那管中之精猛然一股冒將出來，猶水銀之澱筒中相似，忙用口接咽不及，只顧流將出來。初時還是精液，往後儘是血水出來，再無個收救。西門慶已昏迷去，四肢不收。婦人也慌了，急取紅棗與他吃下去。精盡繼之以血，血盡出其冷氣而已。良久方止。婦人慌做一團，便摟著西門慶問道：“我的哥哥，你心裡覺怎麼的！”西門慶亦蘇醒了一回，方言： “我頭目森森然，莫知所以。”金蓮問：“你今日怎的流出恁許多來？”更不說他用的藥多了。看官聽說，一己精神有限，天下色欲無窮。又曰“嗜欲深者生機淺”，西門慶只知貪淫樂色，更不知油枯燈滅，髓竭人亡。正是起頭所說：<break time="100ms" />　　二八佳人體似酥，腰間仗劍斬愚夫。雖然不見人頭落，暗裡教君骨髓枯。<break time="100ms" />一宿晚景題過。到次日清早辰，西門慶起來梳頭，忽然一陣昏暈，望前一頭搶將去。早被春梅雙手扶住，不曾跌著磕傷了頭臉。在椅上坐了半日，方纔回過來。慌的金蓮連忙問道：“只怕你空心虛弱，且坐著，吃些甚麼兒著，出去也不遲。”一面使秋菊：“後邊取粥來與你爹吃。”那秋菊走到後邊廚下，問雪娥：“熬的粥怎麼了？爹如此這般，今早起來害了頭暈，跌了一交，如今要吃粥哩。”不想被月娘聽見，叫了秋菊，問其端的。秋菊悉把西門慶梳頭，頭暈跌倒之事，告訴一遍。月娘不聽便了，聽了魂飛天外，魄散九霄，一面分付雪娥快熬粥，一面走來金蓮房中看視。見西門慶坐在椅子上，問道：“你今日怎的頭暈？”西門慶道：“我不知怎的，剛纔就頭暈起來。”金蓮道：“早時我和春梅要跟前扶住了，不然好輕身子兒，這一交和你善哩！”月娘道：“敢是你昨日來家晚了，酒多了頭沉。”金蓮道： “昨日往誰家吃酒？那咱晚才來。”月娘道：“他昨日和他二舅在鋪子里吃酒來。”不一時，雪娥熬了粥，教春梅拿著，打發西門慶吃。那西門慶拿起粥來，只吃了半甌兒，懶待吃，就放下了。月娘道：“你心裡覺怎的？”西門慶道：“我不怎麼，只是身子虛飄飄的，懶待動旦。”月娘道：“你今日不往衙門中去罷。”西門慶道：“我不去了。消一回，我往前邊看著姐夫寫貼兒，十五日請周菊軒、荊南崗、何大人眾官客吃酒。”月娘道：“你今日還沒吃藥，取奶來把那藥再吃上一服。是你連日著辛苦忙碌了。”一面教春梅問如意兒擠了奶來，用盞兒盛著，教西門慶吃了藥，起身往前邊去。春梅扶著，剛走到花園角門首，覺眼便黑了，身子晃晃蕩盪，做不的主兒，只要倒。春梅又扶回來了。月娘道：“依我且歇兩日兒，請人也罷了，那裡在乎這一時。且在屋裡將息兩日兒，不出去罷。”因說：“你心裡要吃甚麼，我往後邊做來與你吃。”西門慶道：“我心裡不想吃。”
    </voice>
</speak>
