<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />月娘到後邊，從新又審問金蓮：“他昨日來家醉不醉？再沒曾吃酒？與你行甚麼事？”金蓮聽了，恨不的生出幾個口來，說一千個沒有：“姐姐，你沒的說，他那咱晚來了，醉的行禮兒也沒顧的，還問我要燒酒吃，教我拿茶當酒與他吃，只說沒了酒，好好打發他睡了。自從姐姐那等說了，誰和他有甚事來，倒沒的羞人子剌剌的。倒只怕別處外邊有了事來，俺每不知道。若說家裡，可是沒絲毫事兒。”月娘和玉樓都坐在一處，一面叫了玳安、琴童兩個到跟前審問他：“你爹昨日在那裡吃酒來？你實說便罷，不然有一差二錯，就在你這兩個囚根子身上。”那玳安咬定牙，只說獅子街和二舅、賁四吃酒，再沒往那裡去。落後叫將吳二舅來，問他，二舅道：“姐夫只陪俺每吃了沒多大回酒，就起身往別處去了。”這吳月娘聽了，心中大怒，待二舅去了，把玳安、琴童儘力數罵了一遍，要打他二人。二人慌了，方纔說出：“昨日在韓道國老婆家吃酒來。”那潘金蓮得不的一聲就來了，說道：“姐姐剛纔就埋怨起俺每來，正是冤殺旁人笑殺賊。俺每人人有面，樹樹有皮，姐姐那等說來，莫不俺每成日把這件事放在頭裡？”又道：“姐姐，你再問這兩個囚根子，前日你往何千戶家吃酒，他爹也是那咱時分才來，不知在誰家來。誰家一個拜年，拜到那咱晚！”玳安又恐怕琴童說出來，隱瞞不住，遂把私通林太太之事，備說一遍。月娘方纔信了，說道：“嗔道教我拿貼兒請他，我還說人生面不熟，他不肯來，怎知和他有連手。我說恁大年紀，描眉畫鬢，搽的那臉倒像膩抹兒抹的一般，乾凈是個老浪貨！”玉樓道：“姐姐，沒見一個兒子也長恁大人兒，娘母還幹這個營生。忍不住，嫁了個漢子，也休要出這個醜。”金蓮道：“那老淫婦有甚麼廉恥！”月娘道：“我只說他決不來，誰想他浪（扌扉）著來了。”金蓮道：“這個，姐姐才顯出個皂白來了！像韓道國家這個淫婦，姐姐還嗔我罵他！乾凈一家子都養漢，是個明王八，把個王八花子也裁派將來，早晚好做勾使鬼。”月娘道： “王三官兒娘，你還罵他老淫婦，他說你從小兒在他家使喚來。”那金蓮不聽便罷，聽了把臉掣耳朵帶脖子都紅了，便罵道：“汗邪了那賊老淫婦！我平日在他家做甚麼？還是我姨娘在他家緊隔壁住，他家有個花園，俺每小時在俺姨娘家住，常過去和他家伴姑兒耍子，就說我在他家來，我認的他是誰？也是個張眼露睛的老淫婦！”月娘道：“你看那嘴頭子！人和你說話，你罵他。”那金蓮一聲兒就不言語了。<break time="100ms" />月娘主張叫雪娥做了些水角兒，拿了前邊與西門慶吃。正走到儀門首，只見平安兒徑直往花園中走。被月娘叫住問道：“你做甚麼？”平安兒道：“李銘叫了四個唱的，十五日擺酒，因來回話。問擺的成擺不成。我說未發貼兒哩。他不信，教我進來稟爹。”月娘罵道：“怪賊奴才，還擺甚麼酒，問甚麼，還不回那王八去哩，還來稟爹娘哩。”把平安兒罵的往外金命水命去了。月娘走到金蓮房中，看著西門慶只吃了三四個水角兒，就不吃了。因說道：“李銘來回唱的，教我回倒他，改日子了，他去了。”西門慶點頭兒。<break time="100ms" />西門慶只望一兩日好些出來，誰知過了一夜，到次日，內邊虛陽腫脹，不便處發出紅瘰來，連腎囊都腫得明滴溜如茄子大。但溺尿，尿管中猶如刀子犁的一般。溺一遭，疼一遭。外邊排軍、伴當備下馬伺候，還等西門慶往衙門裡大發放，不想又添出這樣癥候來。月娘道：“你依我拿貼兒回了何大人，在家調理兩日兒，不去罷。你身子恁虛弱，趁早使小廝請了任醫官，教瞧瞧。你吃他兩貼藥過來。休要只顧耽著，不是事。你偌大的身量，兩日通沒大好吃甚麼兒，如何禁的？”那西門慶只是不肯吐口兒請太醫，只說：“我不妨事，過兩日好了，我還出去。”雖故差人拿貼兒送假牌往衙門裡去，在床上睡著，只是急躁，沒好氣。<break time="100ms" />應伯爵打聽得知，走來看他。西門慶請至金蓮房中坐的。伯爵聲喏道：“前日打攪哥，不知哥心中不好，嗔道花大舅那裡不去。”西門慶道：“我心中若好時，也去了。不知怎的懶待動旦。”伯爵道：“哥，你如今心內怎樣的？”西門慶道：“不怎的，只是有些頭暈，起來身子軟，走不的。”伯爵道：“我見你面容發紅色，只怕是火。教人看來不曾？”西門慶道：“房下說請任後溪來看我，我說又沒甚大病，怎好請他的。”伯爵道：“哥，你這個就差了，還請他來看看，怎的說。吃兩貼藥，散開這火就好了。春氣起，人都是這等痰火舉發舉發。昨日李銘撞見我，說你使他叫唱的，今日請人擺酒，說你心中不好，改了日子。把我唬了一跳，我今日才來看哥。”西門慶道：“我今日連衙門中拜牌也沒去，送假牌去了。”伯爵道：“可知去不的，大調理兩日兒出門。”吃畢茶道：“我去罷，再來看哥。李桂姐會了吳銀兒，也要來看你哩。”西門慶道：“你吃了飯去。”伯爵道：“我一些不吃。”揚長出去了。<break time="100ms" />西門慶於是使琴童往門外請了任醫官來，進房中診了脈，說道：“老先生此貴恙，乃虛火上炎，腎水下竭，不能既濟，此乃是脫陽之症。須是補其陰虛，方纔好得。”說畢，作辭起身去了。一面封了五錢銀子，討將藥來，吃了。止住了頭暈，身子依舊還軟，起不來。下邊腎囊越發腫痛，溺尿甚難。西門慶於是使琴童往門外請了任醫官來，進房中診了脈，說道：“老先生此貴恙，乃虛火上炎，腎水下竭，不能既濟，此乃是脫陽之症。須是補其陰虛，方纔好得。”說畢，作辭起身去了。一面封了五錢銀子，討將藥來，吃了。止住了頭暈，身子依舊還軟，起不來。下邊腎囊越發腫痛，溺尿甚難。
    </voice>
</speak>
