<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七十九回　西門慶貪欲喪命　吳月娘失偶生兒
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　青玉案<break time="100ms" />　　人生南北如岐路，世事悠悠等風絮，造化弄人無定據。翻來覆去，倒橫直豎，眼見都如許。<break time="100ms" />　　到如今空嗟前事，功名富貴何須慕，坎止流行隨所寓。玉堂金馬，竹籬茅舍，總是傷心處。<break time="100ms" />話說西門慶，姦耍了來爵老婆，復走到捲棚內，陪吳大舅、應伯爵、謝希大、常峙節飲酒。荊統制娘子、張團練娘子、喬親家母、崔親家母、吳大妗子、段大姐，坐了好一會，上罷元宵圓子，方纔起身去了。大妗子那日同吳舜臣媳婦都家去了。陳敬濟打發王皇親戲子二兩銀子唱錢，酒食管待出門。只四個唱的並小優兒，還在捲棚內彈唱遞酒。伯爵向西門慶說道：“明日花大哥生日，哥，你送了禮去不曾？”西門慶說道：“我早辰送過去了。”玳安道：“花大舅頭裡使來定兒送請貼兒來了。”伯爵道：“哥，你明日去不去？我好來會你。”西門慶道：“到明日看。再不，你先去罷。”少頃，四個唱的後邊去了，李銘等上來彈唱，那西門慶不住只在椅子上打睡。吳大舅道：“姐夫連日辛苦了，罷罷，咱每告辭罷。”於是起身。那西門慶又不肯，只顧攔著，留坐到二更時分才散。西門慶先打發四個唱的轎子去了，拿大鐘賞李銘等三人每人兩鐘酒，與了六錢唱錢，臨出門，叫回李銘分付：“我十五日要請你周爺和你荊爺、何老爹眾位，你早替我叫下四個唱的，休要誤了。”李銘跪下稟問：“爹叫那四個？”西門慶道：“樊百家奴兒，秦玉芝兒，前日何老爹那裡唱的一個馮金寶兒，並呂賽兒，好歹叫了來。”李銘應諾：“小的知道了。”磕了頭去了。<break time="100ms" />西門慶歸後邊月娘房裡來。月娘告訴：“今日林太太與荊大人娘子好不喜歡，坐到那咱晚才去了。酒席上再三謝我說：蒙老爹扶持，但得好處，不敢有忘。在出月往淮上催攢糧運去也。”又說：“何大娘子今日也吃了好些酒，喜歡六姐，又引到那邊花園山子上瞧了瞧。今日各項也賞了許多東西。”說畢，西門慶就在上房歇了。到半夜，月娘做了一夢，天明告訴西門慶說道：“敢是我日里看著他王太太穿著大紅絨袍兒，我黑夜就夢見你李大姐箱子內尋出一件大紅絨袍兒，與我穿在身上，被潘六姐匹手奪了去，披在他身上，教我就惱了，說道：‘他的皮襖，你要的去穿了罷了，這件袍兒你又來奪。’他使性兒把袍兒上身扯了一道大口子，吃我大吆喝，和他罵嚷，嚷著就醒了。不想是南柯一夢。”西門慶道：“不打緊，我到明日替你尋一件穿就是了。自古夢是心頭想。”<break time="100ms" />到次日起來，頭沉，懶待往衙門中去，梳頭凈面，穿上衣裳，走來前邊書房中坐的。只見玉簫問如意兒擠了半甌子奶，徑到書房與西門慶吃藥。西門慶正倚靠床上，叫王經替他打腿。王經見玉簫來，就出去了。玉簫打發他吃了藥，西門慶就使他拿了一對金鑲頭簪兒，四個烏銀戒指兒，送到來爵媳婦子屋裡去。那玉簫明見主子使他幹此營生，又似來旺媳婦子那一本帳，連忙鑽頭覓縫，袖的去了。送到了物事，還走來回西門慶話，說道：“收了，改日與爹磕頭。”就拿回空甌子兒到上房去了。月娘叫小玉熬下粥，約莫等到飯時前後，還不見進來。<break time="100ms" />原來王經稍帶了他姐姐王六兒一包兒物事，遞與西門慶瞧，就請西門慶往他家去。西門慶打開紙包兒，卻是老婆剪下的一柳黑臻臻、光油油的青絲，用五色絨纏就了一個同心結托兒，用兩根錦帶兒拴著，做的十分細巧。又一件是兩個口的鴛鴦紫遍地金順袋兒，裡邊盛著瓜穰兒。西門慶觀玩良久，滿心歡喜，遂把順袋放在書廚內，錦托兒褪於袖中。正在凝思之際，忽見吳月娘驀地走來，掀開帘子，見他躺在床上，王經扒著替他打腿，便說道：“你怎的只顧在前頭，就不進去了，屋裡擺下粥了。你告我說，你心裡怎的，只是恁沒精神？”西門慶道：“不知怎的，心中只是不耐煩，害腿疼。”月娘道：“想必是春氣起了。你吃了藥，也等慢慢來。”一面請到房中，打發他吃粥。因說道：“大節下，你也打起精神兒來，今日門外花大舅生日，請你往那裡走走去。再不，叫將應二哥來，同你坐坐。”西門慶道：“他也不在，與花大舅做生日去了。你整治下酒菜兒，等我往燈市鋪子內和他二舅坐坐罷。”月娘道：“你騎馬去，我教丫鬟整理。”這西門慶一面分付玳安備馬，王經跟隨，穿上衣穿，徑到獅子街燈市裡來。但見燈市中車馬轟雷，燈球燦彩，游人如蟻，十分熱鬧。<break time="100ms" />　　太平時序好風催，羅綺爭馳鬥錦回。鰲山高聳青雲上，何處游人不看來。<break time="100ms" />西門慶看了回燈，到房子門首下馬，進入裡面坐下。慌的吳二舅、賁四都來聲喏。門首買賣，甚是興盛。來昭妻一丈青又早書房內籠下火，拿茶吃了。不一時，吳月娘使琴童兒、來安兒拿了兩方盒點心嗄飯菜蔬，鋪內有南邊帶來豆酒，打開一壇，擺在樓上，請吳二舅與賁四輪番吃酒。樓窗外就看見燈市，來往人煙不斷。
    </voice>
</speak>
