<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />吃至飯後時分，西門慶使王經對王六兒說去。王六兒聽見西門慶來，連忙整治下春台，果盒酒餚等候。西門慶分付來昭：“將這一桌酒菜，晚夕留著吳二舅、賁四在此上宿吃，不消拿回家去了。”又教琴童提送一壇酒，過王六兒這邊來。西門慶於是騎馬徑到他家。婦人打扮迎接到明間內，插燭也似磕了四個頭。西門慶道：“迭承你厚禮，怎的兩次請你不去？”王六兒說道：“爹倒說的好，我家中再有誰來？不知怎的，這兩日只是心裡不好，茶飯兒也懶待吃，做事沒入腳處。”西門慶道： “敢是想你家老公？”婦人道：“我那裡想他！倒是見爹這一向不來，不知怎的怠慢著爹了，爹把我網巾圈兒打靠後了，只怕另有個心上人兒了。”西門慶笑道： “那裡有這個理！倒因家中節間擺酒，忙了兩日。”婦人道：“說昨日爹家中請堂客來。”西門慶道：“便是你大娘吃過人家兩席節酒，須得請人回席。”婦人道： “請了那幾位堂客？”西門慶便說某人某人，從頭訴說一遍。婦人道：“看燈酒兒，只請要緊的，就不請俺每請兒。”西門慶道：“不打緊，到明日十六，還有一席酒，請你每眾伙計娘子走走去。是必到跟前又推故不去了。”婦人道：“娘若賞個貼兒來，怎敢不去？”因前日他小大姐罵了申二姐，教他好不抱怨，說俺每。他那日原要不去來，倒是俺每攛掇了他去，落後罵了來，好不在這裡哭。俺每倒沒意思剌涑的。落後又教爹娘費心，送了盒子並一兩銀子來，安撫了他，才罷了。原來小大姐這等躁暴性子，就是打狗也看主人面。”西門慶道：“你不知這小油嘴，他好不兜達的性兒，著緊把我也擦刮的眼直直的。也沒見，他叫你唱，你就唱個兒與他聽罷了，誰教你不唱，又說他來？”婦人道：“耶嚛，耶嚛！他對我說，他幾時說他來，說小大姐走來指著臉子就罵起來，在我這裡好不三行鼻涕兩行眼淚的哭。我留他住了一夜，才打發他去了。”說了一回，丫頭拿茶吃了。老馮婆子又走來與西門慶磕頭。西門慶與了他約三四錢一塊銀子，說道：“從你娘沒了，就不往我那裡走走去。”婦人道：“沒他的主兒，那裡著落？倒常時來我這裡，和我做伴兒。”<break time="100ms" />不一時，請西門慶房中坐的，問：“爹和了午飯不曾？”西門慶道：“我早辰家中吃了些粥，剛纔陪你二舅又吃了兩個點心，且不吃甚麼哩。”一面放桌兒，安排上酒來。婦人令王經打開豆酒，篩將上來，陪西門慶做一處飲酒。婦人問道：“我稍來的那物件兒，爹看見來？都是奴旋剪下頂中一溜頭髮，親手做的。管情爹見了愛。”西門慶道：“多謝你厚情。”飲至半酣，見房內無人，西門慶袖中取出來，套在龜身下，兩根錦帶兒扎在腰間，用酒服下胡僧藥去，那婦人用手搏弄，弄得那話登時奢棱跳腦，橫筋皆現，色若紫肝，比銀托子和白綾帶子又不同。西門慶摟婦人坐在懷內，那話插進牝中，在上面兩個一遞一口飲酒，咂舌頭頑笑。吃至掌燈，馮媽媽又做了些韭菜豬肉餅兒拿上來。婦人陪西門慶每人吃了兩個，丫鬟收下去。兩個就在裡間暖炕上，撩開錦幔，解衣就寢。婦人知道西門慶好點著燈行房，把燈臺移在裡間炕邊桌上，一面將紙門關上，澡牝乾凈，脫了褲兒，鑽在被窩裡，與西門慶做一處相摟相抱，睡了一回。原來西門慶心中只想著何千戶娘子藍氏，欲情如火，那話十分堅硬。先令婦人馬伏在下，那話放入庭花內，極力扇蹦了約二三百度，扇蹦的屁股連聲響亮，婦人用手在下揉著心子，口中叫達達如流水。西門慶還不美意，又起來披上白綾小襖，坐在一隻枕頭上，令婦人仰卧，尋出兩條腳帶，把婦人兩隻腳拴在兩邊護炕柱兒上，賣了個金龍探爪，將那話放入牝中，少時，沒棱露腦，淺抽深送。恐婦人害冷，亦取紅綾短襦，蓋在他身上。這西門慶乘其酒興，把燈光挪近跟前，垂首玩其出入之勢。抽撤至首，復送至根，又數百回。婦人口中百般柔聲顫語，都叫將出來。西門慶又取粉紅膏子藥，塗在龜頭上攮進去，婦人陰中麻癢不能當，急令深入，兩廂迎就。這西門慶故作逗留，戲將龜頭濡晃其牝口，又操弄其花心，不肯深入，急的婦人淫津流出，如蝸之吐涎。燈光里，見他兩隻腿兒著紅鞋，蹺在兩邊，弔的高高的，一往一來，一衝一撞，其興不可遏。因口呼道： “淫婦，你想我不想？”婦人道：“我怎麼不想達達，只要你松柏兒冬夏長青便好。休要日遠日疏，頑耍厭了，把奴來不理。奴就想死罷了，敢和誰說？有誰知道？就是俺那王八來家，我也不和他說。想他恁在外做買賣，有錢，他不會養老婆的？他肯掛念我？”西門慶道：“我的兒，你若一心在我身上，等他來家，我爽利替他另娶一個，你只長遠等著我便了。”婦人道：“好達達，等他來家，好歹替他娶了一個罷，或把我放在外頭，或是招我到家去，隨你心裡。淫婦爽利把不直錢的身子，拼與達達罷，無有個不依你的。”西門慶道：“我知道。”兩個說話之間，又幹勾兩頓飯時，方纔精泄。解御下婦人腳帶來，摟在被窩內，並頭交股，醉眼朦朧，一覺直睡到三更時分方起。西門慶起來，穿衣凈手。婦人開了房門，叫丫鬟進來，再添美饌，復飲香醪，滿斟暖酒，又陪西門慶吃了十數杯。不覺醉上來，才點茶漱口，向袖中掏出一紙貼兒遞與婦人：“問甘伙計鋪子里取一套衣服你穿，隨你要甚花樣。”那婦人萬福謝了，方送出門。
    </voice>
</speak>
