<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />比及到晚夕，西門慶又吃了劉桔齋第二貼藥，遍身疼痛，叫了一夜。到五更時分，那不便處腎囊脹破了，流了一灘鮮血，龜頭上又生出疳瘡來，流黃水不止。西門慶不覺昏迷過去。月娘眾人慌了，都守著看視，見吃藥不效，一面請了劉婆子，在前邊捲棚內與西門慶點人燈挑神，一面又使小廝往周守備家內訪問吳神仙在那裡，請他來看，因他原相西門慶今年有嘔血流膿之災，骨瘦形衰之病。賁四說：“也不消問周老爹宅內去，如今吳神仙見在門外土地廟前，出著個卦肆兒，又行醫，又賣卦。人請他，不爭利物，就去看治。”月娘連忙就使琴童把這吳神仙請將來。進房看了西門慶不似往時，形容消減，病體懨懨，勒著手帕，在於卧榻。先診了脈息，說道：“官人乃是酒色過度，腎水竭虛，太極邪火聚於欲海，病在膏肓，難以治療。吾有詩八句，說與你聽。只因他：<break time="100ms" />　　醉飽行房戀女娥，精神血脈暗消磨。遺精溺血與白濁，燈盡油乾腎水枯。<break time="100ms" />　　當時只恨歡娛少，今日翻為疾病多。玉山自倒非人力，總是盧醫怎奈何！”<break time="100ms" />月娘見他說治不的了，道：“既下藥不好，先生看他命運如何？”吳神仙掐指尋紋，打算西門慶八字，說道：“屬虎的，丙寅年，戊申月，壬午日，丙辰時。今年戊戌，流年三十三年，算命，見行癸亥運。雖然是火土傷官，今年戊土來克壬水。正月又是戊寅月，三戊沖辰，怎麼當的？雖發財發福，難保壽源。有四句斷語不好。說道：<break time="100ms" />　　命犯災星必主低，身輕煞重有災危。時日若逢真太歲，就是神仙也皺眉。<break time="100ms" />月娘道：“命不好，請問先生還有解麽？”神仙道：“白虎當頭，喪門坐命，神仙也無解，太歲也難推。造物已定，神鬼莫移。”月娘只得拿了一匹布，謝了神仙，打發出門。月娘見求神問卜皆有凶無吉，心中慌了。到晚夕，天井內焚香，對天發願，許下“兒夫好了，要往泰安州頂上與娘娘進香掛袍三年”。孟玉樓又許下逢七拜鬥，獨金蓮與李嬌兒不許願心。<break time="100ms" />西門慶自覺身體沉重，要便發昏過去，眼前看見花子虛、武大在他跟前站立，問他討債，又不肯告人說，只教人廝守著他。見月娘不在跟前，一手拉著潘金蓮，心中舍他不的，滿眼落淚，說道：“我的冤家，我死後，你姐妹們好好守著我的靈，休要失散了。”那金蓮亦悲不自勝，說道：“我的哥哥，只怕人不肯容我。”西門慶道：“等他來，等我和他說。”不一時，吳月娘進來，見他二人哭的眼紅紅的，便道：“我的哥哥，你有甚話，對奴說幾句兒，也是我和你做夫妻一場。”西門慶聽了，不覺哽咽哭不出聲來，說道：“我覺自家好生不濟，有兩句遺言和你說：我死後，你若生下一男半女，你姊妹好好待著，一處居住，休要失散了，惹人家笑話。”指著金蓮說：“六兒從前的事，你耽待他罷。”說畢，那月娘不覺桃花臉上滾下珍珠來，放聲大哭，悲慟不止。西門慶囑付了吳月娘，又把陳敬濟叫到跟前，說道：“姐夫，我養兒靠兒，無兒靠婿。姐夫就是我的親兒一般。我若有些山高水低，你發送了我入土。好歹一家一計，幫扶著你娘兒每過日子，休要教人笑話。” 又分付：“我死後，段子鋪里五萬銀子本錢，有你喬親家爹那邊，多少本利都找與他。教傅伙計把貸賣一宗交一宗，休要開了。賁四絨線鋪，本銀六千五百兩，吳二舅綢絨鋪是五千兩，都賣盡了貨物，收了來家。又李三討了批來，也不消做了，教你應二叔拿了別人家做去罷。李三、黃四身上還欠五百兩本錢，一百五十兩利錢未算，討來發送我。你只和傅伙計守著家門這兩個鋪子罷。印子鋪占用銀二萬兩，生藥鋪五千兩，韓伙計、來保松江船上四千兩。開了河，你早起身，往下邊接船去。接了來家，賣了銀子併進來，你娘兒每盤纏。前邊劉學官還少我二百兩，華主簿少我五十兩，門外徐四鋪內，還欠我本利三百四十兩，都有合同見在，上緊使人摧去。到日後，對門並獅子街兩處房子都賣了罷，只怕你娘兒們顧攬不過來。”說畢，哽哽咽咽的哭了。陳敬濟道：“爹囑咐，兒子都知道了。”不一時，傅伙計、甘伙計、吳二舅、賁四、崔本都進來看視問安。西門慶一一都分付了一遍。眾人都道：“你老人家寬心，不妨事。”一日來問安看者，也有許多。見西門慶不好的沉重，皆嗟嘆而去。<break time="100ms" />過了兩日，月娘痴心，只指望西門慶還好，誰知天數造定，三十三歲而去。到於正月二十一日，五更時分，相火燒身，變出風來，聲若牛吼一般，喘息了半夜。挨到巳牌時分，嗚呼哀哉，斷氣身亡。正是：三寸氣在千般用，一旦無常萬事休。古人有幾句格言，說得好：<break time="100ms" />　　為人多積善，不可多積財。積善成好人，積財惹禍胎。<break time="100ms" />　　石崇當日富，難免殺身災。鄧通饑餓死，錢山何用哉！<break time="100ms" />　　今人非古比，心地不明白。只說積財好，反笑積善呆。<break time="100ms" />　　多少有錢者，臨了沒棺材。
    </voice>
</speak>
