<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />到後晌時分，李桂姐、吳銀兒坐轎子來看。每人兩個盒子，進房與西門慶磕頭，說道：“爹怎的心裡不自在？”西門慶道：“你姐兒兩個自恁來看看便了，如何又費心買禮兒。”因說道：“我今年不知怎的，痰火發的重些。”桂姐道：“還是爹這節間酒吃的多了，清潔他兩日兒，就好了。”坐了一回，走到李瓶兒那邊屋裡，與月娘眾人見節。請到後邊，擺茶畢，又走來到前邊，陪西門慶坐的說話兒。只見伯爵又陪了謝希大、常峙節來望。西門慶教玉簫搊扶他起來坐的，留他三人在房內，放桌兒吃酒。謝希大道：“哥，用了些粥不曾？”玉簫把頭扭著不答應。西門慶道：“我還沒吃粥，咽不下去。”希大道：“拿粥，等俺每陪哥吃些粥兒還好。”不一時，拿將粥來。西門慶拿起粥來，只扒了半盞兒，就吃不下了。月娘和李桂姐、吳銀兒都在李瓶兒那邊坐的。伯爵問道：“李桂姐與銀姐來了，怎的不見？”西門慶道：“在那邊坐的。”伯爵因令來安兒：“你請過來，唱一套兒與你爹聽。”吳月娘恐西門慶不耐煩，攔著，只說吃酒哩，不教過來。眾人吃了一回酒，說道： “哥，你陪著俺每坐，只怕勞碌著你。俺每去了，你自在側側兒罷。”西門慶道：“起動列位掛心。”三人於是作辭去了。<break time="100ms" />應伯爵走出小院門，叫玳安過來分付：“你對你大娘說，應二爹說來，你爹面上變色，有些滯氣，不好，早尋人看他。大街上胡太醫最治的好痰火，何不使人請他看看，休要耽遲了。”玳安不敢怠慢，走來告訴月娘。月娘慌進房來，對西門慶說：“方纔應二哥對小廝說，大街上胡太醫看的痰火好，你何不請他來看看你？”西門慶道：“胡太醫前番看李大姐不濟，又請他？”月娘道：“藥醫不死病，佛度有緣人。看他不濟，只怕你有緣，吃了他的藥兒好了是的。”西門慶道：“也罷，你請他去。”不一時，使棋童兒請了胡太醫來。適有吳大舅來看，陪他到房中看了脈。對吳大舅、陳敬濟說：“老爹是個下部蘊毒，若久而不治，卒成溺血之疾。乃是忍便行房。”又卦了五星藥金，討將藥來吃下去，如石沉大海一般，反溺不出來。月娘慌了，打發桂姐、吳銀兒去了，又請何老人兒子何春泉來看。又說：“是癃閉便毒，一團膀胱邪火，趕到這下邊來。四肢經絡中，又有濕痰流聚，以致心腎不交。”封了五錢藥金，討將藥來，越發弄的虛陽舉發，麈柄如鐵，晝夜不倒。潘金蓮晚夕不管好歹，還騎在他身上，倒澆蠟燭掇弄，死而複蘇者數次。<break time="100ms" />到次日，何千戶要來望，先使人來說。月娘便對西門慶道：“何大人要來看你，我扶你往後邊去罷，這邊隔二騙三，不是個待人的。”那西門慶點頭兒。於是月娘替他穿上暖衣，和金蓮肩搭搊扶著，方離了金蓮房，往後邊上房，鋪下被褥高枕，安頓他在明間炕上坐的。房中收拾乾凈，焚下香。不一時，何千戶來到，陳敬濟請他到於後邊卧房，看見西門慶坐在病榻上，說道：“長官，我不敢作揖。”因問：“貴恙覺好些？”西門慶告訴：“上邊火倒退下了，只是下邊腫毒，當不的。”何千戶道：“此系便毒。我學生有一相識，在東昌府探親，昨日新到舍下，乃是山西汾州人氏，姓劉號桔齋，年半百，極看的好瘡毒。我就使人請他來看看長官貴恙。” 西門慶道：“多承長官費心，我這裡就差人請去。”何千戶吃畢茶，說道：“長官，你耐煩保重。衙門中事，我每日委答應的遞事件與你，不消掛意。”西門慶舉手道：“只是有勞長官了。”作辭出門。西門慶這裡隨即差玳安拿貼兒，同何家人請了這劉桔齋來。看了脈，並不便處，連忙上了藥，又封一貼煎藥來。西門慶答賀了一匹杭州絹，一兩銀子。吃了他頭一盞藥，還不見動靜。<break time="100ms" />那日不想鄭月兒送了一盒鴿子雛兒，一盒果餅頂皮酥，坐轎子來看。進門與西門慶磕頭，說道：“不知道爹不好，桂姐和銀姐好人兒，不對我說聲兒，兩個就先來了。看的爹遲了，休怪。”西門慶道：“不遲，又起動你費心，又買禮來。”愛月兒笑道：“甚麼大禮，惶恐。”因說：“爹清減的恁樣的，每日飲饌也用些兒？” 月娘道：“用的倒好了，吃不多兒。今日早辰，只吃了些粥湯兒，剛纔太醫看了去了。”愛月兒道：“娘，你分付姐把鴿子雛兒頓爛一個兒來，等我勸爹進些粥兒。你老人家不吃，恁偌大身量，一家子金山也似靠著你，卻怎麼樣兒的。”月娘道：“他只害心口內攔著，吃不下去。”愛月兒道：“爹，你依我說，把這飲撰兒就懶待吃，須也強吃些兒，怕怎的？人無根本，水食為命。終須用些兒。不然，越發淘淥的身子空虛了。”不一時，頓爛了鴿子雛兒，小玉拿粥上來，十香甜醬瓜茄，粳粟米粥兒。這鄭月兒跳上炕去，用盞兒托著，跪在西門慶身邊，一口口喂他。強打著精神，只吃了上半盞兒。揀兩箸兒鴿子雛兒在口內，就搖頭兒不吃了。愛月兒道：“一來也是藥，二來還虧我勸爹，卻怎的也進了些飲饌兒！”玉簫道：“爹每常也吃，不似今日月姐來，勸著吃的多些。”月娘一面擺茶與愛月兒吃，臨晚管待酒饌，與了他五錢銀子，打發他家去。愛月兒臨出門，又與西門慶磕頭，說道：“爹，你耐煩將息兩日兒，我再來看你。”
    </voice>
</speak>
