<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />原來西門慶一倒頭，棺材尚未曾預備。慌的吳月娘叫了吳二舅與賁四到跟前，開了箱子拿四四錠元寶，教他兩個看材板去。剛纔打發去了，不防忽一陣就害肚里疼，急撲進去床上倒下，就昏暈不省人事。孟玉樓與潘金蓮、孫雪娥都在那邊屋裡，七手八腳，替西門慶戴唐巾，裝柳穿衣服。忽聽見小玉來說：“俺娘跌倒在床上。” 慌的玉樓、李嬌兒就來問視，月娘手按著害肚內疼，就知道決撒了。玉樓教李嬌兒守著月娘，他就來使小廝快請蔡老娘去。李嬌兒又使玉簫前邊教如意兒來。比及玉樓回到上房裡面，不見了李嬌兒。原來李嬌兒趕月娘昏沉，房內無人，箱子開著，暗暗拿了五錠元寶，往他屋裡去了。手中拿將一搭紙，見了玉樓，只說：“尋不見草紙，我往房裡尋草紙去來。”那玉樓也不留心，且守著月娘，拿榪子伺候，見月娘看看疼的緊了。<break time="100ms" />不一時，蔡老娘到了，登時生下一個孩兒來。這屋裡裝柳西門慶停當，口內才沒氣兒，合家大小放聲號哭起來。蔡老娘收裹孩兒，剪去臍帶，煎定心湯與月娘吃了。扶月娘暖炕上坐的。月娘與了蔡老娘三兩銀子，蔡老娘嫌少，說道：“養那位哥兒賞了我多少，還與我多少便了。休說這位哥兒是大娘生養的。”月娘道：“比不得當時，有當家的老爹在此，如今沒了老爹，將就收了罷。待洗三來，再與你一兩就是了。”那蔡老娘道：“還賞我一套衣服兒罷。”拜謝去了。<break time="100ms" />月娘蘇醒過來，看見箱子大開著，便罵玉簫：“賊臭肉，我便昏了，你也昏了？箱子大開著，恁亂烘烘人走，就不說鎖鎖兒。”玉簫道：“我只說娘鎖了箱子，就不曾看見。”於是取鎖來鎖。玉樓見月娘多心，就不肯在他屋裡，走出對著金蓮說：“原來大姐姐恁樣的，死了漢子，頭一日就防範起人來了。”殊不知李嬌兒已偷了五錠元寶在屋裡去了。<break time="100ms" />當下吳二舅、賁四往尚推官家買了一付棺材板來，教匠人解鋸成槨。眾小廝把西門慶抬出，停當在大廳上，請了陰陽徐先生來批書。不一時，吳大舅也來了。吳二舅、眾伙計都在前廳熱亂，收燈捲畫，蓋上紙被，設放香燈幾席。來安兒專一打磨。徐先生看了手，說道：“正辰時斷氣，合家都不犯凶煞。”請問月娘：“三日大殮，擇二月十六破土，三十齣殯，有四七多日子。”一面管待徐先生去了，差人各處報喪，交牌印往何千戶家去，家中披孝搭棚，俱不必細說。<break time="100ms" />到三日，請僧人念倒頭經，挑出紙錢去。合家大小都披麻帶孝。女婿陳敬濟斬衰泣杖，靈前還禮。月娘在暗房中出不來。李嬌兒與玉樓陪待堂客；潘金蓮管理庫房，收祭桌；孫雪娥率領家人媳婦，在廚下打發各項人茶飯。傅伙計、吳二舅管帳、賁四管孝帳；來興管廚；吳大舅與甘伙計陪待人客。蔡老娘來洗了三，月娘與了一套綢絹衣裳打發去了。就把孩兒起名叫孝哥兒，未免送些喜面。親鄰與眾街坊鄰舍都說：“西門慶大官人正頭娘子生了一個墓生兒子，就與老子同日同時，一頭斷氣，一頭生兒，世間有這等蹊蹺古怪事。”<break time="100ms" />不說眾人理亂這樁事。且說應伯爵聞知西門慶沒了，走來弔孝哭泣，哭了一回。吳大舅、二舅正在捲棚內看著與西門慶傳影，伯爵走來，與眾人見禮，說道：“可傷，做夢不知哥沒了。”要請月娘拜見，吳大舅便道：“舍妹暗房出不來，如此這般，就是同日添了個娃兒。”伯爵愕然道：“有這等事！也罷也罷，哥有了個後代，這家當有了主兒了。”落後陳敬濟穿著一身重孝，走來與伯爵磕頭。伯爵道：“姐夫姐夫，煩惱。你爹沒了，你娘兒每是死水兒了，家中凡事要你仔細。有事不可自家專，請問你二位老舅主張。不該我說，你年幼，事體還不大十分歷練。”吳大舅道：“二哥，你沒的說。我自也有公事，不得閑，見有他娘在。”伯爵道： “好大舅，雖故有嫂子，外邊事怎麼理的？還是老舅主張。自古沒舅不生，沒舅不長。一個親娘舅，比不的別人。你老人家就是個都根主兒，再有誰大？”因問道： “有了發引日期沒有？”吳大舅道：“擇二月十六日破土，三十日出殯，也在四七之外。”不一時，徐先生來到，祭告入殮，將西門慶裝入棺材內，用長命丁釘了，安放停當，題了名旌：“誥封武略將軍西門公之柩”。<break time="100ms" />那日何千戶來弔孝。靈前拜畢，吳大舅與伯爵陪侍吃茶，問了發引的日期。何千戶分付手下該班排軍，原答應的，一個也不許動，都在這裡伺候。直過發引之後，方許回衙門當差。又委兩名節級管領，如有違誤，呈來重治。又對吳大舅說：“如有外邊人拖欠銀兩不還者，老舅只顧說來，學生即行追治。”弔老畢，到衙門裡一面行文開缺，申報東京本衛去了。<break time="100ms" />話分兩頭。卻說來爵、春鴻同李三，一日到兗州察院，投下了書禮，宋御史見西門慶書上要討古器批文一節，說道：“你早來一步便好。昨日已都派下各府買辦去了。”尋思間，又見西門慶書中封著金葉十兩，又不好違阻了的。便留下春鴻、來爵、李三在公廨駐札。隨即差快手拿牌，趕回東平府批文來，封回與春鴻書中，又與了一兩路費，方取路回清河縣。往返十日光景。走進城，就聞得路上人說：“西門大官人死了，今日三日，家中念經做齋哩。”這李三就心生姦計，路上說念來爵、春鴻：“將此批文按下，只說宋老爺沒與來。咱每都投到大街張二老爹那裡去罷。你二人不去，我每人與你十兩銀子，到家隱住，不拿出來就是了。”那來爵見財物倒也肯了，只春鴻不肯，口裡含糊應諾。
    </voice>
</speak>
