<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　二載相逢，一朝配偶；數年姻眷，一旦和諧。一個柳腰款擺，一個玉莖忙舒。耳邊訴雨意雲情，枕上說山盟海誓。鶯恣蝶採，旖妮搏弄百千般；狂雨羞雲，嬌媚施逞千萬態。一個不住叫親親，一個摟抱呼達達。得多少柳色乍翻新樣綠，花容不減舊時紅。<break time="100ms" />霎時雲雨了畢，婦人恐怕人來，連忙出房，往後邊去了。到次日，這小伙兒嘗著這個甜頭兒，早辰走到金蓮房來，金蓮還在被窩裡未起來。從窗眼裡張看，見婦人被擁紅雲，粉腮印玉，說道：“好管庫房的，這咱還不起來！今日喬親家爹來上祭，大娘分付把昨日擺的李三、黃四家那祭桌收進來罷。你快些起來，且拿鑰匙出來與我。”婦人連忙教春梅拿鑰匙與敬濟，敬濟先教春梅樓上開門去了。婦人便從窗眼裡遞出舌頭，兩個咂了一回。正是得多少脂香滿口涎空咽，甜唾顒心溢肺姦。有詞為證：<break time="100ms" />　　恨杜鵑聲透珠簾。心似針簽，情似膠粘。我則見笑臉腮窩愁粉黛，瘦損春纖寶髻亂，雲松翠鈿。睡顏酡，玉減紅添。檀口曾沾。到如今唇上猶香，想起來口內猶甜。<break time="100ms" />良久，春梅樓上開了門，敬濟往前邊看搬祭祀去了。不一時，喬大戶家祭來擺下。喬大戶娘子並喬大戶許多親眷，靈前祭畢。吳大舅、吳二舅、甘伙計陪侍，請至捲棚內管待。李銘、吳惠彈唱。那日鄭愛月兒家也來上紙弔孝。月娘俱令玉樓打發了孝裙束腰，後邊與堂客一同坐的。鄭愛月兒看見李桂姐、吳銀姐都在這裡，便嗔他兩個不對他說：“我若知道爹沒了，有個不來的！你每好人兒，就不會我會兒去。”又見月娘生了孩兒，說道：“娘一喜一憂。惜乎爹只是去世太早了些兒，你老人家有了主兒，也不愁。”月娘俱打發了孝，留坐至晚方散。<break time="100ms" />到二月初三日，西門慶二七，玉皇廟吳道官十六眾道士，在家念經做法事。那日衙門中何千戶作創，約會了劉、薛二內相，周守備、荊都統、張團練、雲指揮等數員武官，合著上了壇祭。月娘這裡請了喬大戶、吳大舅、應伯爵來陪待，李銘、吳惠兩個小優兒彈唱，捲棚管待去了。俱不必細說。到晚夕念經送亡。月娘分付把李瓶兒靈床連影抬出去，一把火燒了。將箱籠都搬到上房內堆放。奶子如意兒並迎春收在後邊答應，把繡春與了李嬌兒房內使喚。將李瓶兒那邊房門，一把鎖鎖了。可憐正是：畫棟雕梁猶未乾，堂前不見痴心客。有詩為證：<break time="100ms" />　　襄王臺下水悠悠，一種相思兩樣愁。月色不如人事改，夜深還到粉牆頭。<break time="100ms" />那時李銘日日假以孝堂助忙，暗暗教李嬌兒偷轉東西與他掖送到家，又來答應，常兩三夜不往家去，只瞞過月娘一人眼目。吳二舅又和李嬌兒舊有首尾，誰敢道個不字。初九日念了三七經，月娘出了暗房，四七就沒曾念經。十二日，陳敬濟破了土回來。二十日早發引，也有許多冥器紙札，送殯之人終不似李瓶兒那時稠密。臨棺材出門，也請了報恩寺朗僧官起棺，坐在轎上，捧的高高的，念了幾句偈文。念畢，陳敬濟摔破紙盆，棺材起身，合家大小孝眷放聲號哭。吳月娘坐魂轎，後面坐堂客上轎，都圍隨材走，徑出南門外五里原祖塋安厝。陳敬濟備了一匹尺頭，請雲指揮點了神主，陰陽徐先生下了葬。眾孝眷掩土畢。山頭祭桌，可憐通不上幾家，只是吳大舅、喬大戶、何千戶、沈姨夫、韓姨夫與眾伙計五六處而已。吳道官還留下十二眾道童回靈，安於上房明間正寢。陰陽灑掃已畢，打發眾親戚出門。吳月娘等不免伴夫靈守孝。一日暖了墓回來，答應班上排軍節級，各都告辭回衙門去了。西門慶五七，月娘請了薛姑子、王姑子、大師父、十二眾尼僧，在家誦經禮懺，超度夫主生天。吳大妗子並吳舜臣媳婦，都在家中相伴。<break time="100ms" />原來出殯之時，李桂卿同桂姐在山頭，悄悄對李嬌兒如此這般：“媽說，你摸量你手中沒甚細軟東西，不消只顧在他家了。你又沒兒女，守甚麼？教你一場嚷亂，登開了罷。昨日應二哥來說，如今大街坊張二官府，要破五百兩金銀，娶你做二房娘子，當家理紀。你那裡便圖出身，你在這裡守到老死，也不怎麼。你我院中人家，棄舊迎新為本，趨火附勢為強，不可錯過了時光。”這李嬌兒聽記在心，過了西門慶五七之後，因風吹火，用力不多。不想潘金蓮對孫雪娥說，出殯那日，在墳上看見李嬌兒與吳二舅在花園小房內，兩個說話來。春梅孝堂中又親眼看見李嬌兒帳子後遞了一包東西與李銘，塞在腰裡，轉了家去。嚷的月娘知道，把吳二舅罵了一頓，趕去鋪子里做買賣，再不許進後邊來。分付門上平安，不許李銘來往。這花娘惱羞變成怒，正尋不著這個由頭兒哩。一日因月娘在上房和大妗子吃茶，請孟玉樓，不請他，就惱了，與月娘兩個大鬧大嚷，拍著西門慶靈床子，啼啼哭哭，叫叫嚎嚎，到半夜三更，在房中要行上吊。丫頭來報與月娘。月娘慌了，與大妗子計議，請將李家虔婆來，要打發他歸院。虔婆生怕留下他衣服頭面，說了幾句言語：“我家人在你這裡做小伏低，頂缸受氣，好容易就開交了罷！須得幾十兩遮羞錢。”吳大舅居著官，又不敢張主，相講了半日，教月娘把他房中衣服、首飾、箱籠、床帳、家活盡與他，打發出門。只不與他元宵、繡春兩個丫頭去。李嬌兒生死要這兩個丫頭。月娘生死不與他，說道：“你倒好，買良為娼。”一句慌了鴇子，就不敢開言，變做笑吟吟臉兒，拜辭了月娘，李嬌兒坐轎子，抬的往家去了。
    </voice>
</speak>
