<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八十回　潘金蓮售色赴東床　李嬌兒盜財歸麗院
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　倚醉無端尋舊約，卻因惆悵轉難勝。靜中樓閣深春雨，遠處簾櫳半夜燈。<break time="100ms" />　　抱柱立時風細細，繞廊行處思騰騰。分明窗下聞裁剪，敲遍欄桿喚不應。<break time="100ms" />話說西門慶死了，首七那日，卻是報國寺十六眾僧人做水陸。這應伯爵約會了謝希大、花子繇、祝實念、孫天化、常峙節、白賚光七人，坐在一處，伯爵先開口說： “大官人沒了，今一七光景。你我相交一場，當時也曾吃過他的，也曾用過他的，也曾使過他的，也曾借過他的。今日他死了，莫非推不知道？灑土也眯眯後人眼睛兒，他就到五閻王跟前，也不饒你我。如今這等計較，你我各出一錢銀子，七人共湊上七錢，辦一桌祭禮，買一幅軸子，再求水先生作一篇祭文，抬了去，大官人靈前祭奠祭奠，少不的還討了他七分銀子一條孝絹來，這個好不好？”眾人都道：“哥說的是。”當下每人湊出銀子來，交與伯爵，整備祭物停當，買了軸子，央水秀才做了祭文。這水秀才平昔知道應伯爵這起人，與西門慶乃小人之朋，於是暗含譏刺，作就一篇祭文。伯爵眾人把祭祀抬到靈前擺下，陳敬濟穿孝在旁還禮。伯爵為首，各人上了香，人人都粗俗，那裡曉得其中滋味。澆了奠酒，只顧把祝文宣念。其文略曰：<break time="100ms" />　　維重和元年，歲戊戌，二月戊子期，越初三日庚寅，侍教生應伯爵、謝希大、花子繇、祝實念、孫天化、常峙節、白賚光，謹以清酌庶饈之儀，致祭於故錦衣西門大官人之靈曰：維靈生前梗直，秉性堅剛；軟的不怕，硬的不降。常濟人以點水，恆助人以精光。囊篋頗厚，氣概軒昂。逢樂而舉，遇陰伏降。錦襠隊中居住，齊腰庫里收藏。有八角而不用撓摑，逢虱蟣而騷癢難當。受恩小子，常在胯下隨幫。也曾在章台而宿柳，也曾在謝館而猖狂。正宜撐頭活腦，久戰熬場，胡為罹一疾不起之殃？見今你便長伸著腳子去了，丟下小子輩，如班鳩跌腳，倚靠何方？難上他煙花之寨，難靠他八字紅牆。再不得同席而儇軟玉，再不得並馬而傍溫香。撇的人垂頭落腳，閃的人牢溫郎當。今特奠茲白濁，次獻寸觴。靈其不昧，來格來歆。尚享。<break time="100ms" />眾人祭畢，陳敬濟下來還禮，請去捲棚內三湯五割，管待出門不題。<break time="100ms" />且說那日院中李家虔婆，聽見西門慶死了，鋪謀定計，備了一張祭桌，使了李桂卿、李桂姐坐轎子來上紙弔問。月娘不出來，都是李嬌兒、孟玉樓在上房管待。李家桂卿、桂姐悄悄對李嬌兒說：“俺媽說，人已是死了，你我院中人，守不的這樣貞節！自古千里長棚，沒個不散的筵席。教你手裡有東西，悄悄教李銘稍了家去防後。你還恁傻！常言道：‘揚州雖好，不是久戀之家。’不拘多少時，也少不的離他家門。”那李嬌兒聽記在心。<break time="100ms" />不想那日韓道國妻王六兒，亦備了張祭桌，喬素打扮，坐轎子來與西門慶燒紙。在靈前擺下祭祀，只顧站著。站了半日，白沒個人兒出來陪待。原來西門慶死了，首七時分，就把王經打發家去不用了。小廝每見王六兒來，都不敢進去說。那來安兒不知就裡，到月娘房裡，向月娘說：“韓大嬸來與爹上紙，在前邊站了一日了，大舅使我來對娘說。”這吳月娘心中還氣忿不過，便喝罵道：“怪賊奴才，不與我走，還來甚麼韓大嬸、屄大嬸，賊狗攮的養漢淫婦，把人家弄的家敗人亡，父南子北，夫逃妻散的，還來上甚麼屄紙！”一頓罵的來安兒摸門不著，來到靈前。吳大舅問道：“對後邊說了不曾？”來安兒把嘴谷都著不言語。問了半日，才說：“娘稍出四馬兒來了。”這吳大舅連忙進去，對月娘說：“姐姐，你怎麼這等的？快休要舒口！自古人惡禮不惡。他男子漢領著咱偌多的本錢，你如何這等待人？好名兒難得，快休如此。你就不出去，教二姐姐、三姐姐好好待他出去，也是一般。做甚麼恁樣的，教人說你不是。”那月娘見他哥這樣說，才不言語了。良久，孟玉樓出來，還了禮，陪他在靈前坐的。只吃一鐘茶，婦人也有些省口，就坐不住，隨即告辭起身去了。正是：<break time="100ms" />　　誰人汲得西江水，難免今朝一面羞。<break time="100ms" />那李桂卿、桂姐、吳銀兒都在上房坐著，見月娘罵韓道國老婆淫婦長、淫婦短，砍一株損百枝，兩個就有些坐不住，未到日落，就要家去。月娘再三留他姐兒兩個： “晚夕伙計每伴宿，你每看了提偶，明日去罷。”留了半日，桂姐、銀姐不去了，只打發他姐姐桂卿家去了。到了晚夕，僧人散了，果然有許多街坊、伙計、主管，喬大戶、吳大舅、吳二舅、沈姨父、花子繇、應伯爵、謝希大、常峙節，也有二十餘人，叫了一起偶戲，在大卷棚內，擺設酒席伴宿。提演的是“孫榮、孫華殺狗勸夫”戲文。堂客都在靈旁廳內，圍著幃屏，放下簾來，擺放桌席，朝外觀看。李銘、吳惠在這裡答應，晚夕也不家去了。不一時，眾人都到齊了。祭祀已畢，捲棚內點起燭來，安席坐下，打動鼓樂，戲文上來。直搬演到三更天氣，戲文方了。<break time="100ms" />原來陳敬濟自從西門慶死後，無一日不和潘金蓮兩個嘲戲，或在靈前溜眼，帳子後調笑。於是趕人散一亂，眾堂客都往後邊去了，小廝每都收家活，這金蓮趕眼錯，捏了敬濟一把，說道：“我兒，你娘今日成就了你罷。趁大姐在後邊，咱就往你屋裡去罷。”敬濟聽了，得不的一聲，先往屋裡開門去了。婦人黑影里，抽身鑽入他房內，更不答話，解開褲子，仰卧在炕上，雙鳧飛首，教陳敬濟好耍。正是：色膽如天怕甚事，鴛幃雲雨百年情。真個是：
    </voice>
</speak>
