<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />看官聽說，院中唱的，以賣俏為活計，將脂粉作生涯；早辰張風流，晚夕李浪子；前門進老子，後門接兒子；棄舊憐新，見錢眼開，自然之理。饒君千般貼戀，萬種牢籠，還鎖不住他心猿意馬。不是活時偷食抹嘴，就是死後嚷鬧離門。不拘幾時，還吃舊鍋粥去了。正是：蛇入筒中曲性在，鳥出籠輕便飛騰。有詩為證：<break time="100ms" />　　堪笑煙花不久長，洞房夜夜換新郎。兩隻玉腕千人枕，一點朱唇萬客嘗。<break time="100ms" />　　造就百般嬌艷態，生成一片假心腸。饒君總有牢籠計，難保臨時思故鄉。<break time="100ms" />月娘打發李嬌兒出門，大哭了一場。眾人都在旁解勸，潘金蓮道：“姐姐，罷，休煩惱了。常言道，娶淫婦，養海青，食水不到想海東。這個都是他當初幹的營生，今日教大姐姐這等惹氣。”<break time="100ms" />家中正亂著，忽有平安來報：“巡鹽蔡老爹來了，在廳上坐著哩，我說家老爹沒了。他問沒了幾時了，我回正月二十一日病故，到今過了五七。他問有靈沒靈，我回有靈，在後邊供養著哩。他要來靈前拜拜，我來對娘說。”月娘分付：“教你姐夫出去見他。”不一時，陳敬濟穿上孝衣出去，拜見了蔡御史。良久，後邊收拾停當，請蔡御史進來西門慶靈前參拜了。月娘穿著一身重孝，出來回禮，再不交一言，就讓月娘說：“夫人請回房。”又向敬濟說道：“我昔時曾在府相擾，今差滿回京去，敬來拜謝拜謝，不期作了故人。”便問：“甚麼病癥？”陳敬濟道：“是痰火之疾。”蔡御史道：“可傷，可傷。”即喚家人上來，取出兩匹杭州絹，一雙絨襪，四尾白鯗，四罐蜜餞，說道：“這些微禮，權作奠儀罷。”又拿出五十兩一封銀子來，“這個是我嚮日曾貸過老先生些厚惠，今積了些俸資奉償，以全終始之交。”分付平安道：“大官，交進房去。”敬濟道：“老爹忒多計較了。”月娘說：“請老爹前廳坐。”蔡御史道：“也不消坐了。拿茶來，吃了一鐘就是了。”左右須臾拿茶上來。蔡御史吃了，揚長起身上轎去了。月娘得了這五十兩銀子，心中又是那歡喜，又是那慘戚。想有他在時，似這樣官員來到，肯空放去了？又不知吃酒到多咱晚。今日他伸著腳子，空有家私，眼看著就無人陪待。正是：<break time="100ms" />　　人得交游是風月，天開圖畫即江山。<break time="100ms" />話說李嬌兒到家，應伯爵打聽得知，報與張二官知，就拿著五兩銀子來，請他歇了一夜。原來張二官小西門慶一歲，屬兔的，三十二歲了。李嬌兒三十四歲，虔婆瞞了六歲，只說二十八歲，教伯爵瞞著。使了三百兩銀子，娶到家中，做了二房娘子。祝實念、孫寡嘴依舊領著王三官兒，還來李家行走，與桂姐打熱，不在話下。<break time="100ms" />伯爵、李三、黃四借了徐內相五千兩銀子，張二官出了五千兩，做了東平府古器這批錢糧，逐日寶鞍大馬，在院內搖擺。張二官見西門慶死了，又打點了上千兩金銀，往東京尋了樞密院鄭皇親人情，對堂上朱太尉說，要討提刑所西門慶這個缺。家中收拾買花園，蓋房子。應伯爵無日不在他那邊趨奉，把西門慶家中大小之事，盡告訴與他，說：“他家中還有第五個娘子潘金蓮，排行六姐，生的上畫兒般標緻，詩詞歌賦，諸子百家，拆牌道字，雙陸象棋，無不通曉。又寫的一筆好字，彈的一手好琵琶。今年不上三十歲，比唱的還喬。”說的那張二官心中火動，巴不的就要了他，便問道：“莫非是當初賣炊餅的武大郎那老婆麽？”伯爵道：“就是他。占來家中，今也有五六年光景，不知他嫁人不嫁。”張二官道：“累你打聽著，待有嫁人的聲口，你來對我說，等我娶了罷。”伯爵道：“我身子里有個人，在他家做家人，名來爵兒。等我對他說，若有出嫁聲口，就來報你知道。難得你娶過他這個人來家，也強似娶個唱的。當時西門慶大官人在時，為娶他，不知費了許多心。大抵物各有主，也說不的，只好有福的匹配，你如有了這般勢耀，不得此女貌，同享榮華，枉自有許多富貴。我只叫來爵兒密密打聽，但有嫁人的風縫兒，憑我甜言美語，打動春心，你卻用幾百兩銀子，娶到家中，盡你受用便了。”看官聽說，但凡世上幫閑子弟，極是勢利小人。當初西門慶待應伯爵如膠似漆，賽過同胞弟兄，那一日不吃他的，穿他的，受用他的。身死未幾，骨肉尚熱，便做出許多不義之事。正是畫虎畫皮難畫骨，知人知面不知心。有詩為證：<break time="100ms" />　　昔年音氣似金蘭，百計趨奉不等閑。自從西門身死後，紛紛謀妾伴人眠。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
