<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />自從西門慶死了，獅子街絲綿鋪已關了。對門段鋪，甘伙計、崔本賣了銀兩都交付明白，各辭歸房去了。房子也賣了，止有門首解當、生藥鋪，敬濟與傅夥墳開著。原來這來保妻惠祥，有個五歲兒子，名僧寶兒。韓道國老婆王六兒有個侄女兒四歲，二人割衿做了親家。家中月娘通不知道。這來保交卸了貨物，就一口把事情都推在韓道國身上，說他先賣了二千兩銀子來家。那月娘再三使他上東京，問韓道國銀子下落。被他一頓話說：“咱早休去！一個太師老爺府中，誰人敢到？沒的招事惹非。得他不來尋你，咱家念佛。到沒的招惹虱子頭上撓！”月娘道：“翟親家也虧咱家替他保親，莫不看些分上兒。”來保道：“他家女兒見在他家得時，他敢只護他娘老子，莫不護咱不成？此話只好在家對我說罷了，外人知道，傳出去到不好了。只當丟這幾兩銀子罷，更休題了。”月娘聽了無法，也只得罷了。又交他會買頭，發賣布貨。他會了主兒來，月娘交陳敬濟兌銀講價錢，主兒都不服，拿銀出去了。來保硬說：“姐夫，你不知買賣甘苦。俺在江湖上走的多，曉得行情，寧可賣了悔，休要悔了賣。這貨來家得此價錢就勾了。你十分把弓兒拽滿，迸了主兒，顯的不會做生意。我不是托大說話，你年少不知事體。我莫不胳膊兒往外撇？不如賣吊了，是一場事。”那敬濟聽了，使性兒不管了。他也不等月娘來分付，匹手奪過算盤，邀回主兒來。把銀子兌了二千餘兩，一件件交付與敬濟經手，交進月娘收了，推貨出門。月娘與了他二三十兩銀子房中盤纏，他便故意兒昂昂大意不收，說道：“你老人家還收了。死了爹，你老人家死水兒，自家盤纏，又與俺們做甚？你收了去，我決不要。”一日晚夕，外邊吃的醉醉兒，走進月娘房中，搭伏著護炕，說念月娘：“你老人家青春少小，沒了爹，你自家守著這點孩子兒，不害孤另麽？”月娘一聲兒沒言語。<break time="100ms" />一日，東京翟管家寄書來，知道西門慶死了，聽見韓道國說，他家中有四個彈唱出色女子，該多少價錢，說了去，兌銀子來，要載到京中答應老太太。月娘見書，慌了手腳，叫將來保來計議，與他去好，不與他去好。來保進入房中，也不叫娘，只說：“你娘子人家不知事，不與他去，就惹下禍了。這個都是過世老頭兒惹的，恰似賣富一般，但擺酒請人，就叫家樂出去，有個不傳出去的？何況韓伙計女兒又在府中答應老太太，有個不說的？我前日怎麼說來，今果然有此勾當鑽出來。你不與他，他裁派府縣，差人坐名兒來要，不怕你不雙手兒奉與他，還是遲了。難說四個都與他，不如今日胡亂打發兩個與他，還做麵皮。”這月娘沉吟半晌。孟玉樓房中蘭香，與金蓮房中春梅，都不好打發。繡春又要看哥兒，不出門。因問他房中玉簫與迎春，情願要去。以此就差來保，雇車輛裝載兩個女子，往東京太師府中來。不料來保這廝，在路上把這兩個女子都姦了。有日到東京，會見韓道國夫婦，把前後事都說了。韓道國謝來保道：“若不是親戚看顧我，在家阻住，我雖然不怕他，也未免多一番唇舌。”翟謙看見迎春、玉簫兩個都生的好模樣兒，一個會箏，一個會弦子，都不上十七八歲，進入府中伏侍老太太，賞出兩錠元寶來。這來保還克了一錠，到家只拿出一錠元寶來與月娘，還將言語恐嚇月娘說：“若不是我去，還不得他這錠元寶拿家來。你還不知，韓伙計兩口兒在那府中好不受用富貴，獨自住著一所宅子，呼奴使婢，坐五行三。翟管家以老爹呼之，他家女兒韓愛姐，日逐上去答應老太太，寸步不離，要一奉十，揀口兒吃用，換套穿衣。如今又會寫，又會算，福至心靈，出落得好長大身材，姿容美貌。前日出來見我，打扮得如瓊林玉樹一般，百伶百俐，一口一聲叫我保叔。如今咱家這兩個家樂到那裡，還在他手裡墳針線哩。”說畢，月娘還甚是知感他不盡。打發他酒饌吃了，與他銀子又不受，拿了一匹段子與他妻惠祥做衣服穿，不在話下。<break time="100ms" />這來保一日同他妻弟劉倉，往臨清馬頭上，將封寄店內布貨，盡行賣了八百兩銀子，暗賣下一所房子，就在劉倉右邊門首，就開雜貨鋪兒。他便日逐隨倚祀會茶。他老婆惠祥，要便對月娘說，假推往娘家去。到房子里，從新換了頭面衣服，珠子箍兒，插金戴銀，往王六兒娘家王母豬家扳親家，行人情，坐轎看他家女兒去來。到房子里，依舊換了慘淡衣裳，才往西門慶家中來，只瞞過月娘一人不知。來保這廝，常時吃醉了，來月娘房中，嘲話調戲，兩番三次。不是月娘為人正大，也被他說念的心邪，上了道兒。又有一般小廝媳婦，在月娘根前，說他媳婦子在外與王母豬作親家，插金戴銀，行三坐五。潘金蓮也對月娘說了幾次，月娘不信。<break time="100ms" />惠祥聽了此言，在廚房中罵大罵小。來保便裝胖字蠢，自己誇獎，說眾人：“你每隻好在家裡說炕頭子上嘴罷了！相我水皮子上，顧瞻將家中這許多銀子貨物來家。若不是我，都吃韓伙計老年箝嘴，拐了往東京去。只呀的一聲，乾丟在水裡也不響。如今還不道俺每一個‘是’，說俺轉了主子的錢了，架俺一篇是非。正是割股的也不知，烯香的也不知。自古信人調，丟了瓢。”媳婦子惠祥便罵：“賊嚼舌根的淫婦！說俺兩口子轉的錢大了，在外行三坐五扳親。老道出門，問我姊那裡借的幾件子首飾衣裳，就說是俺落的主子銀子治的！要擠撮俺兩口子出門，也不打緊。等俺每出去，料莫天也不著餓水鴉兒吃草。我洗凈著眼兒，看你這些淫婦奴才，在西門慶家裡住牢著！”月娘見他罵大罵小，尋由頭兒和人嚷，鬧上吊；漢子又兩番三次，無人處在根前無禮，心裡也氣得沒入腳處，只得交他兩口子搬離了家門。這來保就大剌剌和他舅子開起個布鋪來，發賣各色細布，日逐會親友，行人情，不在話下。正是：
    </voice>
</speak>
