<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />六月初一日，潘姥姥老病沒了，有人來說。吳月娘買一張插桌，三牲冥紙，教金蓮坐轎子往門外探喪祭祀，去了一遭回來。到次日，六月初三日，金蓮起來得早，在月娘房裡坐著，說了半日話出來，走在大廳院子里牆根下，急了溺尿。正撩起裙子，蹲踞溺尿。原來西門慶死了，沒人客來往，等閑大廳儀門只是關閉不開。敬濟在東廂房住，才起來，忽聽見有人在牆根溺的尿刷刷的響，悄悄向窗眼裡張看，卻不想是他，便道：“是那個撒野，在這裡溺尿？撩起衣服，看濺濕了裙子？”這婦人連忙繫上裙子，走到窗下問道：“原來你在屋裡，這咱才起來，好自在。大姐沒在房裡麽？”敬濟道：“在後邊，幾時出來！昨夜三更才睡，大娘後邊拉著我聽宣《紅羅寶捲》，坐到那咱晚，險些兒沒把腰累斷了，今日白扒不起來。”金蓮道：“賊牢成的，就休搗謊哄我！昨日我不在家，你幾時在上房內聽宣捲來？丫鬟說你昨日在孟三兒房裡吃飯來。”敬濟道：“早是大姐看著，俺每都在上房內，幾時在他屋裡去來！”說著，這小伙兒站在炕上，把那話弄得硬硬的，直豎的一條棍，隔窗眼裡舒過來。婦人一見，笑的要不得，罵道：“怪賊牢拉的短命，猛可舒出你老子頭來，唬了我一跳。你趁早好好抽進去，我好不好拿針刺與你一下子，教你忍痛哩！”敬濟笑道：“你老人家這回兒又不待見他起來，你好歹打發他個好處去，也是你一點陰騭。”婦人罵道：“好個怪牢成久慣的囚根子！”一面向腰裡摸出面青銅小鏡來，放在窗欞上，假做勻臉照鏡，一面用朱唇吞裹吮咂他那話，吮咂的這小郎君一點靈犀灌頂，滿腔春意融心。正咂在熱鬧處，忽聽得有人走的腳步兒響，這婦人連忙摘下鏡子，走過一邊。敬濟便把那話抽回去。卻不想是來安兒小廝走來，說：“傅大郎前邊請姐夫吃飯哩。”敬濟道：“教你傅大郎且吃著，我梳頭哩，就來。”來安兒回去了。婦人便悄悄向敬濟說：“晚夕你休往那裡去了，在屋裡，我使春梅叫你。好歹等我，有話和你說。”敬濟道：“謹依來命。”婦人說畢，回房去了。敬濟梳洗畢，往鋪中自做買賣。不題。<break time="100ms" />不一時，天色晚來。那日，月黑星密，天氣十分炎熱。婦人令春梅燒湯熱水，要在房中洗澡，修剪足甲。床上收拾衾枕，趕了蚊子，放下紗帳子，小篆內炷了香。春梅便叫：“娘不，今日是頭伏，你不要些鳳仙花染指甲？我替你尋些來。”婦人道：“你那裡尋去？”春梅道：“我直往那邊大院子里才有，我去拔幾根來。娘教秋菊尋下杵臼，搗下蒜。”婦人附耳低言，悄悄分付春梅：“你就廂房中請你姐夫晚夕來，我和他說話。”春梅去了，這婦人在房中，比及洗了香肌，修了足甲，也有好一回。只見春梅拔了幾顆鳳仙花來，整叫秋菊搗了半日。婦人又與他他幾鐘酒吃，打發他廚下先睡了。婦人燈光下染了十指春蔥，令春梅拿凳子放在天井內，鋪著涼簟衾枕納涼。約有更闌時分，但見朱戶無聲，玉繩低轉，牽牛、織女二星隔在天河兩岸。又忽聞一陣花香，幾點螢火。婦人手拈紈扇，伏枕而待。春梅把角門虛掩。正是：<break time="100ms" />　　待月西廂下，迎風戶半開。隔牆花影動，疑是玉人來。<break time="100ms" />原來敬濟約定搖木瑾花樹為號，就知他來了。婦人見花枝搖影，知是他來，便在院內咳嗽接應。他推開門進來，兩個並肩而坐。婦人便問：“你來，房中有誰？”敬濟道：“大姐今日沒出來，我已分付元宵兒在房裡，有事先來叫我。”因問：“秋菊睡了？”婦人道：“已睡熟了。”說畢，相摟相抱，二人就在院內凳上，赤身露體，席上交歡。不勝繾綣。但見：<break time="100ms" />　　情興兩和諧，摟定香肩臉搵腮。手捻香乳綿似軟，實奇哉！掀起腳兒脫繡鞋，玉體著郎懷。舌送丁香口便開，倒鳳填鸞雲雨罷，囑多才：明朝千萬早些來。<break time="100ms" />兩個雲雨畢，婦人拿出五兩碎銀子來，遞與敬濟說：“門外你潘姥姥死了，棺材已是你爹在日與了他。三日入殮時，你大娘教我去探喪燒紙來了。明日出殯，你大娘不放我去，說你爹熱孝在身，只見出門。這五兩銀子交與你，明早央你蚤去門外發送發送你潘姥姥，打發抬錢，看著下入土內，你來家。就同我去一般。”這敬濟一手接了銀子，說：“這個不打緊。我明日絕早就出門，幹畢事，來回你老人家。”說畢，恐大姐進房，老早歸廂房中去了。<break time="100ms" />一宿晚景休題。到次日，到飯時就來家。金蓮才起來，在房中梳頭。敬濟走來回話，就門外昭化寺里，拿了兩枝茉莉花兒來婦人戴。婦人問：“棺材下了葬了？”敬濟道：“我管何事，不打發他老人家黃金入了櫃，我敢來回話！還剩了二兩六七錢銀子，交付與你妹子收了，盤纏度日。千恩萬謝，多多上覆你。”婦人聽見他娘入土，落下淚來。便叫春梅：“把花兒浸在盞內，看茶來與你姐夫吃。”不一時，兩盒兒蒸酥，四碟小菜，打發敬濟吃了茶，往前邊去了。由是越發與這小伙兒日親日近。
    </voice>
</speak>
