<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八十二回　陳敬濟弄一得雙　潘金蓮熱心冷面
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　聞道雙銜鳳帶，不妨單著鮫綃。夜香知為阿誰燒？悵望水沉煙梟。<break time="100ms" />　　雲鬢風前綠捲，玉顏想處紅潮，莫交空負可憐宵，月下雙灣步俏。<break time="100ms" />　　右調《西江月》<break time="100ms" />話說潘金蓮與陳敬濟，自從在廂房裡得手之後，兩個人嘗著甜頭兒，日逐白日偷寒，黃昏送暖。或倚肩嘲笑，或並坐調情，掐打揪撏，通無忌憚。或有人跟前不得說話，將心事寫了，搓成紙條兒，丟在地下，你有話傳與我，我有話傳與你。一日，四月天氣，潘金蓮將自己袖的一方銀絲汗貼兒，裹著一個紗香袋兒，裡面裝一縷頭髮並些松柏兒，封的停當，要與敬濟。不想敬濟不在廂房內，遂打窗眼內投進去。後敬濟進房，看見彌封甚厚，打開卻是汗巾香袋兒，紙上寫一詞，名《寄生草》：<break time="100ms" />　　將奴這銀絲帕，並香囊寄與他。當初結下青絲發。松柏兒要你常牽掛，淚珠兒滴寫相思話。夜深燈照的奴影兒孤，休負了夜深潛等荼縻架。<break time="100ms" />敬濟見詞上約他在荼縻架下等候，私會佳期。隨即封了一柄湘妃筆金扇兒，亦寫了一詞在上回答他，袖入花園內。不想月娘正在金蓮房中坐著，這敬濟三不知，走進角門就叫：“可意人在家不在？”這金蓮聽見是他語音，恐怕月娘聽見決撒了，連忙掀帘子走出來。看著他擺手兒，佯說：“我道是誰，原來是陳姐夫來尋大姐。大姐剛纔在這裡，和他每往花園亭子上摘花兒去了。”這敬濟見有月娘在房裡，就把物事暗暗遞與婦人袖了，他就出去了。月娘便問：“陳姐夫來做甚麼？”金蓮道： “他來尋大姐，我回他往花園中去了。”以此瞞過月娘。少頃，月娘起身回後邊去了。金蓮向袖中取出拆開，卻是湘妃竹金扇兒一柄，上面一種青蒲，半溪流水，有《水仙子》一首詞兒：<break time="100ms" />　　紫竹白紗甚逍遙，綠囗青蒲巧製成，金鉸銀錢十分妙。美人兒堪用著，遮炎天少把風招。有人處常常袖著，無人處慢慢輕搖，休教那俗人見偷了。<break time="100ms" />婦人看見其詞，到於晚夕月上時，早把春梅、秋菊兩個丫頭打發些酒與他吃，關在那邊炕屋睡。然後自在房中，綠半啟，絳燭高燒，收拾床鋪衾枕，薰香澡牝，獨立木香棚下，專等敬濟來赴佳期。西門大姐那夜恰好被月娘請去後邊，聽王姑子宣捲去了，只有元宵兒在屋裡。敬濟梯己與了他一方手帕，分付他：“看守房中，我往你五娘那邊下棋去。等大姑娘進來，你快來。”元宵兒應諾了。敬濟得手，走來花園中，只見花篩月影，參差提成映。走到荼縻架下，遠望見婦人摘去冠兒，亂輓烏雲，悄悄在木香棚下獨立。這敬濟猛然從荼縻架下突出，雙手把婦人抱住。把婦人唬了一跳，說：“呸，小短命！猛然外事出來，唬了我一跳。早是我，你摟便將就罷了，若是別人，你也恁膽大摟起來？”敬濟吃得半酣兒，笑道：“早是摟了你，就錯摟了紅娘，也是沒奈何。”兩個於是相摟相抱，攜手進入房中。房中熒煌煌掌著燈燭，桌上設著酒餚，一面頂了角門，並肩而坐飲酒。婦人便問：“你來，大姐在那裡？”敬濟道：“大姐後邊聽宣捲去了，我分付下元宵兒，有事來這裡叫，我只說在這裡下棋。”說畢，上歡笑做一處。飲酒多時，常言“風流茶說合，酒是色媒人”，不覺竹葉穿心，桃花上臉，一個嘴兒相親，一個腮兒廝搵，罩了燈，上床交接。有《六娘子》小詞為證：<break time="100ms" />　　入門來，奴摟抱在懷。奴把錦被兒伸開，俏冤家頑的十分怪。嗏，將奴腳兒抬。腳兒抬，揉亂了烏雲，䯼髻兒歪。<break time="100ms" />兩人雲雨才畢，只聽得元宵叫門說：“大姑娘進房中來了。”這敬濟慌的穿衣去了。正是：<break time="100ms" />　　狂蜂浪蝶有時見，飛入梨花無處尋。<break time="100ms" />原來潘金蓮那邊三間樓上，中間供養佛像，兩邊稍間堆放生藥香料。兩個自此以後，情沾肺腑，意密如漆，無日不相會做一處。一日也是合當有事，潘金蓮早辰梳妝打扮，走來樓上觀音菩薩前燒香。不想陳敬濟正拿鑰匙上樓，開庫房門拿藥材香料，撞遇在一處。這婦人且不燒香，見樓上無人，兩個摟抱著親嘴咂舌，一個叫“親親五娘”，一個呼“心肝短命”，因說：“趁無人，咱在這裡幹了罷。”一面解褪衣褲，就在一張春凳上雙鳧飛肩，靈根半入，不勝綢繆。當初沒巧不成話，兩個正幹得好，不防春梅正上樓來，拿盒子取茶葉看見。兩個湊手腳不迭，都吃了一驚。春梅恐怕羞了他，連忙倒退回身子，走下胡梯。慌的敬濟兜小衣不迭，婦人穿上裙子，忙叫春梅：“我的好姐姐，你上來，我和你說話。”那春梅於是走上樓來。金蓮道：“我的好姐姐，你姐夫不是別人，我今叫你知道了罷。俺兩個情孚意合，拆散不開。你千萬休對人說，只放在你心裡。”春梅便說：“好娘，說那裡話。奴伏侍娘這幾年，豈不知娘心腹，肯對人說！”婦人道：“你若肯遮蓋俺們，趁你姐夫在這裡，你也過來和你姐夫睡一睡，我方信你。你若不肯，只是不可憐見俺每了。”那春梅把臉羞的一紅一白，只得依他。卸下湘裙，解開褲帶，仰在凳上，盡著這小伙兒受用。有這等事！正是：明珠兩顆皆無價，可奈檀郎盡得鑽。有《紅繡鞋》為證：<break time="100ms" />　　假認做女婿親厚，往來和丈母歪偷。人情里包藏鬼胡油。明講做兒女禮，暗結下燕鶯儔，他兩個見今有。<break time="100ms" />當下盡著敬濟與春梅耍完，大家方纔走散。自此以後，潘金蓮便與春梅打成一家，與這小伙兒暗約偷期，非只一日，只背著秋菊。
    </voice>
</speak>
