<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八十三回　秋菊含恨泄幽情　春梅寄柬諧佳會
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　如此鐘情古所稀，吁嗟好事到頭非。汪汪兩眼西風淚，猶向陽臺作雨飛。<break time="100ms" />　　月有陰晴與圓缺，人有悲歡與會別。擁爐細語鬼神知，空把佳期為君說。<break time="100ms" />話說潘金蓮見陳敬濟天明越牆過去了，心中又後悔。次日卻是七月十五日，吳月娘坐轎子往地藏庵薛姑子那裡，替西門慶燒盂蘭會箱庫去。金蓮眾人都送月娘到大門首。回來，孟玉樓、孫雪娥、大姐，都往後邊去了。獨金蓮落後，走到前廳儀門首，撞遇敬濟正在李瓶兒那邊樓上，尋瞭解當庫衣物抱出來。金蓮叫住，便向他說： “昨日我說了你幾句，你如何使性兒今早就跳出來了，莫不真個和我罷了？”敬濟道：“你老人家還說哩，一夜誰睡著來！險些兒一夜不曾把我麻煩死了，你看把我臉上肉也撾的去了！”婦人罵道：“賊短命，既不與他有首尾，賊人膽兒虛，你平白走怎的？”敬濟道：“天將明瞭，不走來，不教人看見了？誰與他有甚事來？” 金蓮道：“既無此事，你今晚再來，我慢慢問你。”敬濟道：“吃你麻犯了人，一夜誰合眼兒來？等我白日里睡一覺兒去。”婦人道：“你不去，和你算帳。”說畢，婦人回房去了。<break time="100ms" />敬濟拿衣物往鋪子里來，做了一回買賣，歸到廂房，歪在床上睡了一覺。盼望天色晚了，要往金蓮那邊去。不想到黃昏時分，天色一陣黑陰來，窗外簌簌下起雨來。正是：<break time="100ms" />　　蕭蕭庭院黃昏雨，點點芭蕉不住聲。<break time="100ms" />這敬濟見那雨下得緊，說道：“好個不做美的天！他甫能教我對證話去，今日不想又下起雨來，好悶倦人也。”於是長等短等，那雨不住，簌簌直下到初更時分，下的房檐上流水。這小郎君等不的雨住，披著一條茜紅毯子卧單在身上。那時吳月娘來家，大姐與元宵兒都在後邊沒出來。於是鎖了房門，從西角門大雨里走入花園，推了推角門。婦人知他今晚必來，早已分付春梅灌了秋菊幾鐘酒，同他在炕房裡先睡了，以此把角門虛掩。這敬濟推開角門，便挨身而入。進到婦人卧房，見紗房半啟，銀燭高燒，桌上酒果已陳，金尊滿泛。兩個並肩疊股而坐。婦人便問：“你既不曾與孟三兒勾搭，這簪子怎得到你手裡？”敬濟道：“本是我昨日在花園荼縻架下拾的，若哄你，便促死促灰。”婦人道：“既無此事，還把這簪子與你關頭，我不要你的。只要把我與你的簪子、香囊、帕兒物事收好著，少了我一件兒，錢與你答話。”兩個吃酒下棋，到一更方上床安寢。顛鸞倒鳳，整狂了半夜。婦人把昔日西門慶枕邊風月，一旦盡付與情郎身上。<break time="100ms" />卻說秋菊在那邊屋裡，忽聽見這邊屋裡恰似有男子聲音說話，更不知是那個。到天明雞叫時分，秋菊起來溺尿，忽聽那邊房內開的門響，朦朧月色，雨尚未止，打窗眼看見一人，披著紅卧單，從房中出去了。“恰似陳姐夫一般。原來夜夜和我娘睡。我娘自來會撇凈，乾凈暗裡養著女婿！”次日，徑走到後邊廚房裡，就如此這般對小玉說。不想小玉和春梅好，又告訴春梅說：“秋菊說你娘養著陳姐夫，昨日在房裡睡了一夜，今早出去了。大姑娘和元宵又沒在前邊睡。”這春梅歸房一五一十對婦人說：“娘不打與這奴才幾下，教他騙口張舌，葬送主子。”金蓮聽了大怒，就叫秋菊到面前跪著，罵道：“教你煎熬粥兒，就把鍋來打破了。你敢屁股大，吊了心也怎的？我這幾日沒曾打你這奴才，骨朵癢了！”於是拿棍子向他脊背上儘力狠抽了三十下，打得秋菊殺豬也似叫，身上都破了。春梅走將來說：“娘沒的打他這幾下兒，只好與他撾癢兒罷了。旋剝了，叫將小廝來，拿大板子儘力砍與他二三十板，看他怕不怕？湯他這幾下兒，打水不深的，只像鬥猴兒一般。他好小膽兒，你想他怕也怎的？做奴才，里言不出，外言不入，都似你這般，好養出家生哨兒來了。”秋菊道：“誰說甚麼來？”婦人道：“還說嘴哩！賊破家害主的奴才，還說甚麼！”幾聲喝的秋菊往廚下去了。正是：<break time="100ms" />　　蚊蟲遭扇打，只為嘴傷人。<break time="100ms" />一日，八月中秋時分，金蓮夜間暗約敬濟賞月飲酒，和春梅同下鰲棋兒。晚夕貪睡失曉，至茶時前後還未起來，頗露圭角。不想被秋菊睃到眼裡，連忙走到後邊上房，對月娘說。不想月娘才梳頭，小玉正在上房門首站立。秋菊拉過他一邊，告他說：“俺姐夫如此這般，昨日又在我娘房裡歇了一夜，如今還未起來哩。前日為我告你說，打了我一頓。今日真實看見，我原不賴他，請奶奶快去瞧去。”小玉罵道：“張眼露睛奴才，又來葬送主子，俺奶奶梳頭哩，還不快走哩。”月娘便問： “他說甚麼？”小玉不能隱諱，只說：“五娘使秋菊來請奶奶說話。”更不說出別的事。
    </voice>
</speak>
