<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />這月娘梳了頭，輕移蓮步，驀然來到前邊金蓮房門首。早被春梅看見，慌的先進來，報與金蓮。金蓮與敬濟兩個還在被窩內未起，聽見月娘到，兩個都吃了一驚，慌做手腳不迭，連忙藏敬濟在床身子里，用一床錦被遮蓋的沿沿的。教春梅放小桌兒在床上，拿過珠花來，且穿珠花。不一時，月娘到房中坐下，說：“六姐，你這咱還不見出門，只道你做甚，原來在屋裡穿珠花哩。”一面拿在手中觀看，誇道：“且是穿的好，正面芝麻花，兩邊槅子眼方勝兒，轅圍蜂趕菊，剛湊著同心結，且是好看。到明日，你也替我穿恁條箍兒戴。”婦人見月娘說好話兒，那心頭小鹿兒才不跳了，一面令春梅：、倒茶來與大娘吃。”少頃，月娘吃了茶，坐了回去了，說：“六姐快梳了頭，後邊坐。”金蓮道：“曉得。”打發月娘出來，連忙攛掇敬濟出港，往前邊去了。春梅與婦人整捏兩把汗，婦人說：“你大娘等閑無事再不來，今日大清早辰來做甚麼？”春梅道：“左右是咱家這奴才嚼舌來。”不一時，只見小玉走來，如此這般：“秋菊後邊說去，說姐夫在這屋裡明睡到夜，夜睡到明，被我罵喝了他兩聲，他還不動。俺奶奶問我，沒的說，只說五娘請奶奶說話，方纔來了。你老人家只放在心裡，大人不見小人之過，只堤防著這奴才就是了。”<break time="100ms" />看官聽說，雖是月娘不信秋菊說話，只恐金蓮少女嫩婦沒了漢子，日久一時心邪，著了道兒。恐傳出去，被外人唇舌。又以愛女之故，不教大姐遠出門，把李嬌兒廂房挪與大姐住，教他兩口兒搬進後邊儀門裡來。遇著傅伙計家去，方教敬濟輪番在鋪子里上宿。取衣物藥材，俱同玳安兒出入。各處門戶都上了鎖鑰，丫鬟婦女無事不許往外邊去。凡事都嚴緊，這潘金蓮與敬濟兩個熱突突恩情都間阻了。正是：世間好事多間阻，就里風光不久長。有詩為證：<break time="100ms" />　　幾向天台訪玉真，三山不見海沉沉。侯門一日深如海，從此蕭郎是路人。<break time="100ms" />潘金蓮自被秋菊泄露之後，與敬濟約一個多月不曾相會。金蓮每日難挨，怎禁繡幃孤冷，畫閣凄涼，未免害些木邊之目，田下之心。脂粉懶勻，茶飯頓減，帶圍寬褪，懨懨瘦損，每日只是思睡，扶頭不起。春梅道：“娘，你這等虛想也無用，昨日大娘留下兩個姑子，我聽見說今晚要宣捲，後邊關的儀門早。晚夕，我推往前邊馬房內取草裝枕頭，等我到鋪子里叫他去。我好歹叫了姐夫和娘會一面，娘心下如何？”婦人道：“我的好姐姐，你若肯可憐見，叫得他來，我恩有重報，決不有忘。”春梅道：“娘說的是那裡話！你和我是一個人，爹又沒了，你明日往前後進，我情願跟娘去。咱兩個還在一處。”婦人道：“你有此心，可知好哩。”<break time="100ms" />到於晚夕，婦人先在後邊月娘前，假托心中不自在，用了個金蟬脫殼，歸到前邊。月娘後邊儀門老早開了，丫鬟婦人都放出來，要聽尼僧宣捲。金蓮央及春梅，說道：“好姐姐，你快些請他去罷。”春梅道：“等我先把秋菊那奴才，與他幾鐘酒，灌醉了，倒扣他在廚房內。我方好去。”於是篩了兩大碗酒，打發秋菊吃了，扣他在廚房內，拿了個筐兒，走到前邊，先撮了一筐草，就悄悄到印子鋪門首，低聲叫門。正值傅伙計不在鋪中，往家去了。獨有敬濟在炕上才歪下，忽見有人叫門，聲音像是春梅，連忙開門，見是他，滿面笑道：“果然是小大姐，沒人，請裡面坐。”春梅走入房內，便問：“小廝們在那裡？”敬濟道：“玳安和平安，都在那邊生藥鋪中睡哩，獨我一個在此受孤凄，挨冷淡。”春梅道：“俺娘多上覆你，說你好人兒，這幾日就門邊兒也不往俺那屋裡走走去。說你另有了對門主顧兒了，不稀罕俺娘兒每了。”敬濟道：“說那裡話，自從那日著了唬，驚散了，又見大娘緊門緊戶，所以不敢走動。”春梅道：“俺娘為你這幾日心中好生不快，逐日無心無緒，茶飯懶吃，做事沒入腳處。今日大娘留他後邊聽宣捲，也沒去，就來了。一心只是牽掛想你，巴巴使我來，好歹教你快去哩。”敬濟道：“多感你娘稱們厚情，何以報答？你略先走一步兒，我收拾了，隨後就去。”一面開櫥門，取出一方白綾汗巾，一副銀三事挑牙兒與他。就和春梅兩個摟抱，按在炕上，且親嘴咂舌，不勝歡謔。正是：<break time="100ms" />　　無緣得會鶯鶯面，且把紅娘去解讒。<break time="100ms" />兩個戲了一回，春梅先拿著草歸到房來，一五一十對婦人說：“姐夫我叫了，他便來也。見我去，好不喜歡，又與了我一方汗巾，一付銀挑牙兒。”婦人便叫春梅：“你在外邊看著，只怕他來。”
    </voice>
</speak>
