<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />不一時，請至方丈，裡面糊的雪白，正面放一張芝麻花坐床，柳黃錦帳，香幾上供養一幅洞賓戲白牡丹圖畫，左右一對聯，大書著：“兩袖清風舞鶴，一軒明月談經。”伯才問吳大舅上姓，大舅道：“在下姓吳，這個就是舍妹吳氏，因為夫主來還香願，不當取擾上宮。”伯才道：“既是令親，俱延上坐。”他便主位坐了，便叫徒弟看茶。原來他手下有兩個徒弟，一個叫郭守清，一個名郭守禮，皆十六歲，生得標緻，頭上戴青段道髻，身穿青絹道服，腳上涼鞋凈襪，渾身香氣襲人。客至則遞茶遞水，斟酒下菜。到晚來，背地便拿他解饞填餡。不一時，守清、守禮安放桌兒，就擺齋上來，都是美口甜食，蒸堞餅饊，各樣菜蔬，擺滿春台。每人送上甜水好茶，吃了茶，收下家火去。就擺上案酒。大盤大碗餚饌，都是雞鵝魚鴨上來。用琥珀鑲盞，滿泛金波。吳月娘見酒來，就要起身，叫玳安近前，用紅漆盤托出一匹大布、二兩白金，與石道士作致謝之禮。吳大舅便說：“不當打攪上宮，這些微禮致謝仙長。不勞見賜酒食，天色晚來，如今還要趕下山去。”慌的石伯才致謝不已，說：“小道不才，娘娘福蔭，在本山碧霞宮做個住持，仗賴四方錢糧，不管待四方財主，作何項下使用？今聊備粗齋薄饌，倒反勞見賜厚禮，使小道卻之不恭，受之有愧。”辭謝再三，方令徒弟收下去。一面留月娘、吳大舅坐：“好歹坐片時，略飲三杯，盡小道一點薄情而已。”吳大舅見款留懇切，不得已和月娘坐下。不一時，熱下飯上來。石道士分付徒弟：“這個酒不中吃，另打開昨日徐知府老爺送的那一壇透瓶香荷花酒來，與你吳老爹用。”不一時，徒弟另用熱壺篩熱酒上來。先滿斟一杯，雙手遞與月娘，月娘不肯接。吳大舅道：“舍妹他天性不用酒。”伯才道：“老夫人一路風霜，用些何害？好歹淺用些。”一面倒去半鐘，遞上去與月娘接了。又斟一杯遞與吳大舅，說：“吳老爹，你老人家試用此酒，其味如何？”吳大舅飲了一口，覺香甜絕美，其味深長，說道：“此酒甚好。”伯才道：“不瞞你老人家說，此是青州徐知府老爹送與小道的酒。他老夫人、小姐、公子，年年來岱岳廟燒香建醮，與小道相交極厚。他小姐；衙內又寄名在娘娘位下。見小道立心平淡，殷勤香火，一味至誠，甚是敬愛小道。常年，這岱岳廟上下二宮錢糧，有一半征收入庫。近年多虧了我這恩主徐知府老爹題奏過，也不征收，都全放常住用度，侍奉娘娘香火，餘者接待四方香客。”這裡說話，下邊玳安、來安、跟從轎夫，下邊自有坐處，湯飯點心，大盤大碗酒肉，都吃飽了。<break time="100ms" />吳大舅飲了幾杯，見天晚要起身。伯才道：“日色將落，晚了趕不下山去。倘不棄，在小道方丈權宿一宵，明早下山從容些。”吳大舅道：“爭奈有些小行李在店內，誠恐一時小人羅唣。”伯才笑道：“這個何須掛意！決無絲毫差池。聽得是我這裡進香的，不拘村坊店面，聞風害怕，好不好把店家拿來本州來打，就教他尋賊人下落。”吳大舅聽了，就坐住了。伯才拿大鐘斟上酒來。吳大舅見酒利害，便推醉更衣，遂往後邊閣上觀看隨喜去了。這月娘覺身子乏困，便在床上側側兒。這石伯才一面把房門拽上，外邊去了。<break time="100ms" />月娘方纔床上歪著，忽聽裡面響亮了一聲，床背後紙門內跳出一個人來，淡紅面貌，三柳髭鬚，約三十年紀，頭戴滲青巾，身穿紫錦袴衫，雙手抱住月娘，說道： “小生殷天錫，乃高太守妻弟。久聞娘子乃官豪宅眷，天然國色，思慕如渴。今既接英標，乃三生有幸，倘蒙見憐，死生難忘也。”一面按著月娘在床上求歡。月娘唬的慌做一團，高聲大叫：“清平世界，朗朗乾坤，沒事把良人妻室，強霸攔在此做甚！”就要奪門而走。被天錫抵死攔擋不放，便跪下說：“娘子禁聲，下顧小生，懇求憐允。”那月娘越高聲叫的緊了，口口大叫：“救人！”平安、玳安聽見是月娘聲音，慌慌張張走去後邊閣上，叫大舅說：“大舅快去，我娘在方丈和人合口哩。”這吳大舅慌的兩步做一步奔到方丈推門，那裡推得開。只見月娘高聲：“清平世界，攔燒香婦女在此做甚麼？”這吳大舅便叫：“姐姐休慌，我來了！”一面拿石頭把門砸開。那殷天錫見有人來，撇開手，打床背後一溜煙走了。原來這石道士床背後都有出路。<break time="100ms" />吳大舅砸開方丈門。問月娘道：“姐姐，那廝玷污不曾？”月娘道：“不曾玷污。那廝打床背後走了。”吳大舅尋道士，那石道士躲去一邊，只教徒弟來支調。大舅大怒，喝令手下跟隨玳安、來安兒把道士門窗戶壁都打碎了。一面保月娘出離碧霞宮，上了轎子，便趕下山來。<break time="100ms" />約黃昏時分起身，走了半夜，方到山下客店內。如此這般，告店小二說。小二叫苦連聲，說：“不合惹了殷太歲，他是本州知州相公妻弟，有名殷太歲。你便去了，俺開店之家，定遭他凌辱，怎肯干休！”吳大舅便多與他一兩店錢，取了行李，保定月娘轎子，急急奔走。後面殷天錫氣不舍，率領二三十閑漢，各執腰刀短棍，趕下山來。
    </voice>
</speak>
