<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八十四回　吳月娘大鬧碧霞宮　曾靜師化緣雪澗洞
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　一自當年折鳳凰，至今情緒幾惶惶。蓋棺不作橫金婦，入地還從折桂郎。<break time="100ms" />　　彭澤曉煙歸宿夢，瀟湘夜雨斷愁腸。新詩寫向空山寺，高掛雲帆過豫章。<break time="100ms" />說話一日，吳月娘請將吳大舅來商議，要往泰安州頂上與娘娘進香，因西門慶病重之時許的願心。吳大舅道：“既要去，須是我同了你去。”一面備辦香燭紙馬祭品之物，玳安、來安兒跟隨，雇了三個頭口，月娘便坐一乘暖轎，分付孟玉樓、潘金蓮、孫雪娥、西門大姐：“好生看家，同奶子如意兒、眾丫頭好生看孝哥兒。後邊儀門無事早早關了，休要出外邊去。”又分付陳敬濟：“休要那去，同傅伙計大門首看顧。我約莫到月盡就來家了。”十五日早辰燒紙通信，晚夕辭了西門慶靈，與眾姊妹置酒作別，把房門、各庫門房鑰匙交付與小玉拿著。次日早五更起身，離了家門，一行人奔大路而去。那秋深時分，天寒日短，一日行程六七十里之地。未到黃昏，投客店村房安歇，次日再行。一路上，秋雲淡淡，寒雁凄凄，樹木凋落，景物荒涼，不勝悲愴。<break time="100ms" />話休饒舌。一路無詞，行了數日，到了泰安州，望見泰山，端的是天下第一名山，根盤地腳，頂接天心，居齊魯之邦，有岩岩之氣象。吳大舅見天晚，投在客店歇宿一宵。次日早起上山，望岱岳廟來。那岱岳庫就在山前，乃累朝祀典，歷代封禪，為第一廟貌也。但見：<break time="100ms" />　　廟居岱岳，山鎮乾坤，為山嶽之尊，乃萬福之領袖。<break time="100ms" />　　山頭倚檻，直望弱水蓬萊；絕頂攀松，都是濃雲薄霧。<break time="100ms" />　　樓臺森聳，金烏展翅飛來；殿宇棱層，玉兔騰身走到。<break time="100ms" />　　雕梁畫棟，碧瓦朱檐，鳳扉亮槅映黃紗，龜背繡簾垂錦帶。<break time="100ms" />　　遙觀聖像，九獵舞舜目堯眉；近觀神顏，袞龍袍湯肩禹背。<break time="100ms" />　　御香不斷，天神飛馬報丹書；祭祀依時，老幼望風祈護福。<break time="100ms" />　　嘉寧殿祥雲香靄，正陽門瑞氣盤旋。<break time="100ms" />　　正是：萬民朝拜碧霞宮，四海皈依神聖帝。<break time="100ms" />吳大舅領月娘到了岱岳廟，正殿上進了香，瞻拜了聖像，廟祝道士在旁宣念了文書。然後兩廊都燒化了紙錢，吃了些齋食。然後領月娘上頂，登四十九盤，攀藤攬葛上去。娘娘金殿在半空中雲煙深處，約四五十里，風雲雷雨都望下觀看。月娘眾人從辰牌時分岱岳廟起身，登盤上頂，至申時已後方到。娘娘金殿上朱紅牌扁，金書 “碧霞宮”三字。進入宮內，瞻禮娘娘金身。怎生模樣？但見：<break time="100ms" />　　頭綰九龍飛鳳髻，身穿金縷絳綃衣。藍田玉帶曳長裾，白玉圭璋（敬木）彩袖。臉如蓮萼，天然眉目映雲鬟；<break time="100ms" />　　唇似金朱，自在規模端雪體。猶如王母宴瑤池，卻似嫦娥離月殿。正大仙雲描不就，威嚴形象畫難成。<break time="100ms" />月娘瞻拜了娘娘仙容，香案邊立著一個廟祝道士，約四十年紀，生的五短身材，三溜髭鬚，明眸牿齒，頭戴簪冠，身披絳服，足登雲履，向前替月娘宣讀了還願文疏，金爐內炷了香，焚化了紙馬金銀，令小童收了祭供。<break time="100ms" />原來這廟祝道士，也不是個守本分的，乃是前邊岱岳廟裡金住持的大徒弟，姓石，雙名伯才，極是個貪財好色之輩，趨時攬事之徒。這本地有個殷太歲，姓殷，雙名天錫，乃是本州知州高廉的妻弟。常領許多不務本的人，或張弓挾彈，牽架鷹犬，在這上下二宮，專一睃看四方燒香婦女，人不敢惹他。這道士石伯才，專一藏姦蓄詐，替他賺誘婦女到方丈，任意姦淫，取他喜歡。因見月娘生的姿容非俗，戴著孝冠兒，若非官戶娘子，定是豪家閨眷；又是一位蒼白髭髯老子跟隨，兩個家童，不免向前稽首，收謝神福：“請二位施主方丈一茶。”吳大舅便道：“不勞生受，還要趕下山去。”伯才道：“就是下山也還早哩。”
    </voice>
</speak>
