<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八十五回　吳月娘識破姦情　春梅姐不垂別淚
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　情若連環總不解，無端招引旁人怪。好事多磨成又敗，應難捱，相冷眼誰揪採？<break time="100ms" />　　鎮日愁眉和斂黛，闌干倚遍無聊賴。但願五湖明月在，權寧耐，終須還了鴛鴦債。<break time="100ms" />話說月娘取路來家，不題。單表金蓮在家，和陳敬濟兩個就如雞兒趕蛋相似，纏做一處。一日，金蓮眉黛低垂，腰肢寬大，終日懨懨思睡，茶飯懶咽，教敬濟到房中說：“奴有件事告你說，這兩日眼皮兒懶待開，腰肢兒漸漸大，肚腹中撲撲跳，茶飯兒怕待吃，身子好生沉困。有你爹在時，我求薛姑子符藥衣胞那等安胎，白沒見個蹤影。今日他沒了，和你相交多少時兒，便有了孩子。我從三月內洗身上，今方六個月，已有半肚身孕。往常時我排磕人，今日卻輪到我頭上。你休推睡里夢裡，趁你大娘未來家，那裡討貼墜胎的藥，趁早打落了這胎氣。不然，弄出個怪物來，我就尋了無常罷了，再休想抬頭見人。”敬濟聽了，便道：“咱家鋪中諸樣藥都有，倒不知那幾樣兒墜胎，又沒方修治。你放心，不打緊處，大街坊胡太醫，他大小方脈，婦人科，都善治，常在咱家看病。等我問他那裡贖取兩貼，與你下胎便了。”婦人道：“好哥哥，你上緊快去，救奴之命。”<break time="100ms" />這陳敬濟包了三錢銀子，徑到胡太醫家來。胡太醫正在家，出來相見聲喏，認的敬濟是西門大官人女婿，讓坐說：“一向稀面，動問到舍有何見教？”敬濟道：“別無干瀆。”向袖中取出白金三星：“充藥資之禮，敢求下胎良劑一二貼，足見盛情。”胡太醫道：“天地之間，以好生為德。人家十個九個只要安胎的藥，你如何倒要打胎？沒有，沒有。”敬濟見他掣肘，又添了二錢藥資，說：“你休管他，各人家自有用處。此婦女子生落不順，情願下胎。”這胡太醫接了銀子，說道：“不打緊，我與你一服紅花一掃光。吃下去，如人行五里，其胎自落矣。”於是取了兩貼，付與敬濟。敬濟得了藥，作辭胡太醫，到家遞與婦人。婦人到晚夕，煎湯吃下去，登時滿肚里生疼，睡在炕上，教春梅按在肚上只情揉揣。可霎作怪，須臾坐凈桶，把孩子打下來了。只說身上來，令秋菊攪草紙倒在毛司里。次日，掏坑的漢子挑出去，一個白胖的孩子兒。常言好事不出門，惡事傳千里，不消幾日，家中大小都知金蓮養女婿，偷出私孩子來了。<break time="100ms" />且說吳月娘有日來家。往回去了半個月光景，來時正值十月天氣。家中大小接著，知前拜罷，就對玉樓眾姐妹，把岱岳廟中的事，從頭告訴一遍，因大哭一場。合家大小都來參見了。月娘見奶子抱孝哥兒到跟前，子母相會在一處。燒紙，置酒管待吳大舅回家。晚夕，眾姊妹與月娘接風，俱不在話下。<break time="100ms" />到第二日，月娘因路上風霜跋涉，著了辛苦，又吃了驚怕，身上疼痛沉困，整不好了兩三日。那秋菊在家，把金蓮、敬濟兩人幹的勾當，聽的滿耳滿心，要告月娘說。走到上房門首，又被小玉噦罵在臉上，大耳刮子打在他臉上，罵道：“賊說舌的奴才，趁早與我走！俺奶奶遠路來家，身子不快活，還未起來。氣了他，倒值了多的。”罵的秋菊忍氣吞聲，喏喏而退。<break time="100ms" />一日，也是合當有事，敬濟進來尋衣服，婦人和他又在玩花樓上兩個做得好。被秋菊走到後邊，叫了月娘來看，說道；“奴婢兩番三次告大娘說不信。娘不在，兩個在家明睡到夜，夜睡到明，偷出私孩子來。與春梅兩個都打成一家。今日兩人又在樓上幹歹事，不是奴婢說謊，娘快些瞧去。”月娘急忙走到前邊，兩個正幹的好，還未下樓。春梅在房中，忽然看見，連忙上樓去說：“不好了，大娘來了。”兩人忙了手腳，沒處躲避。敬濟只得拿衣服下樓往外走，被月娘撞見喝罵了幾句，說： “小孩兒家沒記性，有要沒緊進來撞甚麼？”敬濟道：“鋪子內人等著，沒人尋衣服。”月娘道：“我那等分付你，教小廝進來取，如何又進來寡婦房裡做甚麼？沒廉恥！”幾句罵得敬濟往外金命水命，走投無命。婦人羞的半日不敢下來。然後下來，被月娘儘力數說了一頓，說道：“六姐，今後再休這般沒廉恥！你我如今是寡婦，比不得有漢子，香噴噴在家裡。瓶兒罐兒有耳朵，有要沒緊和這小廝纏甚麼！教奴才們背地排說的磣死了！常言道，男兒沒性，寸鐵無鋼；女人無性，爛如麻糖。其身正，不令而行；其身不正，雖令不行。你若長俊正條，肯教奴才排說？他在我跟前說了幾遍，我不信；今日親眼看見，說不的了。我今日說過，你要自家立志，替漢子爭氣。像我進香去，被強人逼勒，若是不正氣的，也來不到家了。”金蓮吃月娘數說，羞的臉上紅一塊白一塊，口裡說一千個沒有，只說：“我在樓上燒香，陳姐夫自去那邊尋衣裳，誰和他說甚話來！”當日月娘亂了一回，歸後邊去了。<break time="100ms" />晚夕，西門大姐在房內又罵敬濟：“賊囚根子，敢說又沒真贓實犯拿住你？你還那等嘴巴巴的！今日兩個又在樓上做甚麼？說不的了！兩個弄的好磣兒，只把我合在缸底下一般。那淫婦要了我漢子，還在我面前拿話兒拴縛人，毛司里磚兒－－又臭又硬，恰似降伏著那個一般。他便羊角蔥靠南牆－－老辣已定。你還要在這裡雌飯吃！”敬濟罵道：“淫婦，你家收著我銀子，我雌你家飯吃？”使性子往前邊來了。<break time="100ms" />自此已後，敬濟只在前邊，無事不敢進入後邊來。取東取西，只是玳安、平安兩個往樓上取去。每日飯食，晌午還不拿出來，把傅伙計餓的只拿錢街上燙麵吃。正是龍鬥虎傷，苦了小獐。各處門戶，日頭半天就關了。由是與金蓮兩個恩情又間阻了。敬濟那邊陳宅的房子，一向教他母舅張團練看守居住。張團練革任在家閑住，敬濟早晚往那裡吃飯去，月娘也不追問。
    </voice>
</speak>
