<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />兩個隔別，約一月不得會面。婦人獨在那邊，挨一日似三秋，過一宵如半夏，怎禁這空房寂靜，欲火如蒸，要見他一面，難上之難。兩下音信不通，這敬濟無門可入。忽一日見薛嫂兒打門首過，有心要托他寄一紙柬兒與金蓮，訴其間阻之事，表此肺腑之情。一日，推門外討帳，騎頭口徑到薛嫂家，拴了驢兒，掀簾便問：“薛媽在家？”有他兒子薛紀媳婦兒金大姐抱孩子在炕上，伴著人家賣的兩個使女，聽見有人叫薛媽，出來問：“是誰？”敬濟道：“是我。”問：“薛媽在家不在？” 金大姐道：“姑夫請家來坐，俺媽往人家兌了頭面，討銀子去了。有甚話說，使人叫去。”連忙點茶與敬濟吃。坐不多時，只見薛嫂兒來了，與敬濟道了萬福，說： “姑夫那陣風兒吹來我家！”叫金大姐：“倒茶與姑夫吃。”金大姐道：“剛纔吃了茶了。”敬濟道：“無事不來。如此這般，與我五娘勾搭日久，今被秋菊丫頭戳舌，把俺兩個姻緣拆散。大娘與大姐是疏淡我。我與六姐拆散不開，二人離別日久，音信不通，欲稍寄數字進去與他。無人得到內里，須央及你，如此這般通個消息。”向袖中取出一兩銀子來：“這些微禮，權與薛媽買茶吃。”那薛嫂一聞其言，拍手打掌笑起來，說道：“誰家女婿戲丈母？世間那裡有此事！姑夫，你實對我說，端的你怎麼得手來？”敬濟道：“薛嫂禁聲，且休取笑。我有這柬貼封好在此，好歹明日替我送與他去。”薛嫂一手接了說：“你大娘從進香回來，我還沒看他去，兩當一節，我去走走。”敬濟道：“我在那裡討你信？”薛嫂道：“往鋪子里尋你回話。”說畢，敬濟騎頭口來家。<break time="100ms" />次日，薛嫂提著花箱兒，先進西門慶家上房看月娘。坐了一回，又到孟玉樓房中，然後才到金蓮這邊。金蓮正放桌兒吃粥。春梅見婦人悶悶不樂，說道：“娘，你老人家也少要憂心。是非有無，隨人說去。如今爹也沒了，大娘他養不出個墓生兒來，莫不是也來路不明？他也難管你我暗地的事。你把心放開，料天塌了還有撐天大漢哩。人生在世，且風流了一日是一日。”於是篩上酒來，遞一鐘與婦人說：“娘且吃一杯兒暖酒，解解愁悶。”因見階下兩隻犬兒交戀在一處，說道：“畜生尚有如此之樂，何況人而反不如此乎？”正飲酒，只見薛嫂兒來到，向金蓮道個萬福，又與春梅拜了拜，笑道：“你娘兒們好受用。”因觀二犬戀在一處，又笑道：“你家好祥瑞，你娘兒每看著怎不解悶！”婦人道：“那陣風兒今日刮你來，怎的一向不來走走？”一面讓薛嫂坐。薛嫂兒道：“我整日幹的不知甚麼，只是不得閑。大娘頂上進了香來，也不曾看的他，剛纔好不怪我。西房三娘也在跟前，留了我兩對翠花，一對大翠圍發，好快性，就稱了八錢銀子與我。只是後邊雪姑娘，從八月里要了我兩對線花兒，該二錢銀子，白不與我。好慳吝的人！我對你說，怎的不見你老人家？”婦人道：“我這兩日身中有些不自在，不曾出去走動。”春梅一面篩了一鐘酒，遞與薛嫂兒。薛嫂忙又道萬福，說：“我進門就吃酒。”婦人道：“你到明日養個好娃娃。”薛嫂兒道：“我養不的，俺家兒子媳婦兒金大姐，倒新添了個娃兒，才兩個月來。”又道：“你老人家沒了爹，終日這般冷清清了。”婦人道：“說不得，有他在好了，如今弄的俺娘兒們一折一磨的。不瞞老薛說，如今俺家中人多舌頭多，他大娘自從有了這孩兒，把心腸兒也改變了，姊妹不似那咱親熱了。這兩日一來我心裡不自在，二來因些閑話，沒曾往那邊去。”春梅道：“都是俺房裡秋菊這奴才，大娘不在，霹空架了俺娘一篇是非，把我也扯在裡面，好不亂哩。”薛嫂道：“就是房裡使的那大姐？他怎的倒弄主子？自古穿青衣，抱黑柱。這個使不的。”婦人使春梅：“你瞧瞧那奴才，只怕他又來聽。”春梅道：“他在廚下揀米哩！這破包簍奴才，在這屋就是走水的槽，單管屋裡事兒往外學舌。”薛嫂道：“這裡沒人，咱娘兒每說話。昨日陳姐夫到我那裡，如此這般告訴我，乾凈是他戳犯你每的事兒了。陳姐夫說，他大娘數說了他，各處門戶都緊了，不許他進來取衣裳拿藥材了。把大姐搬進東廂房裡住。每日晌午還不拿飯出去與他吃，餓的他只往他母舅張老爹那裡吃去。一個親女婿不托他，倒托小廝，有這個道理？他有好一向沒得見你老人家，巴巴央及我，稍了個柬兒，多多拜上你老人家，少要心焦，左右爹也是沒了，爽利放倒身，大做一做，怕怎的？點根香怕出煙兒；放把火，倒也罷了。”於是取出敬濟封的柬貼兒遞與婦人。拆開觀看，別無甚話，上寫《紅繡鞋》一詞：<break time="100ms" />　　襖廟火燒皮肉，藍橋水淹過咽喉，緊按納風聲滿南州。<break time="100ms" />　　洗凈了終是染污，成就了倒是風流，不怎麼也是有。<break time="100ms" />　　六姐妝次敬濟百拜上<break time="100ms" />婦人看畢，收入袖中。薛嫂道：“他教你回個記色與他，或寫幾個字兒稍了去，方信我送的有個下落。”婦人教春梅陪著薛嫂吃酒，他進入裡間，半晌拿了一方白綾帕，一個金戒指兒。帕兒上又寫了一首詞兒，敘其相思契闊之懷。寫完，封得停當，走出來交與薛嫂，便說：“你上覆他，教他休要使性兒，往他母舅張家那裡吃飯，惹他張舅蜃齒，說你在丈人家做買賣，卻來我家吃飯。顯得俺們都是沒生活的一般，教他張舅怪。或是未有飯吃，教他鋪子里拿錢買些點心和伙計吃便了。你使性兒不進來，和誰鱉氣哩！卻相是賊人膽兒虛一般。”薛嫂道：“等我對他說。”婦人又與了薛嫂五錢銀子。
    </voice>
</speak>
