<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />卻說金蓮到王婆家，王婆安插他在裡間，晚夕同他一處睡。他兒子王潮兒，也長成一條大漢，籠起頭去了，還未有妻室，外間支著床睡。這潘金蓮次日依舊打扮，喬眉喬眼在簾下看人。無事坐在炕上，不是描眉畫眼，就是彈弄琵琶。王婆不在，就和王潮兒鬥葉兒、下棋。那王婆自去掃面，喂養驢子，不去管他。朝來暮去，又把王潮兒刮剌上了。晚間等的王婆子睡著了，婦人推下炕溺尿，走出外間床上，和王潮兒兩個幹，搖的床子一片響聲。被王婆子醒來聽見，問那裡響。王潮兒道：“是櫃底下貓捕老鼠響。”王婆子睡夢中，喃喃吶吶，口裡說道：“只因有這些麩面在屋裡，引的這扎心的半夜三更耗爆人，不得睡。”良久，又聽見動旦，搖的床子格支支響，王婆又問那裡響。王潮道：“是貓咬老鼠，鑽在炕洞下嚼的響。”婆子側耳，果然聽見貓在炕洞里咬的響，方纔不言語了。婦人和小廝幹完事，依舊悄悄上炕睡去了。有幾句雙關，說得這老鼠好：<break time="100ms" />　　你身軀兒小，膽兒大，嘴兒尖，忒潑皮。見了人藏藏躲躲，耳邊廂叫叫唧唧，攪混人半夜三更不睡。不行正人倫，偏好鑽穴隙。更有一樁兒不老實，到底改不的偷饞抹嘴。<break time="100ms" />有日，陳敬濟打聽得潘金蓮出來，還在王婆家聘嫁，因提著兩弔銅錢，走到王婆家來。婆子正在門前掃驢子撒的糞。這敬濟向前深深地唱個喏。婆子問道：“哥哥，你做甚麼？”敬濟道：“請借裡邊說話。”王婆便讓進裡面。敬濟便道：“動問西門大官人宅內，有一位娘子潘六姐，在此出嫁？”王婆便道：“你是他甚麼人？” 那敬濟嘻嘻笑道：“不瞞你老人家說，我是他兄弟，他是我姐姐。”那王婆子眼上眼下，打量他一回，說：“他有甚兄弟，我不知道，你休哄我。你莫不是他家女婿姓陳的，在此處撞蠓子，我老娘手裡放不過。”敬濟笑向腰裡解下兩弔銅錢來，放在面前，說：“這兩弔錢權作王奶奶一茶之費，教我且見一面，改日還重謝你老人家。”婆子見錢，越發喬張致起來，便道：“休說謝的話。他家大娘子分付將來，不許教閑雜人來看他。咱放倒身說話，你既要見這雌兒一面，與我五兩銀子，見兩面與我十兩。你若娶他，便與我一百兩銀子，我的十兩媒人錢在外。我不管閑帳。你如今兩串錢兒，打水不渾的，做甚麼？”敬濟見這虔婆口硬，不收錢，又向頭上拔下一對金頭銀腳簪子，重五錢，殺雞扯腿跪在地下，說道：“王奶奶，你且收了，容日再補一兩銀子來與你，不敢差了。且容我見他一面，說些話兒則個。”那婆子於是收了簪子和錢，分付：“你進去見他，說了話就與我出來。不許你涎眉睜目，只顧坐著。所許那一兩頭銀子，明日就送來與我。”於是掀簾，放敬濟進裡間。婦人正坐在炕上，看見敬濟，便埋怨他道：“你好人兒！弄的我前不著村，後不著店，有上稍，沒下稍，出醜惹人嫌。你就影兒也不來看我看兒了。我娘兒們好好的，拆散的你東我西，皆是為誰來？”說著，扯住敬濟，只顧哭泣。王婆又嗔哭，恐怕有人聽見。敬濟道：“我的姐姐，我為你剮皮剮肉，你為我受氣耽羞，怎不來看你？昨日到薛嫂兒家，已知春梅賣在守備府里去了，才打聽知你出離了他家門，在王奶奶這邊聘嫁。今日特來見你一面，和你計議。咱兩個恩情難捨，拆散不開，如之奈何？我如今要把他家女兒休了，問他要我家先前寄放金銀箱籠。他若不與我，我東京萬壽門一本一狀進下來，那裡他雙手奉與我還是遲了。我暗地裡假名托姓，一頂轎子娶到你家去，咱兩個永遠團圓，做上個夫妻，有何不可？”婦人道：“現今王乾娘要一百兩銀子，你有這些銀子與他？”敬濟道：“如何人這許多？” 婆子說道：“你家大丈母說，當初你家爹，為他打個銀人兒也還多，定要一百兩銀子，少一絲毫也成不的。”敬濟道：“實不瞞你老人家說，我與六姐打得熱了，拆散不開，看你老人家下顧，退下一半兒來，五六十兩銀子也罷，我往母舅那裡典上兩三間房子，娶了六姐家去，也是春風一度。你老人家少轉些兒罷。”婆子道： “休說五六十兩銀子，八十兩也輪不到你手裡了。昨日湖州販綢絹何官人，出到七十兩；大街坊張二官府，如今見在提刑院掌刑，使了兩個節級來，出到八十兩上，拿著兩卦銀子來兌，還成不的，都回去了。你這小孩兒家，空口來說空話，倒還敢奚落老娘，老娘不道的吃傷了哩！”當下一直走出街上，大吆喝說：“誰家女婿要娶丈母，還來老娘屋裡放屁！”敬濟慌了，一手扯進婆子來，雙膝跪下央及：“王奶奶噤聲，我依王奶奶價值一百兩銀子罷。爭奈我父親在東京，我明日起身往東京取銀子去。”婦人道：“你既為我一場，休與乾娘爭執，上緊取去，只恐來遲了，別人娶了奴去，就不是你的人了。”敬濟道：“我雇頭口連夜兼程，多則半月，少則十日就來了。”婆子道：“常言先下米先食飯，我的十兩銀子在外，休要少了，我先與你說明白著。”敬濟道：“這個不必說，恩有重報，不敢有忘。”說畢，敬濟作辭出門，到家收拾行李，次日早雇頭口，上東京取銀子去。此這去，正是：<break time="100ms" />　　青龍與白虎同行，吉凶事全然未保。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
