<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />十一月念七日，孟玉樓生日。玉樓安排了幾碗酒菜點心，好意教春鴻拿出前邊鋪子，教敬濟陪傅伙計吃。月娘便攔說：“他不是才料。休要理他。要與傅伙計，自與傅伙計自家吃就是了，不消叫他。”玉樓不肯。春鴻拿出來，擺在水柜上。一大壺酒都吃了，不勾，又使來巡兒後邊要去。傅伙計便說：“姐夫不消要酒去了，這酒勾了，我也不吃了。”敬濟不肯，定要來安要去。等了半晌，來安兒出來，回說沒了酒了。這陳敬濟也有半酣酒兒在肚內，又使他要去，那來安不動。又另拿錢，打了酒來吃著。罵來安兒：“賊小奴才兒，你別要慌！你主子不待見我，連你這奴才每也欺負我起來了，使你使兒不動。我與你家做女婿，不道的酒肉吃傷了，有爹在怎麼行來？今日爹沒了，就改變了心腸，把我來不理，都亂來擠撮我。我大丈母聽信奴才言語，凡事托奴才，不托我。由他，我好耐涼耐怕兒！”傅伙計勸道：“好姐夫，快休舒言。不敬奉姐夫，再敬奉誰？想必後邊忙。怎不與姐夫吃？你罵他不打緊，牆有縫，壁有耳，恰似你醉了一般。”敬濟道：“老伙計，你不知道，我酒在肚里，事在心頭。俺丈母聽信小人言語，罵我一篇是非。就算我肏了人，人沒肏了我？好不好我把這一屋子裡老婆都刮剌了，到官也只是後丈母通姦，論個不應罪名。如今我先把你家女兒休了，然後一紙狀子告到官。再不，東京萬壽門進一本，你家見收著我家許多金銀箱籠，都是楊戩應沒官贓物。好不好把你這幾間業房子都抄沒了，老婆便當官辦賣。我不圖打魚，只圖混水耍子。會事的把俺女婿收籠著，照舊看待，還是大家便益。”傅伙計見他話頭兒來的不好，說道：“姐夫，你原來醉了。王十九，只吃酒，且把散話革起。”這敬濟眼瞅著傅伙計，罵道：“老賊狗，怎的說我散話！揭跳我醉了，吃了你家酒來？我不才是他家女婿嬌客，你無故只是他家行財，你也擠撮我起來！我教你這老狗別要慌，你這幾年賺的俺丈人錢勾了，飯也吃飽了，心裡要打夥兒把我疾發了去，要奪權兒做買賣，好禁錢養家。我明日本狀也帶你一筆。教他打官司！”那傅伙計最是個小膽兒的人，見頭勢不好，穿上衣裳，悄悄往家一溜煙走了。小廝收了家活，後邊去了，敬濟倒在炕上睡下，一宿晚景題過。<break time="100ms" />次日，傅伙計早辰進後邊，見月娘把前事具訴一遍，哭哭啼啼，要告辭家去，交割帳目，不做買賣了。月娘便勸道：“伙計，你只安心做買賣，休要理那潑才料，如臭屎一般丟著他。當初你家為官事投到俺家來權住著，有甚金銀財寶？也只是大姐幾件妝奩，隨身箱籠。你家老子便躲上東京去了，那時恐怕小人不足，教俺家晝夜耽心。你來時才十六七歲，黃毛團兒也一般。也虧在丈人家養活了這幾年，調理的諸般買賣兒都會。今日翅膀毛兒幹了，反恩將仇報，一掃帚掃的光光的。小孩兒家說話欺心，恁沒天理，到明日只天照看他！伙計，你自安心做你買賣，休理他便了。他自然也羞。”一面把傅伙計安撫住了不題。<break time="100ms" />一日，也是合當有事，印了鋪擠著一屋裡人贖討東西。只見奶子如意兒，抱著孝哥兒送了一壺茶來與傅伙計吃，放在桌上。孝哥兒在奶子懷裡，哇哇的只管哭。這陳敬濟對著那些人，作耍當真說道：“我的哥哥，乖乖兒，你休哭了。”向眾人說：“這孩子倒相我養的，依我說話，教他休哭，他就不哭了。”那些人就呆了。如意兒說：“姐夫，你說的好妙話兒，越發叫起兒來了，看我進房裡說不說。”這陳敬濟趕上踢了奶子兩腳，戲罵道：“怪賊邋遢，你說不是！我且踢個響屁股兒著。” 那奶子抱孩子走到後邊，如此這般向月娘哭說：“姐夫對眾人將哥兒這般言語發出來。”這月娘不聽便罷，聽了此言，正在鏡臺邊梳著頭，半日說不出話來，往前一撞，就昏倒在地，不省人事。但見：<break time="100ms" />　　荊山玉損，可惜西門慶正室夫妻；寶鑒花殘，枉費九十日東君匹配。花容掩淡，猶如西園芍藥倚朱欄；檀口無言，一似南海觀音來入定。小園昨日春風急，吹折江梅就地花。<break time="100ms" />慌了小玉，叫將家中大小，扶起月娘來炕上坐的。孫雪娥跳上炕，撅救了半日，舀薑湯灌下去，半日蘇醒過來。月娘氣堵心胸，只是哽咽，哭不出聲來。奶子如意兒對孟玉樓、孫雪娥，將敬濟對眾人將哥兒戲言之事，說了一遍：“我好意說他，又趕著我踢了兩腳，把我也氣的發昏在這裡。”雪娥扶著月娘，待的眾人散去，悄悄在房中對月娘說：“娘也不消生氣，氣的你有些好歹，越發不好了。這小廝因賣了春梅，不得與潘家那淫婦弄手腳，才發出話來。如今一不做，二不休，大姐已是嫁出女，如同賣出田一般，咱顧不得他這許多。常言養蝦蟆得水蠱兒病，只顧教那小廝在家裡做甚麼！明日哄賺進後邊，下老實打與他一頓，即時趕離門，教他家去。然後叫將王媽媽子來，把那淫婦教他領了去，變賣嫁人，如同狗臭尿，掠將出去，一天事都沒了。平空留著他在家裡做甚麼！到明日，沒的把咱們也扯下水去了。” 月娘道：“你說的也是。”當下計議已定了。
    </voice>
</speak>
