<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八十六回　雪娥唆打陳敬濟　金蓮解渴王潮兒
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　雨打梨花倍寂寥，幾迴腸斷淚珠拋。睽違一載猶三載，情緒千絲與萬條。<break time="100ms" />　　好句每從秋里得，離魂多自夢中消。香羅重解知何日，辜負巫山幾暮朝。<break time="100ms" />話說潘金蓮自從春梅去後，房中納悶，不題。單表陳敬濟，次日上飯時出去，假作討帳，騎頭口到於薛嫂兒家。薛嫂兒正在屋裡，一面讓進來坐。敬濟拴了頭口，進房坐下，點茶吃了。薛嫂故意問：“姐夫來有何話說？”敬濟道：“我往前街討帳，竟到這裡。昨晚大小姐出來了，和他說句話兒。”薛嫂故作喬張致，說：“好姐夫，昨日你家丈母好不分付我，因為你每通同作弊，弄出醜事來，才把他打發出門，教我防範你們，休要與他會面說話。你還不趁早去哩，只怕他一時使將小廝來看見，到家學了，又是一場兒。倒沒的弄的我也上不的門。”那敬濟便笑嘻嘻袖中拿出一兩銀子來：“權作一茶，你且收了，改日還謝你。”那薛嫂見錢眼開，便道： “好姐夫，自恁沒錢使，將來謝我！只是我去年臘月，你鋪子當了人家兩付扣花枕頂，將有一年來，本利該八錢銀子，你尋與我罷。”敬濟道：“這個不打緊，明日就尋與你。”<break time="100ms" />這薛嫂兒一面請敬濟裡間房裡去，與春梅廝見，一面叫他媳婦金大姐定菜兒，“我去買茶食點心。”又打了一壺酒，並肉鮓之類，教他二人吃。這春梅看見敬濟，說道：“姐夫，你好人兒，就是個弄人的劊子手！把俺娘兒兩個弄的上不上下不下，出醜惹人嫌，到這步田地。”敬濟道：“我的姐姐，你既出了他家門，我在他家也不久了。‘妻兒趙迎春，各自尋投奔’。你教薛媽媽替你尋個好人家去罷，我‘腌韭菜－－已是入不的畦”了。我往東京俺父親那裡去計較了回來，把他家女兒休了，只要我家寄放的箱子。”說畢，不一時，薛嫂買將茶食酒菜來，放炕桌兒擺了，兩個做一處飲酒敘話。薛嫂也陪他吃了兩盞，一遞一句，說了回月娘心狠：“宅里恁個出色姐兒出來，通不與一件兒衣服簪環。就是往人家上主兒去，裝門面也不好看。還要舊時原價。就是清水，這碗里傾倒那碗內，也拋撒些兒。原來這等夾腦風。臨時出門，倒虧了小玉丫頭做了個分上，教他娘拿了兩件衣服與他。不是，往人家相去，拿甚麼做上蓋？”比及吃得酒濃時，薛嫂教他媳婦金大姐抱孩子，躲去人家坐的，教他兩個在裡間自在坐個房兒。正是：<break time="100ms" />　　雲淡淡天邊鸞鳳，水沉沉波底鴛鴦。寫成今世不休書，結下來生歡喜帶。<break time="100ms" />兩個幹訖，一度作別，比時難割難捨。薛嫂恐怕月娘使人來瞧，連忙攛掇敬濟出港，騎上頭口來家。<break time="100ms" />遲不上兩日，敬濟又稍了兩方銷金汗巾，兩雙膝褲與春梅，又尋枕頭出來與薛嫂兒。又拿銀子打酒，在薛嫂兒房內正和春梅吃酒，不想月娘使了來安小廝來催薛嫂兒：“怎的還不上主兒？”看見頭口拴在門首，來安兒到家學了舌，說：“姐夫也在那裡來。”月娘聽了，心中大怒，使人一替兩替叫了薛嫂兒去，儘力數說了一遍，道：“你領了奴才去，今日推明日，明日推後日，只顧不上緊替我打發，好窩藏著養漢掙錢兒與你家使。若是你不打發，把丫頭還與我領了來，我另教馮媽媽子賣，你再休上我門來。”這薛嫂兒聽了，到底還是媒人的嘴，說道：“天麽天麽！你老人家怪我差了。我趕著增福神著棍打？你老人家照顧我，怎不打發？昨日也領著走了兩三個主兒，都出不上，你老人家要十六兩原價，俺媒人家那裡有這些銀子陪上。”月娘又道：“小廝說陳家種子今日在你家和丫頭吃酒來。”薛嫂慌道： “耶嚛！耶嚛！又是一場兒。還是去年臘月，當了人家兩付枕頂，在咱獅子街鋪內，銀子收了，今日姐夫送枕頂與我。我讓他吃茶，他不吃，忙忙就上頭口來了。幾時進屋裡吃酒來！原來咱家這大官兒，恁快搗謊駕舌！”月娘吃他一篇，說的不言語了，說道：“我只怕一時被那種子設念隨邪，差了念頭。”薛嫂道：“我是三歲小孩兒？豈可恁些事兒不知道。你那等分付了我，我長吃好，短吃好？他在那裡也沒的久停久坐，與了我枕頭，茶也沒吃就來了。幾曾見咱家小大姐面兒來！萬物也要個真實，你老人家就上落我起來。既是如此，如今守備周老爺府中，要他圖生長，只出十二兩銀子。看他若添到十三兩上，我兌了銀子來罷。說起來，守備老爺前者在咱家酒席上，也曾見過小大姐來。因他會這幾套唱，好模樣兒，才出這幾兩銀子。又不是女兒，其餘別人出不上。”薛嫂當下和月娘砸死了價錢。<break time="100ms" />次日，早把春梅收拾打扮，妝點起來，戴著圍發雲髻兒，滿頭珠翠，穿上紅段襖兒，藍段裙子，腳上雙鸞尖翹翹，一頂轎子送到守備府中。周守備見了春梅生的模樣兒，比舊時越又紅又白，身段兒不短不長，一雙小腳兒，滿心歡喜，就兌出五十兩一錠元寶來，這薛嫂兒拿出家，鑿下十三兩銀子，往西門慶家交與月娘，另外又拿出一兩來，說：“是周爺賞我的喜錢，你老人家這邊不與我些兒？”那吳月娘免不過，只得又秤出五錢銀子與他，恰好他還禁了三十七兩五錢銀子。十個九個媒人，都是如此賺錢養家。<break time="100ms" />卻表陳敬濟見賣了春梅，又不得往金蓮那邊去，見月娘凡事不理他，門戶都嚴禁，到晚夕親自出來，打燈籠前後照看，上了鎖，方纔睡去，因此弄不得手腳。敬濟十分急了，先和西門大姐嚷了兩場，淫婦前淫婦後罵大姐：“我在你家做女婿，不道的雌飯吃，吃傷了！你家收了我許多金銀箱籠，你是我老婆，不顧贍我，反說我雌你家飯吃！我白吃你家飯來？”罵的大姐只是哭涕。
    </voice>
</speak>
