<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />到次日，武松打開皮箱，拿出施恩與知寨劉高那一百兩銀子來，又另外包了五兩碎銀子，走到王婆家，拿天平兌起來。那婆子看見白晃晃擺了一桌銀子，口中不言，心內暗道：“雖是陳敬濟許下一百兩，上東京去取，不知幾時到來。仰著合著，我見鐘不打，去打鑄鐘？”又見五兩謝他，連忙收了。拜了又拜，說道：“還是武二哥知人甘苦。”武松道：“媽媽收了銀子，今日就請嫂嫂過門。”婆子道：“武二哥，且是好急性。門背後放花兒－－你等不到晚了？也待我往他大娘那裡交了銀子，才打發他過去。”又道：“你今日帽兒光光，晚夕做個新郎。”那武松緊著心中不自在，那婆子不知好歹，又奚落他。打發武松出門，自己尋思：“他家大娘只叫我發脫，又沒和我斷定價錢，我今胡亂與他一二十兩銀子就是了，綁著鬼也落他一半多養家。”就把銀鑿下二十兩銀子，往月娘家裡交割明白。月娘問：“甚麼人家娶去了？”王婆道：“兔兒沿山跑，還來歸舊窩。嫁了他家小叔，還吃舊鍋里粥去了。”月娘聽了，暗中跌腳，常言“仇人見仇人，分外眼睛明”，與孟玉樓說： “往後死在他小叔子手裡罷了。那漢子殺人不斬眼，豈肯干休！”<break time="100ms" />不說月娘家中嘆息，卻表王婆交了銀子到家，下午時，教王潮先把婦人箱籠桌兒送過去。這武松在家中又早收拾停當，打下酒肉，安排下菜蔬。晚上婆子領婦人過門，換了孝，帶著新䯼髻，身穿紅衣服，搭著蓋頭。進門來，見明間內明亮亮點著燈燭，重立武大靈牌供養在上面，先有些疑忌，由不的發似人揪，肉如鉤搭。進入門來，到房中，武松分付迎兒把前門上了拴，後門也頂了。王婆見了，說道：“武二哥，我去罷，家裡沒人。”武松道：“媽媽請進房裡吃盞酒。”武松教迎兒拿菜蔬擺在桌上，須臾燙上酒來，請婦人和王婆吃酒。那武松也不讓，把酒斟上，一連吃了四五碗酒。婆子見他吃得惡，便道：“武二哥，老身酒勾了，放我去，你兩口兒自在吃罷。”武松道：“媽媽，且休得胡說！我武二有句話問你！”只聞颼的一聲響，向衣底掣出一把二尺長刃薄背厚的樸刀來，一隻手籠著刀靶，一隻手按住掩心，便睜圓怪眼，倒豎剛須，說道：“婆子休得吃驚！自古冤有頭，債有主，休推睡里夢裡。我哥哥性命都在你身上！”婆子道：“武二哥，夜晚了，酒醉拿刀弄杖，不是耍處。”武松道：“婆子休胡說，我武二就死也不怕！等我問了這淫婦，慢慢來問你這老豬狗！若動一動步兒，先吃我五七刀子。”一面回過臉來，看著婦人罵道：“你這淫婦聽著！我的哥哥怎生謀害了？從實說來，我便饒你。”那婦人道：“叔叔如何冷鍋中豆兒炮？好沒道理！你哥哥自害心疼病死了，干我甚事？”說由未了，武松把刀子忔楂的插在桌子上，用左手揪住婦人雲髻，右手匹胸提住，把桌子一腳踢番，碟兒盞兒都打得粉碎。那婦人能有多大氣脈，被這漢子隔桌子輕輕提將起來，拖出外間靈桌子前。那婆子見勢頭不好，便去奔前門走，前門又上了栓。被武松大叉步趕上，揪番在地，用腰間纏帶解下來，四手四腳捆住，如猿猴獻果一般，便脫身不得，口中只叫：“都頭不消動意，大娘子自做出來，不干我事。”武松道：“老豬狗，我都知道了，你賴那個？你教西門慶那廝墊發我充軍去，今日我怎生又回家了！西門慶那廝卻在那裡？你不說時，先剮了這個淫婦，後殺你這老豬狗！”提起刀來，便望那婦人臉上撇了兩撇。<break time="100ms" />婦人慌忙叫道：“叔叔且饒，放我起來，等我說便了。”武松一提，提起那婆娘，旋剝凈了，跪在靈桌子前。武松喝道：“淫婦快說！”那婦人唬得魂不附體，只得從實招說，將那時收帘子打了西門慶起，並做衣裳入馬通姦，後怎的踢傷武大心窩，王婆怎地教唆下毒，撥置燒化，又怎的娶到家去，一五一十，從頭至尾，說了一遍。王婆聽見，只是暗中叫苦，說：“傻才料，你實說了，卻教老身怎的支吾。”這武松一面就靈前一手揪著婦人，一手澆奠了酒，把紙錢點著，說道：“哥哥，你陰魂不遠，今日武松與你報仇雪恨。”那婦人見勢頭不好，才待大叫。被武松向爐內撾了一把香灰，塞在他口，就叫不出來了。然後劈腦揪番在地。那婦人掙扎，把䯼髻簪環都滾落了。武松恐怕他掙扎，先用油靴只顧踢他肋肢，後用兩隻手去攤開他胸脯，說時遲，那時快，把刀子去婦人白馥馥心窩內只一剜，剜了個血窟窿，那鮮血就冒出來。那婦人就星眸半閃，兩隻腳只顧登踏。武松口噙著刀子，雙手去斡開他胸脯，扎乞的一聲，把心肝五臟生扯下來，血瀝瀝供養在靈前。後方一刀割下頭來，血流滿地。迎兒小女在旁看見，唬的只掩了臉。武松這漢子端的好狠也。可憐這婦人，正是三寸氣在千般用，一日無常萬事休。亡年三十二歲。但見：<break time="100ms" />　　手到處青春喪命，刀落時紅粉亡身。七魄悠悠，已赴森羅殿上；三魂渺渺，應歸枉成城中。好似初春大雪壓折金錢柳，臘月狂風吹折玉梅花。這婦人嬌媚不知歸何處，芳魂今夜落誰家？<break time="100ms" />古人有詩一首，單悼金蓮死的好苦也：<break time="100ms" />　　堪悼金蓮誠可憐，衣裳脫去跪靈前。誰知武二持刀殺，只道西門綁腿頑。<break time="100ms" />　　往事看嗟一場夢，今身不值半文錢。世間一命還一命，報應分明在眼前。<break time="100ms" />武松殺了婦人，那婆子便叫：“殺人了！”武松聽見他叫，向前一刀，也割下頭來。拖過屍首。一邊將婦人心肝五臟，用刀插在後樓房檐下。
    </voice>
</speak>
