<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八十八回　陳敬濟感舊祭金蓮　龐大姐埋屍托張勝
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　夢中雖暫見，及覺始知非。輾轉不成寐，徒倚獨披衣。<break time="100ms" />　　凄凄曉風急，腌腌月光微。空床常達旦，所思終不歸。<break time="100ms" />話說武松殺了婦人、王婆，劫去財物，逃上梁山去了，不題。且說王潮兒街上叫了保甲來，見武松家前後門都不開，又王婆家被劫去財物，房中衣服丟的橫三豎四，就知是武松殺人劫財而去。未免打開前後門，見血瀝瀝兩個死屍倒在地下，婦人心肝五臟用刀插在後樓房檐下。迎兒倒扣在房中。問其故，只是哭泣。次日早衙，呈報到本縣，殺人凶刃都拿放在面前。本縣新任知縣也姓李，雙名昌期，乃河北真定府棗強縣人氏。聽見殺人公事，即委差當該吏典，拘集兩鄰保甲，並兩家苦主王潮、迎兒。眼同當街，如法檢驗。生前委被武松因忿帶酒，殺潘氏、王婆二命，疊成文案，就委地方保甲瘞埋看守。掛出榜文，四廂差人跟尋，訪拿正犯武松，有人首告者，官給賞銀五十兩。<break time="100ms" />守備府中張勝、李安打著一百兩銀子到王婆家，看見王婆、婦人俱已被武松殺死，縣中差人檢屍，捉拿凶犯。二人回報到府中。春梅聽見婦人死了，整哭了兩三日，茶飯都不吃。慌了守備，使人門前叫調百戲的貨郎兒進去，耍與他觀看，只是不喜歡。日逐使張勝、李安打聽，拿住武松正犯，告報府中知道，不在話下。<break time="100ms" />按下一頭。且表陳敬濟前往東京取銀子，一心要贖金蓮，成其夫婦。不想走到半路，撞見家人陳定從東京來，告說家爺病重之事：“奶奶使我來請大叔往家去，囑托後事。”這敬濟一聞其言，兩程做一程，路上趲行。有日到東京他姑夫張世廉家。張世廉已死，止有姑娘見在。他父親陳洪已是沒了三日，滿家帶孝。敬濟參見他父親靈座。與他母親張氏並姑娘磕頭。張氏見他成人，母子哭做一處，通同商議：“如今一則以喜，一則以憂。”敬濟便道：“如何是喜，如何是憂？”張氏道：“喜者，如今朝廷冊立東宮，郊天大赦；憂則不想你爹爹病死在這裡，你姑夫又沒了，姑娘守寡，這裡住著不是常法，如今只得和你打發你爹爹靈柩回去，葬埋鄉井，也是好處。”敬濟聽了，心內暗道：“這一回發送，裝載靈柩家小粗重上車，少說也得許多日期耽閣，卻不誤了六姐？不如先誆了兩車細軟箱籠家去，待娶了六姐，再來搬取靈柩不遲。”一面對張氏說道：“如今隨路盜賊，十分難走。假如靈柩家小箱籠一同起身，未免起眼，倘遇小人怎了？寧可耽遲不耽錯。我先押兩車細軟箱籠家去，收拾房屋。母親隨後和陳定、家眷並父親靈柩，過年正月同起身回家，寄在城外寺院，然後做齋念經、築墳安葬，也是不遲。”張氏終是婦人家，不合一時聽信敬濟巧言，就先打點細軟箱籠，裝載兩大車，上插旗號，扮做香車。從臘月初一日東京起身，不上數日，到了山東清河縣家門首，對他母舅張團練說：“父親已死，母親押靈車，不久就到。我押了兩車行李，先來收拾打掃房屋。”他母舅聽說：“既然如此，我仍搬回家去便了。”一面就令家人搬家活，騰出房子來。敬濟見母舅搬去，滿心歡喜，說：“且得冤家離眼前，落得我娶六姐來家，自在受用。我父親已死，我娘又疼我。先休了那個淫婦，然後一紙狀子，把俺丈母告到官，追要我寄放東西，誰敢道個不字？又挾制俺家充軍人數不成！”正是：<break time="100ms" />　　人便如此如此，天理不然不然。<break time="100ms" />這敬濟就打了一百兩銀子在腰裡，另外又袖著十兩謝王婆，來到紫石街王婆門首。可霎作怪，只見門前街旁埋著兩個屍首，上面兩桿槍交叉挑著個燈籠，門前掛著一張手榜，上書：“本縣為人命事：凶犯武松，殺死潘氏、王婆二命，有人捕獲首告官司者，官給賞銀五十兩。”這敬濟仰頭看見，便立睜了。只見窩鋪中站出兩個人來，喝聲道：“甚麼人？看此榜文做甚？見今正身凶犯捉拿不著，你是何人？”大叉步便來捉獲。敬濟慌的奔走不迭，恰走到石橋下酒樓邊，只見一個人，頭戴萬字巾，身穿青衲襖，隨後趕到橋下，說道：“哥哥，你好大膽，平白在此看他怎的？”這敬濟扭回頭看時，卻是一個識熟朋友－－鐵指甲楊二郎。二人聲喏。楊二道： “哥哥一向不見，那裡去來？”敬濟便把東京父死往回之事，告說一遍：“恰才這殺死婦人，是我丈人的小，潘氏。不知他被人殺了。適纔見了榜文，方知其故。” 楊二郎告道：“他是小叔武松，充配在外，遇赦回還，不知因甚殺了婦人，連王婆子也不饒。他家還有個女孩兒，在我姑夫姚二郎家養活了三四年。昨日他叔叔殺了人，走的不知下落。我姑夫將此女縣中領出，嫁與人為妻小去了。見今這兩個屍首，日久只顧埋著，只是苦了地方保甲看守，更不知何年月日才拿住凶犯武松。”說畢，楊二郎招了敬濟，上酒樓飲酒：“與哥拂塵。”敬濟見婦人已死，心中痛苦不了，那裡吃得下酒。約莫飲勾三杯，就起身下樓，作別來家。
    </voice>
</speak>
