<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />到晚夕，買了一陌錢紙，在紫石街離王婆門首遠遠的石橋邊，叫著婦人：“潘六姐，我小兄弟陳敬濟，今日替你燒陌錢紙。皆因我來遲了一步，誤了你性命。你活時為人，死後為神，早佑佑捉獲住仇人武松，替你報仇雪恨。我在法場上看著剮他，方趁我平生之志。”說畢哭泣，燒化了錢紙。敬濟回家，閉了門戶。走歸房中，恰才睡著，似睡不睡，夢見金蓮身穿素服，一身帶血，向敬濟哭道：“我的哥哥，我死的好苦也！實指望與你相處在一處，不期等你不來，被武松那廝害了性命。如今陰司不收，我白日游遊蕩盪，夜歸各處尋討漿水，適間蒙你送了一陌錢紙與我。但只是仇人未獲，我的屍首埋在當街，你可念舊日之情，買具棺材盛了葬埋，免得日久暴露。”敬濟哭道：“我的姐姐，我可知要葬埋你。但恐我丈母那無仁義的淫婦知道。他只恁賴我，倒趁了他機會。姐姐，你須往守備府中，對春梅說知，教他葬埋你身屍便了。”婦人道：“剛纔奴到守備府中，又被那門神戶尉攔擋不放，奴須慢慢再哀告他則個。”敬濟哭著，還要拉著他說話，被他身上一陣血腥氣，撇氣掙脫，卻是南柯一夢。枕上聽那更鼓時，正打三更三點，說道：“怪哉！我剛纔分明夢見六姐向我訴告衷腸，教我葬埋之意，又不知甚年何日拿著武松，是好傷感人也！”正是：<break time="100ms" />　　夢中無限傷心事，獨坐空房哭到明。<break time="100ms" />按下一頭。卻表縣中訪拿武松，約兩個月有餘，捕獲不著，已知逃遁梁山為盜。地方保甲鄰佑呈報到官，所有兩個屍首，相應責令家屬領埋。王婆屍首，便有他兒子王潮領的埋葬。止有婦人身屍，無人來領。卻說府中春梅，兩三日一遍，使張勝、李安來縣中打聽。回去只說凶犯還未拿住，屍首照舊埋瘞，地方看守，無人敢動。直挨過年，正月初旬時節，忽一日晚間，春梅作一夢。恍恍惚惚，夢見金蓮雲髻蓬鬆，渾身是血，叫道：“龐大姐，我的好姐姐，奴死的好苦也！所有奴的屍首，在街暴露日久，風吹雨灑，雞犬作踐，無人領埋。奴舉眼無親，你若念舊日母子之情，買具棺木，把奴埋在一個去處，奴在陰司口眼皆閉。”說畢大哭不止。春梅扯住他，還要再問他別的話，被他掙開，撇手驚覺，卻是南柯一夢。從睡夢中直哭醒來，心內猶疑不定。<break time="100ms" />次日叫進張勝、李安分付：“你二人去縣中打聽，那埋的婦人、婆子屍首還有也沒有。”張勝、李安應諾去了。不多時，來回報：“正犯凶身已自逃走脫了。所有殺死身屍，地方看守，日久不便，相應責令各人家屬領埋。那婆子屍首，他兒子招領的去了。那婦人無人來領，還埋在街心。”春梅道：“既然如此，我這樁事兒，累你二人替我幹得來，我還重賞你。”二人跪下道：“小夫人說那裡話，若肯在老爺前抬舉小人一二，便消受不了。雖赴湯跳水，敢說不去？”春梅走到房中，拿出十兩銀子，兩匹大布，委付二人道：“這死的婦人，是我一個嫡親姐姐，嫁在西門慶家，今日出來，被人殺死。你二人休教你老爺知道，拿這銀子替我買一具棺材，把他裝殮了，抬出城外，擇方便地方埋葬停當，我還重賞你。”二人道“這個不打緊，小人就去。”李安說：“只怕縣中不教你我領屍怎了？須拿老爺個貼兒，下與縣官才好。”張勝道：“只說小夫人是他妹子，嫁在府中，那縣官不敢不依，何消貼子。”於是領了銀子，來到班房內。張勝便向李安說：“想必這死的婦人，與小夫人曾在西門慶家做一處，相結的好，今日方這等為他費心。想著死了時，整哭了三四日，不吃飯，直教老爺門前叫了調百戲貨郎兒，調與他觀看，還不喜歡。今日他無親人領去，小夫人豈肯不葬埋他？咱每若替他幹得此事停當，早晚他在老爺跟前，只方便你我，就是一點福星。見今老爺百依百隨，聽他說話，正經大奶奶、二奶奶且打靠後。”說畢，二人拿銀子到縣前遞了領狀，就說他妹子在老爺府中，來領屍首。使了六兩銀子，合了一具棺材，把婦人屍首掘出，把心肝填在肚內，用線縫上，用布裝殮停當，裝入材內。張勝說：“就埋在老爺香火院永福寺里罷，那裡有空閑地。”就叫了兩名伴當，抬到永福寺，對長老說：“這是宅內小夫人的姐姐，要一塊地兒葬埋。”長老不敢怠慢，就在寺後揀一塊空心白楊樹下那裡葬埋。已畢，走來宅內回春梅話，說：“除買棺材裝殮，還剩四兩銀子。”交割明白。春梅分付：“多有起動，你二人將這四兩銀子，拿二兩與長老道堅，教他早晚替他念些經懺，超度他升天。”又拿出一大壇酒，一腿豬肉，一腿羊肉：“這二兩銀子，你每人將一兩家中盤纏。”二人跪下，那裡敢接？只說：“小夫人若肯在老爺面前抬舉小人，消受不了。這些小勞，豈敢接受銀兩。”春梅道：“我賞你，不收，我就惱了。”二人只得磕頭領了出來。兩個班房吃酒，甚是稱念小夫人好處。次日，張勝送銀子與長老念經，春梅又與五錢銀子買紙，與金蓮燒，俱不在話下。<break time="100ms" />卻說陳定從東京載靈柩家眷到清河縣城外，把靈柩寄在永福寺，等念經發送，歸葬墳內。敬濟在家聽見母親張氏家小車輛到了，父親靈柩寄停在城外永福寺，收卸行李已畢，與張氏磕了頭。張氏怪他：“就不去接我一接。”敬濟只說：“心中不好，家裡無人看守。”張氏便問：“你舅舅怎的不見？”敬濟道：“他見母親到，連忙搬回家去了。”張氏道：“且教你舅舅住著，慌搬去怎的？”一面他母舅張團練來看姐姐。姊妹抱頭而哭，置酒敘說，不必細說。
    </voice>
</speak>
