<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八十九回　清明節寡婦上新墳　永福寺夫人逢故主
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　佳人命薄，嘆艷代紅粉，幾多黃土。豈是老天渾不管，好惡隨人自取？<break time="100ms" />　　既賦嬌容，又全慧性，卻遣輕歸去。不平如此，問天天更不語。<break time="100ms" />　　可惜國色天香，隨時飛謝，埋沒今如許。借問繁華何處在？<break time="100ms" />　　多少樓臺歌舞，紫陌春游，綠窗晚秀，姊妹嬌眉嫵。人生失意，從來無問今古。<break time="100ms" />　　右調《翠樓吟》<break time="100ms" />話說月娘次日備了一張桌，並冥紙尺頭之類，大姐身穿孝服，坐轎子，先叫薛嫂押祭禮，到陳宅來。只見陳敬濟正在門首站立，便問：“是那裡的？”薛嫂道了萬福，說：“姐夫，你休推不知。你丈母家來與你爹燒紙，送大姐來了。”敬濟便道：“我雞巴肏的才是丈母！正月十六貼門神－－來遲了半個月。人也入了土，才來上祭。”薛嫂道：“好姐夫，你丈母說，寡婦家沒腳蟹，不知親家靈柩來家，遲了一步，休怪。”正說著，只見大姐轎子落在門首。敬濟問：“是誰？”薛嫂道： “再有誰？你丈母心內不好，一者送大姐來家，二者敬與你爹燒紙。”敬濟罵道：“趁早把淫婦抬回去！好的死了萬萬千千，我要他做甚麼？”薛嫂道：“常言道：嫁夫著主。怎的說這個話？”敬濟道：“我不要這淫婦了，還不與我走？”那抬轎的只顧站立不動，被敬濟向前踢了兩腳，罵道：“還不與我抬了去，我把你花子腳砸折了，把淫婦鬢毛都蒿凈了！”那抬轎子的見他踢起來，只得抬轎子往家中走不迭。比及薛嫂叫出他娘張氏來，轎子已抬去了。<break time="100ms" />薛嫂兒沒奈何，教張氏收下祭禮，走來回覆吳月娘。把吳月娘氣的一個發昏，說道：“恁個沒天理的短命囚根子！當初你家為了官事，搬來丈人家居住，養活了這幾年，今日反恩將仇報起來了。只恨死鬼當初攬的好貨在家裡，弄出事來，到今日教我做臭老鼠，教他這等放屁辣臊。”對著大姐說：“孩兒，你是眼見的，丈人、丈母那些兒虧了他來？你活是他家人，死是他家鬼，我家裡也留以留你。你明日還去，休要怕他，料他挾你不到井里。他好膽子，恆是殺不了人，難道世間沒王法管他也怎的！”當晚不題。<break time="100ms" />到次日，一頂轎子，教玳安兒跟隨著，把大姐又送到陳敬濟家來。不想陳敬濟不在家，往墳上替他父親添土疊山子去了。張氏知禮，把大姐留下，對著玳安說：“大官到家多多上覆親家，多謝祭禮，休要和他一般見識。他昨日已有酒了，故此這般。等我慢慢說他。”一面管待玳安兒，安撫來家。<break time="100ms" />至晚，陳敬濟墳上回來，看見了大姐，就行踢打，罵道：“淫婦，你又來做甚麼？還說我在你家雌飯吃，你家收著俺許多箱籠，因起這大產業，不道的白養活了女婿！好的死了萬千，我要你這淫婦做甚？”大姐亦罵：“沒廉恥的囚根子！沒天理的囚根子！淫婦出去吃人殺了，沒的禁拿我煞氣。”被敬濟扯過頭髮，儘力打了幾拳頭。他娘走來解勸，把他娘推了一交。他娘叫罵哭喊，說：“好囚根子，紅了眼，把我也不認的了！”到晚上，一頂轎子，把大姐又送將來，分付道：“不討將寄放妝奩箱籠來家，我把你這淫婦活殺了。”這大姐害怕，躲在家中居住，再不敢去了。這正是：誰知好事多更變，一念翻成怨恨媒。這裡不去。不題。<break time="100ms" />且說一日，三月清明佳節。吳月娘備辦香燭、金錢冥紙、三牲祭物，抬了兩大食盒，要往城外墳上與西門慶上新墳祭掃。留下孫雪娥和大姐、眾丫頭看家。帶了孟玉樓和小玉，並奶子如意兒抱著孝哥兒，都坐轎子往墳上去。又請了吳大舅和大妗子二人同去。出了城門，只見那郊原野曠，景物芳菲，花紅柳綠，仕女游人不斷。一年四季，無過春天，最好景緻。日謂之麗日，風謂之和風，吹柳眼，綻花心，拂香塵。天色暖，謂之暄。天色寒，謂之料峭。騎的馬，謂之寶馬。坐的轎，謂之香車。行的路，謂之芳徑。地下飛的塵，謂之香塵。千花發蕊，萬草生芽，謂之春信。韶光淡盪，淑景融和。小桃深妝臉妖嬈，嫩柳裊宮腰細膩。百轉黃鸝驚回午夢，數聲紫燕說破春愁。日舒長暖澡鵝黃，水渺茫浮香鴨綠。隔水不知誰院落，鞦韆高掛綠楊煙。端的春景果然是好。有詩為證：<break time="100ms" />　　清明何處不生煙，郊外微風掛紙錢。人笑人歌芳草地，乍晴乍雨杏花天。<break time="100ms" />　　海棠枝上綿鶯語，楊柳堤邊醉客眠。紅粉佳人爭畫板，彩繩搖拽學飛仙。
    </voice>
</speak>
