<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />吳月娘等轎子到五里原墳上，玳安押著食盒，先到廚下生起火來，廚役落作整理不題。月娘與玉樓、小玉、奶子如意兒抱著孝哥兒，到於莊院客坐內坐下吃茶，等著吳大妗子，不見到。玳安向西門慶墳上祭台兒，擺設桌面三牲，羹飯祭物，列下紙錢，只等吳大妗子。原來大妗子雇不出轎子來，約已牌時分，才同吳大舅雇了兩個驢兒騎將來。月娘便說：“大妗子雇不出轎子來，這驢兒怎的騎？”一面吃了茶，換了衣服，同來西門慶墳上祭掃。那月娘手拈著五根香，自拿一根，遞一根與玉樓，又遞一根與奶子如意兒替孝哥上，那兩根遞與吳大舅、大妗子。月娘插在香爐內，深深拜下去，說道：“我的哥哥，你活時為人，死後為神。今日三月清明佳節，你的孝妻吳氏三姐、孟三姐和你周歲孩童孝哥兒，敬來與你墳前燒一陌錢紙。你保佑他長命百歲，替你做墳前拜掃之人。我的哥哥，我和你做夫妻一場，想起你那模樣兒並說的話來，是好傷感人也。”拜畢，掩面痛哭。玉樓向前插上香，也深深拜下，同月娘大哭了一場。玉樓上了香，奶子如意兒抱著哥兒也跪下上香，磕了頭。吳大舅、大妗子都炷了香。行畢禮數，玳安把錢紙燒了。讓到莊上捲棚內，放桌席擺飯，收拾飲酒。月娘讓吳大舅、大妗子上坐。月娘與玉樓下陪。小玉和奶子如意兒，同大妗子家使的老姐蘭花，也在兩邊打橫列坐，把酒來斟。按下這裡吃酒不題。<break time="100ms" />卻表那日周守備府里也上墳。先是春梅隔夜和守備睡，假推做夢，睡夢中哭醒了。守備慌的問：“你怎的哭？”春梅便說：“我夢見我娘向我哭泣，說養我一場，怎地不與他清明寒食燒紙，因此哭醒了。”守備道：“這個也是養女一場，你的一點孝心。不知你娘墳在何處？”春梅道：“在南門外永福寺後面便是。”守備說： “不打緊，永福寺是我家香火院，明日咱家上墳，你叫伴當抬些祭物，往那裡與你娘燒分紙錢，也是好處。”至次日，守備令家人收拾食盒酒果祭品，徑往城南祖墳上。那裡有大莊院、廳堂、花園、享堂、祭台。大奶奶、孫二娘並春梅，都坐四人轎，排軍喝路，上墳耍子去了。<break time="100ms" />卻說吳月娘和大舅、大妗子吃了回酒，恐怕晚來，分付玳安、來安兒收拾了食盒酒果，先往杏花村酒樓下，揀高阜去處，人煙熱鬧，那裡設放桌席等候。又見大妗子沒轎子，都把轎子抬著，後面跟隨不坐，領定一簇男女，吳大舅牽著驢兒，壓後同行，踏青游玩。三月桃花店，五里杏花村，只見那隨路上墳游玩的王孫士女，花紅柳綠，鬧鬧喧喧，不知有多少。正走之間，也是合當有事，遠遠望見綠槐影里，一座庵院，蓋造得十分齊整。但見：<break time="100ms" />　　山門高聳，梵宇清幽。當頭敕額字分明，兩下金剛形勢猛。五間大殿，龍鱗瓦砌碧成行；兩下僧房，龜背磨磚花嵌縫。前殿塑風調雨順，後殿供過去未來。鐘鼓樓森立，藏經閣巍峨。旗竿高峻接青雲，寶塔依稀侵碧漢。木魚橫掛，雲板高懸。佛前燈燭瑩煌，爐內香煙繚繞。幢旗不斷，觀音殿接祖師堂；寶蓋相連，鬼母位通羅漢殿。時時護法諸天降，歲歲降魔尊者來。<break time="100ms" />吳月娘便問：“這座寺叫做甚麼寺？”吳大舅便說：“此是周秀老爺香火院，名喚永福禪林。前日姐夫在日，曾舍幾拾兩銀子在這寺中，重修佛殿，方是這般新鮮。”月娘向大妗子說：“咱也到這寺里看一看。”於是領著一簇男女，進入寺中來。不一時，小沙彌看見，報與長老知道：“見有許多男女……”便出方丈來迎請，見了吳大舅、吳月娘，向前合掌道了問訊，連忙喚小和尚開了佛殿：“請施主菩薩隨喜游玩，小僧看茶。”那小沙彌開了殿門，領月娘一簇男女，前後兩廊參拜觀看了一回，然後到長老方丈。長老連忙點上茶來，吳大舅請問長老道號，那和尚答說：“小僧法名道堅。這寺是恩主帥府周爺香火院，小僧忝在本寺長老，廊下管百十眾僧行，後邊禪堂中還有許多雲游僧行，常時坐禪，與四方檀越答報功德。”一面方丈中擺齋，讓月娘：“眾菩薩請坐。”月娘道：“不當打攪長老寶剎。”一面拿出五錢銀子，教大舅遞與長老，佛前請香燒。那和尚打問訊謝了，說道：“小僧無甚管待，施主菩薩稍坐，略備一茶而已，何勞費心賜與佈施。”不一時，小和尚放下桌兒，拿上素菜齋食餅饊上來。那和尚在旁陪坐，才舉箸兒讓眾人吃時，忽見兩個青衣漢子，走的氣喘吁吁，暴雷也一般報與長老，說道：“長老還不快出來迎接，府中小奶奶來祭祀來了！”慌的長老披袈裟，戴僧帽不迭，分付小沙彌連忙收了家活，“請列位菩薩且在小房避避，打發小夫人燒了紙，祭畢去了，再款坐一會不遲。”吳大舅告辭，和尚死活留住，又不肯放。<break time="100ms" />那和尚慌的鳴起鐘鼓來，出山門迎接，遠遠在馬道口上等候。只見一族青衣人，圍著一乘大轎，從東雲飛般來，轎夫走的個個汗流滿面，衣衫皆濕。那長老躬身合掌說道：“小僧不知小奶奶前來，理合遠接，接待遲了，萬勿見罪。”這春梅在轎內答道：“起動長老。”那手下伴當，又早向寺後金蓮墳上，忙將祭桌紙錢來擺設下。春梅轎子來到，也不到寺，徑入寺後白楊樹下金蓮墳前下轎。兩邊青衣人伺候。這春梅不慌不忙，來到墳前，擺了香，拜了四拜，說道：“我的娘，今日龐大姐特來與你燒陌紙錢，你好處升天，苦處用錢。早知你死在仇人之手，奴隨問怎的也娶來府中，和奴做一處。還是奴耽誤了你，悔已是遲了。”說畢，令左右把錢紙燒了。這春梅向前放聲大哭不已。
    </voice>
</speak>
