<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />吳月娘在僧房內，只知有宅內小夫人來到，長老出山門迎接，又不見進來。問小和尚，小和尚說：“這寺後有小奶奶的一個姐姐，新近葬下，今日清明節，特來祭掃燒紙。”孟玉樓便道：“怕不就是春梅來了？也不見的。”月娘道：“他那得個姐來死了葬在此處？”又問小和尚：“這府里小夫人姓甚麼？”小和尚道：“姓龐，前日與了長老四五兩經錢，教替他姐姐念經，薦拔生天。”玉樓道：“我聽見他爹說春梅娘家姓龐，叫龐大姐，莫不是他？”正說話，只見長老先來，分付小沙彌： “好看好茶。”不一時，轎子抬進方丈二門裡才下。月娘和玉樓眾人打僧房簾內望外張看，怎樣的小夫人。定睛仔細看時，卻是春梅。但比昔時出落得長大身材，面如滿月，打扮的粉妝玉琢，頭上戴著冠兒，珠翠堆滿，鳳釵半卸，上穿大紅妝花襖，下著翠蘭縷金寬斕裙子，帶著丁當禁步，比昔不同許多。但見：<break time="100ms" />寶髻巍峨，鳳釵半卸。胡珠環耳邊低掛，金挑鳳鬢後雙拖。紅繡襖偏襯玉香肌，翠紋裙下映金蓮小。行動處，胸前搖響玉丁當；坐下時，一陣麝蘭香噴鼻。膩粉妝成脖頸，花鈿巧帖眉尖。舉止驚人，貌比幽花殊麗；姿容閑雅，性如蘭蕙溫柔。若非綺閣生成，定是蘭房長就。儼若紫府瓊姬離碧漢，宛如蕊宮仙子下塵寰。<break time="100ms" />那長老上面獨獨安放一張公座椅兒，讓春梅坐下。長老參見已畢，小沙彌拿上茶來。長老遞茶上去，說道：“今日小僧不知小奶奶來這裡祭祀，有失迎接，萬望恕罪。”春梅道：“外日多有起動長老誦經追薦。”那和尚說：“小僧豈敢。有甚殷勤補報恩主？多蒙小奶奶賜了許多錢襯施。小僧請了八眾禪僧，整做道場，看經禮懺一日。晚夕，又與他老人家裝些廂庫焚化。道場圓滿，才打發兩位管家進城，宅里回小奶奶話。”春梅吃了茶，小和尚接下鐘盞來。長老只顧在旁一遞一句與春梅說話，把吳月娘眾人攔阻在內，又不好出來的。<break time="100ms" />月娘恐怕天晚，使小和尚請下長老來，要起身。那長老又不肯放，走來方丈稟春梅說：“小僧有件事稟知小奶奶。”春梅道：“長老有話，但說無妨。”長老道： “適間有幾位游玩娘子，在寺中隨喜，不知小奶奶來。如今他要回去，未知小奶奶尊意如何。”春梅道：“長老何不請來相見。”那長老慌的來請。吳月娘又不肯出來，只說：“長老不見罷。天色晚了，俺們告辭去了。”長老見收了他佈施，又沒管待，又意不過，只顧再三催促。吳月娘與孟玉樓、吳大妗子推阻不過，只得出來，春梅一見便道：“原來是二位娘與大妗子。”於是先讓大妗子轉上，花枝招展磕下頭去。慌的大妗子還禮不迭，說道：“姐姐，今非昔比，折殺老身。”春梅道：“好大妗子，如何說這話，奴不是那樣人。尊卑上下，自然之禮。”拜了大妗子，然後向月娘、孟玉樓插燭也似磕頭。月娘、玉樓亦欲還禮，春梅那裡肯，扶起，磕下四個頭，說：“不知是娘們在這裡，早知也請出來相見。”月娘道：“姐姐，你自從出了家門在府中，一向奴多缺禮，沒曾看你，你休怪。”春梅道：“好奶奶，奴那裡出身，豈敢說怪。”因見奶子如意兒抱著孝哥兒，說道：“哥哥也長的恁大了。”月娘說：“你和小玉過來，與姐姐磕過頭兒。”那如意兒和小玉二人笑嘻嘻過來，亦與春梅都平磕了頭。月娘道：“姐姐，你受他兩個一禮兒。”春梅向頭上拔下一對金頭銀簪兒來，插在孝哥兒帽兒上。月娘說：“多謝姐姐簪兒，還不與姐姐唱個喏兒。”如意兒抱著哥兒，真個與春梅唱個喏，把月娘喜歡的要不得。玉樓道：“姐姐，你今日不到寺中，咱娘兒們怎得遇在一處相見。”春梅道： “便是因俺娘他老人家新埋葬在這寺後，奴在他手裡一場，他又無親無故，奴不記掛著替他燒張紙兒，怎生過得去。”月娘道：“我記的你娘沒了好幾年，不知葬在這裡。”孟玉樓道：“大娘還不知龐大姐說話，說的是潘六姐死了。多虧姐姐，如今把他埋在這裡。”月娘聽了，就不言語了。吳大妗子道：“誰似姐姐這等有恩，不肯忘舊，還葬埋了。你逢節令題念他，來替他燒錢化紙。”春梅道：“好奶奶，想著他怎生抬舉我來！今日他死的苦，這般拋露丟下，怎不埋葬他？”說畢，長老教小和尚放桌兒，擺齋上來。兩張大八仙桌子，蒸酥點心，各樣素饌菜蔬，堆滿春台，絕細春芽雀舌甜水好茶。眾人吃了，收下家活去。吳大舅自有僧房管待，不在話下。<break time="100ms" />孟玉樓起身，心裡要往金蓮墳上看看，替他燒張紙，也是姊妹一場。見月娘不動身，拿出五分銀子，教小沙彌買紙去。長老道：“娘子不消買去，我這裡有金銀紙，拿幾分燒去。”玉樓把銀子遞與長老，使小沙彌領到後邊白楊樹下金蓮墳上，見三尺墳堆，一堆黃土，數柳青蒿。上了根香，把紙錢點著，拜了一拜，說道：“六姐，不知你埋在這裡。今日孟三姐誤到寺中，與你燒陌錢紙，你好處升天，苦處用錢。”一面放聲大哭。那奶子如意兒見玉樓往後邊，也抱了孝哥兒來看一看。月娘在方丈內和春梅說話，教奶子休抱了孩子去，只怕唬了他。如意兒道：“奶奶，不妨事，我知道。”徑抱到墳上，看玉樓燒紙哭罷回來。
    </voice>
</speak>
