<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />這來旺得了此言，回來家，巴不到晚，踅到來昭屋裡，打酒和他兩口兒吃。至更深時分，更無一人覺的，直待的大門關了，後邊儀門上了拴，家中大小歇息定了，彼此都有個暗號兒，只聽牆內雪娥咳嗽之聲。這來旺兒踏著梯凳，黑暗中扒過粉牆，雪娥那邊用凳子接著。兩個就在西耳房堆馬鞍子去處，兩個相摟相抱，雲雨做一處。彼此都是曠夫寡婦，欲心如火。那來旺兒纓槍強壯，儘力弄了一回，樂極精來，一泄如註。幹畢，雪娥遞與他一包金銀首飾，幾兩碎銀子，兩件段子衣服，分付：“明日晚夕你再來，我還有些細軟與你。你外邊尋下安身去處。往後這家中過不出好來，不如和你悄悄出去，外邊尋下房兒，成其夫婦。你又會銀行手藝，愁過不得日子？”來旺兒便說：“如今東門外細米巷，有我個姨娘，有名收生的屈老娘。你那裡曲彎小巷，倒避眼，咱兩個投奔那裡去。遲些時，看無動靜，我帶你往原籍家裡，買幾畝地種去也好。”兩個商量已定。這來旺就作別雪娥，依舊扒過牆來，到來昭屋裡。等至天明，開了大門，挨身出去。到黃昏時分，又來門首，踅入來昭屋裡。晚夕依舊跳過牆去，兩個幹事。朝來暮往，非止一日，也抵盜了許多細軟東西，金銀器皿，衣服之類。來昭兩口子也得抽分好些肥己，俱不必細說。<break time="100ms" />一日，後邊月娘看孝哥兒出花兒，心中不快，睡得早。這雪娥房中使女中秋兒，原是大姐使的，因李嬌兒房中元宵兒被敬濟要了，月娘就把中秋兒與了雪娥，把元宵兒伏侍大姐。那一日，雪娥打發中秋兒睡下，房裡打點一大包釵環頭面，裝在一個匣內，用手帕蓋了頭，隨身衣服，約定來旺兒在來昭屋裡等候，兩個要走。來昭便說：“不爭你走了，我看守大門，管放水鴨兒！若大娘知道，問我要人怎的？不如你每打房上去，就驪破些瓦，還有蹤跡。”來旺兒道：“哥也說得是。”雪娥又留一個銀折盂，一根金耳斡，一件青綾襖，一條黃綾裙，謝了他兩口兒。直等五更鼓，月黑之時，隔房扒過去。來昭夫婦又篩上兩大鐘暖酒，與來旺、雪娥吃，說： “吃了好走，路上壯膽些。”吃到五更時分，每人拿著一根香，驪著梯子，打發兩個扒上房去，一步一步把房上瓦也跳破許多。比及扒到房檐跟前，街上人還未行走，聽巡捕的聲音，這來旺兒先跳下去，後卻教雪娥驪著他肩背，接摟下來。兩個往前邊走，到十字路口上，被巡捕的攔住，便問：“往那裡去的男女？”雪娥便唬慌了手腳。這來旺兒不慌不忙，把手中官香彈了一彈，說道：“俺是夫婦二人，前往城外岳廟裡燒香，起的早了些，長官勿怪。”那人問：“背的包袱內是甚麼？” 來旺兒道：“是香燭紙馬。”那人道：“既是兩口兒岳廟燒香，也是好事，你快去罷。”這來旺兒得不的一聲，拉著雪娥，往前飛走。走到城下，城門才開。打人鬧里挨出城去，轉了幾條街巷。<break time="100ms" />原來細米巷在個僻靜去處，住著不多幾家人家，都是矮房低廈。到於屈姥姥家，屈姥姥還未開門。叫了半日，屈姥姥才起來開了門，見來旺兒領了個婦人來。原來來旺兒本姓鄭，名喚鄭旺，說：“這婦人是我新尋的妻小。姨娘這裡有房子，且借一間，寄住些時，再尋房子。”遞與屈姥姥三兩銀子，教買柴米。那屈姥姥得了銀子，只得留下。他兒子屈鐺，因見鄭旺夫妻二人，帶著許多金銀首飾東西，夜晚見財起意，就掘開房門偷盜出來去耍錢，致被捉獲，具了事件，拿去本縣見官。李知縣見系賊贓之事，贓物見在，即差人押著屈鐺到家，把鄭旺、孫雪娥一條索子都拴了。那雪娥唬的臉蠟黃也似黃了，換了滲淡衣裳，帶著眼紗，把手上戒指都勒下來打發了公人，押去見官。當下烘動了一街人觀看，有認得的，說是西門慶家小老婆，今被這走出的小廝來旺兒－－改名鄭旺通姦，拐盜財物在外居住。又被這屈鐺掏摸了，今事發見官。當下一個傳十個，十個傳百個，路上行人口似飛。<break time="100ms" />月娘家中自從雪娥走了，房中中秋兒見箱內細軟首飾都沒了，衣服丟的亂三攪四，報與月娘。月娘吃了一驚，便問中秋兒：“你跟著他睡，走了，你豈不知？”中秋兒便說：“他要便晚夕悄悄偷走出外邊，半日方回，不知詳細。”月娘又問來昭：“你看守大門，人出去你怎不曉的？”來昭便說：“大門每日上鎖，莫不他飛出去！”落後看見房上瓦驪破許多，方知越房而去了。又不敢使人驪訪，只得按納含忍。不想本縣知縣當堂理問這件事，先把屈鐺夾了一頓，追出金頭面四件，銀首飾三件，金環一雙，銀鐘二個，碎銀五兩，衣服二件，手帕一個，匣一個。向鄭旺名下追出銀三十兩，金碗簪一對，金仙子一件，戒指四個。向雪娥名下追出金挑心一件，銀鐲一付，金鈕五付，銀簪四對，碎銀一包。屈姥姥名下追出銀三兩。就將來旺兒問擬奴婢因姦盜取財物，屈鐺系竊盜，俱系雜犯死罪，準徒五年，贓物入官。雪娥孫氏系西門慶妾，與屈姥姥當下都當官拶了一拶。屈姥姥供明放了。雪娥責令本縣差人到西門慶家，教人遞領狀領孫氏。那吳月娘叫吳大舅來商議：“已是出醜，平白又領了來家做甚麼？沒的玷污了家門，與死的裝幌子。”打發了差人錢，回了知縣話。知縣拘將官媒人來，當官辯賣。
    </voice>
</speak>
