<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />等勾多時，玉樓梳洗打扮出來。陶媽媽道了萬福，說道：“就是此位奶奶，果然話不虛傳，人材出眾，蓋世無雙，堪可與俺衙內老爹做個正頭娘子。”玉樓笑道： “媽媽休得亂說。且說你衙內今年多大年紀？原娶過妻小沒有？房中有人也無？姓甚名誰？有官身無官身？從實說來，休要搗謊。”陶媽媽道：“天麽，天麽！小媳婦是本縣官媒，不比外邊媒人快說謊。我有一句說一句，並無虛假。俺知縣老爹年五十多歲，止生了衙內老爹一人，今年屬馬的，三十一歲，正月二十三日辰時建生。見做國子監上舍，不久就是舉人、進士。有滿腹文章，弓馬熟閑，諸子百家，無不通曉。沒有大娘子二年光景，房內止有一個從嫁使女答應，又不出眾。要尋個娘子當家，敬來宅上說此親事。若是咱府上做這門親事，老爹說來，門面差搖，墳塋地土錢糧，一例盡行蠲免，有人欺負，指名說來，拿到縣裡，任意拶打。”玉樓道：“你衙內有兒女沒有？原籍那裡人氏？誠恐一時任滿，千山萬水帶去，奴親都在此處，莫不也要同他去？”陶媽媽道：“俺衙內身邊，兒花女花沒有，好不單徑。原籍是咱北京真定府棗強縣人氏，過了黃河不上六七百裡。他家中田連阡陌，騾馬成群，人丁無數，走馬牌樓，都是撫按明文，聖旨在上，好不赫耀嚇人。如今娶娘子到家，做了正房，過後他得了官，娘子便是五花官誥，坐七香車，為命婦夫人，有何不好？”這孟玉樓被陶媽媽一席話，說得千肯萬肯，一面喚蘭香放桌兒，看茶食點心與保山吃。因說：“保山，你休怪我叮嚀盤問。你這媒人們說謊的極多，奴也吃人哄怕了。”陶媽媽道：“好奶奶，只要一個比一個。清自清，渾自渾，好的帶累了歹的。小媳婦並不搗謊，只依本分做媒。奶奶若肯了，寫個婚帖兒與我，好回小老爹話去。”玉樓取了一條大紅段子，使玳安交鋪子里傅伙計寫了生時八字。吳月娘便說：“你當初原是薛嫂兒說的媒，如今還使小廝叫將薛嫂兒來，兩個同拿了貼兒去，說此親事，才是禮。”不多時，使玳安兒叫了薛嫂兒來，見陶媽媽道了萬福。當行見當行，拿著貼兒出離西門慶家門，往縣中回衙內話去。一個是這裡冰人，一個是那頭保山，兩張口四十八個牙，這一去管取說得月里嫦娥尋配偶，巫山神女嫁襄王。<break time="100ms" />陶媽媽在路上問薛嫂兒：“你就是這位娘子的原媒？”薛嫂道：“便是。”陶媽媽問他：“原先嫁這裡，根兒是何人家的女兒？嫁這裡是女兒，是再婚？”這薛嫂兒便一五一十，把西門慶當初從楊家娶來的話告訴一遍。因見婚貼兒上寫“女命三十七歲，十一月二十七日子時生”，說：“只怕衙內嫌年紀大些，怎了？他今才三十一歲，倒大六歲。”薛嫂道：“咱拿了這婚貼兒，交個過路的先生，算看年命妨礙不妨礙。若是不對，咱瞞他幾歲兒，也不算說謊。”<break time="100ms" />二人走來，再不見路過響板的先生，只見路南遠遠的一個卦肆，青布帳幔，掛著兩行大字：“子平推貴賤，鐵筆判榮枯；有人來算命，直言不容情。”帳子底下安放一張桌子，裡面坐著個能寫快算靈先生。這兩個媒人向前道了萬福，先生便讓坐下。薛嫂道：“有個女命累先生算一算。”向袖中拿出三分命金來，說：“不當輕視，先生權且收了，路過不曾多帶錢來。”先生道：“請說八字。”陶媽媽遞與他婚帖看，上面有八字生日年紀，先生道：“此是合婚。”一百捏指尋紋，把算子搖了一搖，開言說道：“這位女命今年三十七歲了，十一月廿七日子時生。甲子月，辛卯日，庚子時，理取印綬之格。女命逆行，見在丙申運中。丙合辛生，往後大有威權，執掌正堂夫人之命。四柱中雖夫星多，然是財命，益夫發福，受夫寵愛，這兩年定見妨克，見過了不曾？”薛嫂道：“已克過兩位夫主了。”先生道：“若見過，後來好了。”薛嫂兒道：“他往後有子沒有？”先生道：“子早哩。直到四十一歲才有一子送老。一生好造化，富貴榮華無比。”取筆批下命詞四句道：<break time="100ms" />　　嬌姿不失江梅態，三揭紅羅兩畫眉。會看馬首升騰日，脫卻寅皮任意移。<break time="100ms" />薛嫂問道：“先生，如何是‘會看馬首升騰日，脫卻寅皮任意移’？這兩句俺每不懂，起動先生講說講說。”先生道：“馬首者，這位娘子如今嫁個屬馬的夫主，才是貴星，享受榮華。寅皮是克過的夫主，是屬虎的，雖是寵愛，只是偏房。往後一路功名，直到六十八歲，有一子，壽終，夫妻偕老。”兩個媒人說道：“如今嫁的倒果是個屬馬的，只怕大了好幾歲，配不來。求先生改少兩歲才好。”先生道：“既要改，就改做丁卯三十四歲罷。”薛嫂道：“三十四歲，與屬馬的也合的著麽？”先生道：“丁火庚金，火逢金煉，定成大器，正合得著。”當下改做三十四歲。<break time="100ms" />兩個拜辭了先生，出離卦肆，徑到縣中。門子報入，衙內便喚進陶、薛二媒人，旋磕了頭。衙內便問：“那個婦人是那裡的？”陶媽媽道：“是那邊媒人。”因把親事說成，告訴一遍，說：“娘子人才無比的好，只爭年紀大些。小媳婦不敢擅便，隨衙內老爹尊意，討了個婚貼在此。”於是遞上去。李衙內看了，上寫著“三十四歲，十一月廿七日子時生”，說道：“就大三兩歲，也罷。”薛嫂兒插口道：“老爹見的是，自古道，妻大兩，黃金長；妻大三，黃金山。這位娘子人材出眾，性格溫柔，諸子百家，當家理紀，自不必說。”衙內道：“我已見過，不必再相。只擇吉日良時，行茶禮過去就是了。”兩個媒人稟說：“小媳婦幾時來伺候？”衙內道：“事不遲稽遲，你兩個明日來討話，往他家說。”每個賞了一兩銀子，做腳步錢。兩個媒人歡喜出門，不在話下。
    </voice>
</speak>
