<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十一回　孟玉樓愛嫁李衙內　李衙內怒打玉簪兒
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　簟展湘紋浪欲生，幽懷自感夢難成。倚床剩覺添風味，開戶羞將待月明。<break time="100ms" />　　擬倩蜂媒傳密意，難將螢火照離情。遙憐織女佳期近，時看銀河幾曲橫。<break time="100ms" />話說一日，陳敬濟聽見薛嫂兒說知孫雪娥之事。這陳敬濟乘著這個根由，就如此這般，使薛嫂兒往西門慶家對月娘說。薛嫂只得見月娘，說：“陳姑夫在外聲言發話，說不要大姐，要寫狀子，巡撫、巡按處告示，說老爹在日，收著他父親寄放的許多金銀箱籠細軟之物。”這月娘一來因孫雪娥被來旺兒盜財拐去，二者又是來安兒小廝走了，三者家人來興媳婦惠秀又死了，剛打發出去，家中正七事八事，聽見薛嫂兒來說此話，唬的慌了手腳，連忙雇轎子，打發大姐家去。但是大姐床奩箱廚陪嫁之物，交玳安雇人，都抬送到陳敬濟家。敬濟說：“這是他隨身嫁我的床帳妝奩，還有我家寄放的細軟金銀箱籠，須索還我。”薛嫂道：“你大丈母說來，當初丈人在時，止收下這個床奩嫁妝，並沒見你別的箱籠。”敬濟又要使女元宵兒。薛嫂兒和玳安兒來對月娘說。月娘不肯把元宵與他，說：“這丫頭是李嬌兒房中使的，如今留著晚早看哥兒哩。”把中秋兒打發將來，說：“原是買了伏侍大姐的。”這敬濟又不要中秋兒，兩頭來回只教薛嫂兒走。他娘張氏向玳安說：“哥哥，你到家拜上你大娘，你家姐兒們多，也不稀罕這個使女看守哥兒。既是與了大姐房裡好一向，你姐夫已是收用過了他，你大娘只顧留怎的？”玳安一面到家，把此話對月娘說了。月娘無言可對，只得把元宵兒打發將來。敬濟收下，滿心歡喜，說道：“可怎的也打我這條道兒來？”正是：<break time="100ms" />　　饒你姦似鬼，吃我洗腳水。<break time="100ms" />按下一頭。單說李知縣兒子李衙內，自從清明郊外看見吳月娘、孟玉樓兩人一般打扮，生的俱有姿色，知是西門慶妻小。衙內有心，愛孟玉樓生的長挑身材，瓜子麵皮，模樣兒風流俏麗。原來衙內喪偶，鰥居已久，一向著媒婦各處求親，都不遂意。及見玉樓，便覺動心，但無門可入，未知嫁與不嫁，從違如何。不期雪娥緣事在官，已知是西門慶家出來的，周旋委曲，在伊父案前，將各犯用刑研審，追出贓物數目，望其來領。月娘害怕，又不使人見官。衙內失望，因此才將贓物入官，雪娥官賣。至是衙內謀之於廊吏何不韋，徑使官媒婆陶媽媽來西門慶家訪求親事，許說成此門親事，免縣中打卯，還賞銀五兩。<break time="100ms" />這陶媽媽聽了，喜歡的疾走如飛，一日到於西門慶門首。來昭正在門首立，只見陶媽媽向前道了萬福，說道：“動問管家哥一聲，此是西門老爹家？”來昭道：“你是那裡來的？老爹已下世了，有甚話說？”陶媽媽道：“累及管家進去稟聲，我是本縣官媒人，名喚陶媽媽，奉衙內小老爹鈞語，分付說咱宅內有位奶奶要嫁人，敬來說親。”那來昭喝道：“你這婆子，好不近理！我家老爹沒了一年有餘，止有兩位奶奶守寡，並不嫁人。常言疾風暴雨，不入寡婦之門。你這媒婆，有要沒緊，走來胡撞甚親事？還不走快著，惹的後邊奶奶知道，一頓好打。”那陶媽媽笑道：“管家哥，常言官差吏差，來人不差。小老爹不使我，我敢來？嫁不嫁，起動進去稟聲，我好回話去。”來昭道：“也罷，與人方便，自己方便，你少待片時，等我進去。兩位奶奶，一位奶奶有哥兒，一位奶奶無哥兒，不知是那一位奶奶要嫁人？” 陶媽媽道：“衙內小老爹說，清明那日郊外曾看見來，是面上有幾點白麻子的那位奶奶。”<break time="100ms" />來昭聽了，走到後邊，如此這般告訴月娘說：“縣中使了個官媒人在外面。”倒把月娘吃了一驚，說：“我家並沒半個字兒迸出，外邊人怎得曉的？”來昭道：“曾在郊外，清明那日見來，說臉上有幾個白麻子兒的。”月娘便道：“莫不孟三姐也‘臘月里羅卜－－動人心’？忽剌八要往前進嫁人？正是‘世間海水知深淺，惟有人心難忖量’”。一面走到玉樓房中坐下，便問：“孟三娘，奴有件事兒來問你，外面有個保山媒人，說是縣中小衙內，清明那日曾見你一面，說你要往前進。端的有此話麽？”看官聽說，當時沒巧不成話，自古姻緣著線牽。那日郊外，孟玉樓看見衙內生的一表人物，風流博浪，兩家年甲多相仿佛，又會走馬拈弓弄箭，彼此兩情四目都有意，已在不言之表。但未知有妻子無妻子，口中不言，心內暗度：“男子漢已死，奴身邊又無所出。雖故大娘有孩兒，到明日長大了，各肉兒各疼。閃的我樹倒無陰，竹籃兒打水。”又見月娘自有了孝哥兒，心腸改變，不似往時，“我不如往前進一步，尋上個葉落歸根之處，還只顧傻傻的守些甚麼？到沒的擔閣了奴的青春年少。”正在思慕之間，不想月娘進來說此話，正是清明郊外看見的那個人，心中又是歡喜，又是羞愧，口裡雖說：“大娘休聽人胡說，奴並沒此話。”不覺把臉來飛紅了，正是：<break time="100ms" />　　含羞對眾休開口，理鬢無言只搵頭。<break time="100ms" />月娘說：“此是各人心裡事，奴也管不的許多。”一面叫來昭：“你請那保山進來。”來昭門首喚陶媽媽，進到後邊見月娘，行畢了禮數，坐下。小丫鬟倒茶吃了。月娘便問：“保山來，有甚事？”陶媽媽便道：“小媳婦無事不登三寶殿，奉本縣正宅衙內分付，說貴宅上有一位奶奶要嫁人，講說親事。”月娘道：“俺家這位娘子嫁人，又沒曾傳出去，你家衙內怎得知道？”陶媽媽道：“俺家衙內說來，清明那日，在郊外親見這位娘子，生的長挑身材，瓜子麵皮，臉上有稀稀幾個白麻子，便是這位奶奶。”月娘聽了，不消說就是孟三姐了。於是領陶媽媽到玉樓房中明間內坐下。
    </voice>
</speak>
