<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />原來嚴州府正堂知府姓徐，名喚徐崶，系陝西臨洮府人氏，庚戌進士，極是個清廉剛正之人。次早升堂，左右排兩行官吏，這李通判上去，畫了公座，庫子呈稟賊情事，帶陳敬濟上去，說：“昨夜至一更時分，有先不知名今知名賊人二名：陳敬濟、陳安，鍬開庫門鎖鑰，偷出贓銀二百兩，越牆而過，致被捉獲，來見老爺。”徐知府喝令：“帶上來！”把陳敬濟並陳安揪採驅擁至當廳跪下。知府見敬濟年少清俊，便問：“這廝是那裡人氏？因何來我這府衙公廨，夜晚做賊，偷盜官庫贓銀，有何理說？”那陳敬濟只顧磕頭聲冤。徐知府道：“你做賊如何聲冤？”李通判在旁欠身便道：“老先生不必問他，眼見得贓證明白，何不回刑起來。”徐知府即令左右：“拿下去打二十板。”李通判道：“人是苦蟲，不打不成。不然，這賊便要展轉。”當下兩邊皂隸，把敬濟、陳安拖番，大板打將下來。這陳敬濟口內只罵： “誰知淫婦孟三兒陷我至此，冤哉！苦哉！”這徐知府終是黃堂出身官人，聽見這一聲，必有緣故，才打到十板上，喝令：“住了，且收下監去，明日再問。”李通判道：“老先生不該發落他，常言‘人心似鐵，官法如爐’，從容他一夜不打緊，就翻異口詞。”徐知府道：“無妨，吾自有主意。”當下獄卒把敬濟、陳安押送監中去訖。<break time="100ms" />這徐知府心中有些疑忌，即喚左右心腹近前，如此這般，下監中探聽敬濟所犯來歷，即便回報。這幹事人假扮作犯人，和敬濟晚間在一（木匣）上睡，問其所以： “我看哥哥青春年少，不是做賊的，今日落在此，打屈官司。”敬濟便說：“一言難盡，小人本是清河縣西門慶女婿，這李通判兒子新娶的婦人孟氏，是俺丈人的小，舊與我有姦的。今帶過我家老爺楊戩寄放十箱金銀寶玩之物來他家，我來此間問他索討，反被他如此這般欺負，把我當賊拿了。苦打成招，不得見其天日，是好苦也！”這人聽了，走來退廳告報徐知府。知府道：“如何？我說這人聲冤叫孟氏，必有緣故。”<break time="100ms" />到次日升堂，官吏兩旁侍立。這徐知府把陳敬濟、陳安提上來，摘了口詞，取了張無事的供狀，喝令釋放。李通判在旁不知，還再三說：“老先生，這廝賊情既的，不可放他。”反被徐知府對佐貳官儘力數說了李通判一頓，說：“我居本府正官，與朝廷幹事，不該與你家官報私仇，誣陷平人作賊。你家兒子娶了他丈人西門慶妾孟氏，帶了許多東西，應沒官贓物，金銀箱籠來。他是西門慶女婿，徑來索討前物，你如何假捏賊情，拿他入罪，教我替你家出力？做官養兒養女，也要長大，若是如此，公道何堪？”當廳把李通判數說的滿面羞慚，垂首喪氣而不敢言。陳敬濟與陳安便釋放出去了。良久，徐知府退堂。<break time="100ms" />這李通判回到本宅，心中十分焦燥。便對夫人大嚷大叫道：“養的好不肖子，今日吃徐知府當堂對眾同僚官吏，儘力數落了我一頓，可不氣殺我也！”夫人慌了，便道：“甚麼事？”李通判即把兒子叫到跟前，喝令左右：“拿大板子來，氣殺我也！”說道：“你拿得好賊，他是西門慶女婿。因這婦人帶了許多妝奩、金銀箱籠來，他口口聲聲稱是當朝逆犯楊戩寄放應沒官之物，來問你要。說你假盜出庫中官銀，當賊情拿他。我通一字不知，反被正堂徐知府對眾數說了我這一頓。此是我頭一日官未做，你照顧我的。我要你這不肖子何用？”即令左右雨點般大板子打將下來。可憐打得這李衙內皮開肉綻，鮮血迸流。夫人見打得不像模樣，在旁哭泣勸解。孟玉樓立在後廳角門首，掩淚潛聽。當下打了三十大板，李通判分付左右：“押著衙內，即時與我把婦人打發出門，令他任意改嫁，免惹是非，全我名節。”那李衙內心中怎生捨得離異，只顧在父母跟前啼哭哀告：“寧把兒子打死爹爹跟前，並舍不的婦人。”李通判把衙內用鐵索墩鎖在後堂，不放出去，只要囚禁死他。夫人哭道：“相公，你做官一場，年紀五十餘歲，也只落得這點骨血。不爭為這婦人，你囚死他，往後你年老休官，倚靠何人？”李通判道：“不然，他在這裡，須帶累我受人氣。”夫人道：“你不容他在此，打發他兩口兒回原籍真定府家去便了。”通判依聽夫人之言，放了衙內，限三日就起身，打點車輛，同婦人歸棗強縣裡攻書去了。<break time="100ms" />卻表陳敬濟與陳安出離嚴州府，到寺中取了行李，徑往清江浦陳二店中來尋楊大郎。陳二說：“他三日前，說你有信來說不得來，他收拾了貨船，起身往家中去了。”這敬濟未信，還向河下去尋船隻，撲了個空。說道：“這天殺的，如何不等我來就起身去了！”況新打監中出來，身邊盤纏已無，和陳安不免搭在人船上，把衣衫解當，討吃歸家，忙忙似喪家之犬，急急如漏網之魚，隨行找尋楊大郎，並無蹤跡。那時正值秋暮天氣，樹木凋零，金風搖落，甚是凄涼。有詩八句，單道這秋天行人最苦：<break time="100ms" />　　棲棲芰荷枯，葉葉梧桐墜。蛩鳴腐草中，雁落平沙地。<break time="100ms" />　　細雨濕青林，霜重寒天氣。不見路行人，怎曉秋滋味。
    </voice>
</speak>
