<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />玉樓裝點打扮，俟候出見。只見衙內讓直來，玉樓在簾內觀看，可霎作怪，不是他兄弟，卻是陳姐夫。“他來做甚麼？等我出去，見他怎的說話？常言，親不親，故鄉人；美不美，鄉中水。雖然不是我兄弟，也是我女婿人家。”一面整妝出來拜見。那敬濟說道：“一向不知姐姐嫁在這裡，沒曾看得……”才說得這句，不想門子來請衙內，外邊有客來了。這衙內分付玉樓款待二舅，就出去待客去了。玉樓見敬濟磕下頭去，連忙還禮，說道：“姐夫免禮，那陣風兒刮你到此？”敘畢禮數，上坐，叫蘭香看茶出來。吃了茶，彼此敘了些家常話兒，玉樓因問：“大姐好麽？”敬濟就把從前西門慶家中出來，並討箱籠的一節話告訴玉樓。玉樓又把清明節上墳，在永福寺遇見春梅，在金蓮墳上燒紙的話告訴他。又說：“我那時在家中，也常勸你大娘，疼女兒就疼女婿，親姐夫，不曾養活了外人。他聽信小人言語，把姐夫打發出來。落後姐夫討箱子，我就不知道。”敬濟道：“不瞞你老人家說，我與六姐相交，誰人不知？生生吃他聽奴才言語，把他打發出去，才吃武松殺了。他若在家，那武松有七個頭八個膽，敢往你家來殺他？我這仇恨，結的有海來深。六姐死在陰司里，也不饒他。”玉樓道：“姐夫也罷，丟開手的事，自古冤仇只可解，不可結。”<break time="100ms" />說話中間，丫鬟放下桌兒，擺下酒來，杯盤餚品，堆滿春台。玉樓斟上一杯酒，雙手遞與敬濟說：“姐夫遠路風塵，無可破費，且請一杯兒水酒。”這敬濟用手接了，唱了喏，也斟一杯回奉婦人，敘禮坐下，因見婦人“姐夫長，姐夫短”叫他，口中不言，心內暗道：“這淫婦怎的不認犯，只叫我姐夫？等我慢慢的探他。”當下酒過三巡，餚添五道，無人在跟前，先丟幾句邪言說入去，道：“我兄弟思想姐姐，如渴思漿，如熱思涼，想當初在丈人家，怎的在一處下棋抹牌，同坐雙雙，似背蓋一般。誰承望今日各自分散，你東我西。”玉樓笑道：“姐夫好說。自古清者清而渾者渾，久而自見。”這敬濟笑嘻嘻向袖中取出一包雙人兒的香茶，遞與婦人，說：“姐姐，你若有情，可憐見兄弟，吃我這個香茶兒。”說著，就連忙跪下。那婦人登時一點紅從耳畔起，把臉飛紅了，一手把香茶包兒掠在地下，說道： “好不識人敬重！奴好意遞酒與你吃，到戲弄我起來。”就撇了酒席往房裡去了。敬濟見他不理，一面拾起香茶來，就發話道：“我好意來看你，你到變了卦兒。你敢說你嫁了通判兒子好漢子，不採我了。你當初在西門慶家做第三個小老婆，沒曾和我兩個有首尾？”因向袖中取出舊時那根金頭銀簪子，拿在手內說：“這個是誰人的？你既不和我有姦，這根簪兒怎落在我手裡？上面還刻著玉樓名字。你和大老婆串同了，把我家寄放的八箱子金銀細軟、玉帶寶石東西，都是當朝楊戩寄放應沒官之物，都帶來嫁了漢子。我教你不要慌，到八字八（金夏）兒上和你答話！”<break time="100ms" />玉樓見他發話，拿的簪子委是他頭上戴的金頭蓮瓣簪兒：“昔日在花園中不見，怎的落在這短命手裡？”恐怕嚷的家下人知道，須臾變作笑吟吟臉兒，走將出來，一把手拉敬濟，說道：“好阻夫，奴鬥你耍子，如何就惱起來。”因觀看左右無人，悄悄說：“你既有心，奴亦有意。”兩個不由分說，摟著就親嘴。這陳敬濟把舌頭似蛇吐信子一般，就舒到他口裡交他咂，說道：“你叫我聲親親的丈夫，才算你有我之心。”婦人道：“且禁聲，只怕有人聽見。”敬濟悄悄向他說：“我如今治了半船貨，在清江浦等候。你若肯下顧時，如此這般，到晚夕假扮門子，私走出來，跟我上船家去，成其夫婦，有何不可？他一個文職官，怕是非，莫不敢來抓尋你不成？”婦人道：“既然如此，也罷。”約會下：“你今晚在府牆後等著，奴有一包金銀細軟，打牆上系過去，與你接了，然後奴才扮做門子，打門裡出來，跟你上船去罷。”看官聽說，正是佳人有意，那怕粉牆高萬丈；紅粉無情，總然共坐隔千山。當時孟玉樓若嫁得個痴蠢之人，不如敬濟，敬濟便下得這個鍬钁著；如今嫁這李衙內，有前程，又且人物風流，青春年少，恩情美滿，他又勾你做甚？休說平日又無連手。這個郎君也是合當倒運，就吐實話，泄機與他，倒吃婆娘哄賺了。正是：<break time="100ms" />　　花枝葉下猶藏刺，人心難保不懷毒。<break time="100ms" />當下二人會下話，這敬濟吃了幾杯酒，告辭回去。李衙內連忙送出府門，陳安跟隨而去。衙內便問婦人：“你兄弟住那裡下處？我明日回拜他去，送些嗄程與他。” 婦人便說：“那裡是我兄弟，他是西門慶家女婿，如此這般，來勾搭要拐我出去。奴已約下他，今晚三更在後牆相等。咱不如將計就計，把他當賊拿下，除其後患如何？”衙內道：“叵耐這廝無端，自古無毒不丈夫，不是我去尋他，他自來送死。”一面走出外邊，叫過左右伴當，心腹快手，如此這般預備去了。　　這陳敬濟不知機變，至半夜三更，果然帶領家人陳安，來府衙後牆下，以咳嗽為號，只聽牆內玉樓聲音，打牆上掠過一條索子去，那邊系過一大包銀子。原來是庫內拿的二百兩贓罰銀子。這敬濟才待教陳安拿著走，忽聽一陣梆子響，黑影里閃出四五條漢，叫聲：“有賊了！”登時把敬濟連陳安都綁了，稟知李通判，分付：“都且押送牢里去，明日問理。”
    </voice>
</speak>
