<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十二回　陳敬濟被陷嚴州府　吳月娘大鬧授官廳
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　猛虎馮其威，往往遭急縛。雷吼徒暴哮，枝撐已在腳。<break time="100ms" />　　忽看皮寢處，無復晴閃爍。人有甚於斯，盡以勸元惡。<break time="100ms" />話說李衙內打了玉簪兒一頓，即時叫陶媽媽來領出，賣了八兩銀子，另買了個十八歲使女，名喚滿堂兒上竈，不在話下。<break time="100ms" />卻表陳敬濟，自從西門大姐來家，交還了許多床帳妝奩，箱籠家伙，三日一場嚷，五日一場鬧，問他娘張氏要本錢做買賣。他母舅張團練，來問他母親借了五十兩銀子，復謀管事。被他吃醉了，往張舅門上罵嚷。他張舅受氣不過，另問別處借了銀子，乾成管事，還把銀子交還交來。他母親張氏，著了一場重氣，染病在身，日逐卧床不起，終日服藥，請醫調治。吃他逆毆不過，只得兌出三百兩銀子與他，叫陳定在家門首，打開兩間房子開布鋪，做買賣。敬濟便逐日結交朋友陸三郎、楊大郎狐朋狗黨，在鋪中彈琵琶，抹骨牌，打雙陸，吃半夜酒，看看把本錢弄下去了。陳定對張氏說他每日飲酒花費。張氏聽信陳定言語，便不肯托他。敬濟反說陳定染布去，克落了錢，把陳定兩口兒攆出來外邊居住，卻搭了楊大郎做伙計。這楊大郎名喚楊光彥，綽號為鐵指甲，專一糶風賣雨，架謊鑿空。他許人話，如捉影捕風，騙人財，似探囊取物。這敬濟問娘又要出二百兩銀子來添上，共湊了五百兩銀子，信著他往臨清販布去。<break time="100ms" />這楊大郎到家收拾行李，跟著敬濟從家中起身，前往臨清馬頭上尋缺貨去。到了臨清，這臨清閘上是個熱鬧繁華大馬頭去處，商賈往來之所，車輛輻湊之地，有三十二條花柳巷，七十二座管弦樓。這敬濟終是年小後生，被這楊大郎領著游娼樓，登酒店，貨物到販得不多。因走在一娼樓，見了一個粉頭，名喚馮金寶，生的風流俏麗，色藝雙全。問青春多少，鴇子說：“姐兒是老身親生之女，止是他一人掙錢養活。今年青春才交二九一十八歲。”敬濟一見，心目蕩然，與了鴇子五兩銀子房金，一連和他歇了幾夜。楊大郎見他愛這粉頭，留連不舍，在旁花言說念，就要娶他家去。鴇子開口要銀一百二十兩，講到一百兩上，兌了銀子，娶了來家。一路上用轎抬著，楊大郎和敬濟都騎馬，押著貨物車走，一路揚鞭走馬，那樣歡喜。正是：<break time="100ms" />　　多情燕子樓，馬道空迴首。載得武陵春，陪作鸞凰友。<break time="100ms" />張氏見敬濟貨到販得不多，把本錢到娶了一個唱的來家，又著了口重氣，嗚呼哀哉，斷氣身亡。這敬濟不免買棺裝殮，念經做七，停放了一七光景，發送出門，祖塋合葬。他母舅張團練看他娘面上，亦不和他一般見識。這敬濟墳上覆墓回來，把他娘正房三間，中間供養靈位，那兩間收拾與馮金寶住，大姐到住著耳房。又替馮金寶買了丫頭重喜兒伏侍。門前楊大郎開著鋪子，家裡大酒大肉買與唱的吃。每日只和唱的睡，把大姐丟著不去揪採。<break time="100ms" />一日，打聽孟玉樓嫁了李知縣兒子李衙內，帶過許多東西去。三年任滿，李知縣升在浙江嚴州府做了通判，領憑起身，打水路赴任去了。這陳敬濟因想起昔日在花園中拾了孟玉樓那根簪子，就要把這根簪子做個證兒，趕上嚴州去。只說玉樓先與他有了姦，與了他這根簪子，不合又帶了許多東西，嫁了李衙內，都是昔日楊戩寄放金銀箱籠，應沒官之物。“那李通判一個文官，多大湯水！聽見這個利害口聲，不怕不叫他兒子雙手把老婆奉與我。我那時娶將來家，與馮金寶做一對兒，落得好受用。”正是：計就月中擒月兔，謀成日里捉金烏。敬濟不來到好，此一來，正是：失曉人家逢五道，溟泠餓鬼撞鐘馗。有詩為證：<break time="100ms" />　　趕到嚴州訪玉人，人心難忖似石沉。侯門一旦深似海，從此蕭郎落陷坑。<break time="100ms" />一日，陳敬濟打點他娘箱中，尋出一千兩金銀，留下一百兩與馮金寶家中盤纏，把陳定復叫進來看家，並門前鋪子發賣零碎布匹。他與楊大郎又帶了家人陳安，押著九百兩銀子，從八月中秋起身，前往湖州販了半船絲綿綢絹，來到清江浦馬頭上，灣泊住了船隻，投在個店主人陳二店內。交陳二殺雞取酒，與楊大郎共飲。飲酒中間，和楊大郎說：“伙計，你暫且看守船上貨物，在二郎店內略住數日。等我和陳安拿些人事禮物，往浙江嚴州府，看看家姐嫁在府中。多不上五日，少只三日就來。”楊大郎道：“哥去只顧去。兄弟情願店中等候。哥到日，一同起身。”<break time="100ms" />這陳敬濟千不合萬不合和陳安身邊帶了些銀兩、人事禮物，有日取路徑到嚴州府。進入城內，投在寺中安下。打聽李通判到任一個月，家小船隻才到三日。這陳敬濟不敢怠慢，買了四盤禮物，四匹紵絲尺頭，陳安押著。他便揀選衣帽齊整，眉目光鮮，徑到府衙前，與門吏作揖道：“煩報一聲，說我是通判老爹衙內新娶娘子的親，孟二舅來探望。”這門吏聽了，不敢怠慢，隨即稟報進去。衙內正在書房中看書，聽見是婦人兄弟，令左右先把禮物抬進來，一面忙整衣冠，道：“有請。”把陳敬濟請入府衙廳上敘禮，分賓主坐下，說道：“前日做親之時，怎的不會二舅？”敬濟道：“在下因在川廣販貨，一年方回。不知家姐嫁與府上，有失親近。今日敬備薄禮，來看看家姐。”李衙內道：“一向不知，失禮，恕罪，恕罪。”須臾，茶湯已罷，衙內令左右：“把禮貼並禮物取進去，對你娘說，二舅來了。”孟玉樓正在房中坐的，只聽小門子進來，報說：“孟二舅來了。”玉樓道：“再有那個舅舅，莫不是我二哥孟銳來家了，千山萬水來看我？”只見伴當拿進禮物和貼兒來，上面寫著：“眷生孟銳”，就知是他兄弟，一面道：“有請。”令蘭香收拾後堂乾凈。
    </voice>
</speak>
