<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />敬濟自此就在晏公廟做了道士。因見任道士年老赤鼻，身體魁偉，聲音洪亮，一部髭髯，能談善飲，只專迎賓送客。凡一應大小事，都在大徒弟金宗明手裡。那時，朝廷運河初開，臨清設二閘，以節水利。不拘官民，船到閘上，都來廟裡，或求神福，或來祭願，或設卦與笤，或做好事。也有佈施錢米的，也有饋送香油紙燭的，也有留松蒿蘆席的。這任道士將常署里多餘錢糧，都令家下徒弟在馬頭上開設錢米鋪，賣將銀子來，積攢私囊。<break time="100ms" />他這大徒弟金宗明，也不是個守本分的。年約三十餘歲，常在娼樓包占樂婦，是個酒色之徒。手下也有兩個清潔年少徒弟，同鋪歇卧，日久絮繁。因見敬濟生的齒白唇紅，面如傅粉，清俊乖覺，眼裡說話，就纏他同房居住。晚夕和他吃半夜酒，把他灌醉了，在一鋪歇卧。初時兩頭睡，便嫌敬濟腳臭，叫過一個枕頭上睡。睡不多回，又說他口氣噴著，令他弔轉身子，屁股貼著肚子。那敬濟推睡著，不理他。他把那話弄得硬硬的，直豎一條棍，抹了些唾津在頭上，往他糞門裡只一頂。原來敬濟在冷鋪里，被花子飛天鬼侯林兒弄過的，眼子大了，那話不覺就進去了。這敬濟口中不言，心內暗道：“這廝合敗。他討得十方便宜多了，把我不知當做甚麼人兒。與他個甜頭兒，且教他在我手內納些錢鈔。”一面故意聲叫起來。這金宗明恐怕老道士聽見，連忙掩住他口，說：“好兄弟，噤聲！隨你要的，我都依你。”敬濟道：“你既要勾搭我，我不言語，須依我三件事。”宗明道：“好兄弟，休說三件，就是十件事，我也依你。”敬濟道：“第一件，你既要我，不許你再和那兩個徒弟睡；第二件，大小房門鑰匙，我要執掌；第三件，隨我往那裡去，你休嗔我。你都依了我，我方依你此事。”金宗明道：“這個不打緊，我都依你。”當夜兩個顛來倒去，整狂了半夜。這陳敬濟自幼風月中撞，甚麼事不知道。當下被底山盟，枕邊海誓，淫聲艷語，摳吮舔品，把這金宗明哄得歡喜無盡。到第二日，果然把各處鑰匙都交與他手內，就不和那兩個徒弟在一處，每日只同他一鋪歇卧。<break time="100ms" />一日兩，兩日三，這金宗明便再三稱贊他老實。任道士聽信，又替他使錢討了一張度牒。自此以後，凡事並不防範。這陳敬濟因此常拿著銀錢往馬頭上游玩，看見院中架兒陳三兒說：“馮金寶兒他鴇子死了，他又賣在鄭家，叫鄭金寶兒。如今又在大酒樓上趕趁哩，你不看他看去？”這小伙兒舊情不改，拿著銀錢，跟定陳三兒，徑往馬頭大酒樓上來。此不來倒好，若來，正是：五百載冤家來聚會，數年前姻眷又相逢。有詩為證：<break time="100ms" />　　人生莫惜金縷衣，人生莫負少年時。有花欲折須當折，莫待無花空折枝。<break time="100ms" />原來這座酒樓乃是臨清第一座酒樓，名喚謝家酒樓。裡面有百十座閣兒，周圍都是綠欄桿，就緊靠著山岡，前臨官河，極是人煙鬧熱去處，舟船往來之所。怎見得這座酒樓齊整？但見：<break time="100ms" />　　雕檐映日，面棟飛雲。綠欄桿低接軒窗，翠簾櫳高懸戶牖。吹笙品笛，盡都是公子王孫；執盞擎杯，擺列著歌嫗舞女。消磨醉眼，依青天萬疊雲山；勾惹吟魂，翻瑞雪一河煙水。樓畔綠楊啼野鳥，門前翠柳系花驄。<break time="100ms" />這陳三兒引敬濟上樓，到一個閣兒里坐下。便叫店小二打抹春台，安排一分上品酒果下飯來擺著，使他下邊叫粉頭去了。須臾，只見樓梯響，馮金寶上來，手中拿著個廝鑼兒，見了敬濟，深深道了萬福。常言情人見情人，不覺簇地兩行淚下。正是：<break time="100ms" />　　數聲嬌語如鶯囀，一串珍珠落線買。<break time="100ms" />敬濟一見，便拉他一處坐，問道：“姐姐，你一向在那裡來？不見你。”這馮金寶收淚道：“自從縣中打斷出來，我媽著了驚謊，不久得病死了，把我賣在鄭五媽家。這兩日子弟稀少，不免又來在臨清馬頭上趕趁酒客。昨日聽見陳三兒說你在這裡開錢鋪，要見你一見。不期今日會見一面。可不想殺我也！”說畢，又哭了。敬濟取出袖中帕兒，替他抹了眼淚，說道：“我的姐姐，你休煩惱。我如今又好了，自從打出官司來，家業都沒了，投在這晏公廟，做了道士。師父甚是托我，往後我常來看你。”因問：“你如今在那裡安下？”金寶便道：“奴就在這橋西灑家店劉二那裡。有百十房子，四外行院窠子，妓女都在那裡安下，白日里便是這各酒樓趕趁。”說著，兩個挨身做一處飲酒。陳三兒燙酒上樓，拿過琵琶來。金寶彈唱了個曲兒與敬濟下酒，名《普天樂》：<break time="100ms" />　　淚雙垂，垂雙淚。三杯別酒，別酒三杯。鸞鳳對拆開，折開鸞鳳對。嶺外斜暉看看墜，看看墜，嶺外暉。天昏地暗，徘徊不舍，不舍徘徊。<break time="100ms" />兩人吃得酒濃時，朱免解衣雲雨，下個房兒。這陳敬濟一向不曾近婦女，久渴的人，今得遇金寶，儘力盤桓，尤雲殢雨，未肯即休。須臾事畢，各整衣衫。敬濟見天色晚了，與金寶作別，與了金寶一兩銀子，與了陳三兒百文銅錢，囑付：“姐姐，我常來看你，咱在這搭兒里相會。你若想我，使陳三兒叫我去。”下樓來，又打發了店主人謝三郎三錢銀子酒錢。敬濟回廟中去了。馮金寶送至橋邊方回。正是：<break time="100ms" />　　盼穿秋水因錢鈔，哭損花容為鄧通。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
