<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />一日，又打王杏庵門首所過，杏庵正在門首，只見敬濟走來磕頭，身上衣襪都沒了，止戴著那氈帽，精腳趿鞋，凍的乞乞縮縮。老者便問：“陳大官，做的買賣如何？房錢到了，來取房錢來了？”那陳敬濟半日無言可對。問之再三，方說如此這般，都沒了。老者便道：“阿呀，賢侄，你這等就不是過日子的道理。你又拈不的輕，負不的重，但做了些小活路兒，不強如乞食，免教人恥笑，有玷你父祖之名。你如何不依我說？”一面又讓到裡面，教安童拿飯來與他吃飽了。又與了他一條夾褲，一領白布衫，一雙裹腳，一弔銅錢，一斗米：“你拿去務要做上了小買賣，賣些柴炭、豆兒、瓜子兒，也過了日子，強似這等討吃。”這敬濟口雖答應，拿錢米在手，出離了老者門，那消幾日，熟食肉面，都在冷鋪內和花子打夥兒都吃了。耍錢，又把白布衫、夾褲都輸了。大正月里，又抱著肩兒在街上走，不好來見老者，走在他門首房山牆底下，嚮日陽站立。<break time="100ms" />老者冷眼看見他，不叫他。他挨挨搶搶，又到根前扒在地下磕頭。老者見他還依舊如此，說道：“賢侄，這不是常策。咽喉深似海，日月快如梭，無底坑如何填得起？你進來，我與你說，有一個去處，又清閑，又安得你身，只怕你不去。”敬濟跪下哭道：“若得老伯見憐，不拘那裡，但安下身，小的情願就去。”杏庵道： “此去離城不遠，臨清馬頭上，有座晏公廟。那裡魚米之鄉，舟船輻輳之地，錢糧極廣，清幽瀟灑。廟主任道士，與老拙相交極厚，他手下也有兩三個徒弟徒孫。我備分禮物，把你送與他做個徒弟出家，學些經典吹打，與人家應福，也是好處。”敬濟道：“老伯看顧，可知好哩。”杏庵道：“既然如此，你去，明日是個好日子，你早來，我送你去。”敬濟去了。這王老連忙叫了裁縫來，就替敬濟做了兩件道袍，一頂道髻，鞋襪俱全。<break time="100ms" />次日，敬濟果然來到。王老教他空屋裡洗了澡，梳了頭，戴上道髻，裡外換了新襖新褲，上蓋表絹道衣，下穿雲履氈襪，備了四盤羹果，一壇酒，一匹尺頭，封了五兩銀子。他便乘馬，雇了一匹驢兒與敬濟騎著，安童、喜童跟隨，兩個人擔了盒擔，出城門，徑往臨清馬頭晏公廟來。止七十里，一日路程。比及到晏公廟，天色已晚，王老下馬，進入廟來。只見青松鬱郁，翠柏森森，兩邊八字紅牆，正面三間朱戶，端的好座廟宇。但見：<break time="100ms" />　　山門高聳，殿閣棱層。高懸敕額金書，彩畫出朝入相。五間大殿，塑龍王一十二尊；兩下長廊，刻水族百千萬眾。旗竿凌漢，帥字招風。四通八達，春秋社禮享依時；雨順風調，河道民間皆祭賽。萬年香火威靈在，四境官民仰賴安。<break time="100ms" />山門下早有小童看見，報入方丈，任道士忙整衣出迎。王杏庵令敬濟和禮物且在外邊伺候。不一時，任道士把杏庵讓入方丈松鶴軒敘禮，說：“王老居上，怎生一向不到敝廟隨喜？今日何幸，得蒙下顧。”杏庵道：“只因家中俗冗所羈，久失拜望。”敘禮畢，分賓主而坐，小童獻茶。茶罷，任道士道：“老居士，今日天色已晚，你老人家不去罷了。”分付把馬牽入後槽喂息。杏庵道：“沒事不登三寶殿。老拙敬來有一事干瀆，未知尊意肯容納否？”任道士道：“老居士有何見教？只顧分付，小道無不領命。”杏庵道：“今有故人之子，姓陳，名敬濟，年方二十四歲。生的資格清秀，倒也伶俐。只是父母去世太早，自幼失學。若說他父祖根基，也不是無名少姓人家，有一分家當，只因不幸遭官事沒了，無處棲身。老拙念他乃尊舊日相交之情，欲送他來貴宮作一徒弟，未知尊意如何？”任道士便道：“老居士分付，小道怎敢違阻？奈因小道命蹇，手下雖有兩三個徒弟，都不省事，沒一個成立的，小道常時惹氣，未知此人誠實不誠實？”杏庵道：“這個小的，不瞞尊師說，只顧放心，一味老實本分，膽兒又小，所事兒伶範，堪可作一徒弟。”任道士問：“幾時送來？”杏庵道：“見在山門外伺候。還有些薄禮，伏乞笑納。”慌的任道士道：“老居士何不早說？”一面道：“有請。”於是抬盒人抬進禮物。任道士見帖兒上寫著：“謹具粗段一端，魯酒一樽，豚蹄一副，燒鴨二只，樹果二盒，白金五兩。知生王宣頓首拜。”連忙稽首謝道：“老居士何以見賜許多重禮，使小道卻之不恭，受之有愧。”<break time="100ms" />只見陳敬濟頭戴金梁道髻，身穿青絹道衣，腳下雲履凈襪，腰系絲絛，生的眉清目秀，齒白唇紅，面如傅粉，走進來向任道士倒身下拜，拜了四雙八拜。任道士因問他：“多少青春？”敬濟道：“屬馬，交新春二十四歲了。”任道士見他果然伶俐，取了他個法名，叫做陳宗美。原來任道士手下有兩個徒弟，大徒弟姓金，名宗明；二徒弟姓徐，名宗順。他便叫陳宗美。王杏庵都請出來，見了禮數。一面收了禮物，小童掌上燈來，放卓兒，先擺飯，後吃酒。餚品杯盤，堆滿桌上，無非是雞蹄鵝鴨魚肉之類。王老吃不多酒，徒弟輪番勸勾幾巡，王老不勝酒力告辭。房中自有床鋪，安歇一宿。<break time="100ms" />到次日清晨，小童舀水凈面，梳洗盥漱畢，任道士又早來遞茶。不一時，擺飯，又吃了兩杯酒，喂飽頭口，與了抬盒人力錢。王老臨起身，叫過敬濟來分付：“在此好生用心習學經典，聽師父指教。我常來看你，按季送衣服鞋襪來與你。”又向任道士說：“他若不聽教訓，一任責治，老拙並不護短。”一面背地又囑付敬濟： “我去後，你要洗心改正，習本等事業。你若再不安分，我不管你了。”那敬濟應諾道：“兒子理會了。”王老當下作辭任道士，出門上馬，離晏公廟，回家去了。
    </voice>
</speak>
