<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十四回　大酒樓劉二撒潑　灑家店雪娥為娼
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　骨肉傷殘產業荒，一身何忍去歸娼。淚垂玉箸辭官舍，步蹴金蓮入教坊。<break time="100ms" />　　覽鏡自憐傾國色，向人初學倚門妝。春來雨露寬如海，嫁得劉郎勝阮郎。<break time="100ms" />話說陳敬濟自從謝家酒樓上見了馮金寶，兩個又勾搭上前情。往後沒三日不和他相會，或一日敬濟有事不去，金寶就使陳三兒稍寄物事，或寫情書來叫他去。一次或五錢，或一兩。以後日間供其柴米，納其房錢。歸到廟中便臉紅。任道士問他何處吃酒來，敬濟只說：“在米鋪和伙計暢飲三杯，解辛苦來。”他師兄金宗明一力替他遮掩，晚夕和他一處盤弄那勾當，是不必說。朝來暮往，把任道士囊篋中細軟的本錢，也抵盜出大半花費了。<break time="100ms" />一日，也是合當有事。這灑家店的劉二，有名坐地虎，他是帥府周守備府中親隨張勝的小舅子，專一在馬頭上開娼店，倚強凌弱，舉放私債，與巢窩中各娼使用，加三討利。有一不給，搗換文書，將利作本，利上加利。嗜酒行凶，人不敢惹他。就是打粉頭的班頭，欺酒客的領袖。因見陳敬濟是宴公廟任道士的徒弟，白臉小廝，謝三家大酒上把粉頭鄭金寶兒占住了，吃的楞楞睜睜，提著碗頭大的拳頭，走來謝家樓下，問：“金寶在那裡？”慌的謝三郎連忙聲喏，說道：“劉二叔叔，他在樓上第二間閣兒里便是。”這劉二大叉步上樓來。敬濟正與金寶在閣兒裡面飲酒，做一處快活，把房門關閉，外邊帘子掛著。被劉二一把手扯下帘子，大叫：“金寶兒出來！”唬的陳敬濟鼻口內氣兒也不敢出。這劉二用腳把門跺開，金寶兒只得出來相見，說：“劉二叔叔，有何說話？”劉二罵道：“賊淫婦，你少我三個月房錢，卻躲在這裡，就不去了。”金寶笑嘻嘻說道：“二叔叔，你家去，我使媽媽就送房錢來。”這劉二只摟心一拳，打了老婆一交，把頭顱搶在階沿下磕破，血流滿地，罵道：“賊淫婦，還等甚送來，我如今就要！”看見陳敬濟在裡面，走向前把桌子只一掀，碟兒打得粉碎。那敬濟便道：“阿呀，你是甚麼人？走來撒野。”劉二罵道：“我肏你道士秫秫娘！”一手採過頭髮來，按在地下，拳捶腳踢無數。那樓上吃酒的人，看著都立睜了。店主人謝三初時見劉二醉了，不敢惹他，次後見打得人不像模樣，上樓來解勸，說道：“劉二叔，你老人家息怒。他不曉得你老人家大名，誤言衝撞，休要和他一般見識，看小人薄面，饒他去罷。”這劉二那裡依從，儘力把敬濟打了個發昏章第十一。叫將地方保甲，一條繩子，連粉頭都拴在一處墩鎖，分付：“天明早解到老爺府里去。”原來守備敕書上命他保障地方，巡捕盜賊，兼管河道。這裡拿了敬濟，任道士廟中尚還不知，只說晚夕米鋪中上宿未回。<break time="100ms" />卻說次日，地方保甲、巡河快手押解敬濟、金寶，雇頭口趕清晨早到府前伺候。先遞手本與兩個管事張勝、李安看，說是劉二叔地方喧鬧一起，宴公廟道士一名陳宗美，娼婦鄭金寶。眾軍牢都問他要錢，說道：“俺們是廳上動刑的，一班十二人，隨你罷。正經兩位管事的，你倒不可輕視了他。”敬濟道：“身邊銀錢倒有，都被夜晚劉二打我時，被人掏摸的去了。身上衣服都扯碎了，那得錢來？止有頭上關頂一根銀簪兒，拔下來，與二位管事的罷。”眾牢子拿著那根簪子，走來對張勝、李安如此這般說：“他一個錢兒不拿出來，止與了這根簪兒，還是鬧銀的。”張勝道：“你叫他近前，等我審問他。”眾軍牢不一時擁到跟前跪下，問：“你幾時與任道士做徒弟？俗名叫甚麼？我從未見你。”敬濟道：“小的俗名叫陳敬濟，原是好人家兒女，做道士不久。”張勝道：“你既做道士，便該習學經典，許你在外宿娼飲酒喧嚷？你把俺帥府衙門當甚麼些小衙門，不拿了錢兒來，這根簪子打水不渾，要他做甚？”還掠與他去。分付牢子：“等住回老爺升廳，把他放在頭一起。眼見這狗男女道士，就是個吝錢的，只許你白要四方施主錢糧！休說你為官事，你就來吃酒赴席，也帶方汗巾兒揩嘴。等動刑時，著實加力拶打這廝。”又把鄭金寶叫上去。鄭家有忘八跟著，上下打發了三四兩銀子。張勝說：“你系娼門，不過趁熟趕些衣食為生，沒甚大事。看老爺喜怒不同，看惱只是一兩拶子；若喜歡，只恁放出來也不知。”不一時，只見裡面雲板響，守備升廳，兩邊僚掾軍牢森列，甚是齊整。但見：<break time="100ms" />　　緋羅繳壁，紫綬桌圍。當廳額掛茜羅，四下簾垂翡翠。勘官守正，戒石上刻御制四行；人從謹廉，鹿角旁插令旗兩面。軍牢沉重，僚掾威儀。執大棍授事立階前，挾文書廳旁聽發放。雖然一路帥臣，果是滿堂神道。<break time="100ms" />當時，沒巧不成話，也是五百劫冤家聚會，姻緣合當湊著。春梅在府中，從去歲八月間，已生了個哥兒小衙內。今方半歲光景，貌如冠玉，唇若塗朱。守備喜似席上之珍，愛如無價之寶。未幾，大奶奶下世，守備就把春梅冊正，做了夫人。就住著五間正房，買了兩個養娘抱奶哥兒，一名玉堂，一名金匱；兩個小丫鬟服侍，一名翠花，一名蘭花；又有兩個身邊得寵彈唱的姐兒，都十六七歲，一名海棠，一名月桂，都在春梅房中侍奉。那孫二娘房中止使著一個丫鬟，名喚荷花兒，不在話下。每常這小衙內，只要張勝抱他外邊頑耍，遇著守備升廳，便在旁邊觀看。
    </voice>
</speak>
