<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />當日，守備升廳坐下，放了告牌出去，各地方解進人來。頭一起就叫上陳敬濟並娼婦鄭金寶兒去。守備看了呈狀，便說道：“你這廝是個道士，如何不守清規，宿娼飲酒，騷擾地方，行止有虧。左右拿下去，打二十棍，追了度牒還俗。那娼婦鄭氏，拶一拶，敲五十敲，責令歸院當差。”兩邊軍牢向前，才待扯翻敬濟，攤去衣服，用繩索綁起，轉起棍來，兩邊招呼要打時，可霎作怪，張勝抱著小衙內，正在月臺上站立觀看，那小衙內看見打敬濟，便在懷裡攔不住，撲著要敬濟抱。張勝恐怕守備看見，忙走過來。那小衙內亦發大哭起來，直哭到後邊春梅跟前。春梅問：“他怎的哭？”張勝便說：“老爺廳上發放事，打那宴公廟陳道士，他就撲著要他抱，小的走下來，他就哭了。”<break time="100ms" />這春梅聽見是姓陳的，不免輕移蓮步，款蹙湘裙，走到軟屏後面探頭觀覷：“打的那人，聲音模樣，倒好似陳姐夫一般，他因何出家做了道士？”又叫過張勝，問他：“此人姓甚名誰？”張勝道：“這道士我曾問他來，他說俗名叫陳敬濟。”春梅暗道：“正是他了。”一面使張勝：“請下你老爺來。”這守備廳上打敬濟才打到十棍，一邊還拶著唱的，忽聽後邊夫人有請，分付牢子把棍且閣住休打，一面走下廳來。春梅說道：“你打的那道士，是我姑表兄弟，看奴面上，饒了他罷。”守備道：“夫人何不早說，我已打了他十棍，怎生奈何？”一面出來，分付牢子：“都與我放了。”唱的便歸院去了。守備悄悄使張勝：“叫那道士回來，且休去。問了你奶奶，請他相見。”這春梅才待使張勝請他到後堂相見，忽然沉吟想了一想，便又分付張勝：“你且叫那人去著，待我慢慢再叫他。”度牒也不曾追。<break time="100ms" />這陳敬濟打了十棍，出離了守備府，還奔來晏公廟。不想任道士聽見人來說：“你那徒弟陳宗美，在大酒樓上包著唱的鄭金寶兒，惹了灑家店坐地虎劉二，打得臭死，連老婆都拴了，解到守備府去了。行止有虧，便差軍牢來拿你去審問，追度牒還官。”這任道士聽了，一者老年的著了驚怕，二來身體胖大，因打開囊篋，內又沒有許多細軟東西，著了口重氣，心中痰涌上來，昏倒在地。眾徒弟慌忙向前扶救，請將醫者來灌下藥去，通不省人事。到半夜，嗚呼斷氣身亡。亡年六十三歲。第二日，陳敬濟來到，左右鄰人說：“你還敢廟裡去？你師父因為你，如此這般，得了口重氣，昨夜三更鼓死了。”這敬濟聽了，唬的忙忙似喪家之犬，急急如漏網之魚，復回清河縣城中來。正是：<break time="100ms" />　　鹿隨鄭相應難辯，蝶化莊周未可知。<break time="100ms" />話分兩頭。卻說春梅一面使張勝叫敬濟且去著，一面走歸房中，摘了冠兒，脫了繡服，倒在床上，便捫心撾被，聲疼叫喚起來。唬的合宅大小都慌了。下房孫二娘來問道：“大奶奶才好好的，怎的就不好起來？”春梅說：“你每且去，休管我。”落後守備退廳進來，見他躺在床上叫喚，也慌了。扯著他手兒問道：“你心裡怎的來？”也不言語，又問：“那個惹著你來？”也不做聲。守備道：“不是我剛纔打了你兄弟，你心內惱麽？”亦不應答。這守備無計奈何，走出外邊麻犯起張勝、李安來了：“你兩個早知他是你奶奶兄弟，如何不早對我說？卻教我打了他十下，惹的你奶奶心中不自在。我曾教你留下他，請你奶奶相見，你如何又放他去了？你這廝每卻討分曉！”張勝說：“小的曾稟過奶奶來，奶奶說且教他去著，小的才放他去了。”一面走入房中，哭哭啼啼，哀告春梅：“望乞奶奶在爺前方便一言。不然，爺要見責小的每哩。”這春梅睜圓星眼，剔起蛾眉，叫過守備近前說：“我自心中不好，干他們甚事？那廝他不守本分，在外邊做道士，且奈他些時，等我慢慢招認他。”這守備才不麻犯張勝、李安了。<break time="100ms" />守備見他只管聲喚，又使張勝請下醫官來看脈，說：“老安人染了六欲七情之病，著了重氣在心。”討將藥來又不吃，都放冷了。丫頭每都不敢向前說話，請將守備來看著吃藥，只呷了一口，就不吃了。守備出去了，大丫鬟月桂拿過藥來，“請奶奶吃藥。”被春梅拿過來，匹臉只一潑，罵道：“賊浪奴才，你只顧拿這苦水來灌我怎的？我肚子里有甚麼？”教他跪在面前。孫二娘走來，問道：“月桂怎的？奶奶教他跪著。”海棠道：“奶奶因他拿藥與奶奶吃來，奶奶說：‘我肚子里有甚麼？拿這藥來灌我。’教他跪著。”孫二娘道：“奶奶，你委的今一日沒曾吃甚麼。這月桂他不曉得，奶奶休打他，看我面上，饒他這遭罷。”分付海棠：“你往廚下熬些粥兒來，與你奶奶吃口兒。”春梅於是把月桂放起來。
    </voice>
</speak>
