<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />薛嫂過了兩日，只見鄰居一個開店張媽走來叫：“薛媽，你這壁廂有甚娘子？怎的哭的悲切？”薛嫂便道：“張媽，請進來坐。”說道：“便是這位娘子，他是大人家出來的，因和大娘子合不著，打發出來，在我這裡嫁人。情願個單夫獨妻，免得惹氣。”張媽媽道：“我那邊下著一個山東賣綿花客人，姓潘，排行第五，年三十七歲，幾車花果，常在老身家安下。前日說他家有個老母有病，七十多歲，死了渾家半年光景，沒人伏侍。再三和我說，替他保頭親事，並無相巧的。我看來這位娘子年紀到相當，嫁與他做個娘子罷。”薛嫂道：“不瞞你老人家說，這位娘子大人家出身，不拘粗細都做的，針指女工，自不必說，又做的好湯水。今才三十五歲。本家只要三十兩銀子，倒好保與他罷。”張媽媽道：“有箱籠沒有？”薛嫂道：“止是他隨身衣服、簪環之類，並無箱籠。”張媽媽道：“既是如此，老身回去對那人說，教他自家來看一看。”說畢，吃茶，坐回去了。晚夕對那人說了，次日飯罷以後，果然領那人來相看。一見了雪娥好模樣兒，年小，一口就還了二十五兩，另外與薛嫂一兩媒人錢。薛嫂也沒爭競，就兌了銀子，寫了文書。晚夕過去，次日就上車起身。薛嫂教人改換了文書，只兌了八兩銀子交到府中，春梅收了，只說賣與娼門去了。<break time="100ms" />那人娶雪娥到張媽家，止過得一夜，到第二日，五更時分，謝了張媽媽，作別上了車，徑到臨清去了。此是六月天氣，日子長，到馬頭上才日西時分。到於灑家店，那裡有百十間房子，都下著各處遠方來的窠子行院唱的。這雪娥一領入一個門戶，半間房子，裡面炕上坐著個五六十歲的婆子，還有個十七頂老丫頭，打著盤頭揸髻，抹著鉛粉紅唇，穿著一弄兒軟絹衣服，在炕邊上彈弄琵琶。這雪娥看見，只叫得苦，才知道那漢子潘五是個水客。買他來做粉頭。起了他個名叫玉兒。這小妮子名喚金兒，每日拿廝鑼兒出去，酒樓上接客供唱，做這道路營生。這潘五進門不問長短，把雪娥先打了一頓，睡了兩日，只與他兩碗飯吃，教他學樂器彈唱，學不會又打，打得身上青紅遍了。引上道兒，方與他好衣穿，妝點打扮，門前站立，倚門獻笑，眉目嘲人。正是：遺蹤堪入府人眼，不買胭脂畫牡丹。有詩為證：<break time="100ms" />　　窮途無奔更無投，南去北來休更休。一夜彩雲何處散，夢隨明月到青樓。<break time="100ms" />這雪娥在灑家店，也是天假其便。一日，張勝被守備差遣往河下買幾十石酒曲，宅中造酒。這灑家店坐地虎劉二，看見他姐夫來，連忙打掃酒樓乾凈，在上等閣兒里安排酒餚杯盤，請張勝坐在上面飲酒。酒博士保兒篩酒，稟問：“二叔，下邊叫那幾個唱的上來遞酒？”劉二分付：“叫王家老姐兒，趙家嬌兒，潘家金兒，玉兒四個上來，伏侍你張姑夫。”酒博士保兒應諾下樓。不多時，只聽得胡梯畔笑聲兒，一般兒四個唱的，打扮得如花似朵，都穿著輕紗軟絹衣裳，上的樓來，望上拜了四拜，立在旁邊。這張勝猛睜眼觀看，內中一個粉頭，可霎作怪，“到相老爺宅里打發出來的那雪娥娘子。他如何做這道路在這裡？”那雪娥亦眉眼掃見是張勝，都不做聲。這張勝便問劉二：“那個粉頭是誰家的？”劉二道：“不瞞姐夫，他是潘五屋裡玉兒、金兒，這個是王老姐，一個是趙嬌兒。”張勝道：“這潘家玉兒，我有些眼熟。”因叫他近前，悄悄問他：“你莫不是雪姑娘麽？怎生到於此處？”那雪娥聽見他問，便簇地兩行淚下，便道：“一言難盡。”如此這般，具說一遍。“被薛嫂攛瞞，把我賣了二十五兩銀子，賣在這裡供筵席唱，接客迎人。”這張勝平昔見他生的好，常是懷心。這雪娥席前殷勤勸酒，兩個說得入港。雪娥和金兒不免拿過琵琶來，唱個詞兒，與張勝下酒。唱畢，彼此穿杯換盞，倚翠偎紅，吃得酒濃時，常言：“世財紅粉歌樓酒，誰為三般事不迷？”這張勝就把雪娥來愛了。兩個晚夕留在閣兒里，就一處睡了。這雪娥枕邊風月，耳畔山盟，和張勝儘力盤桓，如魚似水，百般難述。次日起來，梳洗了頭面，劉二又早安排酒餚上來，與他姐夫扶頭。大盤大碗，饕食一頓，收起行裝，喂飽頭口，裝載米曲，伴當跟隨。臨出門，與了雪娥三兩銀子，分付劉二：“好生看顧他，休教人欺負。”自此以後，張勝但來河下，就在灑家店與雪娥相會。往後走來走去，每月與潘五幾兩銀子，就包住了他，不許接人。那劉二自恁要圖他姐夫歡喜，連房錢也不問他要了。各窠窩刮刷將來，替張勝出包錢，包定雪娥柴米。有詩為證：<break time="100ms" />　　豈料當年縱意為，貪淫倚勢把心欺。禍不尋人人自取，色不迷人人自迷。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
