<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />話休饒舌。周守備至日落時分，出巡來家，進入後廳，左右丫鬟接了冠服。進房見了春梅、小衙內，心中歡喜。坐下，月桂、海棠拿茶吃了，將出巡之事告訴一遍。不一時，放桌兒擺飯。飯罷，掌上燭，安排杯酌飲酒。因問：“前邊沒甚事？”春梅一面取過薛嫂拿的貼兒來，與守備看，說吳月娘那邊，如此這般，“小廝平安兒偷了頭面，被吳巡簡拿住監禁，不容領贓。只拷打小廝，攀扯誣賴吳氏姦情，索要銀兩，呈詳府縣”等事。守備看了說：“此事正是我衙門裡事，如何呈詳府縣？吳巡簡那廝這等可惡！我明日出牌，連他都提來發落。”又說：“我聞得吳巡簡是他門下伙計，只因往東京與蔡太題進禮，帶挈他做了這個官，如何倒要誣害他家！” 春梅道：“正是這等說。你替他明日處處罷。”一宿晚景題過。<break time="100ms" />次日，旋教吳月娘家補了一紙狀，當廳出了大花欄批文，用一個封套裝了。上批：“山東守御府為失盜事，仰巡簡司官連人贓解繳。右差虞侯張勝、李安。準此。” 當下二人領出公文來，先到吳月娘家。月娘管待了酒飯，每人與了一兩銀子鞋腳錢。傅伙計家中睡倒了，吳二舅跟隨到巡簡司。吳巡簡見平安監了兩日，不見西門慶家中人來打點，正教吏典做文書，申呈府縣。只見守御府中兩個公人到了，拿出批文來與他。見封套上朱紅筆標著：“仰巡簡司官連人解繳”，拆開，見裡面吳氏狀子，唬慌了。反賠下情，與李安、張勝每人二兩銀子。隨即做文書解人上去。到於守備府前，伺候半日。待的守備升廳，兩邊軍牢排下，然後帶進入去。這吳巡簡把文書呈遞上去，守備看了一遍，說：“此是我衙門裡事，如何不申解前來？只顧延捱監滯，顯有情弊。”那吳巡簡稟道：“小官才待做文書申呈老爺案下，不料老爺鈞批到了。”守備喝道：“你這狗官可惡！多大官職？這等欺玩法度，抗違上司！我欽奉朝廷敕命，保障地方，巡捕盜賊，提督軍務，兼管河道，職掌開載已明。你如何拿了這件，不行申解，妄用刑杖拷打犯人，誣攀無辜？顯有情弊！”那吳巡簡聽了，摘去冠帽，在階前只顧磕頭。守備道：“本當參治你這狗官，且饒你這遭，下次再若有犯，定行參究。”一面把平安提到廳上，說道：“你這奴才，偷盜了財物，還肆言謗主。人家都是你恁般，也不敢使奴才了。”喝左右：“與我打三十大棍，放了。將贓物封貯，教本家人來領去。”一面喚進吳二舅來，遞了領狀。守備這裡還差張勝拿貼兒同送到西門慶家，見了分上。吳月娘打發張勝酒飯，又與了一兩銀子。走來府里，回了守備、春梅話。<break time="100ms" />那吳巡簡乾拿了平安兒一場，倒折了好幾兩銀子。月娘還了那人家頭面、鉤子兒。是他原物，一聲兒沒言語去了。傅伙計到家，傷寒病睡倒了，只七日光景，調治不好，嗚呼哀哉死了。月娘見這等合氣，把印子鋪只是收本錢贖討，再不解當出銀子去了。止是教吳二舅同玳安，在門首生藥鋪子日逐轉得來，家中盤纏。此事表過不題。<break time="100ms" />一日，吳月娘叫將薛嫂兒來，與了三兩銀子。薛嫂道：“不要罷，傳的府里奶奶怪我。”月娘道：“天不使空人，多有累你，我見他不題出來就是了。”於是買下四盤下飯，宰了一口鮮豬，一壇南酒，一匹紵絲尺頭，薛嫂押著來守備府中，致謝春梅。玳安穿著青絹褶兒，拿著禮貼兒，薛嫂領著徑到後堂。春梅出來，戴著金梁冠兒，上穿繡襖，下著錦裙，左右丫鬟養娘侍奉。玳安扒到地下磕頭。春梅分付：“放桌兒，擺茶食與玳安吃。”說道：“沒甚事，你奶奶免了罷。如何又費心送這許多禮來，你周爺已定不肯受。”玳安道：“家奶奶說，前日平安兒這場事，多有累周爺、周奶奶費心，沒甚麼，些少微禮兒，與爺、奶奶賞人罷了。”春梅道：“如何好受的？”薛嫂道：“你老人家若不受，惹那頭又怪我。”春梅一面又請進守備來計較了，止受了豬酒下飯，把尺頭帶回將來了。與了玳安一方手帕，三錢銀子，抬盒人二錢。春梅因問：“你幾時籠起頭去，包了網巾？幾時和小玉完房來？”玳安道：“是八月內來。”春梅道：“到家多頂上你奶奶，多謝了重禮。待要請你奶奶來坐坐，你周爺早晚又出巡去。我到過年正月里，哥兒生日，我往家裡來走走。”玳安道：“你老人家若去，小的到家對俺奶奶說，到那日來接奶奶。”說畢，打發玳安出門。薛嫂便向玳安說：“大官兒，你先去罷，奶奶還要與我說話哩。”那玳安兒押盒擔回家，見了月娘說：“如此這般，春梅姐讓到後邊，管待茶食吃。問了回哥兒好，家中長短。與了我一方手帕，三錢銀子，抬盒人二錢銀子。多頂上奶奶，多謝重禮，都不受來，被薛嫂兒和我再三說了，才受了下飯豬酒，抬回尺頭。要不是請奶奶過去坐坐，一兩日周爺出巡去。他只到過年正月孝哥生日，要來家裡走走。”又告說：“他住著五間正房，穿著錦裙繡襖，戴著金梁冠兒，出落的越發胖大了。手下好少丫頭、奶子侍奉！月娘問：“他其實說明年往咱家來？”玳安兒道：“委實對我說來。”月娘道：“到那日，咱這邊使人接他去。”因問：“薛嫂怎的還不來？”玳安道：“我出門，他還坐著說話，教我先來了。”自此兩家交往不絕。正是：世情看冷暖，人面逐高低。有詩為證：<break time="100ms" />　　得失榮枯命里該，皆因年月日時栽。胸中有志應須至，蠹里無財莫論才。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
