<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十五回　玳安兒竊玉成婚　吳典恩負心被辱
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　寺廢僧居少，橋灘客過稀。家貧奴負主，官懦吏相欺。<break time="100ms" />　　水淺魚難住，林稀鳥不棲。人情皆若此，徒堪悲復凄。<break time="100ms" />話說孫雪娥在灑家店為娼，不題。卻說吳月娘，自從大姐死了，告了陳敬濟一狀，大家人來昭也死了，他妻子一丈青帶著小鐵棍兒，也嫁人去了。來興兒看守門戶，房中繡春，與了王姑子做徒弟，出家去了。那來興兒自從他媳婦惠秀死了，一向沒有妻室。奶子如意兒，要便引著孝哥兒在他屋裡頑耍，吃東西。來興兒又打酒和奶子吃，兩個嘲勾來去，就刮剌上了，非止一日。但來前邊，歸入後邊就臉紅。月娘察知其事，罵了一頓。家醜不可外揚，與了他一套衣裳，四根簪子，揀了個好日子，就與來興兒完房，做了媳婦了。白日上竈看哥兒，後邊扶持，到夜間往前邊他屋裡睡去。<break time="100ms" />一日，八月十五日，月娘生日。有吳大妗、二妗子，並三個姑子，都來與月娘做生日，在後邊堂屋裡吃酒。晚夕，都在孟玉樓住的廂房內聽宣捲。到二更時分，中秋兒便在後邊竈上看茶，由著月娘叫，都不應。月娘親自走到上房裡，只見玳安兒正按著小玉在炕上幹得好。看見月娘推門進來，慌的湊手腳不迭。月娘便一聲兒也沒言語，只說得一聲：“臭肉兒，不在後邊看茶去，且在這裡做甚麼哩。”那小玉道：“我叫中秋兒竈上頓茶哩。”低著頭，往後邊去了。玳安便走出儀門，往前邊來。<break time="100ms" />過了兩日，大妗子、二妗子，三個女僧都家去了。這月娘把來興兒房騰出收拾了，與玳安住。卻教來興兒搬到來昭屋裡，看守大門去了。替玳安做了兩床鋪蓋，一身裝新衣服，盔了一頂新網新帽，做了雙新靴襪；又替小玉編了一頂鬏髻，與了他幾件金銀首飾，四根金頭銀腳簪，環墜戒指之類，兩套段絹衣服，擇日就配與玳安兒做了媳婦。白日里還進來在房中答應，只晚夕臨關儀門時便出去和玳安歇去。這丫頭揀好東好西，甚麼不拿出來和玳安吃？這月娘當看見只推不看見。常言道：“溺愛者不明，貪得者無厭”，“羊酒不均，駟馬奔鎮”，“處家不正，奴婢抱怨”。<break time="100ms" />卻說平安兒見月娘把小玉配與玳安，衣服穿戴勝似別人。他比玳安倒大兩歲，今年二十二歲，倒不與他妻室。一日在假當鋪，看見傅伙計當了人家一副金頭面，一柄鍍金鉤子，當了三十兩銀子。那家只把銀子使了一個月，加了利錢就來贖討。傅伙計同玳安尋取來，放在鋪子大櫥櫃里。不提防這平安兒見財起心，就連匣兒偷了，走去南瓦子里武長腳家－－有兩個私窠子，一個叫薛存兒，一個叫伴兒，在那裡歇了兩夜。忘八見他使錢兒猛大，匣子蹙著金頭面，撅著銀挺子打酒買東西。報與土番，就把他截在屋裡，打了兩個耳刮子就拿了。<break time="100ms" />也是合當有事，不想吳典恩新升巡簡，騎著馬，頭裡打著一對板子，正從街上過來，看見，問：“拴的甚麼人？”土番跪下稟說：“如此這般，拐帶出來瓦子里宿娼，拿金銀頭面行使。小的可疑，拿了。”吳典恩分付：“與我帶來審問。”一面拿到巡簡廳兒內。吳典恩坐下，兩邊弓皂排列。土番拴平安兒到根前，認的是吳典恩當初是他家伙計：“已定見了我就放的。”開口就說：“小的是西門慶家平安兒。”吳典恩說：“你既是他家人，拿這金東西在這坊子里做甚麼？”平安道：“小的大娘借與親戚家頭面戴，使小的敢去，來晚了，城門閉了，小的投在坊子，權借宿一夜，不料被土番拿了。”吳典恩罵道：“你這奴才，胡說！你家這般頭面多，金銀廣，教你這奴才把頭面拿出來老婆家歇宿行使？想必是你偷盜出來的。趁早說來，免我動刑！”平安道：“委的親戚家借去頭面，家中大娘使我討去來，並不敢說謊。”吳典恩大怒，罵道：“此奴才真賊，不打如何肯認？”喝令左右：“與我拿夾棍夾這奴才！”一面套上夾棍，夾的小廝猶如殺豬叫，叫道：“爺休夾小的，等小的實說了罷。”吳典恩道：“你只實說，我就不夾你。”平安兒道：“小的偷的假當鋪當的人家一副金頭面，一柄鍍金銀子。”吳典恩問道：“你因甚麼偷出來？”平安道：“小的今年二十二歲，大娘許了替小的娶媳婦兒，不替小的娶。家中使的玳安兒小廝才二十歲，倒把房裡丫頭配與他，完了房。小的因此不憤，才偷出假當鋪這頭面走了。”吳典恩道：“想必是這玳安兒小廝與吳氏有姦，才先把丫頭與他配了。你只實說，沒你的事，我便饒了你。”平安兒道：“小的不知道。” 吳典恩道：“你不實說，與我拶起來。”左右套上拶子，慌的平安兒沒口子說道：“爺休拶小的，等小的說就是了。”吳典恩道：“可又來，你只說了，須沒你的事。”一面放了拶子。那平安說：“委的俺大娘與玳安兒有姦。先要了小玉丫頭，俺大娘看見了，就沒言語，倒與了他許多衣服首飾東西，配與他完房。”這吳典恩一面令吏典上來，抄了他口詞，取了供狀，把平安監在巡簡司，等著出牌，提吳氏、玳安、小玉來，審問這件事。
    </voice>
</speak>
