<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />薛嫂道：“好奶奶，放著路兒不會尋。咱家小奶奶，你這裡寫個貼兒，等我對他說聲，教老爺差人分付巡簡司，莫說一副頭面，就十副頭面也討去了。”月娘道： “周守備，他是武職官，怎管的著那巡簡司？”薛嫂道：“奶奶，你還不知道，如今周爺，朝廷新與他的敕書，好不管的事情寬廣。地方河道，軍馬錢糧，都在他手裡打卯遞手本。又河東水西，捉拿強盜賊情，正在他手裡。”月娘聽了，便道：“既然管著，老薛就累你，多上覆龐大姐說聲。一客不煩二主，教他在周爺面前美言一句兒，問巡簡司討出頭面來。我破五兩銀子謝你。”薛嫂道：“好奶奶，錢恁中使。我見你老人家剛纔凄惶，我到下意不去。你教人寫了帖兒，等我到府里和小奶奶說。成了，隨你老人家；不成，我還來回你老人家話。”這吳月娘一面叫小玉擺茶與薛嫂吃。薛嫂兒道：“不吃罷，你只教大官兒寫了貼兒來，你不知我一身的事哩。”月娘道：“你也出來這半日了，吃了點心兒去。”小玉即便放卓兒，擺上茶食來。月娘陪他吃茶。薛嫂兒遞與丫頭兩個點心吃。月娘問丫頭幾歲了，薛嫂道： “今年十二歲了。”不一時，玳安前邊寫了說貼兒。薛嫂兒吃了茶，放在袖內，作辭月娘，提著花箱出門，徑到守備府中。<break time="100ms" />春梅還在暖床上睡著沒起來哩。只見大丫鬟月桂進來說：“老薛來了。”春梅便叫小丫頭翠花，把裡面窗寮開了。日色照的紗窗十分明亮。薛嫂進來說道：“奶奶，這咱還未起來？”放下花箱，便磕下頭去。春梅道：“不當家化化的，磕甚麼頭？”說道：“我心裡不自在，今日起來的遲些。”問道：“你做的翠雲子和九鳳鈿兒拿了來不曾？”薛嫂道：“奶奶，這兩副鈿兒，好不費手！昨日晚夕我才打翠花鋪里討將來，今日要送來，不想奶奶又使了牢子去。”一面取出來，與春梅過目。春梅還嫌翠雲子做的不十分現撇，還放在紙匣兒內，交與月桂收了。看茶與薛嫂兒吃。薛嫂便叫小丫鬟進來，“與奶奶磕頭。”春梅問：“是那裡的？”薛嫂兒道： “二奶奶和我說了好幾遍，說荷花只做的飯，教我替他尋個小孩兒，學做些針指。我替他領了這個孩子來了。到是鄉裡人家女孩兒，今年才十二歲，正是養材兒。” 春梅道：“你亦發替他尋個城裡孩子，還伶便些。這鄉裡孩子，曉的甚麼？”因問：“這丫頭要多少銀子？”薛嫂兒道：“要不多，只四兩銀子，他老子要投軍使。”春梅叫海棠：“你領到二娘房裡去，明日兌銀子與他罷。”又叫月桂：“大壺內有金華酒，篩來與薛嫂兒燙寒。再有甚點心，拿一盒子與他吃。省得他又說，大清早辰拿寡酒灌他。”<break time="100ms" />薛嫂道：“桂姐，且不要篩上來，等我和奶奶說了話著，剛纔也吃了些甚麼來了。”春梅道：“你對我說，在誰家？吃甚來？”薛嫂道：“剛纔大娘那頭，留我吃了些甚麼來了。如此這般，望著我好不哭哩。說平安兒小廝，偷了印子鋪內人家當的金頭面，還有一把鍍金鉤子，在外面養老婆，吃番子拿在巡簡司拶打。這裡人家又要頭面嚷亂。那吳巡簡舊日是咱那裡伙計，有爹在日，照顧他的官。今日一旦反面無恩，夾打小廝，攀扯人，又不容這裡領贓。要錢，才把傅伙計打罵將來。唬的伙計不好了，躲的往家去了。央我來，多多上覆你老人家。可憐見，舉眼兒無親的。教你替他對老爺說聲，領出頭面來，交付與人家去了，大娘親來拜謝你老人家。” 春梅問道：“有個貼兒沒有？不打緊，你爺出巡去了，怕不的今晚來家，等我對你爺說。”薛嫂兒道：“他有說貼兒在此。”向袖中取出。春梅看了，順手就放在窗戶臺上。<break time="100ms" />不一時，托盤內拿上四樣嗄飯菜蔬，月桂拿大銀鐘，滿滿斟了一鐘，流沿兒遞與薛嫂。薛嫂道：“我的奶奶，我怎捱的這大行貨子？”春梅笑道：“比你家老頭子那大貨差些兒。那個你倒捱了，這個你倒捱不的，好歹與我捱了。要不吃，月桂，你與我捏著鼻子灌他。”薛嫂道：“你且拿了點心，與我打個底兒著。”春梅道： “老媽子，單管說謊。你才說吃了來，這回又說沒打底兒。”薛嫂道：“吃了他兩個茶食，這咱還有哩？”月桂道：“薛媽媽，你且吃了這大鐘酒，我拿點心與你吃。俺奶奶怪我沒用，要打我哩。”這薛嫂沒奈何，只得灌了一鐘，覺心頭小鹿兒劈劈跳起來。那春梅努個嘴兒，又叫海棠斟滿一鐘教他吃。薛嫂推過一邊說：“我的那娘，我卻一點兒也吃不的了。”海棠道：“你老人家捱一月桂姐一下子，不捱我一下子，奶奶要打我。”那薛嫂兒慌的直撅兒跪在地下。春梅道：“也罷，你拿過那餅與他吃了，教他好吃酒。”月桂道：“薛媽媽，誰似我恁疼你，留下恁好玫瑰餡餅兒與你吃。”就拿過一大盤子頂皮酥玫瑰餅兒來。那薛嫂兒只吃了一個，別的春梅都教他袖在袖子里：“到家稍與你家老王八吃。”薛嫂兒吃了酒，蓋著臉兒，把一盤子火薰肉，腌臘鵝，都用草紙包裹，塞在袖內。海棠使氣白賴，又灌了半鐘酒。見他嘔吐上來，才收過家伙，不要他吃了。春梅分付：“明日來討話說，兌丫頭銀子與你。”臨出門，春梅又分付：“媽媽，你休推聾裝啞，那翠雲子做的不好，明日另帶兩副好的我瞧。”薛嫂道：“我知道。奶奶叫個大姐送我送，看狗咬了我腿。”春梅笑道：“俺家狗都有眼，只咬到骨禿根前就住了。”一面使蘭花送出角門來。
    </voice>
</speak>
