<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />那日，卻說解當鋪櫥櫃里不見了頭面，把傅伙計唬慌了。問玳安，玳安說：“我在生藥鋪子里吃飯，我不知道。”傅伙計道：“我把頭面匣子放在櫥里，如何不見了？”一地裡尋平安兒尋不著，急的傅伙計插香賭誓。那家子討頭面，傅伙計只推還沒尋出來哩。那人走了幾遍，見沒有頭面，只顧在門前嚷鬧，說：“我當了一個月，本利不少你的，你如何不與我？頭面、鉤子值七八十兩銀子。”傅伙計見平安兒一夜不來家，就知是他偷出去了。四下使人找尋不著，那討頭面主兒又在門首嚷亂。對月娘說，賠他五十兩銀子，那人還不肯，說：“我頭面值六十兩，鉤子連寶石珠子鑲嵌共值十兩，該賠七十兩銀子。”傅伙計又添了他十兩，還不肯，定要與傅伙計合口。正鬧時，有人來報說：“你家平安兒偷了頭面，在南瓦子養老婆，被吳巡簡拿在監里，還不教人快認贓去！”這吳月娘聽見吳典恩做巡簡，“是咱家舊伙計。”一面請吳大舅來商議，連忙寫了領狀，第二日教傅伙計領贓去。有了原物在，省得兩家領。<break time="100ms" />傅伙計拿狀子到巡簡司，實承望吳典恩看舊時分上，領得頭面出來，不想反被吳典恩老狗奴才儘力罵了頓。叫皂隸拉倒要打，褪去衣裳，把屁脫脫了半日，饒放起來，說道：“你家小廝在這裡供出吳氏與玳安許多姦情來，我這裡申過府縣，還要行牌提取吳氏來對證。你這老狗骨頭，還敢來領贓！”倒吃他千奴才、萬老狗，罵將出來，唬的往家中走不迭。來家不敢隱諱，如此這般，對月娘說了。月娘不聽便罷了，聽了，正是“分開八塊頂梁骨，傾下半桶冰雪來”，慌的手腳麻木。又見那討頭面人，在門前大嚷大鬧，說道：“你家不見了我頭面，又不與我原物，又不賠我銀子，只反哄著我兩頭來回走。今日哄我去領贓，明日等領頭面，端的領的在那裡？這等不合理。”那傅伙計賠下情，將好言央及安撫他：“略從容兩日，就有頭面來了。若無原物，加倍賠你。”那人說：“等我回聲當家的去。”說畢去了。<break time="100ms" />這吳月娘憂上加憂，眉頭不展。使小廝請吳大舅來商議，教他尋人情對吳典恩說，掩下這樁事罷。吳大舅說：“只怕他不受人情，要些賄賂打點他。”月娘道：“他當初這官，還是咱家照顧他的，還借咱家一百兩銀子，文書俺爹也沒收他的，今日反恩將仇報起來。”吳大舅說：“姐姐，說不的那話了。從來忘恩背義，才一個兒也怎的？”吳月娘道：“累及哥哥，上緊尋個路兒，寧可送他幾十兩銀子罷。領出頭面來還了人家，省得合口費舌。”打發吳大舅吃了飯去了。<break time="100ms" />月娘送哥哥到大門首，也是合當事情湊巧，只見薛嫂兒提著花箱兒，領著一個小丫頭過來。月娘叫住，便問：“老薛，你往那裡去？怎的一向不來走走？”薛嫂道： “你老人家到且說的好，這兩日好不忙哩。偏有許多頭緒兒，咱家小奶奶那裡，使牢子大官兒，叫了好幾遍，還不得空兒去哩。”月娘道：“你看媽媽了撒風，他又做起俺小奶奶來了。”薛嫂道：、如今不做小奶奶，倒做了大奶奶了。”月娘道：“他怎的倒大奶奶？”薛嫂道：“你老人家還不知道，他好小造化兒！自從生了哥兒，大奶奶死了，守備老爺就把他扶了正房，做了封贈娘子。正經二奶奶孫氏不如他。手下買了兩個奶子，四個丫頭扶侍。又是兩個房裡得寵學唱的姐兒，都是老爺收用過的。要打時就打，老爺敢做主兒？自恁還恐怕氣了他。那日不知因甚麼，把雪娥娘子打了一頓，把頭髮都撏了，半夜叫我去領出來，賣了八兩銀子。今日我還睡哩，又使牢子叫了我兩遍，教我快往宅里去，問我要兩副大翠重雲子鈿兒，又要一副九鳳鈿兒。先與了我五兩銀子。銀子不知使的那裡去了，還沒送與他生活去哩。這一見了我，還不知怎生罵我哩。”月娘道：“你到後邊，等我瞧瞧怎樣翠鈿兒。”一面讓薛嫂到後邊坐下。薛嫂打開花箱，取出與吳月娘看。只見做的好樣兒，金翠掩映，背面貼金。那個鈿兒，每個鳳口內銜著一掛寶珠牌兒，十分奇巧。薛嫂道：“只這副鈿兒，做著本錢三兩五錢銀子；那副重雲子的，只一兩五錢銀子，還沒尋他的錢。”<break time="100ms" />正說著，只見玳安走來，對月娘說：“討頭面的又在前邊嚷哩，說等不的領贓，領到幾時？若明日沒頭面，要和傅二叔打了，到個去處理會哩。傅二叔心裡不好，往家去了。那人嚷了回去了。”薛嫂問：“是甚麼勾當？”月娘便長吁了一口氣，如此這般，告訴薛嫂說：“平安兒奴才，偷去印子鋪人家當的一副金頭面，一副鍍金鉤子，走在城外坊子里養老婆，被吳巡簡拿住，監在監里。人家來討頭面沒有，在門前嚷鬧。吳巡簡又勒掯刁難，不容俺家領贓，又要打將伙計來要錢，白尋不出個頭腦來。死了漢子，敗落一齊來，就這等被人欺負，好苦也！”說著那眼中淚紛紛落將下來。
    </voice>
</speak>
