<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十六回　春梅姐游舊家池館　楊光彥作當面豺狼
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　人生千古傷心事，還唱《後庭花》。舊時王謝，堂前燕子，飛向誰家？<break time="100ms" />　　恍然一夢，仙肌勝雪，宮鬢堆雅。江州司馬，青衫淚濕，想在天涯。<break time="100ms" />　　右調《青衫濕》<break time="100ms" />話說光陰迅速，日月如梭，又早到正月二十一日。春梅和周守備說了，備一張祭桌，四樣羹果，一壇南酒，差家人周義送與吳月娘。一者是西門慶三周年，二者是孝哥兒生日。月娘收了禮物，打發來人帕一方，銀三錢。這邊連忙就使玳安兒穿青衣，具請書兒請去。上寫著：<break time="100ms" />　　重承厚禮，感感。即刻舍具菲酌，奉酬腆儀。仰希高軒俯臨，不外，幸甚。西門吳氏端肅拜請大德周老夫人妝次。<break time="100ms" />春梅看了，到日中才來。戴著滿頭珠翠金鳳頭面釵梳，胡珠環子。身穿大紅通袖、四獸朝麒麟袍兒，翠藍十樣錦百花裙，玉玎當禁步，束著金帶。坐著四人大轎，青段銷金轎衣。軍牢執藤棍喝道，家人伴當跟隨，抬著衣匣。後邊兩頂家人媳婦小轎兒，緊緊跟隨。吳月娘這邊請人吳大妗子相陪，又叫了四個唱的彈唱。聽見春梅來到，月娘亦盛妝縞素打扮，頭上五梁冠兒，戴著稀稀幾件金翠首飾，上穿白綾襖，下邊翠藍段子裙，與大妗子迎接至前廳。春梅大轎子抬至儀門首，才落下轎來。兩邊家人圍著，到於廳上敘禮，向月娘插燭也似拜下去。月娘連忙答禮相見，說道：“嚮日有累姐姐費心，粗尺頭又不肯受。今又重承厚禮祭桌，感激不盡。”春梅道：“惶恐。家官府沒甚麼，這些薄禮，表意而已。一向要請奶奶過去，家官府不時出巡，所以不曾請得。”月娘道：“姐姐，你是幾時好日子？我只到那日買禮看姐姐去罷。”春梅道：“奴賤日是四月廿五日。”月娘道：“奴到那日已定去。”<break time="100ms" />兩個敘禮畢，春梅務要把月娘讓起，受了兩禮。然後吳大妗子相見，亦還下禮去。春梅道：“你看大妗子，又沒正經。”一手扶起受禮。大妗子再三不肯，止受了半禮。一面讓上坐，月娘和大妗子主位相陪。然後家人、媳婦、丫鬟、養娘，都來參見。春梅見了奶子如意兒抱著孝哥兒，吳月娘道：“小大哥還不來與姐姐磕個頭兒，謝謝姐姐。今日來與你做生日。”那孝哥兒真個下如意兒身來，與春梅唱喏。月娘道：“好小廝，不與姐姐磕頭，只唱喏。”那春梅連忙向袖中摸出一方錦手帕，一副金八吉祥兒，教替他塞帽兒上。月娘道：“又教姐姐費心。”又拜謝了。落後小玉、奶子來見磕頭。春梅與了小玉一對頭簪子，與了奶子兩枝銀簪兒。月娘道：“姐姐，你還不知，奶子與了來興兒做媳婦兒了。來興兒那媳婦害病沒了。”春梅道：“他一心要在咱家，倒也好。”一面丫鬟拿茶上來，吃了茶，月娘道： “請娘娘後邊明間內坐罷，這客位內冷。”<break time="100ms" />春梅來後邊西門慶靈前，又早點起燈燭，擺下桌面祭禮。春梅燒了紙，落了幾點眼淚。然後周圍設放圍屏，火爐內生起炭火，安放八大仙桌席，擺茶上來。無非是細巧蒸酥，希奇果品，絕品芽茶。月娘和大妗子陪著吃了茶，讓春梅進上房裡換衣裳。脫了上面袍兒，家人媳婦開衣匣，取出衣服，更換了一套綠遍地錦妝花襖兒，紫丁香色遍地金裙。在月娘房中坐著，說了一回，月娘因問道：“哥兒好麽？今日怎不帶他來這裡走走？”春梅道：“不是也帶他來與奶奶磕頭，他爺說天氣寒冷，怕風冒著他。他又不肯在房裡，只要那當直的抱出來廳上外邊走。這兩日，不知怎的，只是哭。”月娘道：“他周爺也好大年紀，得你替他養下這點孩子也彀了，也是你裙帶上的福。說他孫二娘還有位姐兒，幾歲兒了？”春梅道：“他二娘養的叫玉姐，今年交生四歲。俺這個叫金哥。”月娘道：“說他周爺身邊還有兩位房裡姐兒？”春梅道：“是兩個學彈唱的丫頭子，都有十六七歲，成日淘氣在那裡。”月娘道：“他爺也常往他身邊去不去？”春梅道：“奶奶，他那裡得工夫在家？多在外，少在里。如今四外好不盜賊生髮，朝廷敕書上，又教他兼管許多事情：鎮守地方，巡理河道，提拿盜賊，操練人馬。常不時往外出巡幾遭，好不辛苦哩。”說畢，小玉又拿茶來吃了。春梅向月娘說：“奶奶，你引我往俺娘那邊花園山子下走走。”月娘道：“我的姐姐，還是那咱的山子花園哩！自從你爹下世，沒人收拾他，如今丟搭的破零零的。石頭也倒了，樹木也死了，俺等閑也不去了。”春梅道：“不妨，奴就往俺娘那邊看看去。”這月娘強不過，只得叫小玉拿花園門山子門鑰匙，開了門，月娘、大妗子陪春梅，到裡邊游看了半日。但見：<break time="100ms" />　　垣牆欹損，臺榭歪斜。兩邊畫壁長青笞，滿地花磚生碧草。山前怪石遭塌毀，不顯嵯峨；亭內涼床被滲漏，已無框檔。石洞口蛛絲結網，魚池內蝦蟆成群。狐狸常睡卧雲亭，黃鼠往來藏春閣。料想經年無人到，也知盡日有雲來。
    </voice>
</speak>
