<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />春梅看了一回，先走到李瓶兒那邊。見樓上丟著些折桌、壞凳、破椅子，下邊房都空鎖著，地下草長的荒荒的。方來到他娘這邊，樓上還堆著些生藥香料，下邊他娘房裡，止有兩座廚櫃，床也沒了。因問小玉：“俺娘那張床往那去了？怎的不見？”小玉道：“俺三娘嫁人，賠了俺三娘去了。”月娘走到跟前說：“因你爹在日，將他帶來那張八步床賠了大姐在陳家，落後他起身，卻把你娘這張床賠了他，嫁人去了。”春梅道：“我聽見大姐死了，說你老人家把床還抬的來家了。”月娘道： “那床沒錢使，只賣了八兩銀子，打發縣中皂隸，都使了。”春梅聽言，點了點頭兒。那星眼中由不的酸酸的，口中不言，心內暗道：“想著俺娘那咱，爭強不伏弱的問爹要買了這張床。我實承望要回了這張床去，也做他老人家一念兒，不想又與了人去了。”由不的心下慘切。又問月娘：“俺六娘那張螺甸床怎的不見？”月娘道：“一言難盡。自從你爹下世，日逐只有出去的，沒有進來的。常言家無營活計，不怕斗量金。也是家中沒盤纏，抬出去交人賣了。”春梅問：“賣了多少銀子？”月娘道：“止賣了三十五兩銀子。”春梅道：“可惜了，那張床，當初我聽見爹說，值六十兩多銀子，只賣這些兒。早知你老人家打發，我到與你老人家三四十兩銀子要了也罷。”月娘道：“好姐姐，人那有早知道的？”一面嘆息了半日。<break time="100ms" />只見家人周仁走來接，說：“爺請奶奶早些家來，哥兒尋奶奶哭哩。”這春梅就抽身往後邊來。月娘叫小玉鎖了花園門，同來到後邊明間內。又早屏開孔雀，簾控鮫綃，擺下酒筵。兩個妓女，銀箏琵琶，在旁彈唱。吳月娘遞酒安席，安春梅上座，春梅不肯，務必拉大妗子，同他一處坐的。月娘主位，筵前遞了酒，湯飯點心，割切上席。春梅叫家人周仁，賞了廚子三錢銀子。說不盡盤堆羿品，酒泛金波。當下傳杯換盞，吃至晚色將落時分，只見宅內又差伴當，拿燈籠來接。月娘那裡肯放，教兩個妓女在跟前跪著彈唱勸酒。分付：“你把好曲兒孝順你周奶奶一個兒。”一面叫小玉斟上大鐘，放在跟前，說：“姐姐，你分付個心愛的曲兒，叫他兩個唱與你下酒。”春梅道：“奶奶，奴吃不得了，怕孩兒家中尋我。”月娘道：“哥兒尋，左右有奶子看著，天色也還早哩，我曉得你好小量兒！”春梅因問那兩個妓女： “你叫甚名字？是誰家的？”兩個跪下說：“小的一個是韓金釧兒妹子韓玉釧兒，一個是鄭愛香兒侄女鄭嬌兒。”春梅道：“你每會唱《懶畫眉》不會？”玉釧兒道：“奶奶分付，小的兩個都會。”月娘道：“你兩個既會唱，斟上酒你周奶奶吃，你每慢唱。”小玉在旁連忙斟上酒，兩個妓女，一個彈箏，一個琵琶，唱道：<break time="100ms" />　　冤家為你幾時休？捱到春來又到秋。誰人知道我心頭。天，害的我伶仃瘦，聽和音書兩淚流。從前已往訴緣由，誰想你無情把我丟！<break time="100ms" />那春梅吃過，月娘雙令鄭嬌兒遞上一杯酒與春梅。春梅道：“你老人家也陪我一杯。”兩家於是都齊斟上，兩個妓女又唱道：<break time="100ms" />　　冤家為你減風流，鵲噪檐前不肯休，死聲活氣沒來由。天，倒惹的情拖逗，助的凄涼兩淚流。從他去後意無休，誰想你辜恩把我丟。<break time="100ms" />春梅說：“奶奶，你也教大妗子吃杯兒。”月娘道：“大妗子吃不的，教他拿小鐘兒陪你罷。”一面令小玉斟上大妗子一小鐘兒酒。兩個妓女又唱道：<break time="100ms" />　　冤家為你惹場憂，坐想行思日夜愁，香肌憔瘦減溫柔。天，要見你不能勾，悶的我傷心兩淚流。從前與你共綢繆，誰想你今番把我丟。<break time="100ms" />春梅見小玉在跟前，也斟了一大鐘教小玉吃。月娘道：“姐姐，他吃不的。”春梅道：“奶奶，他也吃兩三鐘兒，我那咱在家裡沒和他吃？”於是斟上，教小玉也吃了一杯。妓女唱道：<break time="100ms" />　　冤家為你惹閑愁，病枕著床無了休，滿腹憂悶鎖眉頭。天，忘了還依舊，助的我腮邊兩淚流。從前與你兩無休，誰想你經年把我丟。<break time="100ms" />看官聽說，當時春梅為甚教妓女唱此詞？一向心中牽掛陳敬濟，在外不得相會。情種心苗，故有所感，發於吟詠。又見他兩個唱的口兒甜，乖覺，奶奶長、奶奶短奉承，心中歡喜。叫家人周仁近前來，拿出兩包兒賞賜來，每人二錢銀子。兩個妓女放下樂器，磕頭謝了。不一時，春梅起身，月娘款留不住。伴當打燈籠，拜辭出門，坐上大轎。家人媳婦，都坐上小轎。前後打著四個燈籠，軍牢喝道而去。正是：時來頑鐵有光輝，遠去黃金無艷色。有詩為證：<break time="100ms" />　　點絳唇紅弄玉嬌，鳳凰飛下品鸞簫。堂高閑把湘簾捲，燕子還來續舊巢。<break time="100ms" />且說春梅自從來吳月娘家赴席之後，因思想陳敬濟，不知流落在何處。歸到府中，終日只是卧床不起，心下沒好氣。守備察知其意，說道：“只怕思念你兄弟，不得其所。”一面叫張勝、李安來，分付道：“我一向委你尋你奶奶兄弟，如何不用心找尋？”二人告道：“小的一向找尋來，一地裡尋不著下落，已回了奶奶話了。” 守備道：“限你二人五日，若找尋不著，討分曉。”這張勝、李安領了鈞語下來，都帶了愁顏。沿街繞巷，各處留心，找問不題。
    </voice>
</speak>
