<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />到於家中，回月娘話。見回貼上寫著“周門龐氏斂衽拜”。月娘便問：“你沒見你姐？”玳安道：“姐姐倒沒見，倒見姐夫來。”月娘笑道：“怪囚，你家倒有恁大姐夫！守備好大年紀，你也叫他姐夫。”玳安道：“不是守備，是咱家的陳姐夫。我初進去，周爺正在廳上，我遞上貼兒與他磕了頭，他說：‘又生受你奶奶送重禮來。’分付伴當拿茶與我吃，‘把貼兒拿與你舅收了，討一方手帕、三錢銀子與大官兒，抬盒人是一百文錢。’說畢，周爺穿衣服出來，上馬拜人去了。半日，只見他打角門裡出來，遞與伴當回貼賞賜，他就進後邊去了，我就押著盒擔出來。不是他卻是誰？”月娘道：“怪小囚兒，休胡說白道的。那羔子知道流落在那裡討吃？不是凍死，就是餓死，他平白在那府里做甚麼？守備認的他甚麼毛片兒，肯招攬下他？”玳安道：“奶奶敢和我兩個賭，我看得千真萬真，就燒的成灰骨兒我也認的。”月娘道：“他穿著甚麼？”玳安道：“他戴著新瓦楞帽兒，金簪子。身穿著青紗道袍，涼鞋凈襪。吃的好了。”月娘道：“我不信，不信。”這裡說話不題。<break time="100ms" />卻說陳敬濟進入後邊，春梅還在房中鏡臺前搽臉，描畫雙蛾。敬濟拿吳月娘禮貼兒與他看。因問：“他家如何送禮來與你？是那裡緣故？”這春梅便把清明郊外，永福寺撞遇月娘相見的話，訴說一遍。後來怎生平安兒偷瞭解當鋪頭面，吳巡簡怎生夾打平安兒，追問月娘姦情之事，薛嫂又怎生說人情，守備替他處斷了事，落後他家買禮來相謝。正月里，我往他家與孝哥兒做生日，勾搭連環到如今。他許下我生日買禮來看我一節，說了一遍。敬濟聽了，把眼瞅了春梅一眼，說：“姐姐，你好沒志氣。想著這賊淫婦那咱，把咱姐兒們生生的拆散開了，又把六姐命喪了，永世千年，門裡門外不相逢才好，反替他去說人情兒。那怕那吳典恩拷打玳安小廝，供出姦情來，隨他那淫婦一條繩子拴去，出醜見官，管咱每大腿事？他沒和玳安小廝有姦，怎的把丫頭小玉配與他？有我早在這裡，我斷不教你替他說人情。他是你我仇人，又和他上門往來做甚麼？六月連陰－－想他好情兒！”幾句話，說得春梅閉口無言。這春梅道：“過往勾當，也罷了，還是我心好，不念舊仇。”敬濟道： “如今人好心不得這報哩。”春梅道：“他既送了禮，莫不白受他的？他還等著我這裡人請他去哩。”敬濟道：“今後不消理那淫婦了，又請他怎的？”春梅道： “不請他又不好意思的。丟個貼兒與他，來不來隨他就是了。他若來時，你在那邊書院內，休出來見他，往後咱不招惹他就是了。”敬濟惱的一聲兒不言語，走到前邊，寫了貼兒。春梅使家人周義去請吳月娘。月娘打扮出門，教奶子如意兒抱著孝哥兒，坐著一頂小轎，玳安跟隨，來到府中。春梅、孫二娘都打扮出來，迎接至後廳相見，敘禮坐下。如意兒抱著孝哥兒，相見磕頭畢。敬濟躲在那邊書院內，不走出來，由著春梅、孫二娘在後廳擺茶安席遞酒。叫了兩個妓女韓玉釧、鄭嬌兒彈唱，俱不必細說。<break time="100ms" />玳安在前邊廂房內管待。只見一個小伴當，打後邊拿著一盤湯飯點心下飯，往西角門書院中走。玳安便問他拿與誰吃，小伴當說：“是與舅吃的。”玳安道：“代舅姓甚麼？”小伴當道：“姓陳。”這玳安賊，悄悄後邊跟著他到西書院。小伴當便掀帘子進去，放卓兒吃。這玳安悄悄走出外來，依舊坐在廂房內。直待天晚，家中燈籠來接，吳月娘轎子起身。到家，一五一十告訴月娘說：“果然陳姐夫在他家居住。”自從春梅這邊被敬濟把攔，兩家都不相往還。正是：<break time="100ms" />　　誰知豎子多間阻，一念翻成怨恨媒。<break time="100ms" />敬濟在府中與春梅暗地勾搭，人都不知。或守備不在，春梅就和敬濟在房中吃飯吃酒，閑時下棋調笑，無所不至。守備在家，便使丫頭小廝拿飯往書院與他吃。或白日里，春梅也常往書院內，和他坐半日，方歸後邊來。彼此情熱，俱不必細說。<break time="100ms" />一日，守備領人馬出巡，正值五月端午佳節。春梅在西書院花亭上置了一卓酒席，和孫二娘、陳敬濟吃雄黃酒，解粽歡娛。丫鬟侍妾都兩邊侍奉。春梅令海棠、月桂兩個侍妾在席前彈唱。當下直吃到炎光西墜、微雨生涼的時分。春梅拿起大金荷花杯來相勸。酒過數巡，孫二娘不勝酒力，起身先往後邊房中看去了。獨落下春梅和敬濟在花亭上吃酒，猜枚行令，你一杯，我一杯。不一時，丫鬟掌上紗燈來，養娘金匱、玉堂打發金哥兒睡去了。敬濟輸了，便走入書房內躲酒不出來。這春梅先使海棠來請，見敬濟不去，又使月桂來，分付：“他不來，你好歹與我拉將來。拉不將來，回來把你這賤人打十個嘴巴。”這月桂走至西書房中，推開門，見敬濟歪在床上，推打鼾睡，不動。月桂說：“奶奶叫我來請你老人家，請不去，要打我哩。”那敬濟口裡喃喃吶吶說：“打你不干我事。我醉了，吃不的了。”被月桂用手拉將起來，推著他：“我好歹拉你去，拉不將你去，也不算好漢。”推拉的敬濟急了，黑影子里佯裝著醉，作耍當真，摟了月桂在懷裡就親個嘴。那月桂亦發上頭上腦說：“人好意叫你，你就大不正，倒做這個營生。”敬濟道：“我的兒，你若肯了，那個好意做大不成？”又按著親了個嘴，方走到花亭上。月桂道：“奶奶要打我，還是我把舅拉將來了。”春梅令海棠斟上大鐘，兩個下盤棋，賭酒為樂。當下你一盤，我一盤，熬的丫鬟都打睡去了。春梅又使月桂、海棠後邊取茶去，兩個在花亭上，解佩露相如之玉，朱唇點漢署之香。正是：得多少花陰曲檻燈斜照，旁有墜釵雙鳳翹。有詩為證：<break time="100ms" />　　花亭歡洽鬢雲斜，粉汗凝香沁絳紗。深院日長人不到，試看黃鳥啄名花。
    </voice>
</speak>
