<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十七回　假弟妹暗續鸞膠　真夫婦明諧花燭
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詞曰：<break time="100ms" />　　追悔當初辜深願，經年價，兩成幽怨。任越水吳山，似屏如障堪游玩，奈獨自慵抬眼。<break time="100ms" />　　賞煙花，聽弦管，徒歡娛，轉加腸斷。總時轉丹青，強拈書信頻頻看，又曾似親眼見。<break time="100ms" />話說陳敬濟，到於守備府中，下了馬，張勝先進去稟報春梅。春梅分付，教他在外邊班直房內，用香湯沐浴了身體，後邊使養娘包出一套新衣服靴帽來，與他更換了。然後稟了春梅。那時守備還未退廳，春梅請敬濟到後堂，盛妝打扮，出來相見。這敬濟進門就望春梅拜了四雙八拜，讓姐姐受禮。那春梅受了半禮，對面坐下。敘了寒溫離別之情，彼此皆眼中垂淚。春梅恐怕守備退廳進來，見無人在根前，使眼色與敬濟，悄悄說：“等住回他若問你，只說是姑表兄弟。我大你一歲，二十五歲了，四月廿五日午時生的。”敬濟道：“我知道了。”不一時，丫鬟拿上茶來，兩人吃了茶，春梅便問：“你一向怎麼出了家做了道士？守備不知是我的親，錯打了你，悔的要不的。若不是那時就留下你，爭奈有雪娥那賤人在這裡，不好安插你的。所以放你去了。落後打發了那賤人，才使張勝到處尋你不著，誰知你在城外做工，流落至此地位。”敬濟道：“不瞞姐姐說，一言難盡。自從與你相別，要娶六姐，我父親死在東京，來遲了，不曾娶成，被武松殺了。聞得你好心，葬埋了他永福寺，我也到那裡燒紙來。落後又把俺娘沒了，剛打發喪事出去，被人坑陷了資本。來家又是大姐死了，被俺丈母那淫婦告了一狀，床帳妝奩，都搬的去了。打了一場官司，將房兒賣了，弄的我一貧如洗。多虧了俺爹朋友王杏庵周濟，把我才送到臨清晏公廟那裡出家。不料又被光棍打了，拴到咱府中。自從咱府中出去，投親不理，投友不顧，因此在寺內佣工。多虧姐姐掛心，使張管家尋將我來，得見姐姐一面，猶如再世為人了。”說到傷心處，兩個都哭了。<break time="100ms" />正說話中間，只見守備退廳，左右掀開帘子，守備進來。這陳敬濟向前，倒身下拜。慌的守備答禮相還，說：“嚮日不知是賢弟，被下人隱瞞，誤有衝撞，賢弟休怪。”敬濟道：“不才有話，一向缺禮，有失親近，望乞恕罪。”又磕下頭去。守備一手扯起，讓他上坐。敬濟乖覺，那裡肯，務要拉下椅兒旁邊坐了。守備關席，春梅陪他對坐下。須臾，換茶上來。吃畢，守備便問：“賢弟貴庚？一向怎的不見？如何出家？”敬濟使告說：“小弟虛度二十四歲。俺姐姐長我一歲，是四月二十五日午時生。向因父母雙亡，家業凋喪，妻又沒了，出家在晏公廟。不知家姐嫁在府中，有失探望。”守備道：“自從賢弟那日去後，你令姐晝夜憂心，常時啾啾唧唧，不安直到如今。一向使人找尋賢弟不著，不期今日相會，實乃三生有緣。”<break time="100ms" />看官聽說，若論周守備與西門慶相交，也該認得陳敬濟，原來守備為人老成正氣，舊時雖然來往，並不留心管他家閑事。就是時常宴會，皆同的是荊都監、夏提刑一班官長，並未與敬濟見面。況前日又做了道士一番，那裡還想的到西門慶家女婿？所以被他二人瞞過，只認是春梅姑表兄弟。一面分付左右放桌兒，安排酒上來。須臾，擺設許多杯盤餚饌，湯飯點心，堆滿桌上，銀壺玉盞，酒泛金波。守備相陪敘話，吃至晚來，掌上燈燭方罷。守備分付家人周仁，打掃西書院乾凈，那裡床帳都有。春梅拿出兩床鋪蓋衾枕，與他安歇。又撥了一個小廝喜兒答應他。又包出兩套綢絹衣服來，與他更換。每日飯食，春梅請進後邊吃。正是：一朝時運至，半點不由人。光陰迅速，日月如梭，但見：<break time="100ms" />　　行見梅花臘底，忽逢元旦新正。不覺艷杏盈枝，又早新荷貼水。<break time="100ms" />敬濟在守備府里，住了個月有餘。一日是四月二十五日，春梅的生日。吳月娘那邊買了禮來，一盤壽桃，一盤壽麵，兩隻湯鵝，四隻鮮雞，兩盤果品，一壇南酒。玳安穿青衣拿貼兒送來。守備正在廳上坐的，門上人稟報，抬進禮來。玳安遞上貼兒，扒在地下磕頭。守備看了禮貼兒，說道：“多承你奶奶費心，又送禮來。”一面分付家人：“收進禮去，討茶來與大官兒吃。把禮貼教小伴當送與你舅收了。封了一方手帕、三錢銀子與大官兒，抬盒人錢一百文，拿回貼兒，多上覆。”說畢，守備穿了衣服，就起身拜人去了。玳安只顧在廳前伺候，討回貼兒。只見一個年少的，戴著瓦楞帽兒，穿著青紗道袍，涼鞋凈襪，從角門裡走出來，手中拿著貼兒賞錢，遞與小伴當，一直往後邊去了。“可霎作怪，模樣倒好相陳姐夫一般。他如何卻在這裡？”只見小伴當遞與玳安手帕銀錢，打發出門。
    </voice>
</speak>
