<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />兩個正幹得好，忽然丫鬟海棠送茶來：“請奶奶後邊去，金哥睡醒了，哭著尋奶奶哩。”春梅陪敬濟又吃了兩鐘酒，用茶嗽了口，然後抽身往後邊來。丫鬟收拾了家活，喜兒扶敬濟歸書房寢歇，不在話下。<break time="100ms" />一日，朝廷敕旨下來，命守備領本部人馬，會同濟州府知府張叔夜，徵剿梁山泊賊王宋江，早晚起身。守備對春梅說：“你在家看好哥兒，叫媒人替你兄弟尋上一門親事。我帶他個名字在軍門，若早僥幸得功，朝廷恩典，升他一官半職，於你面上，也有光輝。”這春梅應諾了。遲了兩三日，守備打點行裝，整率人馬，留下張勝、李安看家，止帶家人周仁跟了去。不題。<break time="100ms" />一日，春梅叫將薛嫂兒來，如此這般和他說：“他爺臨去分付，叫你替我兄弟尋門親事，你須尋個門當戶對好女兒，不拘十六七歲的也罷，只要好模樣兒，聯明伶俐些的。他性兒也有些厥劣。”薛嫂兒道：“我不知道他也怎的？不消你老人家分付。想著大姐那等的還嫌哩。”春梅道：“若是尋的不好，看我打你耳刮子不打？我要趕著他叫小妗子兒哩，休要當耍子兒。”說畢，春梅令丫鬟擺茶與他吃。只見陳敬濟進來吃飯。薛嫂向他道了萬福，說：“姑夫，你老人家一向不見，在那裡來？且喜呀，剛剛奶奶分付，交我替你老人家尋個好娘子，你怎麼謝我？”那陳敬濟把臉兒迸著不言語。薛嫂道：“老花子怎的不言語？”春梅道：“你休要叫他姑夫，那個已是揭過去的帳了，你只叫他陳舅就是了。”薛嫂道：“真該打，我這片子狗嘴，只要叫錯了，往後趕著你只叫舅爺罷。”那敬濟忍不住，撲吃的笑了，說道： “這個才可到我心上。”那薛嫂撒風撒痴，趕著打了他一下，說道：“你看老花子說的好話兒，我又不是你影射的，怎麼可在你心上？”連春梅也笑了。<break time="100ms" />不一時，月桂安排茶食與薛嫂吃了，說道：“我替你老人家用心踏著，有人家相應好女子兒，就來說。”春梅道：“財禮羹果，花紅酒禮，頭面衣服，不少他的，只要好人家好女孩兒，方可進入我門來。”薛嫂道：“我曉得，管情應的你老人家心便了。”良久，敬濟吃了飯，往前邊去了。薛嫂兒還坐著，問春梅：“他老人家幾時來的？”春梅便把出家做道士一節說了：“我尋得他來，做我個親人兒。”薛嫂道：“好好，你老人家有後眼。”又道：“前日你老人家好日子，說那頭他大娘來做生日來？”春梅道：“他先送禮來，我才使人請他，坐了一日去了。”薛嫂道：“我那日在一個人家鋪床，整亂了一日。心內要來，急的我要不的。”又問：“他陳舅，也見他那頭大娘來？”春梅道：“他肯下氣見他？為請他，好不和我亂成一塊。嗔我替他家說人情，說我沒志氣。那怕吳典恩打著小廝，攀扯他出官才好，管你腿事？你替他尋分上，想著他昔日好情兒？”薛嫂道：“他老人家也說的是，及到其間，也不計舊仇罷了。”春梅道：“咱既受了他禮，不請他來坐坐兒，又使不的。寧可教他不仁，休要咱不義。”薛嫂道：“怪不的你老人家有恁大福，休的心忒好了！”當下薛嫂兒說了半日話，提著花箱兒，拜辭出門。<break time="100ms" />過了兩日，先來說：“城裡朱千戶家小姐，今年十五歲，也好陪嫁，只是沒了娘的兒了。”春梅嫌小不要。又說應伯爵第二個女兒，年二十二歲。春梅又嫌應伯爵死了，在大爺手內聘嫁，沒甚陪送，也不成。都回出婚帖兒來。又遲了幾日，薛嫂兒送花兒來，袖中取出個婚貼兒，大紅段子上寫著：“開段鋪葛員外家大女兒，年二址歲，屬雞的，十一月十五日子時生，小字翠屏。”“生的上畫兒般模樣兒，五短身材，瓜子麵皮，溫柔典雅，聯明伶俐，針指女工，自不必說。父母俱在，有萬貫錢財。在大街上開段子鋪，走蘇杭、南京，無比好人家。陪嫁都是南京床帳箱籠。”春梅道：“既是好，成了這家的罷。”就交薛嫂兒先通信去。那薛嫂兒連忙說去了。正是：欲向繡房求艷質，須憑紅葉是良媒。有詩為證：<break time="100ms" />　　天仙機上系香羅，千里姻緣竟足多。天上牛郎配織女，人間才子伴嬌娥。<break time="100ms" />這裡薛嫂通了信來，葛員外家知是守備府里，情願做親，又使一個張媒人同說媒。春梅這裡備了兩抬茶葉、糧餅、羹果，教孫二娘坐轎子，往葛員外家插定女兒。回來對春梅說：“果然好個女子，生的一表人才，如花似朵，人家又相當。”春梅這裡擇定吉日，納采行禮。十六盤羹果茶餅，兩盤頭面，二盤珠翠，四抬酒，兩牽羊，一頂鬒髻，全副金銀頭面簪環之類。兩件羅段袍兒，四季衣服。其餘綿花布絹，二十兩禮銀，不必細說。陰陽生擇在六月初八日，準娶過門。春梅先問薛嫂兒： “他家那裡有陪床使女沒有？”薛嫂兒道：“床帳妝奩都有，只沒有使女陪床。”春梅道：“咱這裡買一個十三四歲丫頭子，與他房裡使喚，掇桶子倒水方便些。” 薛嫂道：“有，我明日帶一個來。”<break time="100ms" />到次日，果然領了一個丫頭，說：“是商人黃四家兒子房裡使的丫頭，今年才十三歲。黃四因用下官錢糧，和李三還有咱家出去的保官兒，都為錢糧捉拿在監里追贓，監了一年多，家產盡絕，房兒也賣了。李三先死，拿兒子李活監著。咱家保官兒那兒僧寶兒，如今流落在外，與人家跟馬哩。”春梅道：“是來保？”薛嫂道： “他如今不叫來保，改了名字叫湯保了。”春梅道：“這丫頭是黃四家丫頭，要多少銀子？”薛嫂道：“只要四兩半銀子。緊等著要交贓去。”春梅道：“甚麼四兩半，與他三兩五錢銀子留下罷。”一面就交了三兩五錢雪花官銀與他，寫了文書。改了名字，喚做金錢兒。
    </voice>
</speak>
