<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />敬濟問：“你叫幾姐？”那韓愛姐道：“奴是端午所生，就叫五姐，又名愛姐。”霎時雲收雨散，偎倚共坐。韓愛姐將金簪子原插在他頭上，又告敬濟說：“自從三口兒東京來，投親不著，盤纏缺欠。你有銀子，見借與我父親五兩，奴按利納還，不可推阻。”敬濟應允，說：“不打緊，姐姐開口，就兌五兩來。”兩個又坐了半日，恐怕人談論，吃了一杯茶，愛姐留吃午飯，敬濟道：“我那邊有事，不吃飯了，少間就送盤纏來與你。”愛姐道：“午後奴略備一杯水酒，官人不要見卻，好歹來坐坐。”<break time="100ms" />敬濟在店內吃了午飯，又在街上閑散走了一回。撞見昔日晏公廟師兄金宗明作揖，把前事訴說了一遍。金宗明道：“不知賢弟在守備老爺府中認了親，在大樓開店，有失拜望。明日就使徒弟送茶來，閑中請去廟中坐一坐。”說罷，宗明歸去了。敬濟走到店中，陸主管道：“裡邊住的老韓請官人吃酒，沒處尋。”正說著，恰好八老又來請。就請二位主管相陪，再無他客。敬濟就同二主管，走到裡邊房內，蚤已安排酒席齊整。敬濟上坐，韓道國主位，陸秉義、謝胖子打橫，王六兒與愛姐旁邊僉坐，八老往來篩酒下菜。吃過數杯，兩個主管會意，說道：“官人慢坐，小人柜上看去。”起身去了。敬濟平昔酒量，不十分洪飲，又見主管去了，開懷與韓道國三口兒吃了數杯，便覺有些醉將上來。愛姐便問：“今日官人不回家去罷了？”敬濟道：“這咱晚了，回去不得，明日起身去罷。”王六兒、韓道國吃了一回，下樓去了。敬濟向袖中取出五兩銀子，遞與愛姐。愛姐到下邊交與王六兒，覆上來。兩個交杯換盞，倚翠偎紅，吃至天晚。愛姐卸下濃妝，留敬濟就在樓上閣兒里歇了。當下枕畔山盟，衾中海誓，鶯聲燕語，曲盡綢繆，不能悉記。愛姐在東京蔡太師府中，與翟管家做妾，曾扶持過老太太，也學會些彈唱，又能識字會寫，種種可人。敬濟歡喜不勝，就同六姐一般，正可在心上。以此與他盤桓一夜，停眠罷宿，免不的第二日起來得遲，約飯時才起來。王六兒安排些雞子肉圓子，做了個頭腦與他扶頭。兩個吃了幾杯暖酒。少頃主管來，請敬濟那邊擺飯。敬濟梳洗畢，吃了飯，又來辭愛姐，要回去。那愛姐不舍，只顧拋淚。敬濟道：“我到家三、五日，就來看你，你休煩惱。”說畢，伴當跟隨，騎馬往城中去了。一路上分付小薑兒：“到家休要說出韓家之事。”小薑兒道：“小的知道，不必分付。<break time="100ms" />敬濟到府中，只推店中買賣忙，算了帳目不覺天晚，歸來不得，歇了一夜。交割與春梅利息銀兩，見一遭兒也有三十兩銀子之數。回到家中，又被葛翠屏噪聒：“官人怎的外邊歇了一夜？想必在柳陌花街行踏，把我丟在家中，獨自空房，就不思想來家。”一連留住陳敬濟七八日，不放他往河下來。店中只使小薑兒，來問主管討算利息。主管一一封了銀子去。<break time="100ms" />韓道國免不得又交老婆王六兒又招惹別的熟人兒，或是商客來屋裡走動，吃茶吃酒。這韓道國先前嘗著這個甜頭，靠老婆衣飯肥家。況王六兒年紀雖老，風韻猶存，恰好又得他女兒來接代，也不斷絕這樣行業，如今索性大做了。當下見敬濟不來，量酒陳三兒替他勾了一個湖州販絲綿客人何官人來，請他女兒愛姐。那何官人年約五十餘歲，手中有千兩絲綿綢絹貨物，要請愛姐。愛姐一心想著敬濟，推心中不快，三回五次不肯下樓來，急的韓道國要不的。那何官人又見王六兒長挑身材，紫膛色，瓜子麵皮，描的大大小鬢，涎鄧鄧一雙星眼，眼光如醉，抹的鮮紅嘴唇，料此婦人一定好風情，就留下一兩銀子，在屋裡吃酒，和王六兒歇了一夜。韓道國便躲避在外邊歇了，他女兒見做娘的留下客，只在樓上不下樓來，自此以後，那何官人被王六兒搬弄得快活，兩個打得一似火炭般熱，沒三兩日不來與他過夜。韓道國也禁過他許多錢使。<break time="100ms" />這韓愛姐見敬濟一去十數日不來，心中思想，挨一日似三秋，盼一夜如半夏，未免害木邊之目，田下之心。使八老往城中守備府中探聽。看見小薑兒，悄悄問他： “官人如何不去？”小薑兒說：“官人這兩日有些身子不快，不曾出門。”回來訴與愛姐。愛姐與王六兒商議，買了一副豬蹄，兩隻燒鴨，兩尾鮮魚，一盒酥餅，在樓上磨墨揮筆，寫封柬帖，使八老送到城中與敬濟去，叮嚀囑付：“你到城中，須索見陳官人親收，討回貼來。”八老懷內揣著柬帖，挑著禮物，一路無詞。來到城內守備府前，坐在沿街石台基上。只見伴當小薑兒出來，看見八老：“你又來做甚麼？”八老與他聲喏，拉在僻凈處說：“我特來見你官人，送禮來了。還有話說，我只有此等你。你可通報官人知道。”小薑隨即轉身進去。不多時，只見敬濟搖將出來。那時約五月，天氣暑熱。敬濟穿著紗衣服，頭戴著瓦楞帽，涼鞋凈襪。八老慌忙聲喏，說道：“官人貴體好些？韓愛姐使我稍一柬帖，送禮來了。”敬濟接了柬帖，說：“五姐好麽？”八老道：“五姐見官人一向不去，心中也不快在那裡。多上覆官人，幾時下去走走？”敬濟拆開柬帖觀看上面寫著甚言詞：<break time="100ms" />　　賤妾韓愛姐斂衽拜，謹啟情郎陳大官人臺下：自別尊顏，思慕之心未嘗少怠。向蒙期約，妾倚門凝望，不見降臨。昨遣八老探問起居，不遇而回。聞知貴恙欠安，令妾空懷賬望，坐卧悶懨，不能頓生兩翼而傍君之左右也。君在家，自有嬌妻美愛，又豈肯動念於妾，猶吐去之果核也。茲具腥味、茶盒數事，少伸問安誠意，幸希笑納。情照不宣。外具錦繡鴛鴦香囊一個，青絲一縷，少表寸心。仲夏念日賤妾愛姐再拜。
    </voice>
</speak>
