<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />從正月半頭，陳敬濟在臨清馬頭上大酒樓開張，見一日也發賣三五十兩銀子。都是謝胖子和陸秉義眼同經手，在柜上掌柜。敬濟三五日騎頭口，伴當小薑兒跟隨，往河下算帳一遭。若來，陸秉義和謝胖子兩個伙計，在樓上收拾一間乾凈閣兒，鋪陳床帳，安放卓椅，糊的雪洞般齊整。擺設酒席，交四個好出色粉頭相陪。陳三兒那裡往來做量酒。<break time="100ms" />一日，三月佳節，春光明媚，景物芬芳，翠依依槐柳盈堤，紅馥馥杏桃燦錦。陳敬濟在樓上，搭伏定綠闌干，看那樓下景緻，好生熱鬧。有詩為證：<break time="100ms" />　　風拂煙籠錦繡妝，太平時節日初長。能添壯士英雄膽，善解佳人愁悶腸。<break time="100ms" />　　三尺曉垂楊柳岸，一竿斜插杏花旁。男兒未遂平生志，且樂高歌入醉鄉。<break time="100ms" />一日，敬濟在樓窗後瞧看，正臨著河邊，泊著兩隻剝船。船上載著許多箱籠，卓凳家活，四五個人，盡搬入樓下空屋裡來。船上有兩個婦人，一個中年婦人，長挑身材，紫膛色；一個年小婦人，搽脂抹粉，生的白凈標緻，約有二十多歲。盡走入屋裡來。敬濟問謝主管：“是甚麼人？也不問一聲，擅自搬入我屋裡來。”謝主管道：“此兩個是東京來的婦人，投親不著，一時間無處尋房住，央此間鄰居範老來說，暫住兩三日便去。正欲報知官人，不想官人來問。”這敬濟正欲發怒，只見那年小婦人斂衽向前，望敬濟深深的道了個萬福，告說：“官人息怒，非干主管之事，是奴家大膽，一時出於無奈，不及先來宅上稟報，望乞恕罪。容略住得三五日，拜納房金，就便搬去。”這敬濟見小婦人會說話兒，只顧上上下下把眼看他。那婦人一雙星眼斜盼敬濟，兩情四目，不能定情。敬濟口中不言，心內暗想：“倒相那裡會過，這般眼熟。”那長挑身材中年婦人，也定睛看著敬濟，說道：“官人，你莫非是西門老爺家陳姑爺麽？”這敬濟吃了一驚，便道：“你怎的認得我？”那婦人道：“不瞞姑爺說，奴是舊伙計韓道國渾家，這個就是我女孩兒愛姐。”敬濟道：“你兩口兒在東京，如何來在這裡？你老公在那裡？”那婦人道：“在船上看家活。”敬濟急令量酒請來相見。<break time="100ms" />不一時，韓道國走來作揖，已是摻白須鬢，因說起：“韓中蔡太師、童太尉、李右相、朱太尉、高太尉、李太監六人，都被太學國子生陳東上本參劾，後被科道交章彈奏倒了。聖旨下來，拿送三法司問罪，發煙瘴地面，永遠充軍。太師兒子禮部尚書蔡攸處斬，家產抄沒入官。我等三口兒各自逃生，投到清河縣尋我兄弟第二的。不想第二的把房兒賣了，流落不知去向。三口兒雇船，從河道中來，不料撞遇姑夫在此，三生有幸。”因問：“姑夫今還在西門老爺家裡？”敬濟把頭項搖了一搖，說：“我也不在他家了。我在姐夫守備周爺府中，做了參謀官，冠帶榮身。近日合了兩個伙計，在此馬頭上開這個酒店，胡亂過日子。你每三口兒既遇著我，也不消搬去，便在此間住也不妨，請自穩便。”婦人與韓道國一齊下禮。說罷，就搬運船上家活箱籠上來。敬濟看得心癢，也使伴當小薑兒和陳三兒替他搬運了幾件家活。王六兒道：“不勞姑夫費心用力。”彼此俱各歡喜。敬濟道：“你我原是一家，何消計較？”敬濟見天色將晚，有申牌時分，要回家。分付主管：“咱蚤送些茶盒與他。”上馬，伴當跟隨來家，一夜心心念念，只是放韓愛姐不下。<break time="100ms" />過了一日，到第三日早起身，打扮衣服齊整，伴當小薑跟隨來河下大酒樓店中，看著做了回買賣。韓道國那邊使的八老來請吃茶。敬濟心下正要瞧去，恰好八老來請，便起身進去。只見韓愛姐見了，笑容可掬，接將出來，道了萬福：“官人請裡面坐。”敬濟到閣子內會下，王六兒和韓道國都來陪坐。少頃茶罷，彼此敘此舊時的閑話，敬濟不住把眼只睃那韓愛姐，愛姐一雙一雙涎澄澄秋波只看敬濟，彼此都有意了。有詩為證：<break time="100ms" />　　弓鞋窄窄剪春羅，香體酥胸玉一窩。麗質不勝裊娜態，一腔幽恨蹙秋波。<break time="100ms" />少頃，韓道國走出去了。愛姐因問：“官人青春多少？”敬濟道：“虛度二十六歲。”敬濟問：“姐姐青春幾何？”愛姐笑道：“奴與官人一緣一會，也是二十六歲。舊日又是大老爹府上相會過面，如何又幸遇在一處，正是有緣千里來相會。”那王六兒見他兩個說得入港，看見關目，推個故事，也走出去了。止有他兩人對坐。愛姐把些風月話兒來勾敬濟，敬濟自幼幹慣的道兒，怎不省得！便涎著臉兒，調戲答話。原來這韓愛姐從東京來，一路兒和他娘已做些道路。今見了敬濟，也是夙世有緣，三生一笑，不由的情投意合，見無人處，就走向前，挨在他身邊坐下，作嬌作痴，說道：“官人，你將頭上金簪子借我看一看。”敬濟正欲拔時，早被愛姐一手按住敬濟頭髻，一手拔下簪子來。便笑吟吟起身，說：“我和你去樓上說句話兒。”一頭說，一頭走。敬濟得不的這一聲，連忙跟上樓來。正是：<break time="100ms" />　　風來花自舞，春入鳥能言。<break time="100ms" />敬濟跟他上樓，便道：“姐姐有甚話說？”愛姐道：“奴與你是宿世姻緣，今朝相遇，願偕枕席之歡，共效於飛之樂。”敬濟道：“難得姐姐見憐，只怕此間有人知覺。”韓愛姐做出許多妖嬈來，摟敬濟在懷，將尖尖玉手扯下他褲子來。兩個情興如火，按納不住，愛姐不免解衣仰卧，在床上交媾在一處。正是：<break time="100ms" />　　色膽如天怕甚事，鴛幃雲雨百年情。
    </voice>
</speak>
