<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十八回　陳敬濟臨清逢舊識　韓愛姐翠館遇情郎
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　教坊脂粉洗鉛華，一片閑心對落花。舊曲聽來猶有恨，故園歸去已無家。<break time="100ms" />　　雲鬟半輓臨妝鏡，兩淚空流濕絳紗。今日相逢白司馬，樽前重與訴琵琶。<break time="100ms" />話說一日，周守備與濟南府知府張叔夜，領人馬剿梁山泊賊王宋江三十六人，萬餘草寇，都受了招安。地方平復，表奏朝廷，大喜。加升張叔夜為都御史、山東安撫大使、升備周秀為濟南兵馬制置，管理分巡河道，提察盜賊。部下從徵有功人員，各升一級。軍門帶得敬濟名字，升為參謀之職，月給米二石，冠帶榮身。守備至十月中旬，領了敕書，率領人馬來家。先使人來報與春梅家中知道。春梅滿心歡喜，使陳敬濟與張勝、李安出城迎接。家中廳上排設酒筵，慶官賀喜。官員人等來拜賀送禮者不計其數。守備下馬，進入後堂，春梅、孫二娘接著。參賀已畢，陳敬濟就穿大紅員領，頭戴冠帽，腳穿皂靴，束著角帶，和新婦葛氏兩口兒拜見。守備見好個女子，賞了一套衣服、十兩銀子打頭面，不在話下。<break time="100ms" />晚夕，春梅和守備在房中飲酒，未免敘些家常事務。春梅道：“為娶我兄弟媳婦，又費許多東西。”守備道：“阿呀，你止這個兄弟，投奔你來，無個妻室，不成個前程道理。就是費了幾兩銀子，不曾為了別人。”春梅道：“你今又替他掙了這個前程，足以榮身勾了。”守備道：“朝廷旨意下來，不日我往濟南府到任。你在家看家，打點些本錢，教他搭個主管，做些大小買賣。三五日教他下去，查算帳目一遭，轉得些利錢來，也勾他攪計。”春梅道：“你說的也是。”兩個晚夕，夫妻同歡，不可細述。在家中住了十個日子，到十一月初旬時分，守備收拾起身。帶領張勝、李安，前去濟南到任，留周仁、周義看家。陳敬濟送到城南永福寺方回。<break time="100ms" />一日，春梅向敬濟商議：“守備教你如此這般，河下尋些買賣，搭個主管，覓得些利息，也勾家中費用。”這敬濟聽言，滿心歡喜。一日，正打街前走，尋覓主管伙計。也是合當有事，不料撞遇舊時朋友陸二哥陸秉義，作揖說：“哥怎的一向不見？”敬濟道：“我因亡妻為事，又被楊光彥那廝拐了我半船貨物，坑陷的我一貧如洗。我如今又好了，幸得我姐姐嫁在守備府中，又娶了親事，升做參謀，冠帶榮身。如今要尋個伙計作些買賣，一地裡沒尋處。”陸秉義道：“楊光彥那廝拐了你貨物，如今搭了個姓謝的做伙計，在臨清馬頭上開了一座大酒店，又放債與四方趁熟窠子娼門人使，好不獲大利息。他每日穿好衣，吃好肉，騎著一匹驢兒，三五日下去走一遭，算帳收錢，把舊朋友都不理。他兄弟在家開賭場，鬥雞養狗，人不敢惹他。”敬濟道：“我去年曾見他一遍，他反面無情，打我一頓，被一朋友救了。我恨他入於骨髓。”因拉陸二郎入路旁一酒店內吃酒。兩人計議：“如何處置他，出我這口氣？”陸秉義道：“常言說得好：恨小非君子，無毒不丈夫。咱如今將理和他說，不見棺材不下淚，他必然不肯。小弟有一計策，哥也不消做別的買賣，只寫一張狀子，把他告到那裡，追出你貨物銀子來。就奪了這座酒店，再添上些本錢，等我在馬頭上和謝三哥掌柜發賣。哥哥你三五日下去走一遭，查算帳目，管情見一月，你穩拍拍的有四十兩銀子利息，強如做別的生意。”看官聽說，當時只因這陸秉義說出這樁事，有分數，數個人死於非命。陳敬濟一種死，死之太苦；一種亡，亡之太屈。正是：<break time="100ms" />　　非干前定數，半點不由人。<break time="100ms" />敬濟聽了，道：“賢弟，你說的是。我到家就對我姐夫和姐姐說。這買賣成了，就安賢弟同謝三郎做主管。”當下兩個吃了回酒，各下樓來，還了酒錢。敬濟分付陸二哥：“兄弟，千萬謹言。”陸二郎道：“我知道。”各散回家。　　這敬濟就一五一十對春梅說：“爭奈他爺不在，如何理會？”有老家人周忠在旁，便道：“不要緊，等舅寫了一張狀子，該拐了多少銀子貨物，拿爺個拜貼兒，都封在裡面。等小的送與提刑所兩位官府案下，把這姓楊的拿去衙門中，一頓夾打追問，不怕那廝不拿出銀子來。”敬濟大喜，一面寫就一紙狀子，拿守備拜貼，彌封停當，就使老家人周忠送到提刑院。兩位官府正升廳問事，門上人稟道：“帥府周爺差人下書。”何千戶與張二官府喚周忠進見，問周爺上任之事，說了一遍。拆開封套觀看，見了拜貼、狀子。自恁要做分上，即便批行，差委緝捕番捉，往河下拿楊光彥去。回了個拜貼，付與周忠：“到家多上覆你爺、奶奶，待我這裡追出銀兩，伺候來領。”周忠拿回貼到府中，回覆了春梅說話：“即時準行拿人去了。待追出銀子，使人領去。”敬濟看見兩個折貼上面寫著：“侍生何永壽、張懋德頓首拜”。敬濟心中大喜。<break time="100ms" />遲不上兩日光景，提刑緝捕觀察番捉，往河下把楊光彥並兄弟楊二風都拿到衙門中。兩位官府，據著陳敬濟狀子審問。一頓夾打，監禁數日，追出三百五十兩銀子，一百桶生眼布。其餘酒店中家活，共算了五十兩，陳敬濟狀上告著九百兩，還差三百五十兩銀子。把房兒賣了五十兩，家產盡絕。這敬濟就把謝家大酒樓奪過來，和謝胖子合伙。春梅又打點出五百兩本錢，共湊了一千兩之數。委付陸秉義做主管，重新把酒樓裝修、油漆彩畫，闌干灼耀，棟宇光新，桌案鮮明，酒餚齊整。真個是：<break time="100ms" />　　啟瓮三家醉，開樽十里香。神仙留玉佩，卿相解金貂。
    </voice>
</speak>
