<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十九回　劉二醉罵王六兒　張勝竊聽陳敬濟
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　白雲山，紅葉樹，閱盡興亡，一似朝還暮。多少夕陽芳草渡，潮落潮生，還送人來去。<break time="100ms" />　　阮公途，楊子路，九折羊腸，曾把車輪誤。記得寒芫嘶馬處，翠官銀箏，夜夜歌樓曙。<break time="100ms" />　　右調《蘇幕遮》<break time="100ms" />話說陳敬濟，過了兩日，到第三日，卻是五月二十日他的生日，後廳整置酒餚，與他上壽，合家歡樂了一日。次日早辰，敬濟說：「我一向不曾往河下去，今日沒事，去走一遭，一者和主管算帳，二來就避炎暑，走走便回。」春梅分付：「你去坐一乘轎子，少要勞碌。」交兩個軍牢抬著轎子，小薑兒跟隨，徑往河下在酒樓店中來。<break time="100ms" />一路無詞，午後時分到了，下轎進入裡面。兩個主管齊來參見，說：「官人貴體好些？」敬濟道：「生受二位伙計掛心。」他一心只在韓愛姐身上，坐了一回便起身，分付主管：「查下帳目，等我來算。」就轉身到後邊。八老又早迎見，報與王六兒夫婦。韓愛姐正在樓上，憑欄盼望，揮毫作詩遣懷。忽報陳敬濟來了，連忙輕移蓮步，款蹙湘裙，走下樓來。母子面上堆下笑來迎接，說道：「官人，貴人難見面，那陣風兒吹你到俺這裡？」敬濟與他母子作了揖，同進閣兒內坐定。少頃，王六兒點茶上來。吃畢茶，愛姐道：「請官人到樓上奴房內坐。」敬濟上的樓來，兩個如魚得水，似膝投膠，無非說些深情密意的話兒。愛姐硯臺底下，露出一幅花箋，敬濟取來觀看。愛姐便說：「此是奴家盼你不來，作得一首詩，以消遣悶懷，恐污官人貴目。」敬濟念了一遍，上寫著：<break time="100ms" />　　倦倚繡床愁懶動，閑垂錦帳鬢鬟低。玉郎一去無消息，一日相思十二時。<break time="100ms" />敬濟看了，極口稱羡不已。不一時，王六兒安排酒餚上樓，撥過鏡架，就擺在梳妝卓上。兩個並坐，愛姐篩酒一杯，雙手遞與敬濟，深深道個萬福，說：「官人一向不來，妾心無時不念。前八老來，又多謝盤纏，舉家感之不盡。」敬濟接酒在手，還了喏，說：「賤疾不安，有失期約，姐姐休怪。」酒盡，也篩一杯敬奉愛姐吃過，兩個坐定，把酒來斟。王六兒、韓道國上來，也陪吃了幾杯，各取方便下樓去了，教他二人自在吃幾杯，敘些闊別話兒。良久，吃得酒濃時，情興如火，免不得再把舊情一敘。交歡之際，無限恩情。穿衣起來，洗手更酌，又飲數杯。醉眼朦朧，餘興未盡。這小郎君，一向在家中不快，又心在愛姐，一向未與渾家行事。今日一旦見了情人，未肯一次即休。正是生死冤家，五百年前撞在一處，敬濟魂靈都被他引亂。少頃，情竇復起，又乾一度。自覺身體困倦，打熬不過，午飯也沒吃，倒在床上就睡著了。<break time="100ms" />也是合當禍起，不想下邊販絲綿何官人來了，王六兒陪他在樓下吃酒。韓道國出去街上買菜蔬、餚品、果子來配酒。兩個在下邊行房。落後韓道國買將果菜來，三人又吃了幾杯。約日西時分，只見灑家店坐地虎劉二，吃的酩酊大醉，軃開衣衫，露著一身紫肉，提著拳頭走來酒樓下，大叫：「採出何蠻子來！」唬的兩個主管見敬濟在樓上睡，恐他聽見，慌忙走出櫃來，向前聲諾，說道：「劉二哥，何官人並不曾來。」這劉二那裡依聽。大拔步撞入後邊韓道國屋裡，一手把門帘扯去半邊，看見何官人正和王六兒並肩飲酒，心中大怒，便罵何官人：「賊狗男女，我肏你娘！那裡沒尋你，卻在這裡。你在我店中，占著兩個粉頭，幾遭歇錢不與，又塌下我兩個月房錢，卻來這裡養老婆！」那何官人忙出來道：「老二你休怪，我去罷。」那劉二罵道：「去你這狗入的！」不防颼的一拳來，正打在何官人面上，登時就青腫起來。那何官人也不顧，徑奪門跑了。劉二將王六兒酒卓，一腳登翻，家活都打了。王六兒便罵道：「是那裡少死的賊殺了！無事來老娘屋裡放屁。娘不是耐驚耐怕兒的人！」被劉二向前一腳，跺了個仰八叉，罵道：「我入你淫婦娘！你是那裡來的無名少姓私窠子？不來老爺手裡報過，許你在這酒店內趁熟？還與我搬去！若搬遲，須吃我一頓好拳頭。」那王六兒道：「你是那裡來的光棍搗子？老娘就沒了親戚兒？許你便來欺負老娘，要老娘這命做甚麼？」一頭撞倒哭起來。劉二罵道： 「我把淫婦腸子也踢斷了，你還不知老爺是誰哩！」這裡喧亂，兩邊鄰舍並街上過往人，登時圍看約有許多。有知道的旁邊人說：「王六兒，你新來不知，他是守備老爺府中管事張虞候的小舅子，有名坐地虎劉二。在灑家店住，專一是打粉頭的班頭，降酒店的領袖。你讓他些兒罷，休要不知利害。這地方人，誰敢惹他！」王六兒道：「還有大似他的，睬這殺才做甚麼？」陸秉義見劉二打得凶，和謝胖子做好做歹，把他勸的去了。
    </voice>
</speak>
