<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />陳敬濟正睡在床上，聽見樓下攘亂，便起來看，時天已日西時分，問：「那裡攘亂？」那韓道國不知走的往那裡去了，只見王六兒披髮垢面上樓，如此這般告訴說： 「那裡走來一個殺才搗子，諢名喚坐地虎劉二，在灑家店住，說是咱府里管事張虞候小舅子。因尋酒店，無事把我踢打，罵了恁一頓去了。又把家活酒器都打得粉碎。」一面放聲大哭起來。敬濟就叫上兩個主管去問。兩個主管隱瞞不住，只得說：「是府中張虞候小舅子劉二，來這裡尋何官人討房錢，見他在屋裡吃酒，不由分說，把帘子扯下半邊來，打了何官人一拳，唬的何官人跑了。又和老韓娘子兩個相罵，踢了一交，烘的滿街人看。」敬濟聽了，便曉得是前番做道士，被他打的劉二了。欲要聲張，又恐劉二潑皮行凶，一時鬥他不過。又見天色晚了，因問：「劉二那廝如今在那裡？」主管道：「被小人勸他回去了。」敬濟安撫王六兒道：「你母子放心，有我哩，不妨事。你母子只情住著，我家去自有處置。」主管算了利錢銀兩遞與他，打發起身上轎，伴當跟隨。剛趕進城來，天已昏黑，心中甚惱。到家見了春梅，交了利息銀兩，歸入房中。<break time="100ms" />一宿無話。到次日，心心念念要告春梅說，展轉尋思：「且住，等我慢慢尋張勝那廝幾件破綻，亦發教我姐姐對老爺說了，斷送了他性命。叵耐這廝，幾次在我身上欺心，敢說我是他尋得來，知我根本出身，量視我禁不得他。」正是：<break time="100ms" />　　冤仇還報當如此，機會遭逢莫遠圖。踏破鐵鞋無覓處，得來全不費工夫。<break time="100ms" />一日，敬濟來到河下酒店內，見了愛姐母子，說：「外日吃驚。」又問陸主管道：「劉二那廝可曾走動？」陸主管道：「自從那日去了，再不曾來。」又問韓愛姐： 「那何官人也沒來行走？」愛姐道：「也沒曾來。」這敬濟吃了飯，算畢帳目，不免又到愛姐樓上。兩個敘了回衷腸之話，乾訖一度出來，因閑中叫過量酒陳三兒近前，如此這般，打聽府中張勝和劉二幾樁破綻。這陳三兒千不合，萬不合，說出張勝包占著府中出來的雪娥，在灑家店做表子。劉二又怎的各處巢窩，加三討利，舉放私債，逞著老爺名壞事。這敬濟聽記在心，又與了愛姐二三兩盤纏，和主管算了帳目，包了利息銀兩，作別騎頭口來家。<break time="100ms" />閑話休題。一向懷意在心，一者也是冤家相湊，二來合當禍起。不料東京朝中徽宗天子，見大金人馬犯邊，搶至腹內地方，聲息十分緊急。天子慌了，與大臣計議，差官往北國講和，情願每年輸納歲幣，金銀彩帛數百萬。一面傳位與太子登基，改宣和七年為靖康元年，宣帝號為欽宗。皇帝在位，徽宗自稱太上道君皇帝，退居龍德宮。朝中陞了李綱為兵部尚書，分部諸路人馬。種師道為大將，總督內外軍務。<break time="100ms" />一日，降了一道敕書來濟南府，升周守備為山東都統制，提調人馬一萬，前往東昌府駐扎，會同巡撫都御史張叔夜，防守地方，阻擋金兵。守備領了敕書，不敢怠慢，一面叫過張勝、李安兩個虞候近前分付，先押兩車箱馱行李細軟器物家去。原來在濟南做了一年官，也撰得巨萬金銀。都裝在行李馱箱內，委托二人押到家中： 「交割明白，晝夜巡風仔細。我不日會同你巡撫張爺，調領四路兵馬，打清河縣起身。」二人當日領了鈞旨，打點車輛，起身先行。一路無詞。有日到了府中，交割明白，二人晝夜內外巡風，不在話下。<break time="100ms" />卻說陳敬濟見張勝押車輛來家，守備升了山東統制，不久將到，正欲把心腹中事要告訴春梅，等守備來家，發露張勝之事。不想一日因渾家葛翠屏往娘家回門住去了，他獨自個在西書房寢歇，春梅驀進房中看他。見丫鬟跟隨，兩個就解衣在房內雲雨做一處。不防張勝搖著鈴，巡風過來，到書院角門外，聽見書房內仿佛有婦人笑語之聲，就把鈴聲按住，慢慢走來窗下竊聽。原來春梅在裡面與敬濟交媾。聽得敬濟告訴春梅說：「叵耐張勝那廝，好生欺壓於我，說我當初虧他尋得來，幾次在下人前敗壞我。昨日見我在河下開酒店，一徑使小舅子坐地虎劉二，來打我的酒店，把酒客都打散了。專一倚逞他在姐夫麾下，在那裡開巢窩，放私債，又把雪娥隱占在外姦宿，只瞞了姐姐一人眼目。我幾次含忍，不敢告姐姐說，趁姐夫來家，若不早說知，往後我定然不敢往河下做買賣去了。」春梅聽了，說道：「這廝恁般無禮。雪娥那賤人，我賣了他，如何又留住在外？」敬濟道：「他非是欺壓我，就是欺壓姐姐一般。」春梅道：「等他爺來家，交他定結果了這廝。」<break time="100ms" />常言道：「隔牆須有耳，窗外豈無人。」兩個只管在內說，卻不知張勝窗外聽得明明白白，口中不言，心內暗道：「此時教他算計我，不如我先算計了他罷。」一面撇下鈴，走到前邊班房內，取了把解腕鋼刀，說時遲，那時快，在石上磨了兩磨，走入書院中來。不想天假其便，還是春梅不該死於他手。忽被後邊小丫鬟蘭花兒，慌慌走來叫春梅，報說：「小衙內金哥兒忽然風搖倒了，快請奶奶看去。」唬的春梅兩步做一步走，奔了後房中看孩兒去了。剛進去了，那張勝提著刀子，徑奔到書房內，不見春梅，只見敬濟睡在被窩內。見他進來，叫道：「阿呀，你來做甚麼？」張勝怒道：「我來殺你！你如何對淫婦說，倒要害我？我尋得你來不是了？反恩將仇報！常言「黑頭蟲兒不可救，救之就要吃人肉」，休走，吃我一刀子！明年今日是你死忌！」那敬濟光赤條身子，沒處躲，只摟著被，吃他拉過一邊，向他身就扎了一刀子來。扎著軟肋，鮮血就邈出來。這張勝見他掙扎，復又一刀去，攘著胸膛上，動彈不得了。一面採著頭髮，把頭割下來，正是：<break time="100ms" />　　三寸氣在千般用，一日無常萬事休。
    </voice>
</speak>
