<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />當下眾魂都拜謝而去。小玉竊看，都不認得。少頃，又一大漢進來，身長七尺，形容魁偉，全裝貫甲，胸前關著一矢箭，自稱「統制周秀，因與番將對敵，折於陣上，今蒙師薦拔，今往東京，托生於沈鏡為次子，名為沈守善去也。」言未已，又一人，素體榮身，口稱是清河縣富戶西門慶，「不幸溺血而死，今蒙師薦拔，今往東京城內，托生富戶沈通為次子沈越去也。」小玉認的是他爹，唬的不敢言語。已而又有一人，提著頭，渾身皆血，自言是陳敬濟，「因被張勝所殺，蒙師經功薦拔，今往東京城內，與王家為子去也。」已而又見一婦人，也提著頭，胸前皆血。自言：「奴是武大妻、西門慶之妾潘氏是也。不幸被仇人武松所殺。蒙師薦拔，今往東京城內黎家為女托生去也。」已而又有一人，身軀矮小，面背青色，自言是武植，「因被王婆唆潘氏下藥吃毒而死，蒙師薦拔，今往徐州鄉民範家為男，托生去也。」已而又有一婦人，面色黃瘦，血水淋漓，自言：「妾身李氏，乃花子虛之妻，西門慶之妾，因害血山崩而死。蒙師薦拔，今往東京城內，袁指揮家托生為女去也。」已而又一男，自言花子虛，「不幸被妻氣死，蒙師薦拔，今往東京鄭千戶家托生為男。」已而又見一女人，頸纏腳帶，自言西門慶家人來旺妻宋氏，「自縊身死，蒙師薦拔，今往東京朱家為女去也。」已而又一婦人，面黃肌瘦，自言周統制妻龐氏春梅，「因色癆而死，蒙師薦拔，今往東京與孔家為女，托生去也。」已而又一男子，裸形披髮，渾身杖痕，自言是打死的張勝，「蒙師薦拔，今往東京大興衛貧人高家為男去也。」已而又有一女人，項上纏著索子，自言是西門慶妾孫雪娥，不幸自縊身死，「蒙師薦拔，今往東京城外貧民姚家為女去也。」已而又一女人，年小，項纏腳帶，自言「西門慶之女，陳敬濟之妻，西門大姐是也，不幸亦縊身死，蒙師薦拔，今往東京城外，與番役鐘貴為女，托生去也。」已而又見一小男子，自言周義，「亦被打死，蒙師薦拔，今往東京城外高家為男，名高留住兒，托生去也。」言畢，各恍然不見。小玉唬的戰慄不已。原來這和尚，只是和這些鬼說話。<break time="100ms" />正欲向床前告訴吳月娘，不料月娘睡得正熟，一靈真性，同吳二舅眾男女，身帶著一百顆胡珠，一柄寶石絛環，前往濟南府，投奔親家雲理守。一路到於濟南府，尋問到雲參將寨門，通報進去。雲參將聽見月娘送親來了，一見如故。敘畢禮數。原來新近沒了娘子，央浼鄰舍王婆來陪待月娘，在後堂酒飯，甚是豐盛。吳二舅、玳安另在一處管待。因說起避兵就親之事，因把那百顆胡珠、寶石、絛環教與雲理守，權為茶禮。雲理守收了，並不言其就親之事。到晚，又教王婆陪月娘一處歇卧。將言說念月娘，以挑探其意，說：「雲理守雖武官，乃讀書君子，從割衫襟之時，就留心娘子。不期夫人沒了，鰥居至今。今據此山城，雖是任小，上馬管軍，下馬管民，生殺在於掌握。娘子若不棄，願成伉儷之歡，一雙兩好，令郎亦得諧秦晉之配。等待太平之日，再回家去不遲。」月娘聽言，大驚失色，半晌無言。這王婆回報雲理寺。<break time="100ms" />次日夕晚，置酒後堂，請月娘吃酒。月娘只知他與孝哥兒完親，連忙來到席前敘坐。雲理守乃道：「嫂嫂不知，下官在此雖是山城，管著許多人馬，有的是財帛衣服，金銀寶物，缺少一個主家娘子。下官一向思想娘子，如喝思漿，如熱思涼。不想今日娘子到我這裡與令郎完親，天賜姻緣，一雙兩好，成其夫婦，在此快活一世，有何不可？」月娘聽了，心中大怒，罵道：「雲理守，誰知你人皮包著狗骨！我過世丈夫不曾把你輕待，如何一旦出此犬馬之言？」雲理守笑嘻嘻向前，把月娘摟住，求告說：「娘子，你自家中，如何走來我這裡做甚？自古上門買賣好做，不知怎的，一見你，魂靈都被你攝在身上。沒奈何，好歹完成了罷。」一面拿過酒來和月娘吃。月娘道：「你前邊叫我兄弟來，等我與他說句話。」雲理守笑道：「你兄弟和玳安兒小廝，已被我殺了。」即令左右：「取那件物事，與娘子看。」不一時，燈光下，血瀝瀝提了吳二舅、玳安兩顆頭來。唬的月娘面如土色，一面哭倒在地。被雲理守向前抱起：「娘子不須煩惱，你兄弟已死，你就與我為妻。我一個總兵官，也不玷辱了你。」月娘自思道：「這賊漢將我兄弟家人害了命，我若不從，連我命也喪了。」乃回嗔作喜，說道：「你須依我，奴方與你做夫妻。」雲理守道：「不拘甚事，我都依。」月娘道：「你先與我孩兒完了房，我卻與你成婚。」雲理守道：「不打緊。」一面叫出雲小姐來，和孝哥兒推在一處，飲合卺杯，綰同心結，成其夫婦。然後扯月娘和他雲雨。這月娘卻拒阻不肯，被雲理守忿然大怒，罵道：「賤婦！你哄的我與你兒子成了婚姻，敢笑我殺不得你的孩兒？」向床頭提劍，隨手而落，血濺數步之遠。正是：<break time="100ms" />　　三尺利刀著項上，滿腔鮮血濕模糊。<break time="100ms" />月娘見砍死孝哥兒，不覺大叫一聲。不想撒手驚覺，卻是南柯一夢。唬的渾身是汗，遍體生津。連道：「怪哉，怪哉。」小玉在旁，便問：「奶奶怎的哭？」月娘道：「適間做得一夢不詳。」不免告訴小玉一遍。小玉道：「我倒剛纔不曾睡著，悄悄打門縫見那和尚原來和鬼說了一夜話。剛纔過世俺爹、五娘、六娘和陳姐夫、周守備、孫雪娥、來旺兒媳婦子、大姐都來說話，各四散去了。」月娘道：「這寺後見埋著他每，夜靜時分，屈死淹魂如何不來！」
    </voice>
</speak>
