<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第一百回　韓愛姐路遇二搗鬼　普靜師幻度孝哥兒
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />詩曰：<break time="100ms" />　　舊日豪華事已空，銀屏金屋夢魂中。黃蘆晚日空殘壘，碧草寒煙鎖故宮。<break time="100ms" />　　隧道魚燈油欲盡，妝臺鸞鏡匣長封。憑誰話盡興亡事，一衲閑雲兩袖風。<break time="100ms" />話說韓道國與王六兒，歸到謝家酒店內，無女兒，道不得個坐吃山崩，使陳三兒去，又把那何官人勾來續上。那何官人見地方中沒了劉二，除了一害，依舊又來王六兒家行走，和韓道國商議：「你女兒愛姐，只是在府中守孝，不出來了，等我賣盡貨物，討了賒帳，你兩口跟我往湖州家去罷，省得在此做這般道路。」韓道國說： 「官人下顧，可知好哩。」一日賣盡了貨物，討上賒帳，雇了船，同王六兒跟往湖州去了，不題。<break time="100ms" />卻表愛姐在府中，與葛翠屏兩個持貞守節，姊妹稱呼，甚是合當。白日里與春梅做伴兒在一處。那時金哥兒大了，年方六歲。孫二娘所生玉姐年長十歲，相伴兩個孩兒，便沒甚事做。<break time="100ms" />誰知自從陳敬濟死後，守備又出征去了。這春梅每日珍饈百味，綾錦衣衫，頭上黃的金，白的銀，圓的珠，光照的無般不有。只是晚夕難禁獨眠孤枕，欲火燒心。因見李安一條好漢，只因打殺張勝，巡風早晚十分小心。<break time="100ms" />一日，冬月天氣，李安正在班房內上宿，忽聽有人敲後門，忙問道：「是誰？」只聞叫道：「你開門則個。」李安連忙開了房門，卻見一個人搶入來，閃身在燈光背後。李安看時，卻認得是養娘金匱。李安道：「養娘，你這咱晚來有甚事？」金匱道：「不是我私來，裡邊奶奶差出我來的。」李安道：「奶奶叫你來怎麼？」金匱笑道：「你好不理會得。看你睡了不曾，教我把一件物事來與你。」向背上取下一包衣服，「把與你，包內又有幾件婦女衣服與你娘。前日多累你押解老爺行李車輛，又救得奶奶一命，不然也吃張勝那廝殺了。」說畢，留下衣服，出門走了兩步，又回身道：「還有一件要緊的。」又取出一錠五十兩大元寶來，撇與李安自去了。<break time="100ms" />當夜躊躇不決。次早起來，徑拿衣服到家與他母親。做娘的問道：「這東西是那裡的？」李安把夜來事說了一遍。做母親的聽言叫苦：「當初張勝幹壞事，一百棍打死，他今日把東西與你，卻是甚麼意思？我今六十已上年紀，自從沒了你爹爹，滿眼只看著你，若是做出事來，老身靠誰？明早便不要去了。」李安道：「我不去，他使人來叫，如何答應？」婆婆說：「我只說你感冒風寒病了。」李安道：「終不成不去，惹老爺不見怪麽？」做娘的便說：「你且投到你叔叔，山東夜叉李貴那裡住上幾個月，再來看事故何如。」這李安終是個孝順的男子，就依著娘的話，收拾行李，往青州府投他叔叔李貴去了。春梅以後見李安不來，三、四、五次使小伴當來叫。婆婆初時答應家中染病，次後見人來驗看，才說往原籍家中，討盤纏去了。這春梅終是惱恨在心不題。<break time="100ms" />時光迅速，日月如梭，又早臘盡陽回，正月初旬天氣。統制領兵一萬三千，在東昌府屯住已久，使家人周忠，捎書來家。教搬取春梅、孫二娘，並金哥、玉姐家小上車。止留下周忠：「東莊上請你二爺看守宅子。」原來統制還有個族弟周宣，在莊上住。周忠在府中，與周宣、葛翠屏、韓愛姐看守宅子。周仁與眾軍牢保定車輛，往東昌府來。此一去，不為身名離故土，爭知此去少回程。有詞一篇，單道周統制果然是一員好將材。當此之時，中原盪掃，志欲吞胡。但見：<break time="100ms" />　　四方盜起如屯峰，狼煙烈焰薰天紅。將軍一怒天下安，腥膻掃盡夷從風。<break time="100ms" />　　公事忘私願已久，此身許國不知有。金戈抑日酬戰徵，麒麟圖畫功為首。<break time="100ms" />　　雁門關外秋風烈，鐵衣披張卧寒月。汗馬卒勤二十年，贏得斑斑鬢如雪。<break time="100ms" />　　天子明見萬里餘，幾番勞勣來旌書。肘懸金印大如斗，無負堂堂七尺軀。<break time="100ms" />有日，周仁押家眷車輛到於東昌。統制見了春梅、孫二娘、金哥、玉姐，眾丫鬟家小都到了，一路平安，心中大喜。就在統制府衙後廳居住。周仁悉把「東莊上請了二爺來宅內，同小的老子周忠看守宅舍」，說了一遍。周統制又問：「怎的李安不見？」春梅道：「又題甚李安？那廝我因他捉獲了張勝，好意賞了他兩件衣服，與他娘穿。他到晚夕巡風，進入後廳，把他二爺東莊上收的子粒銀－－一包五十兩，放在明間卓上，偷的去了。幾番使伴當叫他，只是推病不來。落後又使叫去，他躲的上青州原籍家去了。」統制便道：「這廝我倒看他，原來這等無恩！等我慢慢差人拿他去。」這春梅也不題起韓愛姐之事。<break time="100ms" />過了幾日，春梅見統制日逐理論軍情，乾朝廷國務，焦心勞思，日中尚未暇食，至於房幃色欲之事，久不沾身。因見老家人周忠次子周義，年十九歲，生的眉清目秀，眉來眼去，兩個暗地私通，就勾搭了。朝朝暮暮，兩個在房中下棋飲酒，只瞞過統制一人不知。<break time="100ms" />一日，不想北國大金皇帝滅了遼國。又見東京欽宗皇帝登基，集大勢番兵，分兩路寇亂中原。大元帥粘沒喝，領十萬人馬，出山西太原府井陘道，來搶東京；副帥斡離不由檀州來搶高陽關。邊兵抵擋不住，慌了兵部尚書李綱、大將種師道，星夜火牌羽書，分調山東、山西、河南、河北、關東、陝西分六路統制人馬，各依要地，防守截殺。那時陝西劉延慶領延綏之兵，關東王稟領汾絳之兵，河北王煥領魏搏之兵，河南辛興宗領彰德之兵，山西楊惟忠領澤潞之兵，山東周秀領青兗之兵。
    </voice>
</speak>
