<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />當下各取飯菜，四散正吃。只見內一人，約四十四五年紀，紫面黃髮，便問婆婆：「這炕上坐的是甚麼人？」婆婆道：「此位娘子，是清河縣人氏，前往江南尋父母去，天晚在此投宿。」那人便問：「娘子，你姓甚麼？」愛姐道：「奴家姓韓，我父親名韓道國。」那人向前扯住問道：「姐姐，你不是我侄女韓愛姐麽？」那愛姐道：「你倒好似我叔叔韓二。」兩個抱頭相哭做一處。因問：「你爹娘在那裡？你在東京，如何至此？」這韓愛姐一五一十，從頭說了一遍，「因我嫁在守備府里，丈夫沒了，我守寡到如今。我爹娘跟了何官人，往湖州去了。我要找尋去，荒亂中又沒人帶去，胡亂單身唱詞，覓些衣食前去，不想在這裡撞見叔叔。」那韓二道： 「自從你爹娘上東京，我沒營生過日，把房兒賣了，在這裡挑河做夫子，每日覓碗飯吃。既然如此，我和你往湖州，尋你爹娘去。」愛姐道：「若是叔叔同去，可知好哩。」當下也盛了一碗飯，與愛姐吃。愛姐呷了一口，見粗飯，不能咽，只呷了半碗，就不吃了。一宿晚景題過。<break time="100ms" />到次日到明，眾夫子都去了，韓二交納了婆婆房錢，領愛姐作辭出門，望前途所進。那韓愛姐本來嬌嫩，弓鞋又小，身邊帶著些細軟釵梳，都在路上零碎盤纏。將到淮安上船，迤逶望江南湖州來，非止一日，抓尋到湖州何官人家，尋著父母，相見會了。不想何官人已死，家中又沒妻小，止是王六兒一人，丟下六歲女兒，有幾頃水稻田地。不上一年，韓道國也死了。王六兒原與韓二舊有揸兒，就配了小叔，種田過日。那湖州有富家子弟，見韓愛姐生的聰明標緻，都來求親。韓二再三教他嫁人，愛姐割發毀目，出家為尼，誓不再配他人。後來至三十一歲，無疾而終。正是：<break time="100ms" />　　貞骨未歸三尺土，怨魂先徹九重天。<break time="100ms" />後韓二與王六兒成其夫婦，請受何官人家業田地，不在話下。<break time="100ms" />卻說大金人馬，搶過東昌府來，看看到清河縣地界。只見官吏逃亡，城門晝諸，人民逃竄，父子流亡。但見：　　煙生四野，日蔽黃沙。封豕長蛇，互相吞噬。龍爭虎鬥，各自爭強。皂幟紅旗，佈滿郊野。男啼女哭，萬戶驚惶。番軍虜將，一似蟻聚蜂屯；短劍長槍，好似森森密竹。一處處死屍朽骨，橫三豎四；一攢攢折刀斷劍，七斷八截。個個攜男抱女，家家閉門關戶。十室九空，不顯鄉村城郭；獐奔鼠竄，那契禮樂衣冠。正是：得多少宮人紅袖哭，王子白衣行。<break time="100ms" />那時，吳月娘見番兵到了，家家都關鎖門戶，亂竄逃去，不免也打點了些金珠寶玩，帶在身邊。那時吳大舅已死，止同吳二舅、玳安、小玉，領著十五歲孝哥兒，把家中前後都倒鎖了，要往濟南府投奔雲理守。一來避兵，二者與孝哥完就親事。一路上只見人人荒亂，個個驚駭。可憐這吳月娘，穿著隨身衣服，和吳二舅男女五口，雜在人隊里挨出城門，到於郊外，往前奔行。到於空野十字路口，只見一個和尚，身披紫褐袈裟，手執九環錫杖，腳趿芒鞋，肩上背著條布袋，袋內裹著經典，大移步迎將來，與月娘打了個問訊，高聲大叫道：「吳氏娘子，你到那裡去？還與我徒弟來！」唬的月娘大驚失色，說道：「師父，你問我討甚麼徒弟？」那和尚又道：「娘子，你休推睡里夢裡，你曾記的十年前，在岱岳東峰，被殷天錫趕到我山洞中投宿。我就是那雪洞老和尚，法號普靜。你許下我徒弟，如何不與我？」吳二舅便道：「師父出家人，如何不近道？此等荒亂年程，亂竄逃生，他有此孩兒，久後還要接代香火，他肯舍與你出家去？」和尚道：「你真個不與我去？」吳二舅道：「師父，你休閑說，誤了人的去路。後面只怕番兵來到，朝不保暮。」和尚道：「你既不與我徒弟，如今天色已晚，也走不出路去。番人就來，也不到此處，你且跟我到這寺中歇一夜，明早去罷。」吳月娘問：「師父，是那寺中？」那和尚用手只一指，道：「那路旁便是。」和尚引著來到永福寺。吳月娘認的是永福寺，曾走過一遭。<break time="100ms" />比及來到寺中，長老僧眾都走去大半，止有幾個禪和尚在後邊打座。佛前點著一大盞硫璃海燈，燒看一爐香。已是日色銜山時分，當晚吳月娘與吳二舅、玳安、小玉、孝哥兒，男女五口兒，投宿在寺中方丈內。小和尚有認的，安排了些飯食，與月娘等吃了。那普靜老師，跏趺在禪堂床上敲木魚，口中念經。月娘與孝哥兒、小玉在床上睡，吳二舅和玳安做一處，著了荒亂辛苦底人，都睡著了。止有小玉不曾睡熟，起來在方丈內，打門縫內看那普靜老師父念經。看看念至三更時，只見金風凄凄，斜月朦朦，人煙寂靜，萬籟無聲。佛前海燈，半明不暗。這普靜老師見天下荒亂，人民遭劫，陣亡橫死者極多，發慈悲心，施廣惠力，禮白佛言，薦拔幽魂，解釋宿冤，絕去掛礙，各去超生。於是誦念了百十遍解冤經咒。少頃，陰風凄凄，冷氣颼颼。有數十輩焦頭爛額，蓬頭泥面者，或斷手摺臂者，或有刳腹剜心者，或有無頭跛足者，或有弔頸枷鎖者，都來悟領禪師經咒，列於兩旁。禪師便道：「你等眾生，冤冤相報，不肯解脫，何日是了？汝當諦聽吾言，隨方托化去罷。偈曰：<break time="100ms" />　　勸爾莫結冤，冤深難解結。一日結成冤，千日解不徹。<break time="100ms" />　　若將冤解冤，如湯去潑雪。我見結冤人，盡被冤磨折。<break time="100ms" />　　我今此懺悔，各把性悟徹。照見本來心，冤愆自然雪。<break time="100ms" />　　仗此經力深，薦拔諸惡業。汝當各托生，再勿將冤結。
    </voice>
</speak>
