<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />卻說周統制，見大勢番兵來搶邊界，兵部羽書火牌星火來，連忙整率人馬，全裝披掛，兼道進兵。比及哨馬到高陽關上，金國乾離不的人馬，已搶進關來，殺死人馬無數。正值五月初旬，黃沙四起，大風迷目。統制提兵進趕，不防被乾離不兜馬反攻，沒鞦一箭，正射中咽喉，隨馬而死。眾番將就用鉤索搭去，被這邊將士向前僅搶屍首，馬戴而遠，所傷軍兵無數。可憐周統制一旦陣亡，亡年四十七歲。正是：<break time="100ms" />　　於家為國忠良將，不辯賢愚血染沙。<break time="100ms" />古人意不盡，作詩一首，以嘆之曰：<break time="100ms" />　　勝敗兵家不可期，安危端自命為之。出師未捷身先喪，落日江流不勝悲。<break time="100ms" />巡撫張叔夜，見統制沒於陣上，連忙鳴金收軍，查點折傷士卒，退守東昌。星夜奏朝廷，不在話下。部下士卒，載屍首還到東昌府。春梅合家大小，號哭動天，合棺木盛殮，交割了兵符印信。一日，春梅與家人周仁，發喪載靈柩歸清河縣不題。<break time="100ms" />話分兩頭。單表葛翠屏與韓愛姐，自從春梅去後，兩個在家清茶淡飯，守節持貞，過其日月。正值春盡夏初天氣，景物鮮明，日長針指困倦。姊妹二人閑中徐步，到西書院花亭上。見百花盛開，鶯啼燕語，觸景傷情。葛翠屏心還坦然，這韓愛姐，一心只想念陳敬濟，凡事無情無緒，睹物傷悲，不覺潸然淚下。姊妹二人正在悲凄之際，只見二爺周宣，走來勸道：「你姊妹兩個少要煩惱，須索解嘆。我連日做得夢，有些不吉。夢見一張弓掛在旗竿上，旗竿折了，不知是凶是吉？」韓愛姐道： 「倒只怕老爺邊上，有些說話。」正在猶疑之間，忽見家人周仁，掛著一身孝，慌慌張張走來，報道：「禍事，老爺如此這般，五月初七日，在邊關上陣亡了！大奶奶、二奶奶家眷，載著靈車都來了。」慌了二爺周宣，收拾打掃前廳乾凈，停放靈柩，擺下祭祀，合家大小，哀號起來。一面做齋累七，僧道念經。金哥、玉姐披麻帶孝，弔客往來，擇日出殯，安葬於祖塋。俱不必細說。<break time="100ms" />卻說二爺周宣，引著六歲金哥兒，行文書申奏朝廷，討祭葬，襲替祖職。朝廷明降，兵部覆題引奏：已故統制周秀，奮身報國，沒於王事，忠勇可嘉。遣官諭祭一壇，墓頂追封都督之職。伊子照例優養，出幼襲替祖職。<break time="100ms" />這春梅在內頤養之餘，淫情愈盛。常留周義在香閣中，鎮日不出。朝來暮往，淫欲無度，生出骨蒸癆病癥。逐日吃藥，減了飲食，消了精神，體瘦如柴，而貪淫不已。一日，過了他生辰，到六月伏暑天氣，早辰晏起，不料他摟著周義在床上，一泄之後，鼻口皆出涼氣，淫津流下一窪口，就鳴呼哀哉，死在周義身上。亡年二十九歲。這周義見沒了氣兒，就慌了手腳，向箱內抵盜了些金銀細軟，帶在身邊，逃走出外。丫鬟養娘不敢隱匿，報與二爺周宣得知。把老家人周忠鎖了，押著抓尋周義。可霎作怪，正走在城外他姑娘家投住，一條索子拴將來。已知其情，恐揚出醜去，金哥久後不可襲職，拿到前廳，不由分說，打了四十大棍，即時打死。把金哥與孫二娘看著。一面發喪於祖塋，與統制合葬畢。房中兩個養娘並海棠、月桂，都打發各尋投向嫁人去了。止有葛翠屏與韓愛姐，再三勸他，不肯前去。<break time="100ms" />一日，不想大金人馬搶了東京汴梁，太上皇帝與靖康皇帝，都被虜上北地去了。中原無主，四下荒亂。兵戈匝地，人民逃竄。黎庶有塗炭之哭，百姓有倒懸之苦。大勢番兵已殺到山東地界，民間夫逃妻散，鬼哭神號，父子不相顧。葛翠屏已被他娘家領去，各逃生命。止丟下韓愛姐，無處依倚，不免收拾行裝，穿著隨身慘淡衣衫，出離了清河縣，前往臨清找尋他父母。到臨清謝家店，店也關閉，主人也走了。不想撞見陳三兒，三兒說：「你父母去年就跟了何官人，往江南湖州去了。」<break time="100ms" />這韓愛姐一路上懷抱月琴，唱小詞曲，往前抓尋父母。隨路飢餐渴飲，夜住曉行，忙忙如喪家之犬，急急如漏網之魚。弓鞋又小，千辛萬苦。行了數日，來到徐州地方，天色晚了，投在孤村裡面。一個婆婆，年紀七旬之上，正在竈上杵米造飯。這韓愛姐便向前道了萬福，告道：「奴家是清河縣人氏，因為荒亂，前往江南投親，不期天晚，權借婆婆這裡投宿一宵，明早就行，房金不少。」那婆婆看這女子，不是貧難人家婢女，生得舉止典雅，容貌非俗。因說道：「既是投宿，娘子請炕上坐，等老身造飯，有幾個挑河夫子來吃。」那老婆婆炕上柴竈，登時做出一大鍋稗稻插豆子乾飯，又切了兩大盤生菜，撮上一包鹽，只見幾個漢子，都蓬頭精腿，褌褲兜襠，腳上黃泥，進來放下鍬钁，便問道：「老娘有飯也未？」婆婆道：「你每自去盛吃。」
    </voice>
</speak>
