<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　后性多猜忌。高宗時，嬪御凡所疑者，后輒以細故殺之。後曹多所護持，得免者眾。<break time="100ms" />　　自是常與曹坐則疊股，寢則連肩，情愛萬狀。后常謂曹曰：「我讀《春秋》，晉獻公惑於驪姬，至殺太子申生，逐公子夷吾、重耳而不悔，我心以為太過。今我得情愛深溺，如笑晉獻公之愛驪姬尚淺也！」<break time="100ms" />　　曹惶恐謝曰：「臣初入宮，皇太子已遷於廬陵。若以驪姬比，臣實未嘗有間於陛下子母之間，使外廷聞之，非臣之福也。」<break time="100ms" />　　后曰：「我寵愛君太功，不覺言至此。」<break time="100ms" />　　延載元年二月，后於內苑構挹香亭。后與敖曹宴樂於亭上，后酒至半酣，情思恍惚，笑謂敖曹曰：「我雖與君久相交狎，未嘗全入麈柄。」<break time="100ms" />　　是日，陳設玲瓏銷金帳於亭中，后與敖曹摟抱曰：「今日試與君盡著麈柄，以暢其美，但不可愴悴，令人受苦楚耳。」<break time="100ms" />　　敖曹曰：「臣與陛下尋交，感所餘不多，但盡心奉承，陛下情興美快，不覺有所增益也。今日苦楚豈不負臣忠心乎？」<break time="100ms" />　　后笑曰：「不然，但畏其堅硬銳進耳。君若緩緩抽送往來，誠所不懼也。」<break time="100ms" />　　后乃仰臥高枕，以疊褥藉其腰。曹乃握麈柄投后牝口，研摩濡首，不令深入。后情動不能禁，急欲麈柄進深奧處。曹故淺淺進送，淫津流牝口，若蝸牛之吐涎。<break time="100ms" />　　后令曹深入，曹忽然抽出，后作嬌聲顧曹曰：「短命賊，何為爾？」曹乃直送至嘗縛裩帶處且謂后曰：「深入妙乎？」后瞑目笑曰：「「款款送進！」曹不聽，又進二三寸。后曰：「倉卒！」曹復蹲踞，以兩手扶后股起，看其出入之勢，知后美暢，復進二三寸。后曰：「異哉！此境界非凡，吾其死矣！」於是聲囀顫嬌氣促，乃蹺兩足架於曹背，扳抗者數十番。<break time="100ms" />　　曹扶后股上下抽拽往來甚急，曹戲之曰：「牝中可熱癢否？」<break time="100ms" />　　后曰：「美不可言！且問所餘幾何？」<break time="100ms" />　　曹曰：「二寸餘。」<break time="100ms" />　　后曰：「此處猶澀，所謂漸入佳境唯可也，更不可盡入。」<break time="100ms" />　　曹曰：「到此地位，勢不容己。」戛戛然而進，直至根間不容髮。<break time="100ms" />　　后歡甚通體，著曹舉腰，搖蕩掀騰者數百回，乃視敖曹低語曰：「且勿動，我頭目森森然，莫知所以。」<break time="100ms" />　　曹之興方作，神徹至腦，復送麈柄百餘度，牝中淫氣流綿不絕。武后失聲大呼曰：「好親爹，快活殺我也！且少住片時往來，過急難禁。」曹不聽，則牝中之津滴滴而下，其聲猶數夫行泥淖中。<break time="100ms" />　　俄而，后兩足舒，寬目，閉齒緊，鼻孔息微，神思昏迷。曹大驚，即取出麈柄，扶后起坐，久而方蘇。<break time="100ms" />　　曹曰：「陛下何故如此，驚懼微臣，不敢為之。」<break time="100ms" />　　后瞪目視曹，遂抱曹作嬌泣聲曰：「茲復不宜如此粗率，倘若不少息，我竟而長逝矣，汝則奈何。」<break time="100ms" />　　曹曰：「陛下不耐事，險驚破臣膽，不得畢佳興也。」麈柄因驚漸痿。<break time="100ms" />　　后曰：「姑捨是，幸我一身未死，盡令君有受用處。」<break time="100ms" />　　后枕曹股，以面猥擦麈柄，曰：「我年大，思一奇漢子，不意因晉鄉薦得子如此之大。相遇雖晚，實我後福，切不可效易之輩，有始無終也。」<break time="100ms" />　　曹曰：「若輕捨陛下，神明共殛之。陛下執生殺之柄，臣若渝今日之言，刀鎗萬死可也。但不知陛下日後何如耳？臣本賤人，不遇陛下，豈知裙帶之下有如此美味乎！」<break time="100ms" />　　后曰：「汝非我不能容；我非汝無以樂。常憶我年十四，侍太宗。太宗肉具中常，我年幼小，尚覺痛楚不能堪，侍寢半年，尚不知滋味。二十六七時，侍高宗。高宗肉具壯大，但興發興盡但由他，我不得恣意為樂。幸彼晏駕，得懷義和尚，其肉具初不如高宗，入爐之後，漸大漸長，極堅而熱，通夜不休。沈懷璆亦壯大，捨命陪我，連洩不已，以至得病。今昌宗、易之兄弟，兩美麗少年。易之肉具頗大，昌宗長至六七寸，亦足供我快樂，而一洩後，再不肯舉，甚至中痿，我甚恨之。此數人肉具皆及人間之選，然不如我如意君遠矣。自今以後，不必盡根沒腦，但入其半亦足矣。」<break time="100ms" />　　后是時年已彌高，姿容愈艷，齒髮不改，然老陰少陽，不無一損一益，曹筋力頗倦。<break time="100ms" />　　偶少憩錦芳亭前軒，海棠盛開，后折一枝舉插雲髮之傍，酥胸半露，體態妖嬈，乃倚翠屏斜視於曹。曹情思躍然而起。兩肩並立，兩口相猥。即布軟褥交會，必盡其歡，如此數回，不可勝記。<break time="100ms" />　　后自是日臨朝，張昌宗、張易之在列，不堪顧盼，恩賜漸稀，退朝之後亦無宣召。二張竊自驚疑，不審其故。一日后幸華林園，召非門學士宴，昌宗、易之在焉。后見其兩頰如桃花，巧笑美盻，不覺情動，令各進一玉扈酒為壽。昌宗微露手腕，與玉同色，後以指甲掐之。既罷酒，召入宮，昌宗謂且見幸矣。及門，后卻立，秋波送情。良久，乃曰：「無奈何，我非薄子也！」顧官者賜以黃金千斤，並賜易之金千兩，令出。二張益疑之，訪知敖曹在宮中擅恩寵，惟洪歎而已。后亦內自愧，時時幸北門慰撫昌宗、易之，欲謔如故，賞賚不貲，惟不及亂。
    </voice>
</speak>
