<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　敖曹曰：「臣不幸遺體過大，蹉跎數載，甘守鰥寡。今奉聖詔，惶懼不知所出。臣粗猥之質，不足以任聖體，乞先令嬪御試觀之，具可否，取進止。陛下暴見，恐驚動聖情，臣當萬死。」<break time="100ms" />　　武后曰：「肉具大至此邪？朕當親覽焉。」<break time="100ms" />　　遂令脫去中裾，后睥睨坐，久視其纍垂偉長，戲曰：「卿勿作逗留，徒忍人也！」<break time="100ms" />　　眨敖曹肉具尚軟，后引手撫弄，曰：「畜物詐大，尚未識人道。」<break time="100ms" />　　乃自解衣，出其牝，顱肉隆起，豐膩無毳毛。曹避不敢前。后引其手，令撫摩之。曹肉具漸壯，俄然而蹺，腦窩中肉皆塊滿，橫筋張起，堅勁挺掘。<break time="100ms" />　　后捧定，如獲寶曰：「壯哉！非世間物，吾閱人多矣，未有如此者。昔王夷甫有白玉麈柄，瑩潤不啻類，因名麈柄，美之極也。」<break time="100ms" />　　武后撫弄之際，情思紛蕩，乃枕龜玆遊仙枕，用偃月墩褥其腰仰臥。敖曹以手提后雙足，置於牝口。后以兩手導之，初甚艱澀，不能進。<break time="100ms" />　　后曰：「徐徐而入。」<break time="100ms" />　　曹欲急進，后勉強承受，蹙眉囓齒，忍其痛，僅沒龜稜。既而淫水浸出，漸覺滑落，遂又進少許，后不能當，急以手牽其褲帶，纏中之半。<break time="100ms" />　　后謂敖曹曰：「麈柄甚堅硬粗大，陰中極疼痛，不可忍，宜稍緩往來。少息，再為之。」<break time="100ms" />　　未久，敖曹覺后目慢掌，熱頰赤氣促，淫水溢下，后漸以身就曹，遂稍用抽拽。至二百回，后不覺以手攀敖曹腰，颯聲顫語，雙眸困閉，香汗盡出，四肢耽然於墩褥之上。<break time="100ms" />　　敖曹曰：「陛下無恙乎？」<break time="100ms" />　　后不能言。曹欲抽出麈柄，后急抱曰：「真我兒也！無敗我興。」<break time="100ms" />　　曹又淺抽深送者數百回，淫水汪汪，濕透裩帶。后撫敖曹肩曰：「卿甚如我意，當加卿號如意君也，明年為卿改元如意矣。」<break time="100ms" />　　敖曹曰：「陛下血氣未衰，容姿轉少。臣之駑才，足可展力，何歎脫也。臣在閻浮間，未獲一遇婦人，今日始知人道之樂，於臣之計遂矣。俱臣猥陋之形，冒犯玉體，擢髮不足數其罪。倘承不棄，使得常侍衾褥，雖死猶生也。」<break time="100ms" />　　后曰：「如意君，汝若不怠於我，我豈頃刻怠汝乎？自今勿稱臣、勿呼陛下，我與汝夫婦情深，君臣之禮當絕。」<break time="100ms" />　　敖曹曰：「臣嘗懼不測之死，安敢抑尊就賤？惟陛下愛臣，故耳。」<break time="100ms" />　　然曹與后交接之久，於其諧謔笑語之間，麈柄少緩。<break time="100ms" />　　后曰：「倦乎？」<break time="100ms" />　　敖曹曰：「未知足，焉知倦。」<break time="100ms" />　　后又曰：「汝乍然人道未知所以快樂。然極情恣欲，尚有日時，必我少怠，斯可止矣。」<break time="100ms" />　　曹亦握起后足，曰：「且稍倞。」急取繒巾，藉其牝口，拭麈柄。愈拭愈勁，因復進之。<break time="100ms" />　　后曰：「飢餓士也，何無厭飽如此？」<break time="100ms" />　　后意欲少息，見敖曹淫心正熾，縱身任其抽送。后情益悅，擺搖甚急，淫水旁溢，牝中氣熱如蒸，往來聲滋滋不絕。<break time="100ms" />　　曹舉腰幹之，后抱定曹作嬌態，曰：「如意君，汝為人毒害，令我快活死也！」兩倦猥貼，久之，后曰：「可休矣。情不可極也。」<break time="100ms" />　　敖曹曰：「奚為憚煩，有心請客，寧畏大肚漢耶？」<break time="100ms" />　　后曰：「君能吃得多少茶飯？」<break time="100ms" />　　敖曹曰：「臣食若填巨壑，飲若灌大川！」<break time="100ms" />　　后曰：「如意君之言，大費主人物料。」<break time="100ms" />　　敖曹曰：「臣情興已發，望陛下優容。」乃密解裩帶兩匝，又進之。后覺牝中逆急，知敖曹有所欺，乃曰：「卿甚罔上耶？」<break time="100ms" />　　曹曰：「觀過斯知仁矣，望陛下少加容納。」<break time="100ms" />　　后曰：「容忍固是好事，但苦樂不均之甚耳。」<break time="100ms" />　　曹不聽，又進二寸許。后不能禁拒之，任敖曹往來抽拽，至精欲洩之際。曹初不知，及往來，乃置麈柄直抵牝屋之上。牝屋乃婦人極深之處，有肉如含苞花，蓋微柝。男子垂首至其處，覺其翕翕然暢美不可言。后覺敖曹麈柄首昂健，牝屋急蹲，知其洩，怡然感之。敖曹盛年久曠，一洩如注，淫水湧起，以身貼定。<break time="100ms" />　　后曰：「我匱矣！」以裩衣拭其牝而起。良久，乃敕開扉視，日已晡矣。<break time="100ms" />　　與曹宴於前軒，后情大悅，拜牛晉鄉為左監門衛將軍知內侍省事。賜金甕一，實以珠，銀甕二，實以金，彩帛千段，錢三萬緡，勞之曰：「汝賢於魏無知遠矣，千金玉不足比也。」<break time="100ms" />　　明年改元如意元年，肆赦覃被，過於常制。時右僕射楊執柔持奏曰：「百官奉詔改元，多不喻如意之旨。既非瑞物，又無關治道，請更之。」<break time="100ms" />　　后曰：「我所出疇敢他議？」罷執柔官，自是眾惕息，不敢議。<break time="100ms" />　　后愛敖曹之極，欲奪二張官爵與之，且為治大第。敖曹固辭曰：「陛下外多寵，聖德所損非細，奈何復有此舉。且臣孑然一身，治第何為？」后益憐之。<break time="100ms" />　　長壽元年，皇嗣妃劉氏、吳氏詢知如意君之繇，因相與為言，曰敖曹肉具如驢，武后容受有餘。后聞之，大怒，曰：「鼠輩敢爾！」俱賜自盡。
    </voice>
</speak>
