<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　元統元年初夏，霖雨方霽，后攜曹手遊於後花苑。綠柳叢中，幽禽相偶呼名。后淫情頓發，歎曰：「幽禽尚知相偶之樂，可以人不如鳥乎？」促命諸嬪女鋪蜀錦墩褥於幽密之處，笑謂敖曹曰：「朕與君今日當效禽鳥之樂。」遂各去下衣，后乃伏於裀褥之上，兩股豎起，令曹以麈柄從牝口後插入牝中取樂，手摸兩乳，似犢之欲乳者。汩汩數聲，其歡樂之情有難以形容者。<break time="100ms" />　　后一日謂曹曰：「朝來見六即映初日，如出芙蓉，五即亦自鮮潔。」<break time="100ms" />　　曹曰：「君子不奪人之歡，陛下何不宜入分夕奉衾枕。」<break time="100ms" />　　后微笑曰：「食南海生荔枝，覺青李如嚼臘也；觀於海者難為水。吾其已夫。」<break time="100ms" />　　曹曰：「臣不敢作酸。」<break time="100ms" />　　后曰：「君自不酸，我不奈他甜也。」相與撫掌大笑。<break time="100ms" />　　是歲六月，暑久。后臨清風閣，以金盆浸南海龍鱗舌，其舌涼氣襲人；鋪渠胥國碧綃辟塵軟褥，上設高麗龍鬚席；焚扶南瑞龍腦香。后祖臥於席上，睡思正酣，敖曹奄至其旁。時明月如晝，后體玉瑩，輝彩卷映。敖曹淫思頓發，遂揭麈柄徐徐插入牝口。后於夢魂中作痛苦聲，乃覺，星眸驚閃之際，被敖曹已抽拽數十次。<break time="100ms" />　　后曰：「不俟君命，深入禁閨，汝當何罪？」<break time="100ms" />　　曹曰：「微臣冒死入鴻門，惟思忠於主耳！」<break time="100ms" />　　后大笑，縱身任其抽送，敖曹又將后臂腕，架著肩項，扶起兩足，兜而行之。后訕笑曰：「彼娼妓淫婦尚未如此，惟吾與汝二人，心狂意蕩，無所不為耳。」<break time="100ms" />　　後中秋夜，后與曹於上陽宮集倦殿玩月。觴犖酬酢，切切私語，歡笑之際，不覺欷□，大抵樂極悲生，人之常情也。宮嬪中最敏彗者上官婕妤知后意，乃捧觴上壽，侑以歌曰：<break time="100ms" />　　「金風澄澄兮，萬籟寂。珠露湛湛兮，月如璧。當此良霄兮，奉玉后。至尊擁僊郎兮，千載于飛。猶復惆悵兮，不自愉。月中僊子孤怨兮，當何如耶？」<break time="100ms" />　　后悅，令上官歌歡，曹進。上官歌曰：<break time="100ms" />　　「月皎皎兮，風生建章。芬襲襲兮，良霄未央。鳳凰于飛兮，和鳴鏘鏘。少年不再兮，冉冉流光。願子努力兮，奉我天皇。」<break time="100ms" />　　曹飲訖，舉杯奉后歌曰：<break time="100ms" />　　「瑤臺九重兮，倦景茫茫。雲泥有間兮，何敢相忘。願聖壽齊天兮，永無疆。出入雲漢兮，相翱翱。」<break time="100ms" />　　歌罷，曹乘酒興，無復君臣之禮，抱后於懷，以酒浸漬其乳，曹自飲其半，餘半使后飲之，后欣然承受。而已，攜手歸於大安閣少息，后悉去衣裳，止著嶺南筒布短襦，與曹猥抱。命取桂林小天香餅，後親細嚼之，以舌送沁曹口。<break time="100ms" />　　后乃舉一足傍，曹乃擦麈柄，斜投牝口，兩相淫蕩，忽已入牝。后舉身，側而就之，至盡其根，往來抽送，無復切切疼痛之態矣。於是令小嬪持燭立侍於旁。后以纖手拽麈柄，令曹仰臥，后以牝口就曹麈柄，遂跨馬而坐，一舉一落，麈柄漸入牝，惟根尚餘三四寸，曹仰身送之，后笑曰：「汝為人太毒害，欲便了我。且勿動，我欲著看其往來之妙耳。」<break time="100ms" />　　后以兩手撐榻，垂其首而翫之，情興搖蕩，淫水淋漓，凡五換巾帕，且三鼓矣。后當斯眨，四肢不能舉動，曹恐后力乏，轉后在下，極力抽拽，往來數百回，直送至根。復抽至牝屋，又百餘回。后目暝顫聲不絕，謂敖曹曰：「此一交會取樂，比往常不同，真快活死我也！與我著力多要，一時我便死也不妨。」<break time="100ms" />　　后良久不作聲，曹覺精欲洩，聳身極力抽拽送之。后口齒相嗑，臉紅鼻青，忽失聲大呼曰：「真我兒！我實死也。」一洩如注。<break time="100ms" />　　曹力少倦，抽出麈尾為之息。后情尚未休，用繒巾拭淨麈柄，頭枕曹股，以臉猥麈柄，以口吮之。回顧小嬪在旁秉燭，覺有慚色，即令小嬪曰：「汝等亦口吮之。」麈柄頭闊，口不能容，惟咬咂而已。<break time="100ms" />　　后又謂曰：「此畜物獨我能當之，然幾死者數。若汝等，死已久矣。」小嬪笑而不答。言未已，后緊抱定曹，曹麈柄復硬，再與交合，盡力抽送數百回，后乃體疲興盡而止。<break time="100ms" />　　一日後花苑奏芍葯開，后置酒與敖曹賞之。半酣，后曰：「卿多健，臂力能抱我且行且戰乎？」<break time="100ms" />　　敖曹曰：「善。」<break time="100ms" />　　俱脫下衣，使后抱其項，置兩足於腰間，插麈柄於牝內，遶芍葯欄。再行數步，則小立，伎樂奏紅藥當階翻新詞。以口吸軟金盃，相令吐而飲。庭有兩白鹿舞鶴，感之亦階孳尾。左右無不掩口者，后行之自若。<break time="100ms" />　　復一夕，后與敖曹歡會過度，聯臂相猥而寢，至日高猶未起。后謂敖曹曰：「卿若讀書登甲第，位至宰輔不能有此奇遇，子之盡心於我可謂至矣。子飲食衣服與至尊等，我之待子亦不薄矣。我欲爵汝貴汝，汝又懇辭，當取汝之兄弟宗族富貴之，決不爽信。」<break time="100ms" />　　敖曹曰：「臣向者云，孑然一身，陛下忘之耶？臣非以才進身，臣誠無所希富貴第有積誠悃中畜久矣。臣今不避斧鉞言之，陛下必不聽。陛下幸而聽，臣雖死之日，猶生之年。」<break time="100ms" />　　后曰：「吁！如意君，何言也！我一身已付君，豈有言而不聽者乎？」
    </voice>
</speak>
