<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　時太后年已六十餘，千金公主進馮小瑤者，得幸。小瑤素無賴，賣藥長安市，其肉具頗堅而粗，以淫藥傳之，每接通霄不倦。太后絕愛之，託言其有巧思，髡其髮為僧，改名懷義；時時召入宮督工作，因而淫接。累官至大總管、封國公。後懷義富貴而驕，多蓄女子於外，又與御醫沈懷璆爭寵，怒燒白馬寺延命堂。太后與太平公主謀，使健婦撲殺之，載其屍還寺，詐云暴卒。懷璆亦以善淫進之。久之，不勝欲，病髓竭而死。<break time="100ms" />　　時后已七十，春秋雖高，齒髮不衰，豐肌艷態，宛若少年。頤養之餘，欲心轉熾，雖宿娼淫婦，莫能及之。會有薦張昌宗，美而少，其肉具大者。召見之，果嫣然佳麗也。昌宗又薦其從兄易之：「白皙，且器用過臣」。試之，良是。兄弟俱有寵，官至司僕卿麟台監，爵封國公。中外畏之，稱昌宗為六郎，易之為五郎，且謂六郎面姒蓮萼之態。<break time="100ms" />　　天授二季孟冬，武后同易之、昌宗欲遊上苑□花，出詔旨曰：<break time="100ms" />　　　　「明朝遊上苑，火速報春知。花須連夜發，莫待曉風吹。」<break time="100ms" />　　武后詔旨一出，次早，百花俱開。今人謂十月小陽春，正此故也，是亦天從武后之意。詠詩止道昌宗有花容之身云爾。其詩曰：<break time="100ms" />　　　　朝罷金輪出正陽，詔書火急報春光；<break time="100ms" />　　　　花中謾有千紅紫，不及蓮花似六郎。<break time="100ms" />　　又稱為王子晉后身，使披羽衣，乘彩裝木鶴。時人有詩云：<break time="100ms" />　　　　昔偶浮丘伯，今同丁令威。<break time="100ms" />　　　　中即才皃是，藏史性名非。<break time="100ms" />　　昌宗、易之更一夕入值，出值之夕，多縱美人，歡飲淫媾達旦。至與大后接，心乏，往往中衰。后情不愜。<break time="100ms" />　　時延載二年春。一日，武后宴坐融春園，睹風光駘蕩，香色旖旎，落花結砌，飛絮沾衣。加以幽會亂呼，雌雄相敵，蜂蝶侵花，差池上下。感物觸情，欲召昌宗輩幸之。懼其興盡，不覺沈吟欷歔。時宦官牛晉鄉歷階而上奏曰：「陛下今日何念？得非為愛子盧陵王久違膝下乎？」晉卿推已知后意，故為是言探之。<break time="100ms" />　　后艴然曰：「誰令汝為此言？汝我家老奴，寧不知我者？」<break time="100ms" />　　晉鄉叩頭請死，曰：「臣不避斧鉞，敢別有所陳。」<break time="100ms" />　　后曰：「卿試言之。吾不罪汝。」<break time="100ms" />　　晉鄉曰：「微臣仰探聖情，莫非易之、昌宗輩不足以當陛下意？」<break time="100ms" />　　后微哂，曰：「然！大聰明兒。」<break time="100ms" />　　晉鄉奏曰：「臣視易之、昌宗輩富貴極，笑言陛下有年紀。至數召，不得已勉強奉承，虛情交樂，非中所好。是以氣衰力痿，不盡興而中縮，不能使陛下暢美。且聞其外宅歌兒舞女，粉黛成群。寧肯盡心竭力於陛下耶？」<break time="100ms" />　　后聞奏，忿忿罵曰：「朕為此奴輩所賣，謂其精力有限，不知其有他遇也。朕棄之如几上肉耳。」<break time="100ms" />　　晉鄉曰：「陛下少息雷霆之怒，此輩不足以污碪斧。臣更有所獻，臣聞洛陽城中有一美少年者，姓薛，名敖曹。其人年近三十，才貌兼全，且肉具雄健，非易之、昌宗輩可及。陛下下尺一之詔，使臣御命召之，必能暢美聖情，永侍几席。」<break time="100ms" />　　后曰：「汝識其人乎？」<break time="100ms" />　　晉卿曰：「臣未識其人。聞鄉中少年言：『手不能握，尺不能量，頭似蝸牛，身似剝兔，筋若蚯蚓之狀，掛斗粟而不垂。』」<break time="100ms" />　　后倚幃屏而歎曰：「不必言，已得之矣！」乃出內帑黃金二錠，白璧一雙，文錦四端，安車駟馬，手詔敖曹。其詔曰：<break time="100ms" />　　「朕萬機之暇，久曠幽懷，思得賢士，以接譚宴。聞卿抱負不凡，標資偉異，急欲一見，慰朕飢渴之懷。其諸委曲，去使能悉。毋專潔身，有孤朕意！」<break time="100ms" />　　晉鄉奉召，即齎金帛訪敖曹。金見敖曹，敖曹曰：「下賤之資，汗瀆聖德，非臣所宜，不敢奉命。」<break time="100ms" />　　晉鄉曰：「足下不欲行於青雲之上，乃終困於閭閻之下。」<break time="100ms" />　　敖曹曰：「青雲自有路，今以肉具為進身之階，誠可恥也。」<break time="100ms" />　　晉鄉耳語曰：「足下能高飛遠舉，出乾坤之外。且汝尚不知人道，非今聖上，誰可容者？」<break time="100ms" />　　敖曹不得已而行，在道歎曰：「賢者當以才能進，今日之舉，是何科目？」晉鄉飛報太后，后連遣宮奴侍郎，馳騎促之。<break time="100ms" />　　既至，晉鄉引敖曹入見後殿。拜畢，命坐，賜茶訖，命侍嬪導之，浴於瑩玉室，賜膩髓湯沐浴，且脫內外服以誘之。曹肉具昂然自露，宮嬪掩口而笑，退曰：「聖上今日得人矣！」<break time="100ms" />　　浴罷，衣以雲翱鶴氅之服，束以七寶劍絛，戴以九華碧玉之冠，韜以烏巾，望之翩翩如神仙中人也。后大悅，撫掌而語曰：「仙降於吾所。」促大官具膳，晉鄉三人者坐，用紅玉大蓮花杯酌以西涼州葡萄酒，捧賜敖曹。凡數行，曹方欲大嚼，而后已意動，面色微紅，殊不在酒。顧指左右於華清宮東暖閣設軟衾細褥之類，敕晉鄉且退。后自攜敖曹手入，與之並肩而坐。俄而，兩小鬟捧金盆薔薇水進。后麾之出，自闔金鳳門，橫九龍鎖。諸嬪御往來於門隙窺視之，故得始末甚詳。<break time="100ms" />　　后以薔薇水澡其牝，謂敖曹曰：「晉鄉言汝尚童身，未識人道，有諸？」
    </voice>
</speak>
