<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />司馬彪《續漢書》候氣之法：「於密室中以木為案，置十二律琯，各如其方。實以葭灰，覆以緹縠，氣至則一律飛灰。」世皆疑其所置諸律，方不逾數尺，氣至獨本律應，何也？或謂：「古人自有術。」或謂：「短長至數，冥符造化。」或謂：「支干方位，自相感召。」皆非也。蓋彪說得其略耳，唯《隋書誌》論之甚詳。其法：先治一室，令地極平，乃埋律琯，皆使上齊，入地則有淺深。冬至陽氣距地面九寸而止。唯黃鐘一琯達之，故黃鐘為之應。正月陽氣距地面八寸而止，自太蔟以上皆達，黃鍾大呂先已虛，故唯太蔟一律飛灰。如人用針徹其經渠，則氣隨針而出矣。地有疏密，則不能無差忒，故先以木案隔之，然後實土案上，令堅密均一。其上以水平其槩，然後埋律。其下雖有疏密，為木案所節，其氣自平，但在調其案上之土耳。<break time="100ms" />《易》有納甲之法，未知起於何時。予嘗考之，可以推見天地胎育之理。乾納甲壬，坤納乙癸者，上下包之也。震、巽、坎、離、艮、兌納庚、辛、戊已、丙、丁者，六子生於乾坤之包中，如物之處胎甲者。左三剛爻，乾之氣也；右三柔爻，坤之氣也。乾之初爻交於坤，生震，故震之初爻納子午；〈乾之初爻子午故也。〉中爻交於坤，生坎，初爻納寅申，〈震納子午，順傳寅申，陽道順。〉上爻交於坤，生艮，初爻納辰戌。亦順傳也。坤之初爻交於乾。生巽，故巽之初爻納丑未；〈坤之初爻丑未故也。〉中爻交於乾，生離，初爻納卯酉；〈巽納丑未，逆傳卯酉，陰道逆。〉上爻交於乾，生兌，初爻納巳亥。〈亦逆傳也。〉乾坤始於甲乙，則長男、長女乃其次，宜納丙丁；少男少女居其末，宜納庚辛，今乃反此者，卦必自下生，先初爻，次中及，末乃至上爻，此《易》之敘，然亦胎育之理也。物之處胎甲，莫不倒生。自下而生者，卦之敘，而冥合造化胎育之理。此至理合自然者也。〈凡草木百穀之實，皆倒生，首系於幹，其上抵於隸處，反是根。人與鳥獸生胎，亦首皆在下。〉<break time="100ms" />About this digital edition<break time="100ms" />This e-book comes from the online library Wikisource[1]. This multilingual digital library, built by volunteers, is committed to developing a free accessible collection of publications of every kind: novels, poems, magazines, letters...<break time="100ms" />We distribute our books for free, starting from works not copyrighted or published under a free license. You are free to use our e-books for any purpose (including commercial exploitation), under the terms of the Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Unported[2] license or, at your choice, those of the GNU FDL[3].<break time="100ms" />Wikisource is constantly looking for new members. During the realization of this book, it's possible that we made some errors. You can report them at this page[4].<break time="100ms" />The following users contributed to this book:<break time="100ms" />H2NCH2COOH<break time="100ms" />Jusjih<break time="100ms" />Steele<break time="100ms" />Wmrwiki<break time="100ms" />鸟甲<break time="100ms" />Vipuser<break time="100ms" />JohnBoeing<break time="100ms" />Shizhao<break time="100ms" />* * *<break time="100ms" />↑ https://wikisource.org<break time="100ms" />↑ https://www.creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0<break time="100ms" />↑ https://www.gnu.org/copyleft/fdl.html<break time="100ms" />↑ https://wikisource.org/wiki/Wikisource:Scriptorium<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
