<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　這日趁夫人，女兒都出門去，便叫暖玉送茶到房中，暖玉不知其意，走上樓來，楊官兒一把摟住，定要硬弄。暖玉再三不肯，又不敢叫喊，推了一會兒，被楊官兒扯掉了褲子，把麈柄直插入去，可也作怪，竟禿的滑了進去。只因暖玉被小和尚的揎頭揎足了，故一些也不滯澀。楊官兒一邊抽，一邊問道：「你這丫頭，被誰弄的這麼寬綽？」<break time="100ms" />　　暖玉道：「沒有的。」又抽了百多抽，便洩了。立起身來替暖玉正了正衣，方久問道：「小心肝，我不惱你，你只管說，被那個破身的，以後不可與他弄了。」暖玉只是不說。<break time="100ms" />　　楊官兒抱他在身上，用手摸他的奶兒，小和尚正然伏在奶邊，被楊官兒一拉，拉出來，罵道：「原來又是這個妖精作怪，我說重門深鎖，他人何敢進來破你的身。」又來拽拽扯扯，把小和尚一扯，扯了三四段，死在地上。<break time="100ms" />　　暖玉忙哭道：「這是奶奶的活寶貝，如今老夜弄死了小和尚，奶奶回來少不得我也是個死。」<break time="100ms" />　　楊官兒道：「不妨，難道奶奶該是妖怪的麼？」<break time="100ms" />　　正然說話，只見丫環等道：「奶奶與小姐回來了。」<break time="100ms" />　　暖玉急下樓來接著，楊官兒洩的麈柄，已流了一褲襠，見了夫人慌慌張張的說道：「奶奶怎麼好？小和尚被老爺扯的粉碎，死在樓上了。」<break time="100ms" />　　夫人吃了一驚，罵道：「不是你娼婦騙你家主，如何被他看見他了呢？」走上來也沒好氣，只管看地上扯碎的小和尚，歎口氣道：「可惜！可惜！」<break time="100ms" />　　長姑道：「不把我活的看看，如今死了。」<break time="100ms" />　　楊官兒也不言語，正待下樓來，忽聽的報道：「四乘玄轎說是看親眷的，全下轎進來了。」<break time="100ms" />　　楊官兒道：「向是錯的，回聲便了。」<break time="100ms" />　　只見一個老婆領著四個絕色女子，都穿著紅裙紅衫，一逕走上樓來。楊官兒躲避不及，作了一揖。女人都回了禮。夫人近前同長姑都見了禮，請他們坐了。楊官兒正待下樓。<break time="100ms" />　　老婆子道：「都是親眷，老爺坐著不妨。」<break time="100ms" />　　夫人道：「媽媽一向因何不見？」<break time="100ms" />　　婆子道：「因寒家有事繁冗。以致失候。」<break time="100ms" />　　楊官兒不知就裡，急道：「奶奶是何親眷？」<break time="100ms" />　　夫人未及回言，老婆子接口道：「老爺，你不認識我了，你年少的時節，我那日不抱著你，就是如今也斷不了這一們親眷。」楊官兒一些也不解。<break time="100ms" />　　老婆子道：「小兒拜奶奶作乾娘，又蒙撫養，不知怎麼衝撞了老爺，把他打死了。故此他四個姊姊，春姐，夏姐，秋姐，冬姐都不放心，同老身來探望探望。若是別家，不怕不抵命，如今這裡，娘女五個全是至親，斷然不肯。」<break time="100ms" />　　楊官兒立起身來，大怒道：「定然是一班妖精，我不是好惹的！」<break time="100ms" />　　老婆子道：「不要粗鹵，自古道：」王子犯法，庶民同罪。「我小兒被你打死了，難道平安無事不成？」<break time="100ms" />　　只見第二個女子立起身來道：「老爺不要與家母一般見識，我與你俗世有緣，切不可傷了和氣。」<break time="100ms" />　　老婆子道：「罷！罷！看著二小姐面上，待我救活了小兒，再作議論。」嚇得楊官兒夫妻及長姑，丫頭們一個個都面面相睹，只見老婆子走至小和尚屍邊，提起一段，呵一口氣，再取一段，又呵一口，連連把幾段屍骸，呵成了一塊了。<break time="100ms" />　　只見老婆子道：「我兒，快興旺些！」<break time="100ms" />　　但見小和尚依然活了，卻還是三寸長短，先與楊官兒叩了頭，說道：「得罪老爺與夫人。」然後老婆子與那四個女子一齊都叩了頭，立起身來，坐在夫人身邊吹了氣。楊官兒目瞪口呆，一些也動不來了。<break time="100ms" />　　夫人急了說道：「是我老爺得罪你們，看我面上饒了他罷！」<break time="100ms" />　　夏姐道：「舍弟被他扯了四段，若不是家母救活了，連命都送了。如今奈何他本日，我看奶奶的面上，也把他來個轍夜的快活哩。」<break time="100ms" />　　夫人吩咐暖玉一班人及丫環同長姑收拾酒飯拿上，留媽媽同四位姑娘坐坐去，那長姑及丫頭一同下樓去安排酒飯去了。不知那婆子端的如何？且聽下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
