<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五回　楊官兒為女兒招婿
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />人前富貴原如花，一夜姻緣，卻是前生造定。花花草草尋常事，風滿長途雨飛絮，甫團金粉觸，暮也愁來朝也妒，怎得如你態，思思忽相遇，情如汛熾。<break time="100ms" />　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　 　　　　　　——《右調　夢可思》<break time="100ms" />　　話說老婆子見長姑丫環不在，便開口問道：「小兒服侍奶奶快活麼？」<break time="100ms" />　　夫人紅了臉應道：「好。」<break time="100ms" />　　小和尚道：「奶奶不經弄的，弄到十來次就想睡了，倒是暖玉不怕弄。」<break time="100ms" />　　只見春姐笑嘻嘻道：「奶奶，過幾時等你家小姐也與舍弟成了親罷！還要請你娘女兩個到我家中，等你多跳幾個遭。」<break time="100ms" />　　夫人不解其中緣故，只件秋姐道：「我們姊妹四個都有丈夫，都不受丈夫管束，如今世家良宅，都是一個婦人家，誰不想偷幾個男子漢，因夫人這種在深閨內閣，耳目眾多，窮人家衣食不周，朝暮愁難，任使你欲心也動不得什麼火，只索忍了。若有些門路，任他少的，老的，好的，歹的，哪一個不心心唸唸，想這件事情。我家舍弟沒有妻房，稟告奶奶，把令愛配與他罷！」<break time="100ms" />　　夫人道：「小女已許人家，況且令弟又是我要的。」<break time="100ms" />　　冬姐插咀道：「如今的世界，女婿偷丈母盡有打成一夥，不怕不竭力奉承你。」<break time="100ms" />　　和尚聽了許多言語，喜的手舞足蹈，鑽入夫人褲襠裡去了。那些話那些光景，楊官兒一一看見，一一聽見，只是作不出聲，動不得身，心中氣惱亦無可奈何！<break time="100ms" />　　不一時，丫頭端上酒餚來，大家坐了。請大姑娘不肯上來，大家吃了一會，楊官兒兩隻眼一動一動，夏姐道：「這是我的人，如何不把些酒與他吃解解悶？」輕移蓮步，斟了一杯，拿在楊官兒面前，傾在口裡，已嚥下去了，一連兩杯，夏姐對他叫了一聲，楊官兒依他說得話了，四肢也能移動，對著眾人道：「這是什麼？」說就要往下走。<break time="100ms" />　　夏姐上前摟住道：「好啊！不曾與我了了興，就要去早哩！」<break time="100ms" />　　楊官兒見他生得姣姣嬈嬈，如一支紅梅，又聞得一陣異香，透入骨裡，自己身子早已酥麻了得，就說道：「多承姐姐美意，只是眾人面前還須穩重。」<break time="100ms" />　　夏姐笑道：「穩重！穩重！決不叫你落空。」言之未已，楊官兒與夏姐衣不用脫，已都光了。楊官兒身上臍下那麈柄已在夏姐生門口了，楊官兒害怕又害羞，楊官兒不敢動，只靠夏姐一夾一放，說不盡萬種淫態，楊官兒不由的大洩。<break time="100ms" />　　只聽得坐著姊妹三人，立起身道：「好沒用的。可惜奶奶苦這半世。」<break time="100ms" />　　夏姐發怒道：「啐！我自有制度，與你何干？你們自去，我定要嫁他了。」<break time="100ms" />　　姊妹三人一齊罵道：「沒廉恥的，又要換一個了！」一齊揭開帳子，楊官兒一看，一個強似一個，一個標緻一個，那般香氣人間少有，姊妹三人把夏姐推下身來，拿指頭來拈麈柄，楊官兒不由的大洩，夏姐來含住，一口一口的都嚥下去了。<break time="100ms" />　　那精流個不止，楊官兒大叫：「死了！死了！饒了我罷！」<break time="100ms" />　　夫人急忙向老婆深深萬福道：「饒了他罷！」<break time="100ms" />　　婆子近前向楊官兒道：「你再敢打我小兒麼？」<break time="100ms" />　　楊官兒道：「不敢了。」<break time="100ms" />　　老婆子道：「大凡偷情嫖院，一夜情分也是前世有緣，我小兒與你家婦女，大都該是有緣分才得相會，如何怪他。你不聽見揚州城裡，某家某家婦人養漢出醜露乖麼？如何怪的奶奶？」<break time="100ms" />　　楊官兒道：「知道了，再不敢怨你了。」<break time="100ms" />　　婆子才叫夏姐放他起來，又留夏姐在此，道：「你就與他成親罷。」<break time="100ms" />　　話說楊官兒摟著夏姐，睡了半晌，已是天色大亮，輕輕的撇了夏姐走到西廂房，只見一個長大和尚精赤條條的，把夫人兩腳朝天，在床沿上乒乒乓乓大弄，不由的大怒罵道：「好浪婦，又是那裡找來的賊禿？」<break time="100ms" />　　夫人只得推了和尚，精光光的立起身來，答道：「休要惱，就是三寸和尚變化的。」<break time="100ms" />　　楊官兒不信，和尚忙往被裡一鑽，又掀被出來，依然是三寸的燈草和尚。<break time="100ms" />　　楊官兒道：「這和尚會變化八九尺，又能變三四寸，明明是妖怪無疑了，那夏姐一定也是妖怪。」<break time="100ms" />　　小和尚道：「我姊弟俱不是妖怪，你今只管認錯了我姊弟二人，且去等你夫妻有事來求我們，我們再來。」言之未已，只見夏姐如花枝招展打扮來了。楊官兒此時原有不捨放行之意，二人執意要去，夫人穿衣相送，就對小和尚道：「難道你也別我去了？」<break time="100ms" />　　小和尚道：「我決不叫你寂寞，且待緣分到時，再來相會。」拉拉拽拽，只見桌上花燈未殘，尚有些光明，夏姐往油裡一跳，小和尚也縱身往燈花花裡去了，不見一些蹤影。楊官兒與夫人各自驚疑，梳洗已畢。<break time="100ms" />　　楊官兒向夫人道：「昨日的事如作夢一般，不知主何凶吉？且自由他，又是我記得那妖怪口口聲聲要討我的女兒與小和尚成親。這還了得麼？若不趁此妖怪去了，速與李親家說，招了女婿成了夫妻，再作區處。」
    </voice>
</speak>
