<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六回　綠衣郎花燭兩佳人
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />楊柳撩情帶，芙蓉作意，西冷橋北第三家，重重珠幕遮，碧蓋浮香，嫩紅短帶，影斜鎖窗，莫遣來啼鴉，夜短且由他。<break time="100ms" />　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　——《右調　巫山一段雲》<break time="100ms" />　　話說那長姑雖是一十六歲，也略略知道些風情了，聽見招贅女婿，十分歡喜。每夜睡到三更，似夢非夢，見面前來了個女子，來教道閨房樂趣。<break time="100ms" />　　長姑道：「想是仙姑解我年幼無知，故此百般教道。」<break time="100ms" />　　到了初八三更時，那女子公然走上床來，問長姑道：「如今佳期已近，你凡事未曉得，待拜堂之時，我也穿了官服，陪你一陪，方不失禮數，切不可大驚小怪。」長姑一一應了。那女子便也不去坐在長姑床。<break time="100ms" />　　話說楊官兒等到次日初更，黃昏戊時，只聽得大吹大擂，迎了女婿來掌禮，又先請了新人入座，然候一遍一遍唱了些吉歡喜調，請出新娘上堂行禮。初時出來也只長姑一個，驟然間，旁邊又有一個身材容貌與長姑約略相同，那風流卻比長姑還勝幾分。楊官兒夫人並親友及暖玉一班丫環無不大叫詫異。只聽得長姑說：「不要大驚小怪，這是我認的人，他來陪我拜拜亦有何妨。」<break time="100ms" />　　那李可白見兩個那如花似玉的女子，也不知什麼緣故，拜完了堂，送入洞房，外堂酒闌客散。<break time="100ms" />　　夫人對楊官兒道：「這個女子定然是個妖邪，且莫說破，看他如何？」<break time="100ms" />　　楊官兒點頭道：「是。」<break time="100ms" />　　到了半夜，那兩個長姑並辨不出那個假的。楊官兒夫妻只得收拾去睡覺，叫伴娘打點新人安睡成其好事。李可白原是久經花柳場中，急忙要上床雨雲。<break time="100ms" />　　長姑慌道：「我且躲在燈後。」<break time="100ms" />　　那女子低聲對長姑道：「待我且擋他頭一陣，免得你受苦。」<break time="100ms" />　　長姑是個孩子不好回言，任那女子同新郎床上去妥了。<break time="100ms" />　　長姑側耳細聽，只聽得李可白道：「快脫褲子，我等的急了。」<break time="100ms" />　　那女子道：「我是個處女，不可大猛浪，忍索忍索一會，想別弄進去的光景。」<break time="100ms" />　　長姑又一細聽，但聽他如十分痛楚，十分憐惜，你親我愛，如滕似漆的恩情。長姑雖是心動，但不好開口。<break time="100ms" />　　不一時，聽得那女子道：「我不是長姑，我是他的表姐。只因他是石女兒，故此我來替他，我叫他來，你試試便曉得了。」<break time="100ms" />　　李可白一度魂消，也不管長姑不長姑了，便道：「心肝，你已妙極，何必又試，不必驚他。」<break time="100ms" />　　那女子道：「你明白切不可對夫人說，叫我妹子沒趣。」<break time="100ms" />　　長姑聽了好生煩惱，忖道：「我明明不是石女兒，造言悅言，如今不來問你，且待三朝後與娘說過明白便了。」聽他直弄至四更，越弄越好弄的，新郎如癡如醉不肯下身來，只因頭一次把李可白弄了，後來能放能受，能緊能寬，再不叫他漏洩，又將陰中吐出的熱騷水，浸著麈柄，甘美不可言，所以拴住了新郎的心，至四更將盡，才完了事。<break time="100ms" />　　李可白下身來問那女子道：「快活不快活？」<break time="100ms" />　　那女子道：「快活不消說了，只是我失身於你，妹子又是石女，休要負了今日之情，別戀紅妝，使我空房獨宿，我決不放你。」<break time="100ms" />　　李可白道：「心肝乃天下第一個妙人，我年雖少也曾弄過幾十個女子，再無一個比你好了，我若不依你再與別個女子戲弄，不得善終。」<break time="100ms" />　　那女子滿心歡喜摟住道：「這才是我的親丈夫。」<break time="100ms" />　　李可白道：「你穿著小小紅衫兒，方才放心戲弄，如今不戲弄，脫了紅衫兒和你緊緊睡一覺罷。」不由分說，連那上面紅衫兒一盡都脫了，兩個交頭而眠，不覺東方大亮。正是：<break time="100ms" />　　　　東邊日出西邊雨，道是無情卻有情。<break time="100ms" />　　且說長姑見天亮了，開門出去走到夫人樓上。女人小足原是走聲輕，走到房門邊，聽的夫人哼哼的叫：「心肝，你的本事比先大了，如今早起這一陣更覺粗硬了。不知我女兒這時候還同女婿弄不弄了。」<break time="100ms" />　　楊官兒道：「少年心性最好玩耍，就是女兒不弄，女婿亦不肯饒了他。」<break time="100ms" />　　長姑道：「娘，我在這裡多時了。」<break time="100ms" />　　夫人吃了一驚，急急披衣起來，只因夜裡花燭，次日新郎才來。夫人忙打點擺酒，不曾問長姑如何早起，料是年紀幼少害羞，所以不知長姑昨夜不曾與新郎沾身。那日前廳男客，後廳女客真忙到一更方才散了。大家收拾去臥，李可白依然到長姑房裡來了，長姑卻不到自己房中，反到暖玉房中來，與他說昨夜事。<break time="100ms" />　　暖玉道：「何不對奶奶說？」<break time="100ms" />　　長姑道：「不好意思，且待三朝後再處。」<break time="100ms" />　　暖玉道：「等我與奶奶說。」<break time="100ms" />　　一直走到夫人樓上，見房門已閉，只得走下來對長姑道：「奶奶睡了，且待明早說罷，如今悄悄的到姑娘房門口，聽他們去。」<break time="100ms" />　　兩個走到外，只見房裡點的明晃晃，小丫環晴香在那裡服侍。<break time="100ms" />　　那女子吩咐道：「你後邊去睡罷。」
    </voice>
</speak>
