<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八回　七擒七縱妖曾得意
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />酒淺花深，迷花困酒，不知春在誰家。戲情於夜，那肯遊遍天涯。花應不惜簾前醉，酒卻難免醉後差。憑著嘗嘗酩醉，管取朝朝暮暮，偎倚名花。怕天明見覓，入碧廚紗。遲遲探得蓮魂老，淡淡休將回意斜。<break time="100ms" />　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　——《右調　色入我門來》<break time="100ms" />　　話說李可白伸手去解長姑小衣，長姑不肯。<break time="100ms" />　　李可白道：「難道人家夫妻俱穿小衣不成。」長姑笑了一聲，把手一鬆，已被李可白扯下來了。露出光光潤潤，肥肥白白，遮也遮不住的一張元寶緋兒。可白伸手摸摸嗅嗅，恨不得吞下肚去，摟住就要弄了。<break time="100ms" />　　長姑笑道：「餓煞鬼。」用手推去李可白。自己換了睡鞋，先鑽入被窩去了。<break time="100ms" />　　 可白自己脫光也鑽入被裡，摟住長姑親了兩個咀，說道：「我的親娘子，快快救救我火罷。」<break time="100ms" />　　長姑道：「我與你做親那一夜，卻與妖怪同睡。」<break time="100ms" />　　可白道：「親娘子不要怪我，他說他是你表姊，只因你是石女，故來替你。」<break time="100ms" />　　長姑道：「我原是石女。」便推開李可白。<break time="100ms" />　　此時可白魂不附體，再三央求，長姑只將兩腿夾緊不放開來，李可白將身挨近，把麈柄在腿縫裡亂頂，頂得長姑有些心動，略一放鬆，李可白挺硬麈柄對著陰門孔塞，長姑是個處女，那裡塞得進去，不覺淫水流出。<break time="100ms" />　　長姑道：「我是黃花女兒，你亂推亂頂，我如何當得起。」<break time="100ms" />　　可白道：「曉得了。」方才吐些唾沫，抹在陰戶上，道：「親娘子，如今滑潤了，再張開些，待我躬進去。」<break time="100ms" />　　長姑此時只得任他撥弄，把麈柄一頂，頂得一寸進去，長姑啊呀一聲叫痛，只把被角兒咬住，哼叫不住的忍著痛。可白道見他如此，又愛又憐，卻又不住的輕輕而頂，頂了數十頂，抽了數十抽，可白不由的洩了，伏在身上喘息，片時又起來，慢慢抽送了一會。<break time="100ms" />　　長姑覺得有些快活，說道：「癢煞我了，快用力頂幾頂才好。」<break time="100ms" />　　可白連連抽頂一陣，那淫水源源的流出濕透重衾。<break time="100ms" />　　李可白也快活不過，摟著哼哼的叫：「有趣煞哉。」己自洩了。<break time="100ms" />　　長姑道：「我是石女兒不？」<break time="100ms" />　　李可白道：「原來是哄我，你這黃花女如何這般妙法？」長姑笑笑。李可白摟著親咀，兩個恩恩愛愛，合頸交股而睡。這一夜正是：<break time="100ms" />今宵倦把銀光照，千金難抵鴛鴦配。<break time="100ms" />　　卻說長姑自與丈夫弄的十分快活，李可白得了如此美妻，全不想那妖女。那妖女戀住了楊官兒，一刻也不放鬆，只是丟得那夫人冷冷清清，空房獨守，好不難過。想要找尋個十七八歲的小伙子消遣，又怕落了閒言。對著燈兒歎口氣道：「天啊！是一時無主意貪了這燈草和尚引入這般妖怪，一個丈夫活活被他弄去了。這燈草和尚猶如死的一般，一些影響也不見，怎生捱的日子。」<break time="100ms" />　　暖玉在夫人床後聽見夫人歎氣，便對夫人說道：「奶奶，那和尚變化神通，何不叫他幾聲，看他來與不來。」<break time="100ms" />　　夫人道：「那和尚臨行前曾囑過的，待我叫他試試看。」對著燈兒叫幾聲和尚小心肝。只見燈花連炮幾炮，跳下三寸小和尚來。夫人十分驚喜，一看正是燈草和尚，連忙穿了衣服，著了繡鞋，笑面相迎。小和尚走下來叫一聲，此時暖玉在旁，夫人命取酒來。暖玉應命。<break time="100ms" />　　夫人與和尚坐下，問道：「一向在那裡？叫我想的好苦也。」<break time="100ms" />　　和尚道：「我未曾遠離，或在你身邊，或在你老爺身邊，但你不見耳。」<break time="100ms" />　　暖玉取到酒菜擺下，夫人忙斟酒一杯遞與和尚。和尚也斟一杯與夫人飲了一會，如飲合巹酒一般。怎耐夫人是久曠了，慾火漸漸上升，急命暖玉收入出去，忙拉了和尚到床邊，脫了衣服要和尚弄弄，和尚把一根軟綿綿的麈柄，只管在陰戶邊研擦，似進不進，急的夫人扭左扭右，說道：「你拋棄了我這些日子，還不與我大弄弄。」<break time="100ms" />　　和尚道：「弄也不妨，恐奶奶當不起。」<break time="100ms" />　　夫人道：「我有心開飯店，不怕大肚漢。」<break time="100ms" />　　和尚於是把麈柄弄硬插進去了。夫人覺得如火熱鐵硬比從加倍不同，塞得滿滿足足，夫人哼哼的快活不過，淫水如注。和尚忽然把夫人兩腿提起，擺在肩上，斜身一聳，麈柄直頂花心。<break time="100ms" />　　夫人大叫：「心肝！親人！真有趣煞我了。」淫水沉沉流個不住，夫人喜的如躍如舞，和尚連連又狂抽了幾百抽。<break time="100ms" />　　夫人抵擋不住說道：「且住了罷，實在當不起，你可再把暖玉弄弄。」<break time="100ms" />　　暖玉聽說，急道：「奶奶當不起，我更當不起了。」<break time="100ms" />　　和尚就奔暖玉，暖玉也十分騷發，趁勢倒在鋪上，和尚把他褲子脫下，提起粗大麈柄插進去。<break time="100ms" />　　暖玉大叫：「慢些。」<break time="100ms" />　　夫人道：「如何如此？」<break time="100ms" />　　和尚道：「這教七縱七擒法兒，還是將就你們的呢。」<break time="100ms" />　　暖玉又再三哀告，住了罷。和尚又抽了二三十抽，方才下身來至夫人床上，與夫人摟著睡了。不知如何？且看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
