<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十一回　痴道士誤入迷魂陣
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />闌干倚偏，怕風驟雨馳，飛來不便。深深輕狂，裝罷俊俏花前，人留戀，媚在眉尖，痴來舌底，拂拂春風面，鍾情我輩，怎禁的頻相見。<break time="100ms" />　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　——《右調 念奴嬌》<break time="100ms" />　　話說暖玉到了頭七，這日一早起來，打扮齊整，忽然間周自如領了一班少年道士，個個清秀浪徒來赴道場，進來先請見夫人。<break time="100ms" />　　夫人道︰「多拜上師傅，免禮罷。」<break time="100ms" />　　周自如同眾道士大吹大擂作起法事，暖玉請夫人出來看看。<break time="100ms" />　　夫人道︰「不是我裝假勢，見了這班浪子，恐怕一時按不住，老爺面上究竟不雅。你要去看，我也不來禁你。」<break time="100ms" />　　暖玉得了這句話，帶了小丫環芳樹、晴香、秋月一齊走到廳前，看道士唸經。<break time="100ms" />　　卻說周自如年紀雖比眾道士長些，那俊俏風流可比第一。暖玉見了魂不附體，恨不得摟抱親嘴。那暖玉生得風流亦算了王，周自如自見他神搖色亂，舉止輕狂。<break time="100ms" />　　那些小丫環們個個輕狂說︰「我嫁了這個也願心了。」<break time="100ms" />　　你忙我亂，個個發騷。只有暖玉一眼看定周自如，目不轉睛。那周自如是個偷香魁手，即立起身來，拿了文疏走到屏門邊來。那些小丫環俱紛紛躲開了，惟暖玉立著不動。<break time="100ms" />　　周自如手執文疏道︰「這大帝文書，姑娘可拿去奶奶處押了字。」<break time="100ms" />　　暖玉走近一步，接住手裡，低聲道︰「我有話與你說。」<break time="100ms" />　　周自如低答道︰「今日是我主壇，眾人照看不好意思。待明早來謝齋，那時商量。」<break time="100ms" />　　暖玉笑應了。拿了文疏上樓來，叫夫人押了字。又拿出來立在亮處，周自如見了忙走來取。<break time="100ms" />　　暖玉又低低道：「明日悄悄的立在此，我自出來接你。」<break time="100ms" />　　周自如道：「曉得了。」<break time="100ms" />　　暖玉滿心歡喜，反上樓來與夫人閒談，不出來看法事。直至初更完滿，大家吃齋散了。<break time="100ms" />　　到了次日，周自如早起吃了些春藥，準備大戰，打扮得齊齊整整，走到楊宅內門上，沒一個人兒，他放著腳步走入中堂，立著不動。<break time="100ms" />　　只見昨日那女子已在後廳站著。見了周自如又回頭看看，便開言道：「老師你來。」<break time="100ms" />　　周自如忙跨二三步到了廳後，暖玉領到一間小房內安頓下道：「你悄悄坐著，我去去就來。」<break time="100ms" />　　周自如道：「且住，我看姑娘不是個下人。」<break time="100ms" />　　暖玉道：「替老爺養兒子的奶奶。」<break time="100ms" />　　周自如道：「失敬了。」<break time="100ms" />　　暖玉道：「好說。」去了一會，就來領周自如到長姑先做臥房的後樓上，取了十個蒸酥，五六個梨放在桌上。周自如摟住親了個嘴，暖玉把舌尖吐在他口裡，周自如伸手摸他褲中，抹了一手騷水，便道：「我們先弄弄罷。」<break time="100ms" />　　暖玉道：「只恐怕不弄，若弄起來不得休歇，被人知覺不雅，且到夜裡弄罷。」<break time="100ms" />　　周自如道：「不妨我略嚐嚐，便放你去。」不由分說推倒床上，扯下褲子，把兩腿拔開，聳起玉饅頭相似的好東西。<break time="100ms" />　　周自如把自已如鐵棒粗的塵柄射將進去。暖玉快活非常，淫水如注，道：「心肝住了罷，我去去再來。」<break time="100ms" />　　周自如只得放他起來，慌慌張張穿好衣服，走到夫人面前，打一個照面，回到自己廂房，看了看孩子，把絹帕揩乾淨了騷水，等到夜間，只要後樓赴會。<break time="100ms" />　　只想一想道：「倘孩子笑起來怎處？」不若叫他到自己房內，背後可以躲得的。算計定了，將黠燈之時，人人忙夜伋。<break time="100ms" />　　他悄悄走到後樓，領了周自如到自己的臥房來躲過，叫小丫環拿了飯來，閉上了門，同周自如吃了兩碗。<break time="100ms" />　　暖玉道：「酒果也沒有，請你不要見笑。」<break time="100ms" />　　周自如道：「那裹話來。」兩個吃完了飯，暖玉叫周自如依然躲了，閉了房門往夫人房中候他睡了，方才回來把孩子餵飽，同周自如各去下衣，就燈下弄起來。<break time="100ms" />　　周自如吃了春藥，此時淫興勃發，暖玉又是慾火如焚，兩個乒乒乓乓弄得暖玉無般不作，初時不覺，弄到三更時，夫人清清醒著，忽聽得交媾之聲，暗道：「奇怪！又聽得叫心肝不住，那孩子又大哭不止。」<break time="100ms" />　　夫人滿心疑惑，披了衣服走下床來，心中想道：「此時我得燈草和尚再弄方好。」只聽得哼哼聲音，孩子越發哭個不住。夫人走到廂樓房門邊，只見裡面燈光未滅。從門縫裡一張，見一個後生赤條條的，提著暖玉兩隻腿，在那裡浪抽狂射。<break time="100ms" />　　暖玉只管騷聲哼哼的叫：「心肝道士，親親法師，射殺我了。」<break time="100ms" />　　夫人暗道：「這小淫婦如何藏個道士。」又轉到左門邊一看，見那道士十分標緻，用力大弄，塵柄又粗又大，夫人心中難煞，下面淫水流了許多，心中忖道：「不好了，且去忍著罷。」<break time="100ms" />　　走到自己房來，又想一想道，又嘆一口氣道：「怎的？暖玉勾引一個標緻道士可恨，獨自受用，使我慾火難煞，怎能消忍從新。」又走到門外細聽。<break time="100ms" />　　正是：婦人若受深歡娛， 時時刻刻總不歇
    </voice>
</speak>
