<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　夫人道︰「啊呀！穿過我小肚子了。」乒乒乓乓弄得夫人百般叫喚。抽了二三百抽，方才洩了。<break time="100ms" />　　天已日出，明元走起，催芳樹起來。送他一個耳挖，喜喜歡歡的走來。<break time="100ms" />　　夫人只作不知問道︰「你快活麼？我倒冷冷清清一夜。」<break time="100ms" />　　芳樹道︰「我叫小沙彌來與奶奶消火。」<break time="100ms" />　　夫人也不回答，梳洗已畢，吃過了早飯，夫人封了二兩銀子送與明元。<break time="100ms" />　　再三不放進來謝道︰「多謝奶奶布施的義了。」<break time="100ms" />　　夫人面紅了道︰「我是好人家宅眷，把身子換飯吃不成。」<break time="100ms" />　　明元只得收了，忙去取來上好茶葉一斤，道︰「是杭州土物。」夫人不收。<break time="100ms" />　　明元道︰「我銀也不敢受了。」夫人笑受了。那時叫芳樹叫轎子去了。<break time="100ms" />　　明元見四顧無人，摟住親嘴道︰「奶奶，我曾陪過芳樹與若干婦人，再沒奶奶這樣有趣，不說別的，只想奶奶說穿過我小肚子這一句，叫我日思夜想怎了。自此一別，再不能勾進小肚子裡去了，苦惱！苦惱！」<break time="100ms" />　　夫人見他幾勸，倒不過意思，道︰「罷了，我再與你些好處。」只見芳樹來說，轎子已來了。<break time="100ms" />　　夫人道︰「我有些肚疼，還要解手，出去吩咐他等等。到船土加他酒錢。」芳樹去了。明元領了夫人到小房裡榻上大弄一會。<break time="100ms" />　　明元哭道︰「奶奶，你倒去了，我要想殺了。」<break time="100ms" />　　夫人道︰「哭紅了眼，被人看見不雅。」夫人揩了陰戶，束好衣服，走出來上轎，被眾和尚對他叫笑，夫人紅了臉十分沒趣，回到船上，吩咐明早開船。<break time="100ms" />　　船家道︰「奶奶曾說要登高，此處有個寶叔塔，足有百多丈高，明日何不上去，足稱登高。」<break time="100ms" />　　夫人道︰「如此明日吩咐轎夫早來。」當日無話。<break time="100ms" />　　到了次日，夫人淨了身子，打扮齊整，吩咐來福看船，代了芳樹上轎來到山上，下轎走得氣喘，方才到了塔下，抬頭一望，忽見燈草和尚在塔上。<break time="100ms" />　　夫人道︰「我等尋得你好苦。」<break time="100ms" />　　燈草和尚在塔上說道︰「你今尋到百丈原，我當初許你到我家裡母女相會。只因昨日天竺進香，師徒淫媾污了佛地，不便修行。況你的新丈夫在家還俗，我不過是引火之物，還要請命母親，三十年後再來會你。只是你初一、十五吃些短素，消消淫慾之罪。無論男女交媾之事，原是前世緣份，但寶叔塔下沒人來往的，你快回去罷。」說畢，燈草和尚不見了。芳樹也聽的明明白白，夫人如痴如呆，帶淚立了好一會才下山來。<break time="100ms" />　　正是︰一葉浮來明大海， 人生何處不相逢。<break time="100ms" />　　夫人上轎回船，吩咐船家開行，一路往虎邱山經過。夫人無意遊玩，只行兩日，到了鎮江宿夜。次早過江，午後到家。一班丫頭迎接，晴香抱著孩子。<break time="100ms" />　　夫人問道︰「他娘呢？」<break time="100ms" />　　晴香道︰「夫人去後，他叫來祿同睡了十多夜，至初八。兩個不知偷了奶奶多少東西逃走了。」<break time="100ms" />　　夫人道︰「這賤淫婦，連肚裡養的孩子也不管了。」<break time="100ms" />　　吩咐快僱乳娘，忙叫來福道︰「我有件事，你若成功了，四個丫頭任你要那個做老婆，還大賞你。」<break time="100ms" />　　來福應道︰「奶奶叫我作什麼？」<break time="100ms" />　　夫人就把請周自如話說了一遍，來福去了。等到日落時，同周自如上樓來，設香案交拜，那蠟燭忽爆了兩爆，出來三寸小和尚，說道︰「奶奶我來了。」周自如不知究理，驚得跌倒在地。<break time="100ms" />　　夫人道︰「你是好意是歹意？」<break time="100ms" />　　和尚道︰「你家老爺原是個好人。只因在越州作官的時節，有個鄉宦也是明經出身，他家夫人與小廝通姦，被人出首拿在當官，你家老爺動起刑來，那鄉宦青衣小帽上堂，再三哀告全他臉面，楊官兒不肯，差人提出，當堂眾目之下，去了下衣，打了十板，那鄉宦回家氣死了。故此上天震怒，差我下來引你的邪心，壞他的門風，轉嫁周自如，代鄉宦還報。那孩子是李可白的。從今後須吃些短齋，行些善事，你有一個孩子，享年七十再與女兒相見，我自此去也。」<break time="100ms" />　　倏忽不見了。同周自如望空拜謝，與夫人重斟合巹之杯，成其夫婦，十分恩愛。可見苛薄之事，必有惡報，燈草也是借言，有詩為證︰<break time="100ms" />　　　　莫道人家貪色慾，相逢盡是消福祿；<break time="100ms" />　　　　婦人水性經火煎，相逢思量男子燭。<break time="100ms" />　　　　苛薄二字莫存心，凡事忠厚以待人；<break time="100ms" />　　　　細看燈草和尚傳，循環報應針對針。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
