<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　道人點首笑道：「你一個窮人，一天到晚，掙錢養娘，還不得寬裕，怎說謝我的話。倒是出家人慈悲為本，這話卻有些道理。也罷！你我在此相逢，多少有點前緣，貧道也敬你母子節孝，指示你一個去處罷！離這山三十五里大水之中，有條孽龍，修煉甚久，每天子午二時，一定昂頭水面，吸取日月精華，口中噴出紅珠一粒，光照水面，閃爍晶瑩，乃是他煉成的丹。你可前去伏在水邊，等他噴珠之時，念一句庵哩烘哩烘的咒語，用手一招，此珠必飛至汝手。可急藏回家中，掛之室前，憑你愛甚要甚，只須向珠默祝，都可應念而至。至於你母眼病，只須一觸珠光，便能回覆從前光明，包他一輩子再不眼瞎。」平和已知這位道者必是仙人，聽了這話，拜伏於地。道人笑著扶他起來，說道：「不必多禮，牢記咒語，必可得手！老龍見珠入你手，必來搶奪。彼時有我在暗中幫你，不致誤事。放膽去吧！」說畢，一陣風起，那道人化陣金光，瞬息不見。平和大為驚異，忙又望空叩謝。肩柴而歸，因恐母親膽小，卻不對他說知。候到晚上三鼓向盡，獨自一人，出了後門，如飛趕到道人指示的所在，找了一個蘆葦叢中，把身子蜷伏起來，連呼息也不敢透，只呆呆的望著水中，直至子時光景。果見一陣紅光，從水底直透水面，驚得那些魚蝦之類，紛紛逃開。那紅光升上水面，有一丈多高，向著月光，一上一下，一高一低的升沉著。同時似有一種白如銀、淡如煙的稀霧，圍住紅光。平和哪有工夫去瞧那水底的龍身，一見紅珠，喜歡得幾乎跳將起來，慌忙鎮定神思，默念一句「庵哩烘哩烘」。一面伸手向紅珠一招。一霎時間，覺那紅光向眼前直飛過來，幾乎連眼睛都睜不開了。平和顧不得死活，拼命伸出兩手，想要圍住紅光，探取紅珠不料紅光漸少漸稀，自己手中卻似握住一物，仔細一瞧，不是那粒晶瑩閃爍光芒四射的紅珠是什麼。平和這一喜，更是非同小可，待要起身出來，忽地一陣狂風，向這蘆葦深處卷將過來。一霎時，天昏地暗，月色無光，耳中只聽得轟隆之聲，宛如雷鳴一般，只在平和頂門上盤旋下來，嚇得平和握珠伏地，只叫「仙師救命！」「仙師救命！」猛可裡聽得空中有人喝道：「孽龍不得無禮！聽我法旨，我乃九天縹緲真人，汝修煉多年，不成正果，又念平和孝心格天，特借汝丹，救彼母親，兼立功行，普濟世人。你失丹之後，軀殼不保，生魂可仍在此間，切不可離開一步，三年之後，他應逢災難。彼時魂托汝身，汝倆合身為一，自有一番功果。你和平和各得其所，正是一舉兩得。此時不必相仇！」說罷，風定雷止，依然一輪皎月懸掛太空，照耀得萬頃煙波，光明皎潔。只見紅珠出現之處，水面現出一個老龍頭，望空點了幾點，躲下水去，一點聲形都不見了。平和也慌慌忙忙，恭恭敬敬叩了幾個頭，爬出蘆葦，挾珠歸家。<break time="100ms" />　　此時東方發白，紅日高升，他娘正在牀上摸摸索索地披衣起身哩。平和不敢驚動，仍和平日一般，走進他娘房內，剛叫了一聲。他娘忽然把眼睛睜了一睜，道：「孩子，你手中捏的什麼？這般紅紅的，真是好看。」平和見娘已能見物，驚喜巳極，卻不及稟明原因，先把紅珠取出，向他娘面前一晃，他娘猛可地立起身來，大聲說道：「我的兒，你從哪裡弄來這個寶貝，我一見此物，兩眼大明，竟比年輕時候還來得個爽利明澈咧！」說時，伸手向平和要這珠子。平和忙說：「娘且莫性急，這寶貝可不是這麼玩法，待孩兒想個法子，將他懸掛起來，娘可時時看他，包你一輩子眼目清明，不再會生出病痛來。」他娘依言，跟著平和一同走至中堂，看平和把珠子用線拴好，掛在中間，便有一團紅光照徹內外。從此以後，不但王氏眼病若失，母子倆身體、精神，都覺得十分爽健，十分快活。而且，這珠子真可稱得上如意珠，無論需要什麼東西，只要對他默默地禱祝一遍，這需要的東西，自然會出現在屋子裡，真是取之不完，用之不盡。家中得此有力扶助，母子倆衣食一切，都用不著憂慮了。<break time="100ms" />　　偏這平和性情奇怪，家中雖有此寶，他卻一天不肯偷閒，仍和日常一般勤苦作工，風雨寒暑，概不休息。<break time="100ms" />　　一天，王氏對他說道：「兒呀，這如今得天之幸，你我衣食無虧，生活有著，你的年紀不小，也該留心訪尋一位有才有貌的姑娘，早早完了婚姻之事，也好叫我了卻一件大願。」平和聽了，答道：「母親慈命，孩兒敬當遵從。怎奈孩兒自蒙仙人賜珠，治癒母親目疾以後，曾許下一個大願，要立下五百功行，才敢講到婚姻之事。如今看看過了一月多了，也曾出入留心，並沒什事可容孩兒施展的，這便怎樣？」王氏見說，猛可醒悟道：「孩兒，那也不難，想仙家至寶，原為濟世之用。我兒既然得之，還該公之於人，不但自己積德，也替那位仙師和老龍爺立些功行。」一句話還沒說完，歡喜得平和直跳起來道：「畢竟是娘的見識高，孩兒怎麼竟想不到！如今孩兒就去做個走方的醫生，凡人有難治之症，只用紅珠一照，包他祛病延年；再有貧苦人家，衣食不敷的，孩兒還可默禱紅珠，把些銀米與他。恁地時，不上一年，敢則立了千把件好事了。」王氏連說：「很好！我兒見義勇為，不可怠慢！既已想著，即日就去試辦，看行得行不得！」平和笑道：「寶貝是不認人的，既能治母親之病，自然也能治別人的疾；既能照應我娘兒，又能救別人的困苦。」王氏笑道：「恁地時卻不是好！」於是平和也不去做工了，天天挾著紅珠，往來遊行，凡是有病的人，經他把珠光一照，病人得了寶氣，無不痊癒。
    </voice>
</speak>
