<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第一回　　　借龍丹仙人助孝子　　起貪念惡吏索神珠
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　列公聽者，從來說：「神仙們本是凡人做，只怕凡人心不堅」。可見仙凡二途，原是一個來頭。既有凡人，怎見得沒有凡人修成神仙。列公不信，讓著書人說點證據出來，給大家研究研究如何？自來神仙甚多，而神仙中最為世人所共知共聞，人人敬仰的，尤莫如八洞神仙。今人大概簡稱他們為八仙。<break time="100ms" />　　著書人自幼好道，曾經讀過許多世不輕見的天庭秘笈，海上奇書。肚子中著實收藏了許多神仙故事。怎奈人事太生疏了，說將出來，未必動人信仰。還是摭舉八仙得道始末，和種種實事顯跡來談論一下。此等事跡，或為婦孺所詳，或有古蹟可憑。<break time="100ms" />　　顯見著書人不是撒謊兒哄人罷！<break time="100ms" />　　說那八洞神仙的修真得道。始於何時，經歷多少年代，包含若干情事，正似一部二十四史，不曉從何說起。經作書人很費了一番苦心，才覓到一個小小端緒。列公們可曾聽得古今傳說，有句什麼二龍治水的故事兒麼？這事說起來平淡無奇，不道經作書人仔細考查的結果，竟和這八仙歷史，有些小小的關係。按著事從跟腳起的規矩，要說八仙之事，竟不能不借重這兩位龍君，作個開場的引子。<break time="100ms" />　　原來這兩條龍，一在天之西，一在海之南。當那太古之時，南贍部洲西方一帶，都是很大的澤國。其地稱為灌口，是玉帝外甥二郎神所封之地，所以稱為灌口二郎。如今四川地方，還有一個縣分，名叫灌縣，就是這個出典了。那時候，二郎神鎮守灌口一帶，時顯靈異。附近水陸居民，無不虔誠奉祀，神廳中香火，不消說，是盛極的了。誰知那水國之中，向來有條老龍，因懼二郎神威，終年不敢出頭，只在海中潛身修煉，得壽萬千年，已成不壞之身。二郎神神通極廣，只消慧目一觀，神機默運，這海底海面之事，沒有一件瞞得他耳目。也因此龍苦修已久，既不敢出來害人，何苦和他作對！所以裝個馬虎，不去理會他。這日也是合當有事，那岸上有個孝子，姓平，名和。<break time="100ms" />　　自小來便沒了父親，只剩寡母王氏，守節撫孤，把他養成一個勇健兒郎。偏偏王氏因作工過度，把一雙眼睛都弄瞎了。平和千方百計，求神拜佛的，想要治好母親的眼。可總沒有效果。<break time="100ms" />　　不覺大怒道：「我娘這樣好人，為何得此慘報？可見天道是靠不住的！神佛是沒靈感的！」這樣一來，便把一個好好的孝子，激成了一種憤懑躁烈的脾氣。不過王氏病已難治，他兒子如何發急，兀自沒有用處。這平和惱怒多時，也竟無計可施，只有刻苦勤勞，掙了錢鈔，奉養這位慈母。王氏雖然瞎了眼睛，卻得兒子如此孝順，心中也就寬慰了不少。常常聽得兒子怨天尤人那種不平的說話，兀自懇懇切切地訓誡他。平和因此稍知斂跡。每天除了作工養母之外，絕不敢多跑一步路，多說一句話。<break time="100ms" />　　王氏益發喜悅，便對平和說道：「兒呀，我雖瞎了雙眼，有你這樣兒子，本來用不著我自己出去賺錢，就沒了眼睛，也害不著什麼！」平和道：「娘休這般說，兒子孝順父母，都是應分之事。像娘一生忠厚貞節，還得這等毛病，那是不應分的！兒子要能上天入地，無論如何，必要查明這個原因。弄些仙藥，治好娘的眼睛，才肯甘休！」王氏只當他是一句孩子話，也便一笑置之。不道平和一面勤力做工，一面仍是到處訪問，可有醫治瞽目的法子。<break time="100ms" />　　這天因家中柴草已盡，一早入山，砍了些枯枝，背在肩上，慢慢下山回來。行至半山中間，忽見一個道人，相貌清奇，神情飄逸，行動之間，似有一種祥光瑞氣，裹住他的身子。平和料他有些來歷，慌忙丟下柴，上前唱個肥喏，問道：「仙長何來？」那道人笑道：「我不是仙人，只能替人醫治病痛，算個走方的醫生罷了！」平和聽說，心中一動，忙問：「不知仙師可能醫治多年的瞽目？」那道人答道：「百病都治，只除瞎子不醫！」平和聽了，不覺呸了一聲，拾起柴枝，架在肩上要走。<break time="100ms" />　　道人笑道：「你這孩子，怎恁般性急！」平和道：「我家只有一個老娘，我娘身體都好，就只雙目失明，偏你這道人百症皆治，不醫瞎子，分明好像有意和我作對一般，我還和你講什麼來！」道人又笑道：「我雖不醫瞎眼，可知還有一個專醫瞎眼的先生，我不舉薦與你，你卻何處去尋！」平和見說有這等醫生，忙又丟下柴，向道人打躬說道：「小子實因出來久了，怕老娘盼望，所以急於回去。方才言語失檢，道長休怪！道長出家人慈悲為本，既有這等醫生，千乞告訴小子，好去上門請他。果能醫好我娘，一則是仙長陰功，二則小子必要重謝仙長呢！」
    </voice>
</speak>
