<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二回　　　兩點龍淚灑成望娘灘　一柄仙劍刺破篾龍眼
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說二郎神心血忽潮，已知平和化龍之事，又見一道冤氣，瀰漫太空，料道平和吃這官長的虧，必思報仇雪恨，萬一龍身一轉，這灌口地方二千里內，完全可成大海。忙命黃巾力士護法神兵，速去把孽龍打入深潭，切莫傷他性命。力士神兵奉了法旨，起在空中。正見那龍怒目張眉，尚在平家屋頂之上連連下望，似乎戀戀不捨的光景。剛想施展法力，早有縹緲真人駕雲而至，向力士們笑道：「列位不消費心，小道和此物卻有一段因果，請列位把這事交給我辦。回去復旨吧！」力士們見是真人前來，不敢有違，躬身退去。縹緲真人把那龍帶到水面，唸唸有詞，喝聲：「水底老龍，你的化身到了，還不出來！更待何時！」言畢，一陣大風，起於海面。深水之中，又飛起一條同樣的龍，卻是有形無體的一個影子。兩龍相遇，宛如舊識，真人揪住龍影，向半空的龍頭，連拍三下。一霎時，龍形全消，兩龍合一。真人吩咐道：「從今潛修五十年，可登天庭，受敕封。如有胡為暴行，我必以飛劍斬汝。」那龍恭受法旨，點頭道謝。剛待下水，心中兀自不捨他娘，禁不住回顧三次，滴下兩點龍淚。淚灑之處，頓時變成海灘。至今灌口地方，還有這灘的遺址。千古相傳，稱為望娘灘。就是這個出典。<break time="100ms" />　　閒言慢提，再說縹緲真人把一樁公案辦了，駕雲而起，想歸他的洞府。雲頭剛起，忽見一朵彩雲冉冉而至，迎面一看，原來是師兄火龍真人。二仙停住雲間相見。火龍問道：「師弟何來？」縹緲笑道：「就為那孽龍之事，才得了結，想回衡山洞府去等候師兄，辦好龍案，一同繳旨去。如今你的事情怎麼樣了？」火龍笑道：「你辦的是化龍，究竟通達靈性，容易打發，我辦的是繩龍，和你音同字不同，差這一點兒，卻多費許多手腳。如今正要前去東海，幹這公案咧！」縹緲也笑道：「正該快點去辦！不久下界大遭水劫，治水聖人快要出世，將來水陸界劃清楚，就是這兩條孽龍出頭之日了。若再遲延，誤了他們功果，可不是你我之罪？祖師面上，怎麼交代得過！」火龍大笑道：「你這野道，幾時學來這套風涼話兒！你把輕而易為的事情辦好，卻來我面上打這官話，真是豈有此理！」說得縹緲真人也大笑起來。二仙舉手而別。這火龍真人便向東南，直至東海岸上，辦他的公事去。<break time="100ms" />　　若說這件公事的起源，卻和上文所說那條孽龍差不多的時候，作者自恨一雙手，寫不得兩邊事，只好說了一樁再說一樁，這也是無可奈何的事情咧。原來火龍真人所說的繩龍，就出在東海之西，錢塘江內。如今的浙江省中部地方，有一處淺淺的水灘橫在錢塘江上下游之中，今人都稱七里瀧水。水淺灘急，行船不易。有時逢著大風，駛行便比較容易，所以歷來有兩句傳說，叫做：「有風七里，無風七十里」。這話凡是錢塘江船戶和兩岸居民誰不知道，這是後來的話。若在上古時候，卻不叫七里瀧，稱為伏龍潭。這個取義，不消說，就因本書所說的繩龍，曾在此間潛伏的緣故了。再說繩龍之稱，不過是火龍真人一句戲言。其實這個繩字，還似是而非。按其實，乃是一條絕粗絕大的篾繩纜。彼時伏龍潭的名稱，既不曾發現，作書人也不曾考據到那個最初的潭名。總之這地方是錢塘江最深之處，所以稱為潭。古時器物粗陋，人民所用舟楫之類，也不甚完備，況且遇此深潭，危險可知。他們沒法可想，只有連絡起許多大船，同進同退。一則增加船身的力量，免被巨風刮去；二則人手既多，照應易周。這等法子，別說他們笨拙，即如現在開明之世，那批鄉人駛行木筏，也還沿用這個規矩咧。不過現時所用聯絡各船的器具，多已改為鐵練。彼時卻統用蔑纜。這是今昔不同之點。自從聯船之制發明以來，果然安全了不少。江中行舟，已不見得失事。但也不能說完全沒有危險，就像這成龍的篾纜，即因數條大船，卒遇大風，沉沒潭底，船中人畜，果然一時三刻，死得乾乾淨淨。就是比較堅固的一應竹器具，和木板制成的巨大船身，不上幾年，也因霉而腐，因腐而化，和潭底土泥成一種混合性質。不料百物皆化之後，獨獨留下那條鎖船的篾纜。忽然大大的自由自在起來，有時浮到水面，漂個十里八里；有時沉下水底，躲個三年五載，看看過了三百年，不但不見腐化，反而閃閃生光，隱隱見彩起來。這個因篾性本較竹木雜物來得堅韌，而且體質不重，易於浮起，時而受日光之鍛鍊，時而受月華之沈浸，歷年既久，竟成一種轉世的生物，有機之靈體。正是日月無意栽培他，他卻得了天地自然之陶成，居然也成了一種龍體。渾身鱗甲和口鼻鬚髯，無不完全。只差沒曾把眼目修煉出來，所以升沉出入，雖然活靈活現是條生龍，卻究竟苦於張不開眼，瞧不見花花世界、芸芸眾生，每天瞎動瞎撞摸點水產物類充腹。因他龐然大物，修煉有素，那些普通魚蝦之類，怎能和他一抗。每逢這瞎龍張口之時，少不得大批兒送到他的肚子裡去。一年到頭，經他殘殺的生物，自然數說不盡。可喜他早通靈性，夙種善根，除了飽食魚蝦之外，從沒吞舟傷船和噬食生人之事。不過身子太大，偶一轉側，就免不了作浪興風。有時因瞎眼之故，瞧不見世上人物，碰到舟船過此，略一現形，也夠嚇破人類的魂膽。這是無可如何之事。瞎龍雖無心闖禍，而受害之人也恨不在少數。
    </voice>
</speak>
