<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　也不曉是哪一時代，什麼年月，這位火龍真人，曾和兩位在朝作宰的正人，舟行過灘，正遇這龍出現，一霎時，天地暗黑，日月失明，那真人的坐船也隨著顛簸起來。真人怒道：「這是什麼孽畜，擅敢在此作祟。當喚兩岸土地的問話。土地們便把實在情形和這龍的來頭性情告訴真人。真人笑道：「一條練繩怎敢如此無禮！」那兩位宰官就問：「可有法子治他？」真人點頭道：「小小畜類，何足當我一劍！只可惜他修煉多年，又沒做什麼壞事，所以不忍除他！」宰官都道：「此等畜生有什好心，現在他還沒有眼睛，幹不出什麼歹事。等他修成眼目，便如虎生雙翅，凡人安能抵禦。就是法師再要收拾他時，也沒今天那麼容易了。」真人歎道：「罪狀未形，惡果未顯，怎忍擅開殺戒？」那宰官最有愛民之心，一聞此事，再也放不過他，忙說：「仙師既不肯開殺戒，我二人卻是朝廷大吏，理應為民除害，請借法師寶劍一用，縱有天愆，某等願共任之，與法師無干。何如？」真人笑道：「大人們為國為民，有何大愆。既如此說，貧道就將佩劍奉借。」說時，取出寸許長一柄小劍，迎風一晃，一化為二，指著說道：「這是雌劍，這是雄劍，聞土地說，這龍修成雌體，須用雌劍，方能斬他，大人切勿弄錯。」宰官把雙劍一起接在手中，仔細端詳了一回，見那劍雖只寸把長短，卻是光燄閃爍，冷氣逼人，近面一照，不禁打個寒噤，笑道：「龍大劍小，可能適用麼？」真人大笑道：「大人莫小覷此劍，貧道從元女學得天遁劍法，此劍又經三千年的鍛鍊，能小能大，能隱能現，隨心所欲，無不如志。平時不用，就要小至無可再小，亦無不可。如今既要用他，大人愛他怎長，就得怎樣長，要他如何短，他就如何短。擲去如矢，其疾如風。鋒尖所及，千萬里不為遠，百步內不為近，是真仙家奇寶，豈世上所用凡火鍛鍊之頑鐵所能比擬麼！」宰官大喜，正想尋覓瞎龍所在，驀地，那龍又是一個轉動，船身一陣大蕩。那真人坐在船尾，神色不變，指指點點，說那龍頭所在。那持劍的宰官，卻早慌得手足無措，把真人囑咐的話，忘記得乾乾淨淨。<break time="100ms" />　　伸手一擲，把雄劍丟了出去。但見一道青光，向龍頭馳去。真人慌叫：「錯了錯了！怎麼用了雄劍！」一語未了，那劍已回至宰官手中。一霎時，風浪越大，水面上探出一個碩大的龍頭，在那雲霧迷離中，向真人等連連點了十幾個頭，方才輕輕回身，向遠處漸隱入水，不可復見。<break time="100ms" />　　這一來，把兩位宰官嚇得驚惶失措，神智不清。半晌說不出話來。只見那真人歎息了一聲道：「數之所定，人力真不可回。想此畜潛身水底，修煉多年，以一纜繩修到如此地步，卻又生成善根，不敢肆惡，這都是很難得的事，宜受天心眷注。雖有小小口腹之過，究竟情有可原。方才貧道不肯除他，也就是體好生之德，憐向道之忱，絕非世人煦煦孑孑的小仁小義可比。怎奈二公不依，必欲為民除害。誰知倉卒之中，顛倒雌雄，錯用吾劍，害之適以愛之，殺之正以全之。本來此物百骸都備，獨少眼目，若要修成兩眼，至少還要五百年功行。今得此劍一刺，戳破兩個窟窿，正好成為一對眼睛。倒不是大人玉成了他五百年苦功麼？」二宰官聽說，呆呆相向，不知所云。那真人把劍收回，入手就並合為一。此時浪靜風平，日色當午，真是光頭最足，熱力頂盛的時候。真人把劍向著日光一照，笑道：「此畜也著實可惡，我成全了他，他卻污了我的寶貝！」說罷，向陽一吹，那劍發出萬丈金光，耀得人眼花繚亂。再一凝視，真人只剩一雙空手，不曉把寶劍藏在什麼地方去了。宰官定了定神，方問：「法師怎知此劍替他刺成雙目？況且一擊而中，自然只有一眼，怎又說是兩個窟窿？」真人笑道：「陰陽相感，而生萬物。若兩陰兩陽，同性相遇，往往反以致害。此物既修成雌體，大人反用陽劍去刺，他陽氣所至，凡有所接，即相感而生。大人之劍，剛剛擲在他的頭額，豈非替他造成修煉未成的雙目嗎？再則以劍刺物，往往洞穿身體，一邊進去，卻從那一面出來，一出一進，豈非兩個窟窿？此皆數有前定，故能機緣巧合。想是此物命不該絕，坐享後福，所以得此巧遇。就連貧道與二位大人今日之游，也似專為他刺眼而來，豈不奇怪呢！」兩宰官都道：「如此說來，將來他要害世禍人，反成你我之罪了！法師設法再施神術，趁早剪除了他，免得流毒人間，自增罪狀。」<break time="100ms" />　　真人笑道：「這更不必，兩位大人不見那龍入水之時，向你我連連點頭麼，這就是十分感謝，虔誠施禮之意。你我既受了他的頂禮，怎能無端相仇？況且此物出身極賤，偏能具此烈性，有此福緣，可見不是作惡之輩，將來之事，倒也不必過慮。再說一句狂妄的話，假如此物修成全體，反肆暴行，你我自然免不得處分。事已至此，也叫做命中所定，要逃也逃不去的。只有到了那時，再作道理。斷不能在他一心修道之時，忽而成全於他，忽又加害於他。似此反覆顛倒之事，斷非仙家所宜。要知違天不祥，背理不順。不順不祥，災必及身，倒不是懼那區區孽畜，不敢和他計較也。」兩宰相聽說，默默不語。真人又道：「話雖如此，貧道為防他作惡，勸他上進之故，可施點小法力，令他知儆知感，於他本人，也非無益呢！」說時，伸手向水底一招，那條巨龍又慢慢地騰身而上，饒是十分謹慎，十分矜持，兀自把水面晃得和波濤上下一般。看他昂起頭，朝真人點頭為禮。
    </voice>
</speak>
