<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　沈氏這時喜歡之極，幾乎忘了秀春，聽了這話，忙又上前去問他：「可覺有什麼難過？」秀春搖頭道：「一點不覺怎樣，只是肚餓得慌。娘，快給我弄飯去。」沈氏忙道：「產後虛弱，怎麼能夠吃飯？」秀春未答。只聽道姑叫道：「不要緊！不要緊！肚子餓了，自然得吃飯才飽。不但小姐，連我貧道，也正要討口喜酒喝哩。」沈氏見道姑這般說了，自然放心。一面托人煮飯，一面要來收拾那個剖開的肉球。道姑忙止住道：「這東西你們碰不得，讓貧道替你們找個地方安置吧！」說罷，抬頭一瞧牀邊有一個木製的米桶，吩咐把米傾出，卻把那兩半肉球捧了起來，雙手一合，仍舊變為一個圓形的東西。拼合處，正如無縫天衣，瞧不出一些痕跡。又從自己的口中，吐出三寸長短的金針，向肉球連刺七下，刺成七孔，將其丟在木桶內，笑道：「這個東西將來大有用處，無論要什麼東西，只消孩子一取，馬上可得，須得好好保存。」說罷，看著沈氏將孩子包紮好了，放在秀春枕邊，這才一齊出外坐定。<break time="100ms" />　　老胡動問道：「道姑寶庵何處？法名是哪兩字？」道姑笑道：「出家人呼牛呼馬，一由人便，本來用不著什麼名字的，施主愛叫我什麼，我就是什麼。橫豎無緣難會，有緣終於離不開的。至於住的地方，更沒一定，若有定處，倒和施主們一般，在家納福就是了，何必早東暮西，奔波來去呢！」老胡見他說話大有玄理，不由肅然生了敬意，因問：「小女不夫而孕，以口降胎，又係卵生，不知吉凶如何？還祈明示。」道姑大笑道：「我又不是仙人，怎知這些道理。但想施主存心長厚，小姐又係純孝之女，老天爺何等慈悲，難道送個壞傢伙來，傾陷你的財產，破壞你的門風麼？」老胡稱謝。<break time="100ms" />　　不一時，沈氏請人幫忙，送出一桌素酒，請道姑隨便用些。那道姑也不客氣，杯到酒乾，飯來肚送，吃得四大皆空，道聲謝，出門急走。老胡夫妻慌忙相送。一出門外，便不見了道姑蹤跡，也不曉得他哪裡去了。沈氏埋怨丈夫：「這道姑定是仙人，怎不留他多坐一會，也好讓我問他幾句。」老胡笑道：「仙人怎能在你我家中久停，你看他一出大門，轉眼就不見了，可見他急於要去，留他中什麼用。想來我們這孩子，雖係女兒，倒是有真造化的，定比人家男子還強。所以有此怪異的來歷。又得仙人前來接生，你我只要聽仙人吩咐，好生教養此孩，自然後福無窮，何必和仙人胡纏呢！」沈氏便不再說。<break time="100ms" />　　老夫妻倆和秀春真把孩子珍愛得和掌上明珠一般。這孩子也怪，一月之後，就能說話。老胡替他取名「飛龍」，親自教他識字讀書，不上十歲，已讀得一肚皮學問。老胡因自己年老，將他送在本村一個私塾先生處附讀。小同學七八人，有男有女，都在七八歲上下，不但和他天資懸隔，而且人品性情，亦處處顯分高下，樣樣事情比不上他，心中不免嫉妒。兼之先生又稱贊飛龍品學俱優，遠非他人可及，因此越發惹人忌恨，常常聯絡起來，欺侮飛龍。飛龍堅守母訓，只以學業為重，此外各事，無不忍讓人家。所以數年之間，都能相安無事。<break time="100ms" />　　一天，也是合當有事，飛龍功課早完，靜坐書案，等候先生放課。忽有一個同學，因不解題旨，求他代做幾句。飛龍怕先生知道，不敢允應。那學生明欺飛龍懦弱，先是罵他本人，及見飛龍牢不回口，索性罵他娘秀春，說飛龍有母無父，母又未嫁而孕，顯然是私生之女，怎配在塾讀書！飛龍是個極孝順知禮的人，怎能因自己之事，帶累母親受辱。當時雖不答口，等散學之時，便哭告先生。說不能再來受業了。先生大驚問故。<break time="100ms" />　　飛龍總不答口。回到家中，對著祖父母、母親一言不發，盡自痛哭。老胡夫妻嚇得驚疑不定，忙問：「孩兒，又是誰欺侮你了？快告訴我倆！一定替你出氣。」飛龍搖頭道：「兩位大人不用多疑，這是說不得的事情。孫女雖死，也不願說。但從今以後，這個塾中，孫女是一定不去的了！」老胡見問不出頭緒，正在惶惑，恰巧先生來了，也問起這事。大家弄得如在雲霧之中。因飛龍立意不再入塾，也只好暫時由他。直至數月之後，才由他的同學傳說出來，是如此那麼一回事情。而且那毀蔑飛龍的同學，見飛龍請假回去，再也不進書房，益發信口胡諂，硬說秀春真有外遇，並隨意捏造個張三李四的姓名，說是秀春的姦夫，這飛龍便是兩人私生的孩子。因為事情漏泄，他母女都見不得人，所以書都不來讀了。如此信口亂說，自然也有許多人信以為真。不多幾時，這話又傳到老胡夫妻耳中。沈氏於便中對秀春說了。秀春早不覺兩淚交流，默然不語。未知後事如何，卻看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
