<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　看看到了分娩期近，秀春也知此事再也隱瞞不住，方才把仙人囑咐的，一五一十稟告沈氏。沈氏見說，不覺驚喜交集，忙去告知老胡。老胡是讀書人，知老君投胎玉女之事，便點頭說道：「天下奇事原多，果如秀兒所言，多分這個孩子，還是大有根基的人，而且玉女生老君祖師，是從脅下而出。我兒若也如此，卻到那裡去找這等穩婆呢？」沈氏也歡喜道：「果是仙人降胎，定有仙人前來照應，還怕什麼來著。倒是女兒年輕怕羞，不夫而孕，又是世上罕有之事，憑你說得天花地墜，誰肯相信我們！將來秀春怎能見得人面。」老胡也道：「這正是無可如何之事。現在只有你我先把這個原因，對認得的人談談。我家向來不得罪人。人家也沒證沒據，壞我秀兒聲名。」沈氏稱是。於是老夫妻倆對著人，就把此事講說開去。不上幾天，已傳得全村皆知。眾人有相信的，有不信的。總因事不干己，也沒工夫去查考他們的真假。就是那疑秀春的人，因找不到姦夫姓名，也不敢胡亂批評。不過人人心中總有這段懷疑罷了。<break time="100ms" />　　這天卻是秀春臨盆之日，尋常產婦，肚子疼起來時，總覺有什麼東西往下墜去一般。秀春卻是痛向上面，似乎有什物件，由腹而上，向胸口頂住似的。老胡夫妻只得把村中有些經驗的老穩婆請來，問他上頂之故。穩婆也說不出什麼道理來，只說：「小姐得的仙胎，或者比眾有些不同，也未可知！」老胡究竟懂事一點，想那穩婆連這等奇產的理由都不曉得，分明不能收生。萬一真個從脅而下，卻到哪裡去找這麼一個大窟窿來呢？<break time="100ms" />　　把這話對沈氏說了，沈氏益發驚惶。這秀春痛陣越緊，從早晨直到午刻，只覺那東西已頂過胸口，不住的上頂。這一陣子卻真虧他，換得個咬牙切齒，目眩神昏，險些要暈厥的樣子。胡氏老夫婦只急得求神拜佛，對天設下香案，虔心通誠請那位送胎的仙人，快快救命！正在鬧得起勁，忽聞外面有人敲著板，高叫：「專接難產，專收怪胎。」老胡聽了，大喜道：「我兒正患怪胎，偏有這人自稱專收怪胎，豈非奇巧之事！想是我女孝心格天，天遣仙人前來救護他的！」沈氏也喜，忙著出去一看，原來是個既跛且黑的老年道姑，敲敲叫叫的，已去有幾十步遠。沈氏沒命的追上前去，哀求仙姑救命：「仙姑救我女兒的命去來！」道姑問道：「可是平時難產，或是懷個怪胎！是平常產，如什麼坐臀而出，托蓮花生等等，不乾不淨的，我方外人，不願承攬；若是什麼怪胎，倒可以助他一手！」沈氏忙道：「正是怪胎！正是怪胎！是極奇極怪的怪胎，師父快快前去，再遲，就沒了命了！」道姑笑道：「生男育女，瓜熟蒂落，何必急得這個樣子？也罷，貧道今日恰從下江到此，還沒曾做過一注生意，巧巧的就遇到了你們這等怪胎。大家也算有緣，我就和你去來。」於是一跛一拐的回身就走。沈氏恐他走不起身，意思中想去攙他一下，哪知道姑走得雖慢，沈氏拼命價追趕，兀自相差幾步，到了沈氏家門，也不用人指點，竟自大搖大擺的拐了進去。沈氏隨後趕到，才知道姑真是異人。正要告訴他女兒痛了半天，萬分難忍的話。誰和道姑不甚愛聽，只說：「快等我去見見令愛來！」沈氏將他領入房去，剛到門口，但聽裡面秀春大叫一聲：「疼死我也！」沈氏聽這一聲，早已魂膽俱裂，也顧不得道姑，自己跌進房去，捧住秀春一瞧，只見他雙眼上翻，兩足挺直，一縷幽魂，已經透出軀殼。沈氏不由大哭大叫起來，滿口只叫：「秀春，我的兒，怎麼丟了我們走了！啊呀，我那兒喲！你死得好苦哪！」他這一陣哭不打緊，外面老胡和幾個親戚鄰舍一齊擁了進來，反把個道姑擠在後面，不得上前。老胡正在傷心，猛見道姑對著秀春屍體只是冷笑。<break time="100ms" />　　老胡怒道：「你這道姑好沒良心，人家死了人，正在傷心，你還在此喜笑，可也有些人心麼！」道姑厲聲冷笑道：「你們請了我來，又不曾請教到什麼，把我冷落在此，卻自顧亂哭你們的死人，這等舉動，還不可笑麼？」老胡未曾回言，沈氏卻突然覺悟過來，忙著丟了秀春，跳下牀來，分開眾人，走到道姑面前，直挺挺跪了下去，只顧磕頭哀呼，卻說不出一句話來。<break time="100ms" />　　老胡見老婆如此，只得也上來哀求。道姑大笑道：「請起，請起，不要如此多禮！貧道既到此間，剛才已經說過，和小姐算得有緣。如今他命在俄頃，怎能袖手不救！」即命取到一碗淨水，向那秀春屍身噴上一口，口中喝道：「兀那頑龍，還不出世，卻待何時！」一語未了，秀春目動口開，手足皆動。老胡夫婦大喜道：「女兒有了救了！」眾人也都稱怪事。誰知秀春坐起身來，一個噁心，哇的一聲，吐出一個肉球，跌在地上，其聲又脆又清，好似金質一般。先時不過彈丸大小，道姑又噴一口水，把肉球噴得脹大十倍。正詫異間，但聽得轟然一聲，好如天崩地裂一般。一霎時，肉球破裂為二，裡面跳出一個唇紅齒白，面目瓏玲的女孩子，口中擒著一粒小如芥子，光彩閃爍的小珠。那道姑疾忙上前，把小珠取出，向自己口中一塞，一仰脖子把珠嚥下肚去。老胡夫妻和眾人都看得呆了。正在紛擾，不期牀上產婦已在那裡大嚷：「肚子餓了，快弄飯來我吃！」
    </voice>
</speak>
