<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三回　　　試道心特設迎龍閘　　解凡體投入孝女懷
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說火龍真人帶了那條篾纜修成的神龍，著他遵照前諭，需要把法身變化得極細極微，鑽過那預先設就的閘口。鑽得過，方算修道成功，鑽不過時，不但全功盡棄，還把一條性命冤送尖鋒之下。這是一樁最最危險的事情。有人說，這都不過是火龍真人藉以試修道生物的膽量，總是勉勵他們勤奮用功的意思。<break time="100ms" />　　其實此閘對於真誠修道的生物，卻從來沒有害過他的生命，倒是那批水底妖魔，煉成邪術，要想上岸害人，必須經過此閘。閘鋒一合，性命不保。自有此閘以來，傳聞也除去許多惡魔。後來那些妖物知道閘鋒厲害，而不經此閘不得出水，也便息了邪念，潛修正果。這都是火龍真人設閘之功。<break time="100ms" />　　卻說那篾纜成龍，道行皆滿，當時一鑽而過，並無毫髮之傷。果然他神通廣大，膽壯心堅。就使本領未成，真人又安能忍心將他置於死地呢！這雖是理想之談，卻也似乎有理。因此又有一種傳說道：此閘非但不是屠龍之器，簡直還是迎龍上天的階梯。所以大家都稱此閘為迎龍閘。迎龍閘的口子，就簡稱為閘口。這閘口和迎龍閘本來都在七里瀧中，後人以訛傳訛，說在錢塘江口。究竟因何傳誤，這卻無從稽考了。如今卻講火龍真人立在雲端，見篾龍過閘，心中大悅，忙伸手一招，龍便一躍而上。真人吩咐道：「難為你苦修數百年，功行做到八九成光景，如今該去轉一轉人身，方可昇天膺敕，位列仙班。」那龍不住價叩頭。真人雙手綰住龍頭，向他額下一按，探著龍珠在手，又把袍袖一展，將他這笨質之軀，直推入他的老巢伏龍潭去。口念移山之咒，運來一座大山，將龍身壓成泥粉。從此以後，這深及萬丈的伏龍潭，便化成一座高山。年深月久，山勢傾斜，迤入江面。山中砂石飛入江中，近山一帶便成淺灘。<break time="100ms" />　　這便是如今所稱的七里瀧。現時近處土人，還能說得出這陵谷滄桑的掌故。不過時代太久，傳說不同，說來亦人人各異罷了。<break time="100ms" />　　再說龍軀被壓，龍的神魂，兀自張開大口，向著真人手托的龍珠，盤繞真人身上。真人手托龍珠，身繫大龍，宛然就是那龍的引魂之幡。眼見龍軀已壓山下，不期撫掌而笑，猛一低頭，見那龍魂兀自不住的回首深潭。真人立即伸手，在他泥丸中一拍，厲聲道：「你還捨不得你那醜陋霉腐的篾纜麼？」那龍魂聽了，慌忙隨定真人，以口向真人掌上噙住寶珠，蜿蜿蜒蜒，隱隱約約地遊行了三百多里，卻才天色發光。鄉下人家起身得早。真人降住雲頭，指那河畔洗衣女子說道：「孽畜，不見那河邊姑娘麼，此女年已及笄，是這裡一個孝女，我今將你送在他的腹中，使他感而成孕，和祖師投胎玉女一般。一則不污你的法身；二則顯得汝的出身比眾不同，也算你苦修一番，機緣到來，我自再從度你。好生去吧！」說罷，舉起龍珠，向那女子擲去。驀地半空中起個霹靂，一陣金光，直奔入女子口中。那女子大驚大駭，不覺啊呀一聲，暈於河邊。真人走近身邊，附耳叫道：「胡秀春聽著，念你純孝，送此神龍為爾女子，好生養育，將來自有好處。」那秀春昏迷中聽得吩咐，點頭而醒。醒時，一片紅日正照面前，眼前許多村人聚集河邊，紛紛議論那平空鳴雷之事。見秀姑手持衣物，呆呆坐著，忙都趕來問他：「可曾聽見雷聲？」秀春滿心惶惑，聽了這等說話，一時回答不出。眾人見他神色有異，都道：「了不得。一定給大雷驚迷了！快快送他回去吧！」於是上來幾個婦女，將秀春攙的攙，扶的扶，拉拉扯扯，送他回的家中。他爹胡老兒，娘胡沈氏，正因秀春浣衣未回，兼之聽得雷聲陡起，怕他受驚，正商量著要去河邊找他。今見眾人送他回來，不覺又驚又惑。秀春到了家門，神智也就恢復了。因恐爹媽驚心，倒也裝做沒事人兒一般，反向眾人道謝。又對爹媽說：「方才雷聲一震，似有萬道金光奔入女兒腹中，女兒就嚇昏了！幸得姐姐妹妹們將我送回，女兒此刻才定心了些。爹娘都不必憂心。」胡老夫婦見他能言會說，和平時一般無二，這才把心頭一塊石頭放落地上。忙邀眾人入內，讓座請茶。大家又議論了一會無故動雷必有奇兆等語，各自散去。<break time="100ms" />　　這秀春卻不敢把仙人囑咐的話告稟兩老，只從那日為始，腹中時時覺得震動，似乎有什物件放在裡面一般，心中兀自慌張，料到仙人之言，必無舛錯。我爹媽正盼得個孩子，我因此誓不嫁人，以女代子，這也不過安慰親情而已。究竟女孩兒家，怎能傳接香火，等得此生完畢，我爹媽血脈也就此乾淨完結，總之不是正辦。今據仙人之言，似乎不嫁丈夫，也可成孕，恁地時卻不是好，雖說生的是女孩，到他長大起來，嫁個好好的女婿，亦可傳宗接代，祖宗血脈，不至自我而斷，豈非兩全之事。只是別人不知底細，我又不能將此中真相，對人分說。將來生下孩子，四鄰八舍，議論必多，那時教我百口也辯不明的，卻不羞死人了。他天天如此思索，險些把一寸芳心揉得粉碎。<break time="100ms" />　　看看過了五六個月，他那肚子，竟日漸膨脹起來。秀春急得走投無路，出入兩難。早已憂思成病，飲食不進，面黃饑瘦，四肢無力，種種病相，也和孕婦差不多兒。這時老胡夫婦也有些覺得了。但因秀春日間在家工作，晚上又跟他娘一牀兒睡，當然不會有曖昧情事。夫妻倆因又疑他得什麼脹病，那沈氏也常背著人仔細問他。秀春只說從那天打雷之後起的毛病，還不敢說出仙人的話。直至十月滿足，腹部彭亨，大家都斷定他是喜兆。除了他的父母深信他決無歹事，親友鄰舍人家的說話，就不大好聽了。秀春也有所聞，羞得連自己大門都不敢跨出一步。
    </voice>
</speak>
