<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四回　　　受謗言不夫而孕　　　明心跡烈女投河
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說秀春聽母親那般說了，不由一陣傷心，淚如雨下。從此日起，他便不言不笑，飲食少進。每天把雙眉蹙起。額上顯出一條條的皺紋來。瞧這情形，分明有什麼重大心事，不能言宣的樣子。數月之後，身子越發瘦損，興致也完全消滅了。雖是活在世上，和常人一般無二，卻是失魂落魄，奄奄無歡的情形，簡直叫不相干的人見了，也替他難過。此時他的父母，也覺得他這情狀有異，夫妻倆只得苦苦開導解勸。無奈秀春既不說出傷心之事，又不說出得病之原，憑你橫勸豎說，他也不過當時一說，陽為順從，口稱遵命，實在他的心事沒有轉回，兀是照舊生他的病。更不料禍不單行，秀春一家，既因秀春有病，大家沒有了興致，偏偏那年疫病盛行，村中死亡枕藉，秀春的父母也就在那時相繼去世。秀春母子少不得哭泣盡哀，買棺盛殮。等得喪事完了，秀春忽然把飛龍叫去，對他說道：「我兒，你可知道你娘是沒有嫁人的麼？可知道你這身子從何而來？」再追上去說：「你娘為什麼不嫁人？既不嫁人，為什麼無端生你？又把你撫養到這麼大呢？」飛龍自聞同學欺侮說話，也著實想打聽本身的來歷，和伊娘不嫁而產的故事，怎奈鄉人好奇，而愛述怪異，明明一無可怪之事，到了他們口中，也要裝點得千奇百怪，若是真有怪事，更少不得添枝帶葉的，加上許多材料，往往說得真相驢唇不對馬嘴，必然面目全非，去題千里。<break time="100ms" />　　而且張甲是那般說，李乙又這般講，雙方說來，竟似把個飛龍弄得和戲詞上說的，什麼不問還好，一問就越發糊塗了。他又不敢請問生母和兩位祖大人，只得天天悶在心頭，想遇有機會，總可問得出來。如果母親並沒不端之事，確係不夫而孕，便要找到那個侮辱的同學，嚴行交涉，替母親爭回這個貞潔的名譽，要回自己已失的體面。這都是他心中隱藏的念頭，別人是看不出來的。這時見母親忽然問到這件疑案，慌忙跪了下去，磕頭下淚道：「娘怎麼今天問起這個話來，孩兒要能夠明白此中原委時，也早有法子，使我娘不致那樣愁眉淚眼的過日子了。」飛龍這幾句話，卻說得正是得體。既沒有使他娘失卻身分之處，也且把自己久要明白而未敢啟齒的委曲，完全托了出來。不道他娘聽了這話，不覺放聲大慟起來，由著愛女跪在面前，也不去拉他一拉，只是慘然說道：「無知的畜生，連你自己也不曉得你這身體是哪裡來的！可教我這做娘的怎樣能夠知道呢？」說罷，又是一陣哽咽，卻仍舊由著飛龍跪在地上。飛龍見此情形，自然更不敢起來，也不能插一句下去。半晌半晌，才見他娘在袋中掏出一張紙兒，向他面前一擲，大聲說道：「你要知道你出世之事，盡在這張紙上，我要不為你這孽畜，從前也不得聽許多閒話，白在這世上受無窮的冤苦！今後若再不給你一個交代，又怕你白活在人世，受我做娘的受不了的冤苦，所以趁如今我的爹媽都已下去，我對上的責任既了，對你的責任，也要寬舒一下。從此，你既可以做個清白純潔之人，我做娘的，也可早完孽債，免得再在世上受罪。」說罷，頭也不回，掩袖歸房而去。<break time="100ms" />　　這飛龍正捧著那張紙頭，仔細跪讀，卻才明白自己的出身來歷，和他娘不夫而孕的原因，並這十餘年含辛茹苦蒙受冤謗的情狀。最後還有幾句訣別之詞，想到方才母親所說那種語氣，顯見有一死明志之心。先時瞧得出了神，並沒注意到他娘行動，比及讀完那篇東西，心中十分悲傷痛苦，眼中淚雨點點灑在紙上，由不得抬頭一瞧，才見他娘已不在座上，不知何時走開去了。飛龍這一急，真是非同小可，連方才灑出來的眼淚，也幾乎縮進去了。他已認定他娘此去，必沒好事。慌忙三腳兩步，趕進去找。哪裡有他娘的蹤跡。急得他屋前屋後到處亂找，兀自沒有影子。又想，一眨眼的工夫，無論如何走不到怎遠的去處。要便是投了河罷，諒來一下子工夫，也不會淹沒下去。<break time="100ms" />　　於是急急忙忙趕到河邊一望，卻才看見河埠上，丟有一信，外寫：「飛龍我兒親啟。」飛龍不顧死活，扯開一看，只見上面寫道：「我若早死，汝不得生，我再不死，汝亦不能為人。昔年孕汝，即在此埠；今日別汝，亦在此埠。若不相捨，可先在此招我魂靈。一二日後，我屍上浮，可葬我於高山之上。家中貧極，無物可變，憶昔仙人諄囑，如有急需，可從汝頑殼求之。曩以心力事父母，養吾兒，十餘年含辛茹苦，幸已過去，既無急需，未嘗往請。今知而為難，即以相告，汝之頑殼，在我牀後米桶中。汝有仙根，必成大器。我女流，見識無多，不足以教汝，汝自勉之。母氏春絕筆。」飛龍瞻望大水，水波不興，萬籟沉寂。只有打探熱鬧之人，卻早擠滿一岸。飛龍讀完遺言，慟哭而暈，幸得眾鄰人將他扶回家內。飛龍醒了回來，仍要去尋找母屍，鄰友人等只得各持器械，跟著他到河畔，大家幫他探覓。有用繩子向水底測量深淺的；有用竿子向各處探摸的；也有善泅之人，在四近水面上，浮游一周，察看有無屍身。但是結果，卻一無所得。飛龍大哭，忽然縱身入水，親自前去掏摸。一時眾人都發聲喊：「龍姑去不得，你是不會游水的，不怕淹下去麼？」哪知飛龍原是真龍化身，身雖成人，性卻未變，一入大水，不但不覺氣悶，反覺身心舒泰，比在陸上更來得爽快。而且雙目清明，即至極深之處，一草一蟲，都能瞧得仔細。看他沉入水底，到處找覓，只嚇得岸上人個個搖頭，人人歎息，說：「好好一個孝順的孩子，這番可沒了命也！」大家正在呆看動靜，無法挽救之時，忽見水面上起陣波浪，夾著許多白色泡沫。接著，有無數魚蝦龜鱉之類，隨著波浪，飛一般向下流頭捲去。這是因龍為水族之王。
    </voice>
</speak>
