<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　飛龍一入水中，這批小動物，怎能安居故土。一見了他，不由都嚇得魂膽飛越，拼命奔逃去了。眾人正在詫異，才見飛龍雙手托著一個屍體，浮出水面，向這邊岸上游將過來。眾人見了，又都替他喜慰，都道：「畢竟孝女是有神靈照應的，他這從不識水性的人，竟能從水底找到母親屍身，不有神助行麼！」大家一面議論，一面歡欣鼓舞。等飛龍浮到岸邊，大家一齊幫忙，替他攙起屍體。飛龍自己也跳上岸來，伏在屍體上，大哭不休。<break time="100ms" />　　眾人勸止了他，又幫他將屍身扶了起來。不料那屍腹之下，還繫著一塊很大的東西，仔細一看，原來是塊大石。大家這才明白，他懷必死之志，又怕身體一時不得沒頂，所以借這石塊的重量，方才容容易易的沉了下去。眾人又都歎息說：「看不出這位姊姊，如此烈性。」慌忙把石塊又解下了。飛龍背上肩，七八人左右抬扶，搬回家內，少不得要買棺成殮。飛龍將娘的遺書，給眾人看了，領著他們同到他娘牀後那個米桶內一瞧，果見亮晶晶一個圓球，只一面裂有七個孔洞。眾鄰人有知道的，也有曾經目見的，都說：「不錯！不錯！從前仙人臨去，確有這句吩咐的話，況有令堂遺言，龍姑可暗暗通誦通誠，求得仙人照應，必有應驗。」眾人正說得起勁，回頭見那飛龍，目注圓球，宛如出神一般，不曉得他想甚心事，大家將他一推，方才醒悟轉來，反笑了一笑道：「這是我自己的東西，何用通誠。」<break time="100ms" />　　說罷，伸一指向球縫一探，那洞便立時放大，可容一手插入。飛龍將手放進去時，果然探出一錠銀子，再一探，又得了些素衣孝服以及香燭鞋帽之類，凡是居喪應用之物，除了棺木要用銀子去買，此外竟完全都得了。眾人見了一個個稱奇道怪，都說從今後龍姑可以不必憂窮了，有了這稀世之寶，就要造所王宮，也容易的。<break time="100ms" />　　飛龍此時，已有些悟道之意，聽了這等說話，一點不覺開心。只請人幫忙，快快把棺木買來，成殮了母親。卻把棺柩殯在中堂，天天伴著宿夜，每飯必祭，每祭必哭。等得過了七天，飛龍在靈前拜祝道：「孩兒要替母親報仇，前去尋覓仇人。母親陰靈不遠，須要照顧孩兒則個。祝罷而起，向那圓球中，探得利刃一把，出了大門，奔那造言毀謗的同學家中，聲言報仇！<break time="100ms" />　　誰知那家卻是本地富戶，因聽得秀春投河之後，飛龍時時宣稱說要刺殺仇人，因此先期預備，特出重金，聘到勇士兩人，出入相隨，不離跬步。這時聽說飛龍到來，便囑兩勇士和他交手。<break time="100ms" />　　可憐飛龍雖有宿根，究竟此生未曾習武，單只一點孝心，不顧一切，毅然而來。若論真實本領，哪裡敵得兩個勇士，略一交手，便被他們戳傷兩處，幸而一人頗有天良，不肯下十分辣手。<break time="100ms" />　　見他已經受傷，忙把伙計止住，說道：「我們受人之祿，只要保得他不吃人虧，就是了。這位小姊是真孝女，你我斷斷傷他不得。害了他，必得天譴。」那人也明白了，倒好言勸慰了飛龍幾句，瞞了東家，將他送回家去，又送一包傷藥給他調治。此事畢竟被他們東家知道，回去就受了一場訓斥。立時請他們走路，另外僱人守護。<break time="100ms" />　　這飛龍回到家中，伏在靈柩上，痛哭了一日一夜，不覺神昏力疲，支持不定，倒在柩旁，宛如入夢。忽覺屋中有人喚道：「胡飛龍，你的師尊到了，還不起來迎接法駕。」飛龍心中正想拜求名師，學些武術，好再去行刺。聽了這話，宛如自己原有師父一般，慌忙睜眼一瞧，只見滿屋中香煙繚繞，有四個童子，八個青衣，十六個黃巾力士。此外並有一班仙樂，格外悠揚，異常動聽，大眾圍擁著一位仙人，手持寶劍，足下生蓮，神氣十分莊嚴。飛龍猛然記起，這仙師，真個好似見過面兒，可又記不起來。卻不管這些，竟自匐匍膝行，走近仙人腳邊，叩頭出血，涕泣有聲，只說：「仙師救我！師尊救我！」那仙人命他起來，含笑問道：「你從何處見我來？可能記得？」飛龍又記了多時，半晌回答不出。仙人微微歎口氣道：「相離不久，哪來如許魔障。」說罷，命童子取出一面小圓鏡子，著他自己照來。飛龍俯伏地上，戰戰兢兢，雙手接過那鏡，照了一回，卻從七里瀧船舟失事，人畜器具沉沒水中，只剩一條篾纜，修道成龍起，直至火龍真人送其投生，化為道姑，替他收生，取去口中小珠為止，一幕一幕完全映現出來。飛龍看完鏡子，恍然大悟，叩拜不已。真人口中吐出一件東西，喝道：「還稀罕你這玩意，還了你罷。」飛龍只見那東西光圓瑩潤，大如綠豆，卻是一粒極好的神珠。飛龍心中明白，就是自己前生修煉的丹，慌忙接在手中，立時放入口內，哇的一聲，咽了下去。
    </voice>
</speak>
