<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五回　　　錢塘江龍游傳古蹟　　東海岸徒弟覓師尊
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說火龍真人是老君祖師的大弟子，上界數一數二的大羅金仙。此番專為傳教度龍，了結宿緣而來。所以和以前幾次降世情形不同，先時獨自一隻單身，或現本相，或化人身，來去悠然，不落跡象。此番卻帶了侍從仙官，召來獅象虎豹，並有本地山神土地為守衛之官，本宅的灶君門神供奔走之役，真個氣象莊嚴，神情端肅。先將飛龍來歷指明，到了夜半子時，開始傳授飛龍許多道術，著他前去報仇，只許傷身，不准殺人。<break time="100ms" />　　事畢之後，即去東海練習仙法。等候西方老龍到來，一同應召上天。真人直至五鼓向盡，方又踏著蓮花而起，冉冉彩雲，悠揚仙樂，簇擁著仙官仙吏，齊向半空而去。後面卻有一條大龍，張牙舞爪，搖尾擺頭，緊緊跟隨。似乎恭送的樣子。直至真人法駕杳然，彩雲漸散，那龍方才飛回胡宅。這便是胡飛龍現出的原身。飛龍自吞服本身丹丸以後，不但力大無比，而且化龍化人，為仙為神，俱可隨時變化。從這次恭送真人為始，以後也曾現過好幾次原身，所以近處地方都習見習知，並都曉得即是胡家女孩子的原身。因此就在胡家所在之地，取名龍游。如今還稱為龍游縣，就是這個出典了。<break time="100ms" />　　那飛龍自受真人傳授仙法，他本是夙根極好、聰明絕頂的人，當時早都已領會，而且把一應訣咒，都記得清清楚楚。等得真人去後，又恐怕日久失憶，先在家中靜悄悄地默念了幾天，料到不會遺忘，方才預備料理俗世未完之事。第一是生母因那個輕薄同學一言之辱，竟致自殺明志，此仇不報不成，仙人既允傷殘他的身體，此事便可先辦。要知此時的飛龍，已不是三日前文弱無能的孩子可比，休說那家僅僅用了幾個武人管門守護，就再請上萬馬千軍，也都不在他的眼內，他卻不願作那驚駭世俗之事，仍是一個孩子的身容，再去那家討戰，兩個武夫都被他三拳兩腳打得鼻坍嘴歪，爬不起身，待要往內闖將進去，早有許多家人，各持棍棒刀槍，一齊擁上，將飛龍圍在核心。<break time="100ms" />　　飛龍不覺大笑。猛見他那同學跟在一個道人後面，瑟瑟縮縮的走了出來。原來他們新近得知胡家有降仙之異，深怕飛龍學得道術，再來尋他，不是一二勇力之輩所能抵抗，因此托了朋友，前去城內聘得一位道人。據說道人是一位遊戲人間的散仙，自稱為不愚道人。許多百姓因他常常顯些怪異出來，大伙虔誠頂禮，稱為大仙。那大仙受了那家禮聘，料道胡家不過平常百姓，哪裡請得天仙下降。更不信胡家孩子倒是真龍化身，多分是什麼妖精假冒神仙，唬騙鄉愚的。便也不顧慮，一口允許，前來替他們降妖除怪。當飛龍打倒兩個武人之時，剛正他也到了，一家子喜歡不盡，忙著請他先來一看，這飛龍究竟可是真龍化身。道人欣然允諾，拉了飛龍的同學，出至前廳，果見一個眉清目秀、溫文爾雅的女孩子，正在那裡耀武揚威，看他空拳赤手，打得一班家人走投無路，喊痛叫天。道人見了，不覺皺皺眉頭，量定飛龍有些本領，便想先下手為強，口中唸唸有詞，喝聲疾，半空中突起一個迅雷，早有七八條小龍，向飛龍身上直撲下來。飛龍生平沒和人動過鬥爭，更沒曾施過什麼道法。又兼道人趁他不防，放冷箭似的這麼頑他一下。飛龍果然措手不及，連他師父傳授的遁法，一時也來不及施用，竟被那七八條小龍兒打翻在地。道人大喜，再把手中一粒彈子祭起，喝聲：「寶貝快取他腦袋！」一語甫畢，突有一道黑光，直奔飛龍頭上。說時遲，那時更快，這飛龍身雖倒地，心卻明白。見那黑光飛來，心中一急，驀覺泥丸一躍，口中湧出龍丹，望空直上。<break time="100ms" />　　頓時天昏地黑，雷震風狂。黑暗之中，卻有萬道金光，耀人眼目。原來是他真身被龍丹引出，所以風雷立至，天地昏黑。那些耀眼的金光，卻是他身上的片片鱗甲。真身一現，不但小小黑氣，散作一股青煙，就連那七八條小龍，也都嚇得顯出本來面目，原來卻是幾根爛草繩兒。飛龍此際心中完全明白，神情越發鎮定。見了那些草繩，不覺笑得龍軀亂顫，自己想道：「只道人有首領，龍有祖師，卻不道爛草繩兒還有徒子徒孫哩。他把這些東西來唬我篾龍，真可說太不自量了！」哪知他這一笑一顫，卻闖下了一場大禍。<break time="100ms" />　　原來他那法身，本是極大的身軀，雖是他的神通可大可小，但因施術未慣，匆忙之中，哪裡顧得這麼週到，不知不覺，把全個龍身顯了出來，憑他房屋再大些兒，尚且不夠一動一彈，幸喜身在天井，可以把大半個身子躥向高處，還不怎樣害人，比及縱身一笑，全軀顫舞，這才壞事兒，但聽豁喇喇一陣響，是他把幾十間民房撞成平地；忙把尾巴一縮，又是呼喇喇一陣響，又把他那仇家的百十間房子，也變成瓦礫之常還有宅前宅後、莊內莊外的樹木，同時都被震倒了許多。至於坍屋之下的人民，更自可想而知，大批兒壓得和肉醬一般，越發不成個模樣了。飛龍才曉得闖下大禍，慌忙收回龍丹，變成小孩原身，回顧地上，只覺濕漉漉的。原來不知何時，已變成一片汪洋的水灘。水勢潺潺，向東流去。<break time="100ms" />　　飛龍忙又跳在空中，運用神光四面一望，方知此水竟已通達錢塘江，成為小小江灣。後來地方百姓所稱為鬧龍港者便是此地。
    </voice>
</speak>
