<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六回　　　爭意氣二龍搶珠　　　鬧上界玉帝求賢
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說飛龍見那道童不過十幾歲光景，便喊他一聲小哥，自謂客氣極了。不料因此大觸道童之怒，竟說他的年齡作得飛龍頭代祖宗。這一來，倒把飛龍說得怔了一怔，忽然大笑起來道：「小哥，你這話才是替我說的，那真一些不錯，你打量我還不配做你頭代祖太太嗎？哈哈，這真是可笑極了！」飛龍這話，原打算自己從篾纜修成人身，再變成龍體，至少也有二千年，的確比到普通人類，委實長個十七八輩不為過分。誰知那道童卻大不以為然，也和飛龍一般，禁不住呼呼狂笑，說：「天下原來真有這等不知長幼、不識進退的狂妄女子。不要走，吃我這一戟，試試你老祖宗的法寶！」說時早已掣戟在手，向飛龍劈面刺去。飛龍見道童攻來，當然不得再讓，只得抽劍應敵。<break time="100ms" />　　兩人就在這山腳下大路旁，對戰起來。才一交手，雙方都覺對方的傢伙有些分量，彼此不由都吃一大驚，不敢輕敵，都施出全力，拼命刺擊。一來一往，戰有二十幾個回合，卻把道童殺得性起，縱身一躍，起在半空，喝聲：「兀那小妖，瞧祖宗的寶貝來也！」飛龍一看，原來是一粒紅珠，在空中碌碌滾著。<break time="100ms" />　　一霎時，便有萬道紅光，向飛龍身上撲下，把飛龍一個身子圍在紅光之內。飛龍只覺得渾身如火燒一般。漸燒漸熱，漸不可當，不由心中大怒，喝道：「好小子，怎敢尋你祖太太開心！你有寶，難道別人就沒寶麼？」一面喝，一面也把口中珠噴出，立時滿天金光，將紅光敵住。二光相鬥，弄得半空中全是金紅之光，閃閃爍爍，來來往往。這時雖當正午，那強烈的陽光，早被二光掩住，一點都現不出來。倒嚇得許多百姓驚疑害怕，大家關起門，躲在家中，不敢出頭。這飛龍和道童相持有個把時辰之久，兀是不分勝負，心中又不曉得那紅珠是什麼東西，居然和自己的龍丹有同樣的力量呢？想道：「不如用個法術，將他這珠子搶到手中。一則可以除那道童；二則自己的龍珠，有了配對，卻也好玩得很。」想著，便暗中念動真言，伸手向紅珠一招，果不其然，紅珠應咒而至，落在自己手中，紅光亦漸漸散了。飛龍正在大悅，忽覺自己所發的金光，也變成了游絲一縷，漸不可見，不禁嚇了一大跳。抬頭一望，可不是，他這龍丹，也已到了道童手中，好笑二人卻似雙方交換了一顆珠子。雖說勝負不分，但物各有主，別人不能使用。他倆都把自己之物，換了別人的東西，須知這是本人精氣魂魄煉成之寶，在他們本人，可以說人即是丹，丹即是人，大小變化，指揮如意。若換了別人，怎有這等效力。這時二人才都懊恨起來。又是道童先發火性。只見他搖身一變，變成一條大龍，頭尾相去可三十多里，兩隻眼睛烏溜溜向著飛龍，張開血盆似的大口，奮然向飛龍撲下。飛龍這才看出那道童原來也是同道，便扭身從道童身邊鑽出地面，原來也是一條極大的真龍。兩龍相見，互相盤旋，只把大塊青天，弄得忽明忽暗，霧散雲飛。嚇得那下界眾生，家家閉戶焚香，人人磕頭禮拜。這一場雙龍惡鬥，各把自己修煉的大丹失去。世上相傳，叫做二龍搶珠，就是這段故事。<break time="100ms" />　　那雙龍苦戰一天，兀自拼命相持不肯罷手，不道越打越上，已經打過中界，看看要到天上，正值玉帝升座靈霄，和許多仙官談論天曹公事，先見金紅二光直沖霄漢，已覺奇怪，後來二光漸散，忽又有一股腥臭，觸人鼻官，更覺懷疑，便問眾仙道：「這是什麼兆頭，為什又有那種臭味。朕為一天之主，統治三界真仙，怎有這等妖氣上衝寶殿。卿等可快去查明下落，速行奏報，以便遣將前來誅戮。」當有太白金星李長庚出班俯伏，口稱願去查明妖人，即行奏陳。玉帝允可。<break time="100ms" />　　李長庚奉了玉旨，出了南天門，推開雲頭，向下一望，見那兩條孽龍苦苦相拼，都打得鱗飛甲裂，頭破血淋，想是打得昏了，不向下面降落，反逐步上升，趕趕鬧鬧，一直到了南天門外。李長庚忙按劍高喝：「孽畜不得無禮！抬頭瞧瞧，這是什麼地方！容得你們如此撒野！還不快退下去！」二龍聽了，不覺都嚇了一驚，各自住手一望，見是一位老道立在雲端，大聲叱責。二龍本來不曾上過天庭，雖見雲霧之中隱現瓊樓玉宇，都只認作什麼國王所居，並不十分驚懼，因見長庚說話無禮，都大怒道：「老奴才，怎敢無禮罵人，我們自打自，與你何干！要你管這些閒賬什麼？好得很，你既口出狂言，我倆卻先收拾了你這驢頭，再來比較勝負！」
    </voice>
</speak>
