<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　兩龍也不等長庚分辯，齊向南天門飛舞而來。把個李長庚嚇得回身飛跑，忙至寶殿，奏稱：「下界有兩條妖龍造反，如今殺上寶殿來也！請陛下快快發兵防守。」玉帝大驚道：「什麼妖龍，怎一向也不聽人說起，如今該宣誰人前去除妖。」一語未了，猛聽得殿前一陣風響，兩條不知死活的孽龍，真個鬧將上來，口中齊呼：「快把老頭獻出，饒你一國性命！若是不然，我們作起法來，一時三刻，淹死你們全國！」玉帝聽了，慌說：「妖龍已至，快宣把守天門各將，擋住關口，一面召朕甥二郎，速帶天兵前來降妖。」李長庚忙又奉旨到灌口去召二郎，這裡有鄧、辛、張、陶四將，各執兵器來打二龍。二龍大怒，使出渾身神力，頭撞殿庭，尾擊天門，身子一扭，早把四將摔去幾千百里。慌得玉帝和許多仙官，趕緊退入後殿。但聽得天崩地塌的一聲，兩龍早把一座殿角，打得坍將下來。把殿上許多陳設的器具，打得七坍八倒，四分五裂。那兩龍口口聲聲，仍要找那老頭出去送死。玉帝不覺龍顏震怒，道：「朕忝為上天之主，統轄三界文武萬仙，如今妖龍造反，竟敢打上寶殿，毀損殿庭，也不見一人和朕分憂，豈不愧死羞死！」一句話說得一班侍從仙官，一個個面紅口噤，相向無言。此時外面兩龍越鬧越凶，竟要飛入後殿。當有玉帝左右的八大仙官，出至前殿，高喚道：「兀那兩龍，你等出身何處？如何得道？因什事由，反上天庭？快請一一講明！須知此間乃是通明殿上，玉帝所居，豈容爾等如此妄為？今玉帝有旨，憐爾等修行非易，若肯悔過伏罪，還可原情一二！如再狂妄執迷，只怕天兵一至，骸骨成灰，卻不枉費了千年功行？」二龍聽說，這才知道是天曹靈府。此禍闖得真不小，沒奈何口吐人言，一同陳說此番如何鬧起，如何相打，因恨老道無端責辱，心有不甘，故齊心合力，要把老道捉來，將他沉於東海之中，飽魚蝦的肚子。不道老道一進此地，就不見出來，心中大怒，鬧出事端。可並不知道是玉帝殿上。如今已知罪，不敢再有妄為，還求大仙代求玉帝恕以無知，赦其大罪！但卻不肯說出自己出身和修道年代、潛修地方！仙官聽見，把心放寬，回來奏聞玉帝。玉帝道：「凡修道之人，必有師父，兩畜師父何人？再去問明！朕卻找他們師父來，治以應得之罪。」八仙官再來傳諭時，不道兩龍已知得罪於天，不敢再留，已逃至下界去了。<break time="100ms" />　　玉帝重行出殿，召見各級仙官，正商議善後和剿捕之事。<break time="100ms" />　　卻有李長庚帶來灌口二郎，率領全體兵將前來聽命，並面奏：「微臣治下，也有老龍成妖，日前忽然施用妖術，移來土山一座，將灌口海面壓住，改水為陸。奪天地造化之功。正擬發兵擒拿，恰被先事脫逃。現奉明詔逮捕孽龍，不知是否即是灌口之妖！」玉帝見說，自有一番慰問。即著率領本部天兵，下界討逆。二郎奉旨去訖。玉帝見那殿角傾圮，庭柱歪斜，許多器具都是九洲四海之寶，被他們糟得不成模樣，不由心中不悅。<break time="100ms" />　　對那李長庚問道：「朕為諸天之主，乃萬仙領袖，天庭之中，多少才能出眾、法術精通之士，如何被這兩妖橫行無忌，如入無人之境，難道滿朝仙吏，竟都沒有趕得上兩個小妖的嗎？如此情形，往後下界畜生，稍有本領，都可任性橫行，目無法紀，甚至朕這通明寶殿，也有一天被妖人魔鬼拆毀淨盡，片瓦不存，那還成個什麼樣子！這三界之上，也用不著朕這有名無實的玉帝了。卿等看有什麼法子，可以保得玉宇澄清，天庭安晏。其各抒懷抱，直言無隱。」只見李長庚出班奏道：「久治則亂，亂則劫生，治亂安危，皆有定數。微臣前在八景宮，聽老君和元始論劫，曾言今年通明殿上，當有小小災變，微臣竊思上帝領袖萬仙，主持劫運，縱有災變，何能惹及道明，因此竊笑兩位仙長所言之迂。疑事所必無，不復置念。不料如今卻有此妖龍之禍，果應二仙之語，可見劫運之理，雖大聖上仙，明知其故，而無能避免。臣又聞老君預言，下界不久有洪水大災，人畜淹沒，數在億萬以上。幸有應運聖人業已降生人世。不久當膺下界聖主之命，出任首輔，將來即行治水之事，爾時水陸兩界，重新訂界限。陸上之事，自有人君治理，水中之事，須得兩條有術有才的龍神，方能制治得下。已派他大弟子火龍、縹緲兩真人，收度兩條真龍，潛伏水底待時應召。」又說：「兩龍一雌一雄，還有姻緣之分，將來匹配夫妻，誕育龍種，以為東南西北、大小內外各海之主，輔助人君，受命上天，保得四海平安。妖精匿跡，蟲魚之類各遂其生。這事非常重大，所說莫非就是這兩個怪畜所以有此本領。要是世間凡龍，休說道行毫無，只怕一個頑殼，還到不了中、上兩界咧。微臣想，要知此事端的，只須前去請教老君祖師，必能曉得明白也。」玉帝道：「話雖如此，想那兩龍既為老君弟子所度，待詔治水，正該恭謹小心，預備應詔才是，怎敢如此妄為。即使劫數前定，而二龍負如此大罪，如何還能再予錄用？豈不令天上群仙，笑朕賞罰不明嗎？」長庚又奏道：「老君為眾仙之祖，火龍、縹緲兩真人為上界金仙，他們必知此中因果。微臣即去請問明白，卻再奏聞。」玉帝准稟，著速前去。又道：「治亂安危，雖關劫運，而登庸賢才，終是帝皇應分之事。朕觀左右輔弼之臣，多非應變之才，此後擬培植人才，任用賢士，卿當為朕代詢老君，可有此等才德仙人，請他保舉上來，以備干城之眩即使一時不得其人，卻應如何培養裁成之處，亦請他悉心指點。」
    </voice>
</speak>
