<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七回　　　說份上名師救高徒　　提往事老鼠化蝙蝠
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說二郎神帶了許多天兵天將，追逐兩龍。過了上界中界，一直趕到下界。按定雲頭，運開慧眼，向下一望，卻才瞧見兩龍已入東海，正要躲下水底。二郎神忙使個定水訣，向下一指，水合海冰，宛如銅澆鐵鑄一般。兩龍不得下去，抬頭一望，方知是那位神將施的法力。兩龍一齊大怒，各現人身，手挺寶劍騰空而上，直攻二郎。二郎不慌不忙，展開畫戟，力敵二龍。<break time="100ms" />　　戰有二十回合，二龍漸漸支持不住。飛龍先顯原身，向東飛逃，那龍也跟著逃來。二郎哪肯相捨，率領兵將，苦苦追趕，看看相去不遠，二郎袖出兩枚神彈，一手提著一枚，撒手向二龍打去。道聲「著」，兩道金光落在兩龍頭上，但聽轟的一聲，兩個龍頭早都著了一下。打得他們火星四冒，頭腦疼痛，幾乎跌下雲端。二郎詫異道：「我這神彈，無論打妖打人，彈一打著，沒個不死的，怎這兩龍竟能受得住我這一彈？想來他們修煉已久，有些道行，所以支撐得住，如今索性用飛劍斬他，看他們怎能抵擋得住？」想著，便把口一張，突有一道白光，飛向兩龍腦部，冷氣颼颼，寒風凜凜。光起處，兩龍兀自打了個寒噤，看看這一下有些捱不住了。說時還遲，那時卻要快過萬倍，那劍光剛近龍身，猛聽得轟然一聲，滿天忽然起了一層紅光，把二郎的劍光逼退二十多里。同時聽得紅光中有人喊道：「二郎卻慢，這兩個畜生罪犯天條，將來自有報應。現在卻有用他們之處。二郎請慢費心。」一言未畢，二郎面前早站定兩位仙人。<break time="100ms" />　　二郎慌忙收住劍光，舉手為禮道：「火龍、縹緲兩位真人，從哪裡來？怎見得兩畜不該今天喪身！」火龍真人笑道：「來說是非者，即是是非人。二郎還不曉得我倆和兩畜大有緣份。縹緲師弟為了那孽畜，已在貴治灌口來回好幾次了。」二郎恍然道：「哦。這畜生正是灌口地方那妖龍嗎？聽說有一個什麼仙人度他出世，不曉就是縹緲道兄。那你們也忒愛管閒事。你倆可知他們在敝治灌口移山蓋海的事情嗎？可知他們大鬧天宮驚動玉帝之事嗎？如今玉帝大怒，派小弟前來捉去治罪，兩位怎得講情？」縹緲、火龍都笑道：「兩畜雖然大膽，從來未上天庭，怎識通明之路？這事我倆也已知道，是那李長庚闖的窮禍！本來靈府尊嚴，怎容畜類如此放肆。一則也是定數使然；二則將來自有報應。這時卻不消多說。橫豎一切都有敝祖師作主，就是玉帝面上，也有他老人家代為解釋，決不教尊神為難就是了。」二郎又道：「還有敝治海水被他填成平地，此水有關民食，且為制監之用。如今失去了一大半，卻不害死許多人民。」縹緲真人笑道：「那更容易，下界不久有極大水災，治水聖人已經出世，將來貧道必請他設法，把剩下的海水加深一倍，以深補狹，水量不差什麼。那填平之地，卻可成為民田，也未嘗沒有好處。」二郎笑道：「既然如此，我便收兵回天繳旨去吧！二位道兄和師祖，萬不能言而無信，倒害我受罪呢！」二仙笑道：「笑話！笑話！尊師看得我們師徒這般靠不住嗎？」二郎大笑，收兵而去。<break time="100ms" />　　二仙降下雲頭，相對一笑道：「有了這兩個怪物，你我倒多出一重責任來了。」火龍真人笑道：「我那敝徒倒還好，性子也不十分暴躁，究竟雌性的東西，比雄性的要好些兒。我卻問你，你既把令徒帶到東海，就該靜靜地等我到來，把他們陰陽配合，送入海中就是，因啥又把他丟在海邊，弄得兩畜各不相認，鬧出如此大事來！師弟，這是你的責任咧！」縹緲真人笑道：「師兄，你才是沒良心的，我倒是好心去望你，順便把令徒在錢塘江中不守規矩，違背師訓的事情，通知你一聲。怎麼你倒反責備起我來了！」火龍真人又笑道：「好說！好說！你連自己的徒弟還管不過來，在灌田地方鬧出那等大事，還有閒工夫替我留心這些事情咧！」<break time="100ms" />　　縹緲真人倒歎息了一聲道：「提起這事，倒也著實令人可憐。我那敝徒，是人之靈、龍之丹混合而成的，性情十分質直，又十分孝順。從前我倆曾在西方雲端一見，那時候我已將他禁在海底，著他潛修功行。誰知他孝心不泯，每年到了他娘的生日，他必變一生人前去拜壽。後來他娘死了，他又前往哭祭，又將他娘屍身，安葬在灌口西南山麓下，按時逢節都去拜墓祭掃。這原是他的孝心，我就知道他擅離水底，也不忍去責備他。誰知不上幾時，竟因此闖出一件大禍。師兄才說敝徒灌口鬧事，想來必定知道這事的內容了嗎？」火龍真人搖頭笑道：「我不過聽得這麼說，究竟怎樣一樁事情，實在不曾清楚。你何妨對我談談呢？」<break time="100ms" />　　縹緲真人又喟然道：「若以天數而論，敝徒灌口之事，和令徒錢塘江之事，何嘗不是前定之數。數既前定，就是玉帝之尊，受這兩畜閒氣，尚且奈何不得！何況你我，更何況他人呢？師兄，你不聽祖師曾說，將有八大金仙於三千年內，陸續出世成道，為玉帝輔弼之臣。
    </voice>
</speak>
