<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　這一聲喊叫，非同小可，連灌口那座高山，都震了一震。嚇得土地們大批兒遁入土中，不敢伸出頭來。這老蛟也不再找他們，拼著一口惡氣，逕來廟中，把那蝙蝠神像打個稀爛烏糟。隨後把一莊廟宇，也拆成瓦礫。常從來說，無巧不成書，偏偏這時蝙蝠又去海口瞧他好朋友去，他倆都化成道人模樣，在那岸上有花有木的去處，閒步散心。正講得有趣的當兒，那蝙蝠忽然平空地打了一個寒噤，接著有些頭眩腦昏的樣子。一霎時，身心震蕩得好不自在，便對老龍說：「師兄，小弟此刻身子極不舒服，一顆心好似出了腔子似的，非常不安。不要我那小廟中出了什麼事情。」老龍聽了，笑道：「師兄真是多疑膽小，別說師兄心慈德厚，地方人民誰不虔心禮拜，就說妖魔鬼怪妒忌師兄的果然都有，誰不知道師兄和小弟交情莫逆。這一帶地方，又誰不知小弟的威名？得罪了師兄，就是得罪了小弟一般，小弟肯甘休他嗎！想來現在天氣不正，師兄一時受了什麼時氣，也是有的。我們修道的人，死生兩字，尚且制治我們不得，何況小小毛病，等一下子，怕不就好了。師兄千萬不要這般多心，倒不像我們修道人的志氣了。」蝙蝠聽了，說道：「不瞞道兄說，小弟奉師尊名來受此地香火，當時師尊親口吩咐，原不過千年的期間，如今算來，也差不多了，因此連日心緒不寧，防有什麼意外之事。小弟原不是像世上戀祿位的那種貪夫，況且香煙雖滿，正好回山依隨師尊，再用些性命上功夫，庶幾早日可轉人身，成大道。眼前這些虛榮，一點用不著貪戀。怕只怕千年謹慎，禁不得一刻大意，萬一廟中侍從之役，鬧些什麼禍事出來，豈非罪歸於主，這是第一件大事。二則小弟此去必和道兄暫時分手，彼此相愛正切，一旦分別，於心也覺不安。這又是一件事情。方才好好的走路，無緣無故我這身子忽然打了一個寒噤，這是從來沒有的事！從前遭洪水之災，從中原流到此地，幾千里之遙，也沒曾有過這等景象。若說毛病，更是你我修道之人斷不會有的。想來這當中一定有些道理，只恨我們道力太淺，不能預知其事罷了。我想時候不早了，小弟暫別道兄，且回去瞧瞧是怎樣情形。要是真個沒有什麼，明天卻再過來報告道兄何如？」老龍見他如此說了，只得點頭應允。心中卻還很笑他膽怯。正在躊思，忽見幾個土地匆匆忙忙跑了過來，齊向二人行了一個禮兒，一面向蝙蝠說道：「尊神知道廟中的變故麼？」一言未盡，嚇得蝙蝠目瞪口呆，連老龍也吃了一大驚，忙問：「你等怎講，他廟中來了什麼妖人嗎？再不，或是他的侍從輩在外闖禍可是嗎？」土地們這才把前後事情一一稟告他們。老龍怒道：「可惡的妖畜，他竟不曉得我老龍的厲害嗎？好得很！師兄暫躲過一邊，看我來收拾此妖。一則為師兄出氣；二則免他在此擾害閭閻；三則也叫他認認老龍的本領力量，看他再敢狂言不敢了！」那蝙蝠原是非常守分的東西，況且明知香火將滿，遲早必要回山，況有這個機會，正好藉此收場，回去向師尊繳旨。何必苦和人家作對！哪知老龍卻不是這等見解。<break time="100ms" />　　他原是一個躁烈非常的漢子，吩咐了蝙蝠幾句，再不等他回答，立刻現出原形，騰起天空，略一轉動，早巳到了那個福德寺內。<break time="100ms" />　　可巧老蛟打完偶像，怒氣未息，還在那裡指天畫地價對眾大罵說話中間，還句句帶著老龍。老龍憤不可遏，就從半空中大喝一聲：「兀那妖魔，休要無禮！你爺爺在此！」老蛟卻沒想到老龍此時就會趕到，心中也不期一驚，慌忙顯出本相，縱起雲頭，挺三尖兩刃刀，同老龍殺將起來。這龍身子龐大，把頭一撞，力如壓頂的泰山，將尾一搖，勢如拔木的風雨。那蛟身手敏捷，上下騰挪憤懑而神鬼膽戰，左右縱躍迴環而天地含愁。<break time="100ms" />　　雙方勢均力敵，戰夠多時，不分上下。惹得老龍性起，忽然吐出靈丹，化成萬個火球，圍繞老蛟。老蛟本是水底猛獸，生平最慣用水。一見火勢，便想用水相剋，卻不知老龍之丹乃是日月精氣所成，吐的是老龍本身三昧真火，豈是平常水力所能消滅。老蛟用盡氣力，搬來半海之水，希望滅去神丹。結果，反如火上澆油，越加助了火威，卻白白地害了無數人民和許多田舍。老蛟情知敵不住，便化條小鰍隱身波浪之中，沒入深潭之下。老龍找了多時，找他不到，不覺火性大作。虧他不假思索，使出一個蠻法，竟從遠處運來幾座大山，傾入海中，想把海水填平，不怕那蛟不被壓死。<break time="100ms" />　　縹緲真人說到這裡，火龍真人不覺大笑起來，說道：「原來令徒真是一個心粗膽大的呆龍他也不想想，假如真個把灌口填成陸地，老蛟果然壓死，他自己呢，難道把老窠都丟了？難道他就算得準填海之後，你這位老師剛巧前去帶他到東海來，所以連自己窠兒也不要了嗎？」縹緲真人笑道：「所以才稱他是蠻法呆力啊！他這麼一攪，果然把老蛟壓在海底，但他也幾乎弄得性命不保。本來這地方是二郎的治下，上中下三界事情，統歸他一人治理。此時已得了蛟龍相爭、水淹民居的消息，忙著帶領大兵，前來彈壓。不道來遲了一步，海水大半已被老龍填平。二郎大怒道：『毒蛟惹害壓死也不為過，如今老龍所犯的罪，不比毒蛟更大了嗎？這事要不嚴究，將來滄海桑田，隨時變化，連我也沒有主權了。』便下令搜查老龍，擒來見我。<break time="100ms" />　　也是老龍命不該死，一聞二郎兵到，早就逃出境界，卻教我來這裡。誰知一霎間的功夫，竟又弄出這等天大禍事，真正從哪兒說起啊！」火龍真人笑道：「所以說，我倆可算得同病相憐。
    </voice>
</speak>
