<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　帝君和兩真人交情最好，特設盛筵留師徒歡宴，席間帝君問起凡間之事，兩真人大略談了幾句。帝君歎道：「我從海外得道，即登仙界，常恨不能一觀中國文物之盛，將來得有機緣，也想下去遊玩一番。兩位道兄以為何如？」兩真人聽了，不覺愕然，大吃一驚，忙問：「天府是各界頂高尚尊貴所在，帝君已榮任天職，怎麼又作游凡之想？從來聖人無戲言，聖口言出不踐不止，還請帝君留意為幸！」帝君仍不明白，不期脫口說道：「有何難！自來仙佛頗多遊戲紅塵的，孤家就去不得？」二真人見他執迷如此，不敢再勸，也不敢多說，恐他再說出不詳的話來，彼此以口示意，告醉覆杯，叩辭而退。途中互談帝君如何忽動凡心，怪不得祖師先有東華下凡之言，因思修道到此地，尚且不免貪心惑志，何況其他。這真是吾輩非常可怕之事。」說到這裡，大家歎息了一會。那飛龍手插言道：「請問師尊，方在祖師也說『不久下凡一走』，可見出入三界，是神仙常有之事，何以師尊對於東華師伯，又替他這樣憂慮呢？」二師都道：「你們哪裡知道，祖師是萬國九州五嶽三山群仙之祖，無論怎樣魔劫，壞不得他的法身，迷不住他的道心。他要下凡，自然有他自己的未完因果，去去即回。一點用不著別人替他擔心的。至於東華師伯，雖然道德不淺，卻如何比得上祖師？從前玉帝因見下界有七寶樹光耀九天，偶動貪心，便指出一魂，墮凡歷劫，心志一迷，幾乎不得歸天。幸得輔助的神仙多，大家隨時隨地保護他，指點他，方得劫滿歸真。如今的真武大帝，即玉帝下凡的一魂所成。像玉帝那樣根基，尚且動不得一點貪嗔，說不得一句戲言，何況東華帝君，更何況不及帝君的呢！」二徒聽說，都竦然道：「弟子出身卑賤，聞道日淺，向來目空一切，不知天高地厚。如今聽了師尊法諭，竟覺本身好如毫無才能一般。從今以後，益發要自己檢束身心，免墮輪回之劫。」兩師歡喜道：「爾等能夠如此克己，將來的前程，正自不可限。就說劫數所定，該受折磨。但何當不可修德立功，轉回氣運呢？」二徒都唯唯遵命。師徒四眾，拜完了上界各君仙神，方才回到下界。這時虞舜建都之地，在現今山西地方，其時所稱為中國的，其實只有黃河南北岸的一部分兒，至於長江上下游，都算南蠻之邦，不入版圖之內。那黃河流域，全是低平之地，因黃河漬溢四面八方的泛流，還有比較稍小的水，如濟水、淮河等。因受河水流溢的影響，本身水量頓增，容受不住，一齊湧出，弄得全個中原，完全變成澤國。人民不能安居，少不得向高處奔逃。偏偏那些地方又多獅虎豹狼等等猛獸，見人便噬。人民不死於水，便死於獸。那時的百姓，也不曉得造下什麼彌天大孽，無端遭此亙古罕有的法劫。幸得舜帝知人善任，把治水之責，付諸夏禹和伯益二人。他倆奉了帝命，因水勢太大，一時頗難著手，便共同商議，出了一張榜文，徵求治水意見。火龍真人、縹緲真人湊巧帶了平和夫妻前來見駕，路過此間，便先去請見禹、益二人，獻了疏濬之策，又有平和夫妻奉玉旨為大海龍王，相助平水，兼理水族事務。種種前事，告訴了他們，禹、益二人不勝欣悅，帶他們朝見舜帝，代陳來意。舜帝自有一番嘉獎，也和玉帝一般，加封王妃位號。於是兩真人才把平和夫妻，送入大海之中。火龍真人親游南海，採得大批水晶，施用妙法，替他們造起一座王宮。水波不興，內外通明，這便是世上相傳的水晶宮。縹緲真人便替他們運來各種陳設器皿之類，一一安置停當，不上幾時，居然佈置成一座非常富麗的龍宮。龍王夫婦感入骨髓，除了稽首感謝之外，也沒甚話可說。兩師笑道：「你夫妻出身低下，竟能致此高位，一則爾等積功所致，二則也是機緣巧合，適有這場水災。連祖師和玉帝也十分重視你們，我倆才能各盡心力，教導栽成，並替你們弄成這樣一個好所在。要知此皆帝師覃恩，所以然者，也是屬望你夫妻不負此恩，竭盡心力，助凡間君王，了結此場劫數。此後水陸兩界限，完完全全清楚，不如從前那樣混沌一片，常常弄成災患。所有海中之事，既歸你倆專責，更要小心謹慎，黽勉從公。數十年後，爾等子孫出世長成，便可分別遠近要害，委派各處江湖河泊供職。此輩皆受爾夫妻監督，如有差誤，爾夫妻也不能免責也。」龍王和龍妃都竦息聽命。二師見諸事已妥，自去八景宮復命。從此龍王夫婦，果然小心在意，夙夜匪懈的輔助禹、益，導來的水，一起收入海中。其有海族蛟龍鼋黽之類，流入中原，毒害生靈者，龍王便派遣手下練就的將卒，前去收伏，仍舊攆歸海中。禹、益二人本是大大的忠良，對於治水一面，完全照兩真人所獻計策，或疏或導，或濬或開。對於獸患一方，由伯益率領丁壯，預備火器，焚山搜捕，殺斃無算，這都是人力所能的事情。至於海面上的工程，卻虧龍王夫婦協力幫忙，才得完全成功。人民樂業，從新劃訂疆域，分劃州界，成立一種簡單的地方制度。這些情事，全載禹貢一書，和本書沒有大關係。概從缺略。<break time="100ms" />　　如今本書單說一樁小小事情，和此次水災有些微關係。那時河南嵩山下，有一貧苦人家，母子夫婦一家三口，向來務農為生，姓孫，名杰，母親王氏，娶妻劉氏。王氏因中年喪夫，撫孤成立，從寡居之日為始，斷葷茹齋，藉以明志。這時因洪水為災，合家逃去山中。王氏年高，受不起辛苦悲勞，兼且得了濕氣之症，內外交攻，染成重病。以及水退之後，回到故家，見家中什物器具，漂流淨盡，心中大為難過，病勢益見沉重。
    </voice>
</speak>
