<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十回　　　鰥夫驚豔　　　　　　田螺報恩
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說孫杰望見這樣一個美人，無緣無故，天天替他煮飯燒茶，心中真是萬分納罕，立在梯子上面，不由說出」咦「的一聲。這一聲不打緊，卻早被室中美人知道有人窺覷，但見他一陣慌張，登時形影俱無。孫杰下了梯子，開門入屋，一鍋子的飯，還煮得半生不熟。自己前一天看過，家中存米最多吃得三四天，此時米桶中，忽然滿滿一桶白米。另外還多了些鹽肉雞魚之類，一起放在櫃內。孫杰只得先把那飯燒熟了，吃了一飽。<break time="100ms" />　　因菜米俱有，便向東家請假二天，足不出門，老等那美人前來。<break time="100ms" />　　誰知此時的美人，知他不去作工，便不替他煮夜飯，僅在他清晨酣睡之時，替他煮好一餐早飯，而且帶來許多鮮小菜。烹飪得十分可口。孫杰幾次想起個大早，等候美人。偏偏這幾天，仍是見不到美人。但有一件事，更使他歡喜的，美人知他不去作工，怕他沒錢使用，還替他弄來許多白銀，足可用得幾年。<break time="100ms" />　　孫杰驚喜之極，便想拿這銀子開一家小小店舖，免得常年作那幫傭生涯。主意已定，便去向那東家辭職，東家問他，因甚不幹。孫杰是忠厚人，不會說慌，只得把實情訴說出來。那東家是一個六十多歲的老人，存心倒好。聽他有些異遇，便說：「你所遇見的或是什麼仙人，一定你做過什麼好事，救過他的性命，他才來報答你的。」孫杰道：「小人窮得要死，哪有力量作甚好事！」東家笑道：「好事不必要有錢才能做。你既想不起來，暫且不必管他。但天上神仙，未必會得你好處，或許是花木鳥獸之精，曾經得你救援，前來報德，也未可料。若果如此，你可預備鍋焦一片，搓成小小團子，候得他來，就突然將他抱住，把鍋焦塞入他口中，逼他嚥下，便與生人一般無二，就可問明原因，和他成親，將來好處不可限量哩！」孫杰領教而歸。便整整坐候一宵，假寐待曉。天色黎明，就悄悄地潛入廚房。果見美人背著身子，正在那裡切菜。孫杰依照東家囑咐，突然上前，用力抱住，同時伸出右手，將預備的鍋焦，塞入他口中，等他汨然一聲嚥下肚去，剛想放手，忽聽那美人開口道：「郎君且請放手，妾已受煙火，不能再遁，容慢慢稟告郎君吧！」孫杰情知不是誑言，便把雙手一放。美人回轉臉，含愧帶羞的，向孫杰深深襝衽。孫杰也長揖還禮，卻也覺得不好意思。只得搭訕著說道：「請問娘子，和小子素昧平生，小子一介窮人，也沒有好處到娘子身上，因甚那樣錯愛。小子心實不安！今幸得睹尊容，萬望明白見告。」美人微笑道：「妾有苦衷，甚不願郎君知道妾的事情。不知是什麼人饒舌，教郎君這等惡計，但郎君所願知道者，妾所不敢稟告者，深恐郎君不知妾事而苦苦相詰。一知妾事，又將畏妾如蠍，而不敢相見。結果必使妾欲報大恩而不可再得，甚或因此惹起郎君疑懼，反而因好成惡，如何是好呢？」<break time="100ms" />　　孫杰聽了，慨然道：「娘子太過言重，小子雖是鄉村窮漢，自問頗還有些肝膽，娘子如此見待，必因小子何處何時略有微勞。小子委實記不起來！娘子必不肯說，小子倒要疑心娘子，不要認錯了什麼人，白白地費了一番心力，卻不能使真正施恩之人稍受報答，小子命窮如此，反而無功受祿。不但沒有好處，必定要折減壽算，該活六十歲的，只怕不到五十歲，就要死了。娘子請想，小子還敢再受娘子的恩典麼？」美人聽說，倒笑了一笑道：「總道孫官人忠厚老實，聽你這番談吐，原來也是一位調皮朋友。不瞞郎君說，賤妾心中何嘗不想早點對郎君說明，總因幽明異路，恐惹物議，兼恐郎君不諒苦衷，反不能遂妾報恩之志，所以一味隱藏，冀使郎君受我數年奉養，然後知妾必非害君之人，彼時方可直陳顛末，使君恍然大悟。不料未及匝月，就被君捉住，莫非你我真是有緣之人嗎？」說到這話，不期面上微微一紅。<break time="100ms" />　　孫杰卻喜歡得眉宇皆春，張開一張大口，只是合不攏來，因又正色道：「娘子千萬不要如此多心，小子剛才已經說過，處境雖窮，肝膽尚有，爽爽快快地說一句，即使娘子真是妖魔鬼怪，既稱小子曾有微功，特來圖報，這話雖然當不起，卻可斷定娘子必非為害我而來。我孫杰又不是土偶木人，難道連個好意歹心，也辨不出來麼？」美人見說，又低垂粉頸，略作沉吟，方抬起頭，嫣然一笑道：「郎君看我是人是鬼，還是什麼妖魔魍魎，山魈樹精。」孫杰聽了，不假思索，也笑道：「娘子天人，便非神仙，也決乎勝過凡人。若說那些鬼怪，世上果然都有，只怕化不到娘子這等人才，也未必有娘子那般仁心。」美人聽了，不覺一笑道：「郎君真會說話，外人偏都說你不善說話，這也奇了！」孫杰笑道：「或者這便是所說福至心靈罷了。」美人又笑了笑道：「實告郎君，妾身確乎不是人類，仙人太高，賤妾怎敢冒充，妖鬼太凶，賤妾又犯不著影戲他們。郎君請回記一記，當尊夫人在日，可曾救過一件東西的性命麼？尊夫人臨終之時，又曾有什麼遺憾之語？郎君仔細一想，不妨先猜一猜，猜得不對，賤妾再當奉告。」孫杰記了一會，只記得劉氏以未有生育為憾，至於救命之說，兀自想不起來！」
    </voice>
</speak>
