<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　凡是地方上一應重要政事，都咨詢仙賜，然後施行。仙賜感他相知之意，也遇事盡心，言無不盡。不上一年，州政為之一新，人民無不感頌，州官更是喜悅。後來果然把仙賜保舉為下大夫之職。那時仙賜還不滿二十歲，少年英俊，朝野稱揚，便有許多達官貴人，生有女兒的，都央人說媒，願配婚姻。仙賜少年老成，既然身列朝班，時時只以國事為念，又因自己年輕，並不把此事放在心上，對於說媒之人，概以未敢擅專，須請命父母為辭。後來有個上大夫伯臯，因深愛仙賜，一定要把自己次女許配與他。仙賜仍諉在父母身上。伯臯竟自上門親見孫杰夫婦，面求允婚。孫杰夫婦也久聞伯臯兩位小姐都有才德，既然如此俯就，焉有推卻之理，自然一口允許下來，仙賜也不敢再說甚的。當下雙方議定，準來年三月中迎娶。<break time="100ms" />　　不料這年冬間，伯臯的次女名叫蕙兒的，因在花園中看家人們摘取臘梅，猛見籬外有個少年男子，隔著籬笆空隙處，盡向內望，蕙兒心中不悅，便想回宅，正待舉步，猛覺得眼前一陣青光，耀得他雙目繚亂，立時神智不清，撲在地上。幸得左右扶持的僕女丫頭，將他拉了起來，大聲呼喊，那蕙姑竟似發了瘋狂一般，口口聲聲只要望園外奔去，也不曉哪裡來的氣力，三四個婦女拼命也拉不住他。一陣慌亂，早驚動裡面眾人。伯臯恰好下朝，聞此異事，急忙和夫人古氏並長女菊姑，一同帶了全班男女傭人，趕到花園。正見蕙姑和一班人怒目相持，弄得婢婦們筋疲力盡。蕙姑自己也是衣衫扯破，頭髮散亂，很不成個模樣。兼之兩目直視，口噴唾沫，滿口子亂嚷亂叫，胡言怪語。見了父母，也不知羞懼，仍舊扎掙著要出園去。古氏見此情形，十分傷心，急得上前抱住蕙姑，帶哭帶叫的說：「我的兒，你是怎麼了？這不要了你娘的命麼？」伯臯知他必是遇了邪祟，便也不問青紅皂白，走近身去，舉手就打了他幾個耳刮子，大喝道：「什麼妖人，敢在此作祟？也不打聽打聽我伯大夫世代忠良，與人無過，對天無忤，上界仙神未嘗輕視於我，何況小小妖魔，敢如此無禮！再不速去，我必請命仙凡兩界帝君，處爾嚴刑！那時你可悔之太晚了！」這話一出，果然蕙姑不似頭先那樣胡鬧了。看他一言不發，拔步就行。大眾跟住了他。他進了宅門，逕回自己臥房，仍舊不言不語，直挺挺地坐在牀上，神色之間兀是一副邪氣。伯臯夫妻也無可如何，只得請了許多著名的醫生，替他診治，有說邪入心經，恐成狂病的；有說痰迷心竅，痰清即愈。有的說得大致相合的；有說的完全相反。伯臯請他們每人開了一個方子，所用的藥，也有同有異，究不曉得誰是誰非，誰用得誰用不得！那蕙姑卻只是冷笑，總不說話。古氏主張拜禱天地，把許多方子擺在一處，請伯臯虔誠叩祝。祝畢，隨便抽取一張，算是一個望天打封之意。伯臯委實也想不出更好的方法，只得照他這個辦法，抽出一張藥方，急忙差人買了藥，煎好了，著蕙姑喝下去。蕙姑接了藥，大笑一聲，忽然變作男子口音，大聲道：「你們真是混帳，世上庸醫開的方子，那怕千劑萬劑，怎能治得小姊的病！再說小姊身子好好的，也沒有什麼毛病。不信，可請個懂得脈理的醫生來，著他細細診上一診，我這脈氣，可是有病的樣子？可笑你們請來的全是一班酒囊飯袋，只有騙錢殺人的本領。」說著，將熱騰騰的藥，傾在身邊一個面盆內，可煞作怪，明明一小碗藥，給他這一傾，就傾滿了面盆。高出一個頂來，頂峰尖削，漸下漸大，接於盆口，宛然成個塔形。」眾人都駭然。伯臯氣憤不過，恨恨地說道：「我伯臯雖無好處及人，自問無大過惡，為甚這等邪魔偏會找到我來！」說時，不覺淚下。古氏更哭得悲悲切切，哽咽萬狀。<break time="100ms" />　　才見蕙姑仍作男子聲氣，反笑道：「兩位老人家，不用悲怨，像伯大夫方才那種狂言，我是不高興和他多說。如今見你倆說得可憐，少不得把我的實情告訴你們吧！我本西海龍神，因為一時性急，在灌口地方，那處有文美真人的徒弟，乃是一個蝙蝠蟲兒，奉他師尊之命，在灌口受人香煙供奉，我因他專和灌口老龍交好，目中沒有我這真龍，不合一時性起，拆毀了他的廟宇。但他也不該挽出老龍，和我為難，將我壓在海底，不得翻身出頭。後來老龍又冒了我的牌子，去受上帝敕命，被封為四海龍王。我因被壓在海底，竟不能和他作對。今幸老龍師父縹緲真人，奉了老君祖師之命，前來灌口，會同灌口二郎神，辦理老龍移山填海一案，將原有海水改成一個絕大鹽井。鹽井之旁，又設下一個火井，以供四方眾生煮鹽之用。剛剛那火井底下，就是我被壓之地。他們動工之時，略一疏忽，才被我得閒脫逃。打聽那蝙蝠現在投生孫家為子，如今又做了你家女婿，官居下大夫之職。正要尋他報仇，不道路過你家家園，遇見你們令愛。我就知道必是孫家小子的老婆，怪他生得如此美貌，偏那仇人竟有福份消受。我心中又是一氣，因此先和你這女兒開個玩笑。你們要是知機的，趕快退了這頭親事，我便專去找那小子，他是我切齒冤家，早晚必死在我手。你那女兒嫁了過去，也是一個寡婦。還不如趁早離開為妙。我這舉動，半是報仇，一半也正是有益於你。你們可明白麼？」伯臯聽了，怒道：「胡說，你和蝙蝠作難，已經打毀他的廟宇，他卻沒有向你問罪！你雖吃了些苦楚，乃是老龍之過，與蝙蝠何干！更與我這女兒何干？你雖異類，既能變化人身，可知雖有道術，也講理性。你得自己想想，這等畏強欺弱的勾當，便給你報了仇，泄了恨，又有什麼體面呢？」
    </voice>
</speak>
