<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　那道人也不要他們引路，看著伯臯打發輿夫回去，他倆便手挽手兒向前緊行了幾步，從此到伯臯家更近更快，只一轉瞬間，已到了家中。伯臯恭恭敬敬地請道人在書室暫時坐地，自己忙忙進去，對夫人們說知其事。夫人慌道：「老爺，這回要小心些，別再弄得像那個丁法師一般，回來得罪了他，可不是頑！」伯臯只說得一句：「這位確是天上真仙，決計不得差錯的！」一語未了，猛見蕙姑悍然而入，指著伯臯夫婦，厲聲痛詈道：「好好，你們倒會搗鬼，剛才弄了什麼法師來，鬧得我心中不快活！看你討饒得可憐才放過了，你們怎敢一再無禮，我弄出什麼仙人出來？我倒要看看那位仙人是什麼東西變的？賣多少錢一隻？他的本領比從前那位丁法師何如？現在還請你倆先試試我這手段！」說著，張口一噓，忽地滿屋中煙霧迷漫，對面都不能相見。伯臯夫婦只聽得說：「你們這等賤骨頭兒，只配一個個替我死在大水之中。」夫妻倆未及答言，忽然平地水起，自數寸至一尺、二尺、三尺，一眨眼的工夫，水已深可沒膝，水中還有許多魚精蝦怪，醜惡猙獰的，爭著攫人。一霎時，室內外人聲沸揚，雞犬不寧。伯臯夫妻對坐牀上，只有坐以待斃。看看萬分危急的當兒，忽然震天價的一聲響亮，宛如平空起下個霹靂。霹靂過處，頓時煙霧全消，光明加倍。伯臯睜目一看，不禁大喜道：「上仙相救，我一家有了命也！」夫人也已看見一位道人，手舉拂塵，立在水面上，不沾濡，衣履乾燥，好似立在地上一般。那道人唸唸有詞，舉手一揮，那些水勢立退。退的時候，比水起時更快，還有那些醜怪的妖精，也消減得無影無蹤。道人笑著對伯臯說：「妖人已遁去，女公子可以無憂，妖人所恨，原在令婿，此去必至孫家逞凶，貧道耽留不得，須索前去救援一番才好！」伯臯夫妻慌忙跪地叩謝。頓時眼前忽起一陣金光，早不見了道人影子。夫妻倆俱驚訝不已。<break time="100ms" />　　道人別了伯臯，駕雲而起直至孫杰家。剛想下落，因未見妖氣，知妖精一定未到。心想：「我這麼下去，豈不先惹人疑？」於是沉吟了片刻，抬頭一望，見正東地方一個大花園內，似有一陣黑氣，慌忙迎了上去。才見一個女人和一個官員在花園東首一所空無一人的院落內對坐談話。道人慧眼一照，已知這女子正是蛟精，官員卻是蝙蝠轉世的孫仙賜，卻不曾曉得這是什麼地方？仙賜因何在此？這妖人怎能知道仙賜在此，竟趕在我的前面先來對付他呢？<break time="100ms" />　　好道人，他便搖身一變，變成一個小小螞蟻，下落那房子中間，才見那孫仙賜也似受了迷惑一般，被那妖人抱在懷中，親嘴弄舌，醜態百出。那妖人說道：「好哥哥，你就跟我同去修仙了道去罷！再遲一會，你那對頭就要尋上門來找你來了！」仙賜聽了，也不說什麼，只呆呆的傻笑。那妖抬頭四望，見沒有生人，就想挾那仙賜逃出門去。不道生人雖然沒有，那地上的螞蟻，忽然一躍而起，馬上變成個道人模樣，笑嘻嘻地向上一攔，說道：「慢來！慢來！要去，咱們一塊去。有那麼好地方，怎不挈帶挈帶，貧道同去頑頑。」那妖一見道人，早已拼命的丟下仙賜，奪門而去。道人也不追趕，只在門口大聲道：「兀那蛟妖聽了，你也是有根基的靈物，趕緊回頭，大道有望；若再執迷自誤，我貧道雖不破殺戒，將來自有收拾你的人！到了雷霆壓頂，悔之太晚了！」說完了話，見那蛟駕著黑雲，向東海方面逃去。裡面的孫仙賜已復本性，呆呆立在室內，回想方才情形，如夢如寐，恍恍惚惚，不知到底是怎生一回怪事？<break time="100ms" />　　正百思不解，忽見道人進來，方才叩拜於地，說道：「弟子方才被什麼妖人迷住，弄得身不由己，神智不清。大概是仙師預知弟子受難，前來施救？請仙師賜示法名，並求解釋頃間之事，弟子不勝感幸！」道人坐了下來，向那仙賜歎口氣，說道：「才別不久，你就連自己師父都不認得了，紅塵迷性一至於此，豈不可歎可悲！告訴你吧！我便是你前生師父文美真人是了，你是一個蝙蝠小禽，如今初次轉世為人，你的根器不同平常。苦的是出身太卑，將來雖然能成道，但隨時隨地都絕不了磨折危難。至於今天所遇，乃是你前生冤仇，如此那般一回情事。此妖不該死於我手，況今惡貫未盈，天條未及，所以放他逃去。將來恐仍須和你作對，你得早早自定主意。見性明心，方不為世情所拘，外物所誘。將來如有急難之事，我自打發人救應你去，你也不必預先憂怖，有礙向道之功。吾言已盡，即今就要別過你了。」那仙賜受了這番訓誨，才知自己前生之事，並知眼前點醒垂救之人，即是自己前生的師尊。不覺跪下去叩頭淚流道：「弟子承師尊天高地厚之恩，怎敢自不習上，有負師尊的教訓。自今別了師尊，便當回家別親，棄官遠走，前去窮山深谷修煉。萬望師尊先把入門第一步功夫，和修持口訣先傳給弟子，弟子方可日漸精進，不致誤入歧途。」
    </voice>
</speak>
