<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十二回　　文美化身驅妖孽　　　仙賜被攝入御園
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說丁法師拿鏡自照，見鏡子裡面映出一個黑面紅眼的東西，他可萬想不到就是自己的幻形，一時脫口說道：「啊呀！<break time="100ms" />　　這妖精還藏在鏡中呢！」一句話惹得眾人哈哈大笑起來。伯臯究竟是忠厚長者，恐他下不得台，忙喝住下人，著他們趕緊弄水來給丁法師洗臉。誰知那層黑色竟似生漆一般，膠在面皮上，剝都剝不下來。有個尖嘴的下人，立在一旁冷冷地笑道：「這才是那妖精照應丁法師呢！要是不然，像法師這樣坍台，那細皮白肉的腸子上，有個不顯出紅色來麼？」伯臯忙喝道：「不許胡說。快去夫人那裡，拿十兩銀子來，送這法師回去吧！」丁法師卻也真個虧了這層黑臉，索性老一老面皮，等得銀子到手，方才趔趔趄趄的叩謝而去。<break time="100ms" />　　這卻慢提，再說伯臯見法師治不下妖精，心中越覺煩恨，又怕被外人知道，傳到孫杰父子耳中，面子上也不大好看。正在萬分為難的當兒，忽然一天下朝回來，經過一條鬧市，見許多人擁著一個道人，七嘴八舌的說什麼哩！伯臯心中一動，吩咐停車，自己步行，擠入人群，看了一回，方知那道人善能變幻生物，顛倒四時，把一個大桃子種入泥中，一回兒生根出枝，開花結果，便生出許多桃子來。這時已交初冬，這桃子正不曉從何而來，他卻一個個摘將下來，分與觀眾吃了，人人都道非常鮮美。又把一束稻草，栽成一枝蘭花，芬香幽雅。又用一瓣菜葉，種出一朵牡丹花，富麗鮮妍。總之全是真的花果，絕不是那種遮人耳目的幻法。伯臯不覺也看得呆了。那道人變完戲法，天色快晚，眾人都隨意丟些銀錢給他。道人笑了笑，用手一招，那些銀錢都從地上飛起，落他掌握之中，笑對大家說道：「承諸位盛情，賜我許多銀錢，只恨出家人早絕塵緣，得此毫無用處，如今替諸位做些好事，收去散給窮苦人家吧！」說著，又舉目一望，見有許多衣衫襤褸鳩形鵠面之人，便說：「各位大概都是苦人，貧道都各送一份。」眾人要看他如何分法，誰知道人說完了話，預備走路，再不拿出錢來，大家都笑他撒謊。<break time="100ms" />　　道人笑道：「請大眾各自掏掏腰包看。」那些窮人一聽此言，爭先掏自己的腰包，果然每人掏出一份銀錢。大家認得分明就是方才送給道人的錢，不曉他用甚法兒，送到各人身邊去的。<break time="100ms" />　　眾人才知此人真是神仙降凡。就中只有伯臯更為留意，看道人走後，自己緊緊隨著，一直追有三四里路。看看人煙稀少，是個荒野之區，那道人忽然回轉頭來，含笑問道：「貴人遠隨不易，很對不起了。現在天色已黑，尊隨們還在那裡等，還不快回去呢！」伯臯見問，忙著向他施禮道：「上仙何以認得弟子？弟子實因有些小事，未敢啟齒奉求！所以追隨法駕，欲待認明仙居洞府，容日專誠叩謁！不道上仙已經識破弟子行藏，弟子怎敢再隱，還求上仙稍停鸞驂，弟子敬陳顛末何如？」那道人笑著搖手道：「你不用講，貧道全曉得了。你那府中新近來一妖人，專和令千金作祟，可是麼？」伯臯驚拜道：「上仙真有先知之明。敢問上仙，弟子生平未嘗作惡為非，也沒敢欺罔天地，得罪神明，怎會有此妖孽？那妖究是什麼東西？可有法子治他？望上仙一一明示。」<break time="100ms" />　　那道人笑說：「妖人不是早已告訴你們了嗎？那全是他的真實供狀，倒沒有什麼虛言。不過這廝原是灌口一個蛟精，他卻混充神龍。再則，縹緲真人奉老君祖師法旨，同二郎神辦理移山填海一案，似他那樣道德，焉有不知老蛟被壓所在？怎能輕輕易易的被他脫逃？總因這畜生死期未至，又且不該受老龍鎮壓，所以將他放出，這是實在情事。這畜生說什麼乘人不備逃走出來，那全是他一派胡言罷了。」伯臯見他說得如親見一般，愈加欽佩萬分，不覺跪了下去，叩頭道：「仙師真是明見萬里！弟子被這妖精弄得一家七顛八倒，仙師既然知道如此詳細，想必和弟子一家都是有緣，還求仙師替弟子作主，除此妖孽。弟子一家銜感不盡，並乞仙師賜示法號仙鄉。」道人笑道：「看你忠厚老實，原來卻會說調皮話。怎見得我和你們一定有緣呢？也罷，也罷！來說是非者，便是是非人，這既對你說了這番話，這或許就是你說的有緣。我也少不得替你去瞧瞧！」伯臯大喜，又叩問仙師姓氏、仙居。<break time="100ms" />　　道人笑道：「妖人本領那麼厲害，知道我勝得勝不得，若是弄不過他，何必把姓氏告訴你，丟我自己的臉呢！」伯臯忙笑道：「仙師太謙虛了，弟子雖然下愚，焉有連邪正兩途都辨不清楚之理。」因他不肯說，也只得罷了。那道人折回身，和伯臯重返原地。可煞奇怪，伯臯先時跟他，覺得走有三四里之遙，經過許多時候。此時跟著他回來，只一轉眼兒，已回至原處，明知是仙家縮地之術，也不敢多問。
    </voice>
</speak>
