<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　仙賜聽說，也不動怒，也不驚惶，仍舊行所無事似的，兀坐蒲團，搖搖頭說道：「三姐盛情，我已心領，越是領你盛情，越不敢害三姐為不貞不潔的淫奔之女。所謂人各有志，不能強勉。時候不早，三姐久留無益。萬一鬧得裡面眾人知道，三姐體面須不好看相。」仙賜說了這句，又低下頭，默不出聲。這時窗外的孫杰急得要命，恨不得跑進房去，吩咐兒子說：「這是我要他如此幹的，你可不能違拗我啊！」想了一回，又恨了一回，再看看窗內，只見三姐歎了一聲，忽然拿出婦女們看家的本領，一霎時兩淚交流，淒然欲絕，嗚嗚咽咽地說道：「我非下賤之人，今日之事，也非蓄意淫奔，公子把驚動眾人這話來唬我，可知我也是受人之托，奉命而來，便見老大人的面，也沒甚過失的。這話卻休提他，再請教公子，你說的人各有志這四字是怎麼解法？」仙賜笑了笑道：「三姐不用和我辯口，三姐這般聰明人，難道還不曉得我連原配未娶的妻子都不要了，那都為的什麼？難道還能和三姐有甚苟且之事嗎？」<break time="100ms" />　　三姐聽了，不覺哈哈大笑道：「原來公子說的乃是什麼求仙訪道那句話兒？那真可笑極了。莫說世上未必有真仙人，即使確有其人，確有其事，像公子這等嬌嫩之體，柔弱之身，怎受得修仙之苦？這還就你本身而說，還有你老大人從有了你這兒子，教養撫育，不曉費了多少心血，無非為的想你早娶早生，傳宗接代，使他老人家也得早點享那抱孫之樂。那是何等熱切真摯的情義！公子便真要出家，至早也得等兩位老人百年之後，喪葬完畢，自己再有一兩個孩子，孫氏的香煙可望綿續，那時才可問心無愧，歡喜上天人地，遨八荒，游四海，成神作仙，自在逍遙，一切都由你自己作主，姐哪一個敢說你半個不字。若如現在情形，公子的心事，和老大人的心事，完全處在反背的地位。我還聽人說，公子如決定出家，老大人便和你老命相拼。請問公子，你可忍心做這殺父的事情嗎？」三姐說到這句，略略頓了頓，朝仙賜看了一眼，仙賜神情稍許一變，也似乎有點驚心的光景。<break time="100ms" />　　窗外的孫杰，卻喜歡得幾乎喊起好來。又聽三姐再逼緊一步問道：「公子怎不說話，難道我這樣透澈的話，公子還不相信嗎？」仙賜此時面色又回了過來，仍和常時一般，仰天大笑道：「這才叫人各有志啊！」三姐聽了，不覺愕然良久，方道：「公子還說這話，可見是一點沒有回心。公子，我再告訴你一句話，似你果然是大有根基的人，可也知道我胡三姐眼前道行，大可作得你的師父哩！哈哈！面前有仙不肯拜，反口口聲聲要入山投林，棄別父母，遠求不可必得的神仙，真個可算得愚昧之極了。」仙賜見說，倒也猛然一驚，不覺又仰起頭來，朝他注視幾眼。<break time="100ms" />　　三姐笑道：「我知公子一定不信我有什麼道行，但這不是可以胡說的事情，公子要怎麼試驗都得，不過試出之後，公子能夠認得我是仙人，就該拜我為師，一切事情聽我吩咐。公子可能依得？」仙賜正色道：「三姐莫說戲言，若說三姐真是仙人，仙人自有名山洞府，可做的事情太多，為什麼有工夫天天和我這凡俗之夫纏在一處呢？」三姐又笑又歡說道：「所以你這個人哪，真要算得聰明中的笨人。說句老實話，我正是為了你的前程而來啊！大凡成仙之人，果以童身為貴，但也有娶妻生子，仍不害其修道的。倒是那種專顧自身，忘了父母深恩的不孝之徒，卻為神仙所最恨，就令十世童身，千年功行，畢竟還是不成氣候。公子見理最明，讀書頂多，可也聽說自古以來，有個不孝父母的神仙麼？」孫杰在窗外，立得足都酸了。聽了這幾句話，覺得非常明白痛快，心中大悅，連辛苦都忘記了，怔怔切切地再向內偷看。只見仙賜睜開兩眼，向三姐打量多時，仍然緊閉雙目，不則一聲。<break time="100ms" />　　三姐見他如此堅決，倒不知不覺點了點頭。忽然轉為怒容，也不管三七二十一，上前拉了他一把，把個仙賜提開蒲團，宛如老鷹攫小雞一般。仙賜竟連一點抗拒力量都沒有。卻也萬料不到日常會面的胡三姐，竟是一位尚武多力的女英雄，心中一駭，忙說：「三姐不要動手動腳。我孫仙賜也決不是受人利誘威脅，容易變節的人！三姐便殺了我，我也沒有悔心的。」三姐見說，真個張口一呼，吐出一把小寶劍來，迎風一晃，便變長十多倍，寒光閃閃，令人股慄。三姐手持劍柄，向仙賜一指說道：「軟說不成，只索硬做，限你一刻時答我。你若知趣，馬上和我成婚，我將平生習練的仙法都傳授與你，一般可以成仙；要是不然，這劍鋒可不認識你是公子貴人哪！」仙賜見他有此絕技，方知三姐是劍客一流人。但既為劍客，怎又如此下賤？心中好生委決不下。那窗外的孫杰卻已嚇得索洛洛抖戰不止。初時早想推門進去，替兒子說句好話。後來見三姐限他一刻時，便想再看他一個最後的答復，又知三姐如此愛惜仙賜，決不致輕傷他的性命，倒把膽子又放大了起來。
    </voice>
</speak>
