<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　所以聽了這話，並不十分反對。只有孫杰卻不是這麼想法。從前因為沒有兒子急得上天入地，求神拜佛，僥倖得了這個佳兒子，照世俗的眼光，自然希望他傳宗接代，耀祖榮宗。誰指望他家室未成，忽然發生出世的念頭。那麼他夫妻倆近二十年的一腔熱望，滿腹歡欣，不是全付流水了嗎？他既如此存心，對於仙賜的主張當然根本不能相容。父子倆為這事情倒稍稍存了一些芥蒂。那仙賜立志堅定，憑他父親如何壓制，決難變易初衷。孫杰卻抱定除非自己身死，撒手不管他們的事，此外的日子還在本人主持的範圍以內，決不許仙賜自由自在的做出那種越軌的行動。這其間第一發生的大事情，最為父子相持不下的就是仙賜的婚姻問題。一方既堅決不娶，一方卻急於速成。中間最最為難的自然就是那位羅圓夫人了。同時為這問題牽引出來的更有一樁小小趣事：原來那救出仙賜的胡三姐，自從送回仙賜，得他父母的歡心，請他不時過來玩玩。從此胡三姐便天天來孫家，和仙賜談得非常親熱。三姐相貌既好，人又聰明，無論什麼事情，不待仙賜開口，已經替他做得非常妥帖，而且不避嫌疑，不辭勞苦。凡是仙賜身上的事情，他沒有一件不幹，沒有一事不做得完善。仙賜本是一個質直無偽的人，因感他前恩，自然好好對待。而從孫杰夫婦看來，卻又各有見解。孫杰見仙賜不願娶婦，偏喜和三姐談笑，只當他是不願娶伯臯之女，想娶三姐為妻，特托修道以示意。那對於伯臯家雖然無言可說，究竟可以止他出家之念，因此於不幸之中還認為一件大幸之事。<break time="100ms" />　　他既存著這種念頭，不但不恨三姐的輕佻，反有意促成二人的交好。常常用些雙關語言挑逗三姐。三姐對之，也似解似昧，一味和他敷衍。至羅圓心中，卻早瞧透兒子不是那種好色貪淫的人。而認為三姐貪慕榮華，有心自媒，因此十分鄙薄他，也用冷言冷語譏笑他，打動他，望他知難而退。偏這三姐十分厚皮，管他怎樣譏訕，還是天天過來，和仙賜纏個不清。仙賜對他卻始終是不即不離的神氣。這倒弄得孫杰糊裡糊塗、莫名其妙起來！這天，他實在忍不住了，竟瞞著羅圓把三姐請去，問他可願意作自己媳婦？三姐一口答應。孫杰大喜。仙賜屢次要求出家，近來天天關門閉戶的做什麼煉氣工夫。老漢只此一子，實在不願他丟了現成富貴，卻去訪道求仙。因此拜托三姐好好勸導勸導。看他和三姐情愛最深，也最聽三姐的話，三姐又肯委屈作我家媳婦，那是最好的事。只要從此能使仙賜回心轉意，老漢自有方法和伯親家那邊商量退婚的辦法。將來也決不委屈三姐的。三姐兒聽了這話，倒也面不紅，心不跳，從從容容地說道：「賤妾仰慕公子人才，又承公子不棄，極願充公子姬侍，替大人勸導公子。但伯大夫的女公子訂親在先，如何可以退婚，待賤妾勸好公子，得他心回意轉，然後迎娶未遲。」孫杰聽了，更加喜悅。從此暗暗留心他們的舉動。<break time="100ms" />　　日復一日，見三姐仍無什麼動作，仙賜照舊做他煉氣的日課，心中兀自奇怪。正想催三姐一次，打算如何措辭，背著雙手，在廊下踱來走去的有個把時辰，燈光之下，忽見三姐趨入仙賜房中去了。孫杰見三姐深夜至來，並不打量他從哪裡進來，只當今晚好事可成，心中大為寬慰。他便躡手躡腳的立近他們窗口，竊聽他們如何舉動。等了一回，沒甚聲息，忍不住用舌尖舔濕紙窗，向內一望，不覺又笑又氣。原來仙賜正坐在一個蒲團上，閉目靜氣地做他的功課。三姐卻立在一旁，做出種種頑皮的樣子，忽而屈體俯身；忽而縱來躍去，只在仙賜左右前後不離方寸的地方。好笑那仙賜先是一無所見，自顧做他的課程。一回兒課程完了，睜開眼睛一瞧，恰巧三姐學著童子拜見觀音的神氣，蹲在他面前，卻仰起頭，朝他微笑。神情非常娬媚，非常妖冶。窗外的孫杰不覺點點頭，自言自語的說道：這才有些意思，兩眼怔怔地瞧著仙賜如何對付。只見他睜大了眼珠，並沒露出驚惶的樣子，只慢慢地問了一聲：「怎麼三姐你又來了？」三姐見問，越發把身子一挪，挪近寸許，一張可喜可嗔的面孔，差不多已貼住仙賜的腰下，卻笑嘻嘻答道：「這麼說我不該來麼？」仙賜又搖搖頭，正容說道：「來是應該來，就不該在這個時候來。三姐聰明規矩，難道連個男女嫌疑也不曉得避忌嗎？」三姐聽了，越發把身子扭得軟綿綿地發出一種蕩人心魄的嬌聲，說道：「公子怎麼反說呆話？人生世上無非為的尋快樂，百歲光陰，瞬息即過，不趁年輕時候尋點開心事兒幹幹，到老來就有這種興致，再沒那副精衝，也只落得個和草木同腐，有誰說你一聲規矩呢？好公子，莫再癡迷了，須知良宵難得，好事難逢！你我萍水相逢；漸成莫逆，本非偶然之事，一定有些前緣在內，公子如此拘迂，豈不辜負我一片好心。」
    </voice>
</speak>
