<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　三姐呸了一聲，笑道：「你又說糊塗話了，劫數所定，人力豈能挽回？你父母已有了你這等佳兒，何致後嗣虛輕，你以為自己出了家，不能生育就算絕了後代嗎？大凡人類所以要有子孫，為的是防自己老死之後沒人傳授血脈之故。要是能夠長生不死，與天地同壽，何必要什麼子孫？人生所以貴能成仙了道者，便為此也！」仙賜又道：「我父親是個出名的好人，就是母親雖然出身異類，向來不做歹事，只知扶助父親，共為善事，何以偏有這等劫數呢？」三姐道：「這話難說得很，照因果報應的道理說來，往往有合數生之事顯出一世的結局，人人只就其人之本生言行評判現世的結果，自然差以毫釐，謬以千里了！你父母今生雖都是好人，卻不曉他們前生做人是什麼樣子。不說你父親，專從你母親而論，我確曉得他做田螺精時殺害生物不知其數，並且誘引人家少年男子，採元陽，補精氣，幸而修成一些法力能夠變人變物，化大化小，自然採補之事，定不在少！然而這等損人利己之事，豈天道所能許可？如此作為如可成仙，天上神仙，竟成萬惡淵藪了。有是理乎？當時我雖修成人身，行為大致相仿，兩遭雷劫，正是天降刑戮的實據。所謂法是法，道是道。法雖成而道不順，結果必致先害人而後自害。我是作惡未多，幸蒙師尊慈悲拯拔，才得死中逃生，棄邪改正。如你母親以修成法術，善能變化之體，怎能落於庸夫之手，幾乎性命不保？老實說，這也便是老天示罰的一種方法。所謂假手於人，人似彰天討也！幸而碰到你父親和先母都是仁孝之人，也似我逢師尊一般，得脫萬劫不復的大難。那時你母親就該快快覺悟，修道立功，以求補過才好。可是數十年來也不過做了一個無功無過、平平常常的女子，卻不曾見他有甚好事做出來給人瞧，就他自己也不曾修一天道，持一天齋。最近誤信劣子，毒斃佳兒。在你從無怨恨之心，在主持正義的天爺爺卻也定作一件大罪，少不得終要並案懲辦。這等都是一種報應之理，其事極晦，人所不能知；其理極微，人所想不到，光就一生行事的外表而談，如何作得準哩！」<break time="100ms" />　　仙賜見說母親受罪，一半還為了自己之事，不覺又惶愧，又悲痛，失聲一呼，哀哀欲絕起來。三姐歎道：「公子真孝子，真好人，怪不得師尊如此重視於你。但師尊早知今日之事，也並知將來之事，曾說，你母將來仍須賴你而度脫，你也大有報恩的機會。現在卻須趕緊用功，勤修道法，他事一概不得費心。就是父母之事，雖然從你孝道而起，既已說明，將來結果，你就該放開懷抱，安心幹你自己的正經，若仍和在家一般，天天定省，日日追陪，何必又要出家呢？師尊又說，你的希望很大，而魔劫也多。此番修為與前生又不大相同，前生是由畜生道而轉人人道，如今則由人身而轉入仙體。身份愈高，修持越苦，將來的造就也越高越大。你要明白此理，好好上進，切勿再為俗塵所累，方不負了師尊期望之心。」仙賜聽了，頓首受教。<break time="100ms" />　　忽又記得起自己的妻子來，因笑對三姐說：「弟子決非貪戀夫妻之情，委因此女賢德，從前也蒙三姐指教，許為可造之才。如今卻不知他可回到府中沒有？將來能否懇求三姐隨時再去指示些修行之理，使他也得些小成，也就不枉了三姐玉成之德。」三姐聽了，大笑道：「才說你好，你倒又放刁起來，明明白己丟不下老婆，偏把一副擔子放到我肩上來，我偏不管這些，也不望成就些什麼！你愛玉成他，等你成仙證道之後，自己去度他出世吧！」仙賜知三姐素性好頑，忙笑求道：「三姐不要盡頑！三姐是何等慈悲為懷，豈有為德不卒，半途中止之理？本來我這奉托也是一種過慮之談。難怪三姐不開心。如今我再不敢求三姐怎麼樣了！但請三姐把他的現況對我說一句兒也就罷了！」三姐笑了笑，才把蕙姑已死的話告知仙賜。仙賜一聽這話，早又淚如雨下，嗚咽有聲起來，口口聲聲只叫：「我害了他！我害了他！」<break time="100ms" />　　三姐立在一旁，怔怔的望著他哭完了，自己忽然一陣狂笑，翹指兒向仙賜說道：「真多情人，真有義氣！我見你哭得可憐，說不得，擔點干係，替你回去醫治了他，帶到這裡來，仍舊和你做夫妻。好麼？」仙賜受了這場訕笑，不期面紅過耳，連方才淌出來的鼻涕眼淚，也嚇進去了，一句話也不敢再說，只呆呆的瞧著三姐發怔。三姐見他如此忠厚，倒也不忍再取笑他了，因告訴他說：「伯小姐人品性情不但凡人中不多見，就在仙品中也是上等之才，他的成功，將來不在你下。現在已另有你的一位師妹度他去了，收他為徒。他的前生本是玉皇殿上一個司花仙女，因玉皇萬壽，群仙慶祝，不曉為甚原因和一個司香仙吏大鬧口舌，以致觸忤宸衷，一起謫貶十世。須經十次輪回，不迷本性，方可回轉天曹，另加升賞。至他和你的關係，卻在下凡之時，你也正從冥府前來途中巧遇仙女，同時你那對頭老蛟知你不久下凡，特地趕先一步探聽你下凡消息，因他生得美貌，老蛟不合戲侮了幾句，仙女正在窘迫，得你趕上，大動義憤，邀同護送的冥卒，打退老蛟，救出仙女。仙女十分感激，曾有圖報之言，因此結下這層乾姻緣，這都不是偶然之事。如今他恩已報過，你也對得住他，這一段夙賬已算了結。此後你也不必再去牽惹他，反招自己的魔障。師尊知道了，又該一場訓斥。你要切記才好。」仙賜聽了，憬然叩謝。<break time="100ms" />　　三姐便替仙賜把那三間石室收拾一過，著他在洞中修真。本身仍回西岐復命文美真人去了。
    </voice>
</speak>
