<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十六回　　孝子下海訪螺母　　　狐仙入宮謁龍王
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說仙賜見胡三姐到來，慌忙起身迎接。三姐笑道：「成日說報親恩，如今你母親已被令弟淹入淮水，你父也於去年因氣惱令弟而死，你倒不想回去瞧瞧麼？」仙賜見說，慘然下淚道：「弟子自受師戒，六根俱淨，萬塵不染。有時於寂靜之中，偶一念及者，仍只家中兩位大人。但堅守三姐之戒，並奉師尊教訓，除了專心一致的煉氣淨心，他事概不置念。也更不敢擅自離開修道之地，致召外來魔障。此中情形和弟子心曲，當在師尊和三姐洞鑒之中。今承三姐指示，家中遭此慘變，父母均受橫禍。弟子決不為貪戀紅塵，有甚丟不下家室的念頭。獨對於父母之難，恨不能插翅飛去，省視一番，一顆心才放得下去！」三姐笑道：「那蛟投生凡人，專為和你作對，自你走後，他又投入邪教，習得妖法，常能變化原身，興妖作怪。你母親不是一無道行的人，還經不起他一句咒語，『向從何處來，還歸他處去』，可憐做了幾十年凡人，到頭來仍是一粒田螺，而且冤被咒禁，出入不得自由。你雖學道多年，稍知道術，若要和他抵抗，正是以卵擊石，必敗無疑。你便要去，也得先有一個制勝蛟精的辦法才好。」仙賜卻不答此問，先要曉得父母如何被害之事。三姐道：「天地之間，正邪二氣，各有相當聲勢，正有正派，邪有邪黨。自常理論，邪不能勝正，偶遇劫數到來，正人君子往往不能自全，邪氣乘機傾陷，亦未嘗不能敗正。如今那個蛟精雖然行為不正，既入那一種教門，也自有他那一批黨羽，如鼋鼍龜鱉之類，也能隨時隨事指點他、照應他，使他不昧本真，仍歸妖道。而且他們志在煉法，不知大道。法易道難，道為本而法為末。修道者不必言法，而法無不備。但成功既大，修持自難。習法者法雖成，而去道仍遠，一遇有道，法無不破。但當修道之時，與使法者相比，往往僅受制於法，並非道不勝於法。因法可零星學習，道須整個修敬。學道未成，猶之未學；未學之人焉能抵抗妖法呢？如今你我所學的是仙家真正金丹大道，內中奧旨，萬非一輩輕狂小妖所能夢見。不過在修道未成之時，卻還不能不畏他幾分妖法的厲害罷了！」<break time="100ms" />　　仙賜恍然道：「弟子明白了，那蛟兒一定得到那批同道的提摯指點，已能使用妖法，所以家母不能制法，反被咒禁。至於父親，又更是毫無道行之人，自然更不是他對手了。」三姐點頭道：「你父因蛟精喜交匪類，無惡不作，訓戒了幾句，反被他推了一跤。年老之人禁受不住，不上一日，傷重而死。這是去年冬天的事情。你父死後，你母因係有術之體，仍和年輕時一般丰韻，便被這妖精垂涎，想幹那逆倫之事，被你母咬傷手指，母子情感大壞。蛟兒不知從哪裡學來的法子，將你母頑殼取了出來，陳在中堂，等得你母出來，口念兩句咒語：『篤篤篤，老娘田螺殼，進進進，老娘田螺精。老螺老螺，快現原形。再不現形，劍下歸陰。』念完了這幾句，說也真奇，你那母親忽然不見，原來已被收入田螺殼中，仍做他的田螺去了。好狠心的惡蛟，把田螺蓄在池內，照他原意還想烹食田螺。不道老天真有靈感，頓時一陣大雨，把這田螺飄出池，氽入淮河。這一來把蛟兒嚇了一跳，不敢再動烹食之念。用符咒將他沉入淮河，一千年內不準他有出頭之日。如今你那母親正在受苦咧！」仙賜見說，痛哭道：「我父母有甚罪孽，落得如此慘報？請問三姐，我孫仙賜還能和父母見面不能？」三姐正色道：「怎麼不能？不瞞你說，現今就是師尊法旨命我帶你同入淮水見你母親。要是不然，我怎麼無端跑來和你說這一大篇議論咧！」仙賜又問：「見了母親之後，憑仗師尊神靈，三姐法力，一定可以救得母親出險了？」三姐搖頭道：「那也沒這麼容易。師尊曾說，你母從前作孽不小，今日該有此報。不過幸而有你這個兒子替他幫忙不少。師尊著我傳給你母一種修煉之法，須把他那頑體煉得能大能小，大到化螺殼為海中洞府，可容千人道場，和海中龍王為友，方算完成道行，脫離畜道，這才是他因禍得福的好結果。但師尊說，他和螺精毫無關係，所以如此援手，一切都是為你，你須於成道之後，週遊天下，立就三千功行，代你母報答天恩！但須遲昇天界一千年，並要重入輪回為凡人。不過根基越厚，成仙也更容易了！你能答應，這樣方能傳給你母大法；要不然，師尊也不便為這毫無緣份的妖精如此勞心！你的意思怎樣？」仙賜涕泣叩頭道：「只要救得母親，孫仙賜情願永作救人度世的遊仙。就不得昇天也無怨言！何況只要一千年呢！只是還有一說，我父親現在陰曹，將來可否由三姐帶我去一見？」三姐點頭道：「你父存心仁厚，此世為人又沒做甚惡事，這次不幸受氣而亡，當是前生的孽債。孽債已了，自然托生福地，再享厚祿！你倒不必再惦念他了。」仙賜道：「話雖如此，但是我的心上總想見一見亡父的面，益發可以放心一點。」
    </voice>
</speak>
