<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　三姐沉吟道：「這樣吧！師尊現在只派我送你前去見母，卻沒曾要我帶你走陰間的路子。我現在替你定下一個絕好的主意，因為我聽師尊說過，令尊雖是好人，卻無仙緣，應得十五世降生富厚良善之家，等你千年行滿，我必替你代求師尊仍去投生做他的兒子，使你們於千年之後仍為父子，豈非千秋佳話！而且你也可以省卻一樁心事了！好不好哩？」仙賜這才大喜拜謝。又問那蛟兒結果如何？三姐搖頭道：「此人本是妖種，已入邪教，將來罪惡貫盈，自有人去收拾他。何用你我費心？」仙賜道：「像他這樣殺兄害父。鎮咒生母，難道不算罪大惡極嗎？這等人還不加罪於他，留在世上再害別人，豈非天道太寬！」三姐道：「這話說起來又是一篇大道理。現在可以約略和你談談。我不是剛才說過，劫數所定，不但人力難回，連天道也是無可如何？好像天有四時，晝夜氣候有寒暑風雨，照人類思想，最好有晴無雨，有溫和無寒熱，有長晝無永夜。然而生剋來去都有定數，雖玉皇上帝、元始天尊、老君祖師和西方如來佛子，也不能絲毫勉強，況人身之微，有甚能力可以混合陰陽呢！如今所說的劫數，也就是這麼個道理！比諸塵世就是治亂兩事，世不能常治而無亂，即可知天道不能有正而無邪！現在你我所見的蛟精如此凶狠殘忍，以為殺不可恕，豈知天地之間此等萬惡妖魔正不知多少，其生也原於劫數，其行事卻也未嘗沒有一種因果的道理在內。而如令堂之事，雙方都算不得什麼正氣的東西。彼此相傾相陷，不過同蠻觸蜴角之爭，勝敗存亡，更沒理由可言。現因你的關係，竟勞師尊如此費神，要是不然，誰有那麼大的閒工夫去理會這些呢？」仙賜聽了，不覺又愧又感，方才跟隨三姐出了洞門。<break time="100ms" />　　三姐用手一指，半空中飛來兩朵白雲，冉冉落在面前。三姐笑指其一說道：「你可登這上頭。」他自己也上了雲頭。回首見仙賜立在雲端，似有些怕顫顫的光景，因笑道：「成日只望昇天，昇天不騰雲行嗎？怎麼上了雲頭，又不得勁兒起來。」仙賜笑道：「三姐道行高深，看得雲去霧來只是一件小事。像我是求之不得，一旦得之，不覺受寵若驚起來了。」三姐大笑，兩人一同騰起。三姐囑他放大了膽，不必害怕，自己只和他廝並駕行。途中仙賜求他指點駕雲之法，三姐笑道：「公子所學在道，道成則萬法皆成，他皆末技。不如我們積惡如山，功行毫無，現雖棄邪皈正，只能和變幻戲法一般，學些小小防身本領。將來公子成就，還非我輩所及。這不是我的虛言，師尊也曾說過。我們同門數人，沒有一個趕得上公子的呢！」仙賜聽了，心中大為不安道：「三姐因甚如此獎譽，使我非常難堪。」三姐笑了笑，也不分辯，因說：「這駕雲之法，看似沒甚高低，其實大有出入。似你學業漸精，將來難免邪魔侵襲。這等普通法術，倒也不能不先學會些兒，但大道未成，肉體未化，笨濁之軀，如何上得雲頭？這就不能不用一種咒語。待你成功之後，心在雲外，人在雲中，愛去哪裡祥雲自生腳下，不但用不著像我方才那樣招手，尤其用不著念甚咒語兒了。」仙賜領會稱是。<break time="100ms" />　　三姐就在雲端把駕雲停雲的秘訣傳授與他，仙賜一一領會，因又笑問道：「用這咒語可是不論何人都能騰空昇天嗎？」三姐笑道：「又說呆話了。仙凡路隔，真正仙人，豈能無緣無故把這等秘咒胡亂傳與凡夫俗子？此外只有一種邪教，他手下的門徒大概物多人少，這批東西什麼都是妖魔鬼怪，不守正軌的。他們也有一種駕雲咒語，卻和我們不同，就是我未隨師尊以前所往還結識的，無非都屬此輩。因此也學得他們駕雲之咒，還有其他變化遁幻之術。凡正道所有者，邪教幾無一不能。若論所以施用之法，卻又沒有一事相同的。可見邪教中也自有他們的來歷和根基。不能輕視他們哩！」仙賜點頭領教，又道：「大概世上頂快之事，再沒比騰雲更快了嗎？」三姐道：「騰雲也有快緩。像今兒你我這等行程，因你初上雲頭，恐致頭暈，兼之便於談天，所以走得最慢，不過比到凡人行路，不曉要快過幾千萬倍了。其實騰雲還不能算頂快，頂快的騰雲每天才能游遍四海九洲。從前玄女娘娘煉五色寶劍，能使劍與神合，神之所至，而劍亦隨之。所謂劍者，亦並非如世人所用之頑鐵，徒為殺人利器而已，又以煉得從劍生光，繼且弄成有光無劍的地步。光之所至，即劍之所至，大約那一剎間可從極南之處，飛到極北地方。他的效用，除斬暴降妖之外，兼可傳遞消息，心劍既合，劍光之中便可顯出心中之事，或心中擬好書字，亦可藉劍光播送到萬千里外。到此地劍光因稱大成。用劍之人，亦因劍而仙，劍歷萬劫而不壞，人亦經萬代而常存。如今世上存有紅白青黑四派，各有祖師，各收門徒，聲望勢派並不在我輩仙家之下，只可惜青黑二派，不知何時落入物類之手。聽說是兩頭猿猴為教主，專和紅白二派為難。幸紅白二派劍術究比青黑高深，所以不成大患，這也猶我方才說的邪正兩教，如陰陽並立，而不能偏廢。要之，總是這個道理罷了！」
    </voice>
</speak>
