<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十七回　　孫仙賜海中見母　　　張果老轉世成丹
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說胡三姐帶同仙賜並會同龍王派去的鱖大夫及巡海夜叉等到了淮海交界所在。夜叉們稟說：「此地水界就名淮海村。<break time="100ms" />　　東邊歸淮神管治，這西面都是大海，現在是我們大王新派的海神管轄。請問大仙要去拜訪的朋友住在哪一方面？」三姐一聽這話，忙朝仙賜使個眼色，對夜叉們說道：「承大王盛情，委托諸位護送前來，如今已是到了地頭，那邊地方小，不便驚動列位，還是先請回去銷差，我們自會去找。」夜叉們巴不得這一聲，一齊問鱖大夫：「怎麼樣？」鱖大夫也不願再去，於是半推半就的客氣了一回，方才告別而去。這裡三姐笑對仙賜說：「那班小兒只當我們來拜甚上客，不道是一個被人鎖禁的田螺！這批東西全是勢利兒，何必惹他們見笑呢！」仙賜稱是。<break time="100ms" />　　二人仍用分水訣找到淮水之底。果見一個大田螺埋在土中，只剩下一個口子可以稍稍伸出頭來，略略呼吸，並等那游過的小蟲，接些來吃。仙賜情知就是生身之母，心中一痛，不由痛哭起來。三姐忙道：「莫哭！莫哭！我來替你通報一聲！也教你母親認得你這兒子。」仙賜依言，俯下身去，把浮在泥面的螺殼抱住。且聽三姐喊道：「羅圓！羅圓！你那驅逐的逆子仙賜兒前來找你來了！」那田螺把頭伸了一大段出來，向水面瞧了瞧，看那情形，似乎已明白了這件事情的樣子。一回兒螺頸觸住仙賜的頭，便似黏著似的，好久不動，也不肯離開。照這光景自然是表示非常親昵的意思。仙賜也把頸面貼住螺肉放聲慟哭。良久良久，三姐方替他說明過去的情事，並致師尊之意，勸他受這千年慘劫，藉此可以修身立命，造成不壞之身。又道：「總因你前生造孽太多，如今該受酷報。但因你兒子之故，使你可成正道，未嘗不是不幸之幸。今將修煉口訣傳授與你，似你天資聰明，只要日夜用功，不過三百年後，就能身離頑殼，符咒之力不能拘束於你。但是還不能離開這水底，須再過五百年，功行已有八九成，休說妖魔外道不能害你，你可就在海底居住，借你頑殼作為洞府，一千年後，功行圓滿，那時方能再和你兒子會面，還當聘請高明有道之士作一絕大道場，超度受你毒害的許多冤鬼，從此孽賬可清，前途順利，再沒什麼意外的了。」那田螺精聽了，用力點了點頭，以示叩謝之意。三姐又把咒語傳給與他。諸事已畢，三姐說：「此處不宜久留，我們就回去吧！」仙賜只得遵命。又和田螺親熱了一回，說了許多勸勉的話，方和三姐一同回身，出了水面。三姐說：「你的大事已了，趕快回天台做你自己的功課去吧！」仙賜稱是。<break time="100ms" />　　三姐著他自己念起駕雲咒，雙雙騰起半空，向南催進。一下子工夫，早已到了天台，回至洞居之地。三姐告辭而去。臨別時，鄭鄭重重的吩咐道：「公子，今後你的責任越發重大，你既立志救母，須把母親救出海方算做完你的大事，但這都是你的功行，今生雖然辛苦，來生仍有相當的好處。你在五百年內專做自己的功夫，五百年後，雖不成仙，但也很有些法力了，便該出去各處巡遊，遇苦救苦，逢難濟難，做滿預限的功行，師尊自會送你轉世下凡，那次轉身之後，只要本心不昧，數十年即可登仙成道了。」仙賜一一領諾，又問道：「功行滿足可不再墮凡麼？」三姐道：「那怕不行罷！你不聽說，從前天帝為了一層貪念，指出一魂下凡歷劫；功行將滿，本可立時昇天，為因一念仁慈不忍捨他的兒子，因此又轉一世。後來數世都因六根不淨，功敗垂成，直至最後一次百念成灰，性靈通澈，一點沒有什麼掛戀的了，方才重升仙界，封為真武大帝。以玉皇之尊，那樣深厚的根基，兀自轉不得一點凡念，何況平常之人，何況你我出身畜道，初登人境的人！若照尋常規矩，似你一現塵志，立刻便轉回。那時道心未定，道行不深，再過一生，仍不能脫離塵網，便再經十世人世，也保不住定有恁好結局。雖說將來終有成功之日，可是人欲易襲，危險太大，還不如先吃些辛苦，等到功行大成，卻去經過一次輪回，什麼都不易侵襲，也免了許多危險，豈非一勞永逸麼！公子須知這也不是偶然之事，總是師尊替你深思遠慮，設法周全，才能這等通融辦理啊！」<break time="100ms" />　　仙賜聽了，更加感激得死心塌地，至死靡他，不覺痛哭失聲道：「師尊為弟子如此用心，正不知將來如何報答得來！」三姐安慰道：「你既知道師尊待你的苦心，就可曉得師尊希望你的至意。你我做弟子的，只要不負師尊期望，就算對得住師尊了。難道師尊還用得著你我的報答麼？」仙賜含淚稱是，又問三姐：「如今去哪兒？」三姐笑道：「且去西岐山見過師尊復旨再等後命。大概你的事情也還未了，怕還有用得著我的去處哩！」仙賜道：「那個自然，我是三姐一手提攜照拂的人，我的功行一天不成，三姐的心事一天不了，那是一定之理。」三姐笑道：「不是這麼講法，旁的事情我不知道，但知千年之後，還要替你去找個道友好做你母親道場的法師，這是我早已曉得的了！」仙賜也不再問，送他出了洞門。因他是代替師尊訓植自己的人，不能以普通同門之禮相待，也照恭送老師之禮，跪送得不見蹤影方才回洞。
    </voice>
</speak>
