<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　三姐到了西岐，參見了文美真人。真人喜他辦事小心，便從那日為始收為弟子，並替他取個法名叫「通慧」。通慧叩謝過了，仍在真人身邊供應使令。真人著他每隔數十年必去天台一走，查看仙賜功行。五百年後，真人親降天台，授仙賜煉氣燒丹大道，並得天書兩卷，內載五行遁法及一切變化運用、召將遣神、收妖伏怪的法術，凡百年而習成，真人始命他週遊各地，廣立功行，為本生立腳根，即為來世結善緣。凡又數百年而道行完成。真人慧心默運，已知孫杰投生十餘世，過一千餘年，歷夏、商二代，現已降在洛陽張姓人家富室，年方四十，尚無子嗣，即命仙賜下凡，為他兒子，以償千年前一段宿願。<break time="100ms" />　　這張姓男子名叫天成，所生一子，單名一個果字，那張果前生，即是孫仙賜。因宿根深厚，生而能言，靈慧異常。十歲上頭，得文美真人派通慧女道冠前去指點於他。張果立時醒悟。那天成一生好善，十餘世享用不絕。自得張果為子，滿心喜悅。通慧怕他將來阻撓張果修道，又想他一生功行食根千年，再不回頭，未免越趨越卑，終有墮入苦海之一日。因於指示張果之便，帶著點醒幾句。張天成知前生因果，又見通慧雲行霧走，法力無邊，深信世上真有神仙。神仙也是凡人所做，不但深喜兒子生有仙根，兼想到自己身上，生怕福緣一滿，轉世受苦，也便立下一個修道之心，常把此意對通慧談起。通慧喜道：「居士得仙人為子，前生原有仙緣，再能本身信道，成就必定可觀。」也指授他些修養的口訣。父子倆齊心一意，共興道念。天成又把一份家財捨散於窮苦之人，等他的妻子即張果生母去世之後，張果得通慧指示，著他會同天成，前去淮水，了結田螺精這重公案。此時張果年紀雖輕，前生立下的功夫，好似從小兒讀過的書本，長大起來略加溫習，即可應用。不比他爹是初學仙訣，全沒功夫，一切全仗人指導。父子倆和通慧約好在淮海村中相會。通慧又替他們去謝龍王千年來照拂之恩。因為後五百年來，羅圓法力不小，常常出至海中遊行，見有水中生物受危之時，也盡力扶助一下。曾有一次，淮河中有一批客商，出洋營運，才出海口，忽遇大風，全船二十餘人幾致沒頂。羅圓恰好出遊，眼見此事，疾忙用自己軀殼頂住船底，背負大船出險，救得二十多條性命。不道本身卻因這番露臉，適為老蛟的同道妖人所見，使一條鋼鞭猛追。羅圓看看被他追上，那妖舉鞭向羅圓頂上打下，說時本遲，那時卻快，一面妖人的鋼鞭才下，一面早有救助羅圓的海中神將，聞訊趕來，舉混金杵擋住。一陣血戰，打退妖人，羅圓方得回至海底。<break time="100ms" />　　後來羅圓修道垂成，把頑殼做成一所海底洞府。那近處一帶數百里內，見有一種彩光熠熠輝煌。許多妖人都當海中出了奇寶，紛紛來襲，又幸龍王先期替他戒備，派來三千神兵，守住淮海村口，方得無事。這等故舊之情也算不可多得。這時通慧到了水晶宮中，見過龍王。龍王已知他的本意，忙先替他道了辛勞。通慧笑道：「貧道是專程替大王老友道謝來的，怎麼大王倒先替我道乏起來呢？」龍王也大笑道：「彼此都是扶助老友，怎能言謝。聞得羅圓遵師法旨，在他新建洞府中起建道場，不知法師是哪一位。」通慧道：「這事敝師在五百年前，早已算定該是一位姓李的跛腳道人主持壇事。這人和大王的貴老友也還有些直接、間接的緣法，那跛仙的前生，原是玉帝殿上司香吏，為因口舌不慎，在萬壽筵上和一位司花女官說了一句笑話，兩人都罰墮輪回十世，那司花仙女第一次降生，就做了貴老友孫仙賜的夫人，也便是如今啟建道場的羅圓夫人的媳婦，轉到現在，這被謫兩仙都經了十世輪回。這次限滿，他們都能不昧本性，修成正果，便可回轉天曹，另有榮令，決不止仍為原職。因天心最仁，前次降罰是格於天律，無可如何。迨見他們十世為人，都還忠厚賢孝，聖心大為嘉憫。因此料定他倆成就，必不在小。並聞現在的仙女，生在江南何氏，出世未久。現在的司香吏卻生在河南李氏，據聞為老君祖師同族後人。<break time="100ms" />　　祖師從盤古以來，常常轉世為人。近百年來，又轉生於苦縣地方，收得弟子文始真人。恰值司香吏十世降生之時，祖師即派文始前去指點照拂，因此這李仙成道頗速，為自來修道的人所未有的奇緣。祖師並已親收為徒，留在他自己門下。此公前程真不可限量咧！我所說的這李仙和孫仙賜有些間接仙緣，就從仙賜的夫人司花仙女而來。」龍王點頭笑道：「是了！這花仙等九世降生之事寡人全知道，也還替他效過一些微勞呢！」通慧卻沒暇問他這事，仍接著說道：「這雖算不得什麼，但仙家規矩，凡是兩方有些小關係，即稱為緣。因此這跛仙和現在的張果，也可稱得薄有前緣了。」<break time="100ms" />　　龍王笑而稱是。又說：「田螺殼內做道場，倒真是千古未有之奇聞。畢竟仙家妙用，比眾不同。如此盛會，想來令師文美真人和許多仙官仙吏都是要到的。那時寡人也要躬親前往，參與這個稀世難逢的盛典咧！但不知有定期了沒有？」通慧道：「日期尚沒定準，大概今天他們自己人議妥之後，再由我去聘請法師前來，就可開常那時大王就是不得空閒，我們也一定要來強邀的。」說罷，大家都笑起來。
    </voice>
</speak>
