<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十八回　　金山成古蹟　　　　　報德在來生
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　上回書中說到田螺殼內做道場那件莊嚴別緻的趣史，那位慧通女冠曾說這道場中的主壇法師是一位姓李的跛足仙人，如今要將這位跛足的歷史、出身和他成功證道、濟難救世的事跡鋪敘出來，卻還要連帶著將和他有緣的何仙女一並帶敘一番。<break time="100ms" />　　列公們可曾知道中國地理上有一座孤懸江中的名山嗎？那山叫做金山，並非天然生成的山。當去今數千年前，不但不是高出平地的山，簡直連平常的土地也沒有了，總不過是揚子江中流一片汪洋之水而已。直至周代中葉，這江水岸上有個很大的村子，村中有位半讀半耕、半隱居不仕的君子叫馬上原，他有一個女兒，生得德容兼備，人人喊為馬大姑娘。姑娘十八歲上，嫁與同村一個姓古的書生，是個一貧如洗的寒士，而且還有一位兇悍不堪的後母于氏。大姑娘嫁了過去，姑媳之間先還不見怎樣，後來于氏見鄰舍親戚家都和大姑親昵，反把自己疏淡起來，他也不想人家所以相疏之故是因自己脾氣狠毒，不比大姑那般平和，反疑大姑在外人面前說他短長。雙方情誼便從此發生裂痕。那于氏又是天生的一肚子成見，成見一定，無論怎樣都挽回不轉。雖經大姑力修孝道，冀圖稍回嚴姑的怨意，無奈于氏又說：「他故意藏奸，特地做出這些樣子給外人看。其實他的心裡，正藏著尖刀，恨不得刺死我呢！」大姑受了這等冤枉也不敢對丈夫說。<break time="100ms" />　　那古書生也是一位知書達理的孝子，明知母妻失和，不但不敢批評母親的不是，有時對妻子面上也不肯說句慰勸的話。若見大姑愁眉苦臉的樣子，反責他不該擺出煩惱面孔失堂上歡心。因此大姑的日子越覺不易捱過。姑媳的感情既惡，那夾在當中的兒子自然更其為難。好好的一個家庭為這大小失歡之故，弄得滿屋子充滿了愁雲慘霧。年復一年不知不覺的過了六七個年頭，于氏待那大姑越弄越凶，凶狠的手段也越出越奇。總而言之，叫做一言難盡。作書人原不難將他那許多千奇百怪的壞處一樁一件都記錄下來，可奈本書不是專談家庭的性質，對於古家之事不過是一種附舉的記載，自然越簡單越好，越不惹人討厭。話已說明，一言表過。<break time="100ms" />　　那古書生因感傷自己無能，不能調融家政，況又明知自己妻子正是一位賢德之婦，論情論理，他既日受後母的無理打罵，難道本人還忍心推波助瀾的再去凌踐於他？而在于氏方面，除了親自拿出手段凌逼大姑之外，還要晝夜不停的叱責兒子，說他不幫助為娘責打老婆，就是逆母寵妻，少不得還要送他一個忤逆的大罪。可憐小夫妻倆此時真被這位老人家逼得走投無路，進退兩難。古書生先時何嘗不是助母責妻，此時見母親手段越凶，妻子身上幾乎被他打得沒有一塊好皮好肉。惻隱之心，誰人沒有，何況自己同牀共枕之人，心中豈有不疼的呢！偏母親還要加自己以忤逆之名，這等日子教他如何捱得。也是天不絕人，放他一條活路。此時古書生家除了這位母親大人的甘旨之奉、三餐齊備之外，小夫妻卻常常有一頓沒一頓，吃了中飯沒夜飯。一到冬令，母親身上是無論如何不肯給受些微寒冷。他倆卻都弄得衣不蔽體，瑟縮相對，著實不成個模樣。饑寒至此，再那等炊苦之事，刑杖之威，越教弄得夫妻倆鳩形鵠面，宛如餓鬼道中出來的冤魂一般。古書生早知這種日月萬難久支，自己夫妻年紀還輕，吃些苦頭還不要緊，後母望六之年，萬一弄到少米無衣的當兒，教他怎生支撐。因此早早托親求友在外邊找些事情做做，一則得祿可以養親；二則也免得許多煩惱。這話他先對大姑說過。大姑心憐丈夫為己受累，也甚願他早離鄉井。古書生此時越發決定去到外面碰碰機會。到了這時，果然有個朋友薦他去一個商人處，輔助貿易出入之事。那時候的商賈本不為世所重，由士農而為商，分明把人格貶低了兩三級兒。<break time="100ms" />　　但這時的古書生哪裡還顧得這麼多，只要正正當當的事情，可以贍得家，養得母妻，所說仰事俯畜可告無怍，哪管他什麼事情的高下。因此別了母妻，欣然出發。就道的前一宵，夫妻倆相向無言的枯坐了一夜，都覺萬語千言句句要說，卻字字說不出口。似這般呆坐到天明，兩人都不覺傷心腸斷，淚如雨下。<break time="100ms" />　　古書生只說了聲：「一切我全曉得了，你只該盡禮盡孝，旁的都不必說，也不許說，想來你也決決不肯說的。既恁地時，我們就此可以告別。等我小有出息，再來瞧你罷！」那大姑卻更不會講，只唯唯遵命，點頭領教。兩口子含著兩肚皮的眼淚硬生生分手而別。<break time="100ms" />　　古書生本是很有作為的人才，人品又生得高尚規矩，棄儒就商又算大才小用，自然游刃有餘。一去半年，大得東家信用，陸續把所得薪水寄回家中。姑媳們自他走後，日子越發困苦。難得馬大姑真能婦兼子職，格外的恪守孝敬，卻虧他千方百計去弄來銀錢奉養于氏。不料于氏因他能夠弄錢，反說他定有外遇；要其不然，怎麼一個婦道人家倒有出去外邊弄錢的本領呢！<break time="100ms" />　　這話進了大姑娘耳朵，真比六七年來所受全部凌辱還要厲害十倍。一時憤急攻心，暈絕良久。那于氏也不去理他，還說他裝死嚇人。偏這大姑暈去一回，果然又醒了轉來。于氏益發覺得自己的料度不誣，便說：「這賤人如此詭謀，以後便算他真個死了，我也不去管他的事。」大姑怨恨之餘，原拼一死明志，但是轉念一想：「寧他不慈，我不能失孝於他，況且丈夫臨行之時是怎樣囑咐我來，要是隨便輕生，卻教何人替他奉養這位衰年的老母？」因此又把一口萬難忍受的冤氣硬硬忍了下去！雙方又敷衍了幾時。
    </voice>
</speak>
