<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　且說大姑投江以後，趁著波濤之勢向下流頭漂去，其時恰有一個道人，年已百有餘歲，鬚眉皓白，精神卻頗矍鑠，因事過江，自己掌舵，慢慢駛行，瞥然瞧見上流淌來女子，還不知他生死。這道人一念慈悲，便要救他起來。無奈他是個終身不近女子的人，自幼至老不曾和任何女子沾一沾手足，碰一碰皮膚。現在年長如許，很不願為這女子而破他終身戒行。要是堅決不碰著他的身體，卻用什方法救他，而水勢湍急，這救人的機會真個轉瞬即逝。道人略一沉吟，只得毅然說道：「寧可丟了我這戒行，斷不能見死不救。」於是移近船身，伸一篙點住大姑之體，再蹲下去用力把他拖了過來。誰知大姑溺水太久，返魂無望，早已香消玉碎了。道人想：「事已至此，既不能復生，這屍體也該拉起來，拖至岸上，好好埋葬才是正理。」想著，便用盡全身的氣力將屍身拖上船來。不料屍腹淹脹，骨胳浮腫，剛剛拖得一半，猛聽刮的一聲，早把屍身一隻腿子扭斷，接著忽然幾個巨浪，把道人的船也打翻了。道人既要掙扎，勢不能再顧屍體，結果道人自己因稍識水性，居然逃出性命，那大姑屍體卻始終漂流開去，不知所之。<break time="100ms" />　　這道人上得岸來，自思本為救人，反把人家弄殘，不但慘酷已極，而且大違自己百餘年修道立戒的本衷，自念有生迄今總沒幹過這等惡事，如今忽於垂死之時闖此彌天大禍，良心內論，晝夜不安，不覺得成瘋癡之症，不上數月就奄奄而死。那大姑靈魂卻有江神收管，送至水晶宮中。龍王敬他節孝，十分優禮，並為說明前生之事，大姑心下恍然。龍王又笑道：「你還有個同道中人和你同謫同罪，如此那般一回事情，只要過得此生，來世與你同時謫滿，修道皈真。此人今生作了一個道人，虔誠修行，戒律極嚴，如今百有零歲，因為救你之故，將你屍身殘傷。他懊恨悲悔，不久亦就去世了。」大姑聽了倒傷感起來，道：「為臣妾一人苦命之故，已經害了別人，不道身死之後還要帶累好人遭殃，豈不可痛！」龍王道：「這也是他命該如此。雖說因你而病，病而死，究竟與你無干。不過他於無心中犯此傷殘屍體之罪，來生恐怕也要成點殘疾。好在於他性命功行毫沒關係罷了。」大姑聽了，益發心中不忍。龍王勸說了一會，也就罷了。<break time="100ms" />　　過了幾時，那古書生因營業得利滿載歸來，湊巧他後母于氏於前幾天去世。古書生哀毀之餘，並至各親友處查得妻子殉節之事，心中萬分悲痛，竟將所得各種金寶盡數沉於江中－－即傳聞妻子投水處。古書生本人便棄家學道，不知所終。後這事傳入水晶宮，龍王請出大姑，對他說明原委，因道：「賢夫婦節烈孝義，神鬼共欽。尊夫既已出家，前程未可限量！夫人不日當由寡人牒送冥府，再轉人生。千年功行，至此即可圓滿！<break time="100ms" />　　寡人念賢夫妻賢德苦情，已著江神就夫人盡節之處，憑藉尊夫所擲金寶之氣，捐出水面若干畝湧出一座孤獨江面的島山，供後人憑弔矜式之地。傳諭已久，近日想可實現了。」大姑感激叩謝。後來江中果然湧出一山，世人有知此山成功的原因，便都稱為「金山」。千百年來，越積越高，地面也越廣，至今尚為中國名勝之地。這都是後話，不用再述。<break time="100ms" />　　單道大姑之魂得龍王牒送投生，因不忘那座金山，轉世為人，即在金山腳下何姓人家。墮地能言，神靈不昧，呱呱在抱，即不進葷腥。稍長，便立志修道。他父何杰、母劉氏都是忠厚善人，深信仙佛，見女兒如此虔心，也甚願成他之志，不去阻攔他。轉瞬過了十餘年。那姑娘乳名蘭仙，因在家修持沒有多大進步，求告爹媽想要離家遠遊，訪求仙人傳授大道。何杰夫婦對於這層倒有些不大願意。因他倆年過四十，只生此女，若是任其遠離膝下，不但放不下心，自己也過嫌寂寞。曾把此意和蘭仙商量，希望再有子女時方能放他出門。那時蘭仙年紀也稍大一點，萬事可以老練些兒，蘭仙尚未應諾。正在相持，忽有一個姓李的年輕道人上門拜訪。何杰驚異起來，問女兒何處認得這個道人？蘭仙也莫名其妙。父女倆雙雙出去相會。只見那道人丰神秀逸，骨相清奇，飄飄然有神仙之概。蘭仙一見道人似乎在哪裡見過。道人見了蘭仙，亦現出奇異的神情。看他走上前，向父女行了個禮。二人急忙還禮，動問道人仙鄉法號。<break time="100ms" />　　道人一面就座，一面笑說：「姓李，名玄，是河南地方人。和女公子夙世有緣。轉世墮地時，念女公子前生之事，特來一會，以了夙緣。」即將前因後果說畢而去。<break time="100ms" />　　單道大姑生魂因不忘金山和為他受害之道人，投生金山腳下何姓人家為女。呱呱墮地便通性靈說話，從小不進葷腥，不著錦衣，立誓不嫁。七歲上有玄女化身道婆，降凡指點，那姑娘生有宿慧，自然認得玄女是真仙下凡，便虔心求教。但他念念不忘前生之事，務要尋得那道人投胎之處，等他先成神仙，自己方肯超凡證道。玄女贊歎道：「此亦數也，不可勉強。但你所說的老道，我卻已知他投生河南李姓人家，將來合為老君祖師弟子。既你立志等他，且待他成道之後，我再著他前來會你。」於是傳以許多煉氣、養心、導引、辟谷的口訣，並將幾樣防身法術，如隱身飛劍之類。姑娘一一領受。玄女叮囑幾句，自行歸天。這姑娘便專心一志在家修持，專候那李仙到來。自己也可脫度。看官記清，這便是八仙中的何仙姑。因和跛仙李玄有如許關係，先將他的事情記載一番。<break time="100ms" />　　如今再說跛仙本身之事。那時洛陽地方有一家官宦之家，姓李名奇。夫人尤氏，單生一子，取命李玄。降生之時，夫人夢見一道人投懷，醒來之時，滿室都是異香，呱呱者即已墮地。
    </voice>
</speak>
