<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　古書生寄來的銀兩到了，于氏自然收納下來，只顧享他自己的清福，再也不問大姑的死生。並因自己有了銀子足支生活，更用不著大姑了，覺得這可惡的媳婦留在身邊總似多了一個眼中之釘，越發思量要攆他出去。便到處托人將他轉賣給人，或妾或婢都無不可，並不索重價，只要他快快出門。可憐大姑日處閨中，哪知他有這種狠毒手段呢！此時卻有同村一個惡霸叫活老虎的，素聞大姑才色兼全，久存不良之念，只恨大姑貞潔自持，無機可乘。聽了這個消息，不勝之喜。慌忙著人去接洽，講好身價銀子，即日照兑，約於後天迎娶過門。<break time="100ms" />　　到了次日，于氏忽然把大姑喊去，溫言和色的說了許多好話。大姑正在詫異，于氏就說：「往年因你公公患病，曾在河神廟許下願心，後來你公公去世，我也忘了還願。不道昨兒夜裡得了一夢，夢見河神派人前來責我失信。我說：『許下的願哪敢忘記。實因自己年老力衰，行動不便，所以耽延至今！」那人便說：『既如此，可著你媳婦代你一走，也是一樣的。』我醒來之後，夢境歷歷在目，一點沒有遺忘。可見此事是千萬真確，一定不假的了。好媳婦兒，我知道你也不大出門慣的，但如今為了一家之事，你可說不得，替我走這一趟。將來你丈夫回來，也一定感念你咧！」大姑從嫁夫以來，從沒有經過這樣的恩寵。況且尊姑之命，從來也不曾回過一句半句。今日之下，為這小小事情，居然如此降尊克己起來，豈非大怪？他心中這般想著，面子上卻只有唯唯遵命。回到自己房裡思索了多時，也想不出一點道理來。<break time="100ms" />　　到了次日早上，只得草草的打扮了一回。于氏來說：「外面車子來了，媳婦快快上車走吧！」大姑益發驚駭起來，不覺問了一句：「婆婆怎又僱了車子？媳婦雖然荏弱，這七八里路程，難道會走不動？何必再去僱車？又多費婆婆的銀錢呢？」于氏笑道：「不是這麼講法，你這一去，極快要半天工夫才得回來，丟我一個人在家，冷清清地卻是難受。有這車兒代步，似乎可以快些。好在現時你丈夫寄了錢來，足夠家用。區區車馬之費也還不甚緊要。媳婦，你別多纏，快快前去，早早回來！免得我長久盼望！」大姑已知此去必有什麼詭計，凶多吉少，但總想不到他用的什麼計策？打的什麼主意？好在本人早就抵拼一死，除死之外，諒來沒什大事！索性做出歡天喜地的樣子，別了于氏，出了大門。見車馬之外還有許多人夫，心中益發明白，並又料定了此事的內容。事已如此，不管他三七二十一，上車便行。<break time="100ms" />　　走有三四里路，車子轉了彎，不是向河神那條路子了，大姑此時心有所悟，掀開簾子對人夫們說：「且把車子稍停，我有一言動問！」眾人依言。馬夫挽住韁繩，車便停下。大姑不動聲色，笑容問道：「列位可是我婆婆請來送我上河神廟去的嗎？」眾人聽了，都現出奇怪的樣子來，說道：「我們是西市鎮劉大人家前來迎接娘子的，怎麼娘子你自己還不知道嗎？」那為首的一人點頭說道：「這事我有些懂了，大概小娘子不願嫁這劉大人，是你婆婆硬逼你嫁他的，可是嗎？」大姑未答。<break time="100ms" />　　眾人爭問那人：「何以見得？」那人笑道：「這也是極易明白的事情。阿婆作主，奉命嫁人，是極正大之事，何用如此鬼鬼祟祟。再則，我不怕小娘子生氣，家中苦到如此地步，河神廟相去不遠，何必如此鋪排，這卻是令姑無可如何的一個漏洞？那時小娘子要動問一句，這事早穿繃了。尊姑可又早早防到，所以先對我說：『小娘子倘有什麼言語，或是問你們什麼呢，你只隨便應他一聲，不必和他多說。』大概就是預防泄漏之意。誰知小娘子坦然上車，一句話也沒有，恁般粗心，無怪要上人家的當了？」<break time="100ms" />　　大姑哪有工夫和他分辯。這時他的心中真如十七八隻小鹿橫衝直撞，也不曉這滋味兒是苦是酸，是甜是辣！半晌半晌，只把那剪水的秋波堅凝不釋，呆呆的坐在車中，不曉要怎麼才好。車夫們見他沒什吩咐，胡哨一聲，重又上路。大姑呆想多時，見車子急行向前，明知自己沒法使他們後退，便算退回家去，知道阿姑斷斷不能相容。若說回到母家，父母又早已去世，並沒兄弟姐妹之親，只有一個堂房妹子，本來也不是好人。也許此番之事，阿姑還和他聯絡辦理，都是意中之事。<break time="100ms" />　　如此一想，覺得後退果屬萬難，也萬無退後之地。若說前去再嫁他人，自己的貞潔，丈夫的顏面卻丟乾淨了，這豈是我馬大姑所做的事情？若是到了劉家，那劉某就是遠近有名的活老虎，他肯放過我嗎？既是進退兩難，說不得只有死的一條路子還比較來得便宜！想到這裡，不覺把上下牙齒咬得刮刺刺一陣子亂響！立時橫了心腸，走向那尋死的路上轉念頭。要快快找一個自盡的方法，免得進了人家的門，再生另外的枝節。正在苦思的當兒，車子又停了下來，說是換船過江。劉家迎親的大船已泊在江岸等候。大姑一聽此言，喜不可支。接著船中上來兩個喜娘，掀簾請新娘下車。大姑定了主見，大大方方的下了車，扶住喜娘肩頭走到江邊。兩個喜娘一邊一個攙他登船。剛上船舷，大姑突然力張兩手，把兩個喜娘推墮船中，自己疾忙向江中一跳，但聽撲通一聲，一陣浪花擁著一位貞節女子卷赴清流而去！這邊眾人見新娘投江，自有一番救援。可想大江之中，浪大水深，那裡援救得及，白白的搗亂了一陣，一個個掃興而歸，回去見那活老虎銷差。活老虎剛正張開大口預備飽餐的當兒，忽然失了這塊鮮肉，少不得有一場懊惱。算他晦氣，那批迎親的人白受那活老虎一陣打罵而已。
    </voice>
</speak>
