<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第十九回　　為修仙不辭險阻　　　因求道反遇妖魔
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說李玄被太白金星用一陣金光帶出牆外，攝至一處地方，身子方才著地，睜開眼一看，咦！原來是自己從未到過的所在。<break time="100ms" />　　那太白金星早不知何處去了，只剩自己一人立在一個人煙熱鬧的市街中間。定了定神，知道太白帶他至此必有作用。眼前雖茫無所歸，將來必有一個著落。於是把膽子放大信步行去，問了一聲，才知已到華山之陰，去洛陽家中有數百多里了。李玄知是仙家妙用，不勝驚訝。恰喜自幼兒就聞華山尊仙祖師李老君，也有洞府在彼。今兒仙人將我攝至此地，必是指我訪仙途徑，免我到處瞎撞之意。想到這層，不由望空額手，以表謝忱。<break time="100ms" />　　一回兒忽覺渾身炎鬱，熱汗浸淫，心中十分奇怪。難道此地的天氣反比中原更熱？況且自己才離洛陽，在家之時還非棉不暖，華陰相距不遙，如何天時大變。正思念咧，忽見面前來個老人，向自己上下打量一回，笑嘻嘻問道：「小哥，如此炎夏天氣還穿這些棉衣，難道身體還不大適意？你瞧老漢年紀倒比小哥癡長幾倍子咧，也不過穿一身單衣，這和小哥相比就差得太遠了。」<break time="100ms" />　　李玄這才明白，現在正是大暑天氣。不消說，那位太白金仙，不但術能縮地，也且法可滅時，正是神仙妙道，可奪天地造化之功，為之嗟歎不已。一回兒又想，時序變遷，雖按月按季逐漸而成寒暑，分冬夏，究其實在，也不過一霎時間，人生斯世，上壽百年，從百年回想孩童，又何嘗不過轉瞬。深想至此，不勝感喟。因不便將此中緣由告訴人聽，只得含糊敷衍了幾句，便急急忙忙辭了老人。又怕衣服不合時令，未免惹人注目，也且炎熱難當，卻不敢再走鬧市，只揀僻靜陰涼些地方走去。此時心中第一大事就想趕緊預備一套夏衣，方好行動無礙。幸喜肚子並不覺餓，索性向那荒野地方走去。<break time="100ms" />　　行夠多時，去市已遠，先把外面的棉衣除下提在手中，走起路來，也覺輕便省力。看看日色昏黃，晚煙四起，很想找個宿頭住過一宵，順便探聽華山路徑，急切卻又不見人家。正為難咧，忽見一牧牛小童，手持短笛，身騎牛背，吹吹唱唱的向前面山林深處行來。李玄喜道：「既有牧童，必有村莊。卻容打聽一聲。」因即迎上前去客客氣氣的稱他一聲：「牧哥。」那牧童並不下騎，含笑問道：「你這位哥往哪裡去？從何處來？問我什麼話？」李玄把自己意思說了，問他哪處可以投宿。牧童聽說，笑嘻嘻地說道：「你瞧吧，這四面全是山野，哪有村莊，只我家就在山後，是替人家看守林木的。我爹又養了這匹牛，天天著我騎了出來喂點草料。你要沒地方去，就同我回去住過一夜，明早動身，卻也便當。」李玄大喜道：「倒看不出牧哥有此義氣。」牧童跳下牛來，雙手挽住韁繩說道：「小哥，我們同走吧！」李玄再三道謝，跟著牧童，沿山穿林，曲屈行去。途中動問牧哥上姓。<break time="100ms" />　　牧哥說：「姓王，人人喊我王小二。我爹叫王大官兒。他如今老了，也不大出來。但有遠方過客前來投宿，他是很歡喜的。」李玄更喜得所。不一時，已經到了山後。果見小小茅廬臨溪而建，遠遠望見一個中年以上的男子倚門而立。牧童說道：「這就是我的爹爹了。」李玄慌忙緊行幾步，上前唱個「喏」，牧童就代他說明投宿之故。王大官歡喜道：「你是一位公子，難得到此，真是貴客！」喝命牧童快把牛拴好，替公子接過衣服。自己卻攜了李玄的手進至草堂。<break time="100ms" />　　吩咐兒子泡上茶來。那王小二笑嘻嘻地捧著衣服說道：「怪不得爹爹說他是一位公子。你瞧，他這一身衣服多麼考究。我們鄉村地方頭等財主人家有這麼好打扮麼？」李玄才知父子們稱他公子的緣故，因笑說：「多承老丈、小哥費心！小哥如喜歡這套衣服，我就奉送與你。」那王大官兒連忙搖手道：「這可使不得。休說無功不能受賞，我老兒在此數十年，從來不用華美之物。小戶人家過於安享，不但折福，亦易肇禍。小二快替公子收拾好了，別髒了他的。快去泡茶煮飯，莫在此囉嗦了！」小二先是歡喜，比及他爹這麼說了，便把嘴兒一癟，輕輕笑道：「我就知道你這老兒的脾氣，是一定不肯要人家的。」說罷一笑而去。李玄聽了這話，卻是一笑一驚。驚的是山野老人有此見解；笑的是那小二一派天真，令人可愛。正在思慮，大官動問他的行徑。李玄見他誠實，不肯相瞞，老老實實地告訴了他。（缺）且問華山路徑？」大官聽說，全沒驚奇之色，倒點頭笑道：「這也可喜，公子小小年紀，有如此大志量，要不是前生有點根底，怎能到得如此地步。若說我這華山，長亙三千餘里，有九九八十一高峰，三十六洞府，歷來相傳每洞都有神仙。只北部最高的觀日峰，南方有紫霞洞，乃是當年老君煉丹之處。如今老君亦常常來此，我們山中採樵的人，往往碰到一位老道人，和他們談說古今之事。他說的都是前朝後代的事情，問人家的卻都是近來的世景。有時談久了，他拿些梨棗桃杏之類分給人吃。
    </voice>
</speak>
