<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二十回　　老祖下凡救世　　　　李玄脫險成仙
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說太上老君祖師者，乃是天之精，地之魄，為群山之祖，世俗稱為老子。自混沌初開之時，修成不壞之身，為要完滿功行，救度有緣，所以累世降生人間。至夏、商之交，派出縹緲、火龍二位大弟子辦好海中龍王一案之後，即分仙神氣寄胎於玄妙玉女，降誕於楚之苦縣賴鄉曲仁裡，從母左腋而出，生於大李林下，生來白頭，面上亦微作黃白色，額有參天紋，生而能言。手指李林，對玉女說道：「母親，我出生此下，當以此為我姓。」玉女喜諾。又替他取名耳，字伯陽，又名老聃。老君神靈不昧，道行愈深，常為人降妖除怪，救苦濟難。至周初，出仕為守柱史。至武王一統天下，委為柱下史。至成王時，仍為原官，遨遊西極天竺等國。康王時還歸於周。至康王末造，忽對家人說：「我自盤古以前，混沌之始，合天精地魄而成人生，以後歷次降生，專為濟度世人。近百年來，因商紂失政，周室代興，神仙合當遭劫，我也隱居山林，不預人事。現在合計人世已近五百年，西方有人待我脫度，吾當出關一行，度了此人，即行上天去也。」言訖，閉目默坐。家人上前撫之，氣已息滅，身體冰冷，只得把他葬了。<break time="100ms" />　　其實老子並不曾死。當家人安葬老子之日，正老子騎牛出關之時。老子到了函谷關，只見一個官吏，帶著十餘從人，伏謁道左，自稱關尹喜，恭迎聖駕。老子下牛，笑問：「大夫何事相敬？」尹喜答道：「久聞老師乃天生聖人，尹喜不才，頗知占氣之術。近占天氣，知師駕將於今日此時過關，特前來恭迎，萬望師座勿棄駕駘，錄入弟子之班，不勝欣喜。？」老子笑道：「子真有緣人也。起來，我便跟了你去，授你長生之訣，修道之門。」尹喜大悅。恭恭敬敬的把老子迎入關內。居中坐定，從新拜謁。老子歎道：「我人世五百年，未見向道之忱如你者。今以大道授你，好自修持，前程不可量！」於是袖出所著《道德經》五千言，交與尹喜，吩咐道：「修丹煉氣，自有法門，至於根本之學，還在明見心性，屏欲絕緣。此神仙立命之源，俱見此經。你莫輕忽視之，反致愆尤。」尹喜九叩首受命。老子又說：「我不能久於此間，不日便當去崑崙山上，修視洞府。」尹喜涕泣道：「才見慈容，焉忍送別！」老子道：「修道人首戒情字，你能修真，即如在我身邊一般，何必時時相見！」尹喜又說：「願棄家相從，赴湯蹈火都所不避！」老子道：「我游於天地之表，不如尋常之人有一定地方；舍乎冥冥之間，不如凡人之棲宿安身。出入於四維，往來於八極，冥冥茫茫無涯無際。你受道日淺，未能通神，安能以血肉之軀追隨左右呢？」尹喜又問：「此別何時再得相見？」老子道：「我先去崑崙一行，再至海上，尚有一段俗緣，須至西域一走。因蜀中有一青羊肆，往年我至那邊，見主人十分仁德，尚無子嗣，我心中一時不忍，隨口說句戲言，許他再積五百功行，當送一子與他。<break time="100ms" />　　今肆主夫婦都已一百二十餘歲，神明不衰，積功四百八十餘，我當親往轉胎為子。大約二十年後，此老夫婦應當得子。更五年，你可親到蜀中訪我。」說罷，向外一指，即有彩雲一朵冉冉而下，附於老子足下。老子身登其上，所騎青牛也站在雲端。<break time="100ms" />　　老子面放五明，身現金光，洞然十方，冉冉丹空，五色祥光，燭照遐邇。尹喜叩頭拜送，目斷雲霄，泣涕而起。從此虔誦道德經，參悟其旨。並通治國之道，要在與民清靜無擾使人不知善惡，不願興亡，自然無為，以致郅治，行之數年，其效大著。<break time="100ms" />　　因就所見聞，編成西升記三十六章。又於三年之間，修煉金丹。<break time="100ms" />　　更編關尹子一書。書成而金丹亦成，恰好二十五年。尹喜牢記老子所囑，棄官捨宅，親至西蜀，訪尋青羊肆。並沒人曉得。<break time="100ms" />　　一連數天，尚無消息。尹喜料定老子斷無戲言，因耐心守候。<break time="100ms" />　　一天，閒行郊外，忽見一小童牽一青羊，行而來。尹喜大喜道：「仙師傳諭，每含玄機，既有青羊，必得朕兆。」因即上前為禮：「請問童子，此羊何來？牽去何用？」童子笑道：「說也好笑，我家老爺夫人，年逾百廿，生得一子，今才五歲，最愛這頭青羊，數天前，羊忽不見，公子十分不悅。老爺因此派人四出尋找，今才找得牽回家去，免得公子懊惱。」尹喜聽說，和老子臨別所囑一一符合，不覺大喜，忙說：「敢煩小哥寄一信與公子，說有故人尹喜求見！」童子聽了，朝尹喜打量了一回，笑道：「我家公子今年才五歲，哪裡跑出這麼一位老朋友來！」尹喜笑道：「豈但老友，簡直還是師生咧！」童子又笑道：「公子不曾上學，也沒見你這位先生自己送上門來！」尹喜笑道：「不是這麼說，你家公子是我的師父。我便是你家公子的門生。你要不信，可去公子面前說一聲『尹喜求見』，看他怎麼說法，你卻再來見我。」童子似信不信的帶了尹喜回到家中。把青羊交與公子。公子大喜。童子又把遇見尹喜，自稱是公子學生前來求見，豈非笑話。一句話說得家人都笑起來。
    </voice>
</speak>
