<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　最凶狠的，是一個兔精，一個雉怪。那兔精時常幻化男人，下山迷惑女子，吸其鉛紅。那雉精時常變一女子，下山引誘男子，取其元陽。這幾年來，害人不少哩。」文始怒道：「這是我祖師修真之地，怎容此等畜類如此胡鬧？」土地垂淚道：「不但山下凡人，就是土地們在此也被他們擾得夠了！」文始溫諭道：「我今收此雉、兔二怪，與我這師弟服役。此外一應妖魔，有我這師弟在此，不久也能逐漸剪除。他初來此地，苦志修道，如有什麼意外不測之處，你們都要協力扶持，照應於他，待他功行圓成，你等亦有勞績。」土地們叩謝而去。李玄見了不勝欽羨。文始笑道：「修道人替天行道。三界神仙，也都有救人濟世之職。果能宅心正大，舉動光明，確係有益於人，無害於理，他們自當恭聽指揮，符訣一到，立時前來，這不算什麼稀奇。若稍定私念，或有甚不正之事，便不易招致他們。即使奉法而來，其心不願，如遇大法力者，還可揮劍相抗，即使倖免，而將來惡貫滿盈，難逃天誅也。」李玄竦然受教。文始笑道：「這些訣門，祖師經內都全，賢弟聰明過人，不消一月，便可學得幾種，今既賢弟欽羨，我便先把這召神之訣傳授與你，亦可作防身衛道之助。」李玄大喜拜領，默志於心。文始又切囑道：「召神遣將不是兒戲，非至緊急之時不可輕用。如遇神將來時，尤宜謙恭端肅，稍涉輕褻，天愆隨之，須知我輩與神祗，同是代天行道，救世濟人，他們奉召而來，並非我輩地位比他們高，乃是各行其職，各盡其功。你若輕褻視之，就不蒙天愆，下次也休想再去請動他們了。」李玄凜然道：「師兄金言，謹銘肺腑。」文始笑道：「恁地方好。我和你降妖去來！」李玄道：「可惜剛才沒問那土地，那妖不知在什麼地方？」文始笑道：「那算什麼事？我們修煉慧眼作什麼用的？上次你在老牛鍋子裡，有誰引我來著？」李玄方跟他出了洞門，文始指著前面一帶竹木和地上的殘葉枯枝說道：「把這兩個傢伙收拾收拾也好！才像個神仙修真的洞府。似這般七零八落不乾不淨的，像個什麼樣子？」李玄聽了十分心感。<break time="100ms" />　　文始攜了李玄走上山峰，運慧眼四面一望，指著東北一處說道：「師弟瞧見麼？那裡有一種半黑半青的氣氛，必是妖人匿跡之處。」李玄卻不甚瞧得清楚。不過經他說穿了，看去這地方氣象似乎有些不同罷了。文始吩咐他：「帶好寶劍，步步跟住了我！」兩人駕雲而起。一霎時間，已到了妖氣所在。降落雲頭，卻是一個大山坳。山坳後面有一座大洞，洞外恰好有許多小妖在那裡打筋斗頑兒。見了二人，都嚇了一跳。有的呆呆注視；有的如飛進洞，報告妖精。文始指著說道：「少頃，妖人便出來也！」一語未了，果見一男一女帶了許多小妖，叫叫喝喝的走出洞來。二妖一見文始兄弟，那男妖便說：「賢妹恭喜，卻是你的口食來也！」女妖喜孜孜地上前舉手為禮道：「二位道長從哪裡來？」文始笑道：「特來救你們來了！」二妖見說，不覺大笑起來，道：「這道人出言好生狂妄。他們既到這裡，連自己還救不過來，怎說來救我們呢！」男妖猛一抬頭，見李玄劍光閃閃，不覺打個寒噤，便對女妖悄悄說了一句，女妖點頭。一聲令下，早見千百小妖一擁而上，把二人團團圍住。文始大笑，和李玄各出寶劍，舉手一揮，卻是奇怪，劍光起處，這千百小妖早都頭斷骨折，一個個倒在地上。二妖大怒，也都掣出兵器，來戰二人。文始著李玄退後一步，自己仗劍向前，獨戰二妖。二妖怎生抵敵得住，向西敗下陣去。文始駕雲相追。二妖忙各張口一噴，但見一陣青煙迷得對面不能相見，而且奇臭難當，把個李玄暈倒在地。文始大怒，喝一聲：「妖人怎得無禮！」張口一呼，青煙盡散，臭氣毫無。文始唸唸有詞，喝聲疾，驀地裡起個晴天霹靂，早有雷公電母立在半空躬身請令。文始舉手道：「現有兔、雉二妖在此作祟，貧道敢煩尊神施力，著他速顯原形。但請勿傷其命，貧道還有用他去處。」雷、電二神口稱：「遵法旨！」於是打起一個大雷，向二妖頭上打下。二妖只覺轟轟雷聲在頂門上左右盤繞，欲下不下，只嚇得魂消魄散，伏在地上，只叫：「大仙饒命！」文始喝道：「孽畜，速現原形，聽我法旨！」二妖就地一滾，一隻變白兔；一隻變雉雞。文始問道：「兀那妖魔還肯受我驅遣嗎？」二妖哀聲泣告：「但乞饒命，情願追隨大仙，執鞭隨鐙，如有反悔，地滅天誅！」文始退去雷、電，命道：「今我命爾等在日觀峰紫霞洞內服侍我這師弟。爾等須要小心在意，恭謹從命。我這師弟乃是天仙降凡，如今受祖師訓戒，在此修持，不久可成正果。那時爾等也有造化，功行非淺也。」二妖歡喜叩謝。文始著他仍化人形，前來看視李玄。李玄受毒頗深，兀是昏迷不醒。文始吹口氣，喝聲：「師弟起來！愚兄已替你收得兩位紀綱也。」李玄大喜拜謝。文始道：「吾弟可替他們取個名兒，可便呼喚。」李玄道：「就請師兄賜名。」文始沉吟道：「這雉精能飛行半空，翱翔海上，可取名『飛飛兒』。這兔精能上坡下山，升樹登峰，可取名『顛顛兒』。」李玄和二妖都謝過文始。文始又送他們回洞。吩咐二妖：「好生伺奉，如有變心，我在崑崙山上立刻知道，便以掌心雷殛你，你馬上骸骨成灰！」二妖竦然領命。<break time="100ms" />　　文始又勖勉李玄幾句。說聲：「三年後崑崙相見！」兩腳一蹬，便見一道金光，向天而起，霎時不知所往。慌得二妖俯伏在地，都道：「今日幸遇金仙！」李玄道：「從此你倆都要洗心革面，好好跟我修持。我也選擇祖師所賜秘笈中道法隨時授一二，將來我得有成功，不忘爾等好處！」飛飛兒、顛顛兒益發喜悅。
    </voice>
</speak>
