<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　李玄心中還想保他性命，兀自思念道：「最好揀他不致命處斬他一劍。」哪知這劍是通靈性的，心之所欲，劍即隨之。這李玄念頭未完，那劍已繞出妖人足下，砍去一條牛腿，現出原形，乃是一隻純白無疵的白牛，躺在地下，哀聲呼號。李玄先去洞中取回經卷，才回至前面，問那白牛：「你可知道我不殺你的意思麼？」這牛只是磕頭。李玄心中十分不忍，因說：「照你這等行為，真是殺有餘辜！我今念你修煉千年亦非易事，經我寶劍，決無不死之理，特地砍傷一腿，以保你的生命。你要是能肯改過，可隨我回洞，跟我兩個徒弟砍柴汲水，做點小小事情。你既愛我經，也算有緣，我必和兩徒一樣看待，隨時指教你一點。你若執迷不悟，看我仙劍在手，即刻取汝性命，易如反掌也。」白牛號泣應令，就地滾了一滾，化成跛足美人，跟在李玄後面，和飛飛、顛顛倆一同來至紫霞洞。<break time="100ms" />　　從此李玄用功愈勤，防範越謹，吩咐三人日夜分班在洞門口站守，無論人妖，不奉法旨，一概不許進門。過了幾月，已能斷絕煙火。每天只由三人在山中採些果類充饑，形神轉覺清臞。一年之間，讀完兩卷，已能呼風喚雨，駕雲召霧，無不如意。這時，山中妖魔來者愈眾，都被他降的降，誅的誅，倒替山中除了不少大害。直至讀完下卷，竟能出幽入冥，變化無窮，兼知過去未來之事，已成超凡入聖之功，雖天上大羅金仙亦不是過。等到三年期滿，吩咐飛飛等留守洞府，自己駕雲來崑崙山八景宮，朝參老君。老君早已知道，就著文始先生率領十代門徒在外相迎。李玄上前相見。眾仙齊賀功成。李玄不勝謙退。<break time="100ms" />　　當由眾仙帶見老君，大蒙優獎。李玄再請教益，老君逾道：「為道日損，損之又損，以至無為，遊心欲淡，浩氣欲善，與物自然無私焉！」李玄稽首受教。老子又命道：「凡神仙者以養性保心為主，而輔以法術；保養心性以成自己不壞之身，修煉法術以為濟人度人之用。你雖修煉有成，究竟功行不足。我在三年前即命你多遊山水，如今正可做此一步工夫，順便做些功德。倘遇有緣之人，不妨收為門徒。皆於你身有益。再過十年，仍來此見我可也。」李玄遭旨而退，和一班師兄如文始真人、廣成子、赤精子、燃燈道人等一班兒敘談心曲。眾仙便在後山設筵相慶。席間談不盡仙酒仙肴，說不盡珍饈美味。況值李玄煉功初成，主賓極盡歡娛。文始先笑對李玄說：「賢弟，似你這等修道，真可算得自有神仙以來第一容易的人了！你可想想，自你出家至今統共不過多少日子，就有這等成就！比到我輩，真有遲速難易之判了。」燃燈道人和廣成子都道：「這是各人緣法和福命，是勉強不得的。」赤精子笑道：「其實像我們這幾個修道成仙，已算快極的了。料不到李玄弟比我輩高出十倍，真可欽羨。」<break time="100ms" />　　李玄生性謙和，見眾師兄這般稱獎，心切不安，只得再三稱謝說：「都是祖師的恩澤和諸兄教導之功。」文始因說：「祖師曾說我弟前生本係仙子，又能立志向上，感動玉帝成就此生，又不昧性靈，自幼入道，所以福澤較厚，成就不難。吾弟在這三年中，用力又十分勤謹，所以有此意外成功。我輩又有什麼好處。」李玄忙道：「不虧師兄賜我兩個侍役，小弟敢則早已凍餒到不堪設想了。安有今日的地位？」說畢，眾仙皆笑。<break time="100ms" />　　過了三天，李玄辭別了老子和眾師兄，回至紫霞洞中。吩咐三童小心守住洞府，勤力修煉。三童都叩頭受命。李玄方才放心，再下凡界。這次不比從前，他是得道之人，一切便利。因思出家之先，曾對父母說過，一有成就，即當回家省親。此次正可乘機一行。一則修定省之私；二則看看故鄉情形如何。<break time="100ms" />　　駕雲而起，哪消半天工夫即到洛陽城內，步行回家。他父李奇，母尤氏，年已老邁，身子衰弱，終年養病在家，不大出門。這時忽聞家人報稱，有一道人求見。李奇失子多年，再想不到親兒歸來。但因目見真仙，不敢再輕視方外人。每有遠方道士求見，無不禮待。此時雖在病中，兀自一秉虔誠，吩咐請進。這李玄一見父親如此衰老，兀自悲慼，慌忙趕上幾步，抱住父親的腿，跪在地下叩頭道：「不孝兒李玄參拜父親。」李奇出自意外，大為驚異，慌著扶他起來，忙問：「你真是我兒李玄麼？怎麼又得回來？」說時朝李玄仔細一看，見他丰神宕逸，益發比前好看得多，卻才認清真是愛子李玄。心中這一喜，也就非同小可，他也沒工夫再問他什麼話，只把他拉了起來，大叫：「快請夫人出來！出家的玄兒回來了也。」裡面夫人聽了這話，也喜歡得眼淚鼻涕一齊滾將出來。本來行動皆難，此時卻不用人扶，竟自三腳兩步趕到前堂。李玄已撲了上去，叫聲：「母親在上，不孝兒叩見。」夫人卻不說話，先朝李玄打量了一回，又朝李奇看看，問道：「老爺，這是怎麼說起，敢則你我都在夢中麼？」李奇笑道：「胡說。青天白日，什麼夢不夢的。」李玄也笑道：「母親不用多疑，是我玄兒回來了！」夫人才又弄得痛哭起來。一時許多家人都來叩見小主，道賀老爺、夫人。
    </voice>
</speak>
