<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二十三回　投清流孝子殉慈母　　施大法仙人拯危難
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說李玄見孩子自言楊仁，因不能救母自投清流。忙用手一指，湖水皆凝。楊仁跳入湖中，宛如履在平地，不但未遭沒頂，衣服鞋襪也毫不沾濡。楊仁大驚，四面一望，只見一道人立在前面向自己微笑不已。楊仁心知此道必非常人，但自己志在必死，亦不暇為禮，只高聲嚷道：「是你這位道長弄的玄虛麼？可恨極了！我自不願生此世上，才走到這條絕路上去，卻與你出家人何干！弄這頑意兒尋我苦人的開心。」說罷，號天啕地痛哭不休。李玄笑嘻嘻地走了過去，把楊仁衣服一扯。楊仁吃一大驚道：「你拉我則甚？」一語未畢，李玄笑道：「你再睜眼瞧瞧這是什麼地方。」楊仁聽說，不期睜大了眼，四處一望：「咦！說也奇怪，明明自己在湖邊尋死，怎麼一霎眼間卻到了一個從未到過的地方？朱門碧瓦，明窗淨几，宛然王者之居。四顧無人，只他和李玄兩人。李玄兀自朝著自己孜孜憨笑哩！」楊仁才知李玄果是真仙，疾忙拜了下去，大呼：「師父救命！師父救命！」李玄笑道：「你這人好胡鬧，大凡人生世上，自己總要有個主意，你方才拼命投湖，我貧道一念之慈，救了你的性命，你還怨我多事。怎麼一下子又求我救命起來？這不成了自相矛盾麼？」楊仁俯伏在地，苦苦哀泣道：「先時因不能救母，一時想不過來，迫不得自盡。雖蒙仙師指授，兀自想不明白。今見仙師實是上界真仙，一定能救我母。我母得救，小子亦可不死，所以變了念頭。懇求師父，萬望師父垂憐！」李玄笑道：「你真會纏，自己保了性命，還要救你的娘，我貧道哪裡管得許多閒賬！」楊仁大哭道：「師父不救我母，卻救弟子則甚？還是讓弟子去死在湖中，去得乾淨！」李玄大笑道：「你便死了，可能救得你母？」<break time="100ms" />　　一句話倒問住了楊仁，一時回話不出。想了一回，方才下拜道：「弟子知道仙師必有救我母親本領，但求大發慈悲，速施援手。弟子死生原不足惜，但求老母脫險，雖將弟子碎屍揚灰卻也願意。」李玄歡喜道：「你可真心麼？」楊仁賭咒道：「若有些微虛假，願受天地誅殛，萬劫不得為人！」李玄笑道：「這便是了！你要去救你娘，正少一味藥兒作個引子。」楊仁道：「請問師尊，家母並不患病，因甚要用藥物？如要引藥，卻須哪裡去採？」李玄笑道：「不管是病非病，橫豎要我救命，這藥引是必不可少的。若說這藥要去市坊採辦，就花千兩黃金，未必有人肯賣。只憑你一點誠心，可就不費分文而得！」那楊仁卻也聰明，想了一回，說道：「我說個啞謎兒給師父猜。」李玄道：「妙得很！你卻說來。」楊仁道：「師父，這藥引兒不能外求，卻是遠在千里，近在目前！」李玄大笑道：「好聰明人兒，這話準準給你猜透了也。來來來！我倆就此動身救你母親去來！」楊仁愕然道：「師父已知弟子的家楹了麼？」李玄笑道：「你再看看，這是什麼所在？」楊仁抬頭一看，不覺嚇得目瞪口呆，拜倒於地，口中說道：「師父真天神也。」李玄笑著將他攙了起來，說道：「且莫多禮！你既知我不是常人，也不請教我姓甚名誰？世上哪有你這等野人！請人幫忙，卻不知人家是什麼來頭！」楊仁聽了，不覺舉起一對小小拳頭，在自己額上狠狠打了兩下，說道：「師父，你看我這東西不糊塗得要死麼！幾次三番都要請教師父道號法名，卻總沒有說到，真個變成師父所說的野人了！」李玄笑道：「不必怨悔，如今很來得及。告訴了你罷，我姓李，俗名一個『玄』字，太上老君李耳，便是我的祖師。因見你有此孝心，立意要救你出險。出險之後，並要度你出世，你可願意？」<break time="100ms" />　　李玄說時，探著楊仁面色。只見他先是喜悅，之後漸漸變為憂容。李玄怒道：「我這樣成全於你，你還不知足麼？難道還不及跳在湖中做個人不知鬼不識的溺水鬼麼？」楊仁忙含淚稟道：「不瞞師尊，弟子家事，師尊諒必盡知。弟子幼讀經書，頗識禮義，知人生百行，以孝為先，方才實因家母被劫，勢力不濟，知道無可如何才出此自盡之途。但若家母得救，而弟子卻隨師尊出家，為弟子本身計，正不知是哪世修來的福命！卻把個老母丟在鄉下，一則危險可慮；二則缺少甘旨之養，不為餓殍，也作凍鬼。此弟子更所以不敢自全而心有不足也。忤犯師尊，罪該萬死。還乞師尊大開鴻慈之路。俾弟子有以兩全，則萬分之幸也。」<break time="100ms" />　　李玄大笑道：「人說『人心不足』，果然！果然！我卻問你，譬如你方才身死湖心，或真應了你的誓言，非銼骨揚灰不能救母，那麼救出令堂之後，又有何人代你奉養呢？」楊仁見說，只呆呆的流淚，半晌說不上話來。李玄呸了一聲，笑道：「不用女孩子腔了，快跟我來，見你母親去！」楊仁才知道以前種種都是李玄試探他的說話，再拜而起，卻問：「師父現在到哪兒去？小子才見上面這塊橫匾，曉得此地就是中山王府，就是劫我家母的中山王府！那王府總管牛靜就住在王府後面，他便是強劫家母的人了！卻怪，師父怎能把我帶進裡面來？既到此地，師父正好行事，又招弟子帶去哪裡？」李玄喝道：「不必多問，你且把眼睛閉了，我自有妙用。」楊仁依言，閉住雙目。
    </voice>
</speak>
