<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二十四回　李仙人施術儆淫暴　　楊孝子感德入玄門
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說楊母對李玄說道：「仙師好意栽培小兒，我母子豈不知感。就是亡夫地下有知，一定也知感仰。只是有一件為難之處，卻不敢不對仙師陳明。想那牛靜乃是中山王府總管，平時最得王爺信用，所以敢如此妄為。此次雖仗法師大力救得我母子出險，但恐仙師走後，那廝必要設法報仇。雖然小兒未必能夠救我，有了他在身邊，似乎膽子也壯了些兒。」夫人說到這句，李玄大笑道：「夫人且請放下一百二十八個心。那牛賊已經被我和令郎弄得七顛八倒，多分中山王不久就要處他死刑，還把他侵奪拐騙而得的百萬家私分給許多受害人家。便說夫人不貪這些意外之財，也不想收回損失之費，但也決計不會再受他的播弄。這是貧道可以擔保得定的。夫人不信，還請仔細問問令郎。他方才所以那般喜笑，就為了這些緣故哪？」楊母見說，本沒什麼不信之處，但想明白個中真相，因即叱問楊仁：「該你說話的時候，你又不說了。」楊仁忙道：「不是孩兒不說，因仙師和母親說話，哪有孩兒插嘴的道理？如今正要告稟母親來了。」李玄見他們如此規矩，不覺暗暗點頭，想道：他們母子在這危難之中，不廢長幼之禮，委實大不容易。因也含笑說道：「公子快快把我們所幹的事告稟令堂，我們說完了話，就要定下一個進退之計。貧道煙雲山水，到處為家，也不能久居此地。」楊仁方才把上項情事說了一遍。說完了話，楊母微微一笑，又說：「仙家妙用，畢竟不同，此輩貪淫之徒，原該予以重懲，要是不然，世上既沒王法，又無天道，真將不成世界了。請問仙師，孩兒得隨師去，自是萬千之幸，就是未亡人，雖只此子，也不肯稍事姑息，耽誤他的學業，埋沒他的性靈。但舐犢之私，賢者不免。小兒此去，不知何日再得回來？」李玄道：「夫人慧心卓識，當知飲啄聚散皆有分定。譬如貧道本在極北修道，如何來到此地才得稅駕，即遇令郎。縱令預先約定，也未必相逢太巧。那麼，令郎公子便有千百條性命，只怕也早完了。推其數之所定，令郎該有此厄，又該貧道來救，所以千里之遙，山水之隔，相逢陌路，成此一段因緣。此豈偶然之故？自必有一種道理在內。這種道理，就是道家所稱定數，儒家所稱莫之為而為者天也。就是這麼一個講法。」<break time="100ms" />　　夫人聽了，心下恍然，不期淒然說道：「照仙師語意，大概未亡人與小兒此別，未必有再見之期麼？」李玄聽說還未答話，楊仁忽然痛哭道：「既如此說，孩兒情願侍奉母親，終身追陪膝下。果有仙緣，亦待母親百年之後再說。此時請仙師原諒，暫給弟子幾十年假期。」楊氏聽楊仁這般說法，又見他如此悽惶，兀自揮淚不禁。但卻不則一聲，靜待李玄指示。李玄歎息道：「夫人此言又未免不達了。人生本來做夢一般想。本人生死且不能自知，何況母子夫妻的會合分離，哪有一定之理。譬如眼前你我三人，今天無端相見，在那未見之前，夫人心中可曾想到某年月日有個李玄前來相會。我李玄算是修道有成，能知未來之事，但也決不無緣無故想到今年今月此日此時會得遇見夫人母子，會既無定，分也何常，散不可料，聚更難測。所以在夫人，母子孤苦相依，當此臨別之頃，自有許多牽戀。所謂明知後事難知，而情不自禁，不期然而然的有此種種繫戀，種種測度，亦人情之常，而常人所斷不可免者。至如貧道，定心於虛無之中，廁身於縹緲之境，連自身有無，正不及自知，何況旁觀之人，自然更形清楚。奉勸賢夫人，令郎天姿不可枉有，人生光陰，尤不可虛度。既已見得大道可求，神仙非誕，便宜當機立斷，割愛成全。貧道雖不敢妄泄天機，已許令郎二十年後學成歸家，尚可與夫人相見。彼時令郎造就不凡，而夫人母子相聚之期反能天長地久，永不睽違，這不比眼前數十年相依相隨，好得千萬倍麼？貧道出家人，不敢多事，更不肯強人所難。所以苦口相勸者，無非憐敬夫人母子節孝之風，因而發為宏願。甚望借母子高風，示天道報施，以為世人規範，雖千百年後都得所勸勉，此亦夫人母子的功行。貧道不過盡我修道人應為之事，應盡之職罷了。貧道言盡於此，是否從違，即待一決。萬一夫人決不相捨，此亦人情，原無不合，貧道立刻告辭。只怕將來再要尋覓貧道時，卻不免望洋徒歎，懊悔嫌遲了。」<break time="100ms" />　　夫人聽了，決然而起，襝衽下拜道：「仙師之言，金石之言也。仙師之心，天地之心也。未亡人婦流淺見，幾致開罪，貽誤小兒。今承開示，心下洞明，即今便著小兒隨去。小兒在仙師身邊，一定比在未亡人身邊更好，未亡人也萬分放心。一言既出，此心無違。休說二十年，即使五六十年，七八十年，小兒修持不力，學道無成，即是大不孝的逆子，縱令歸來，誓不相見。」李玄聽了，大為欽佩。楊母即令兒子叩拜老師。楊仁還在依戀，楊母正色責勉。楊仁不敢違背，向李玄拜了八拜。李玄親送楊母回家，咒石成金，資他用度。畫地作城，以防宵小侵犯。又取禿筆繪厲鬼數十，如遇危難，可懸之室中，口呼李法師傳諭保護我家，此輩即能現形退賊也。楊母拜謝領命。後來有地方無賴見楊母衣食無虧，疑有蓄積，糾眾往劫。入門呼嘯，楊母急取畫掛上，依法試驗，眾人但見無數厲鬼持刀執矛前來拒敵，嚇得眾賊沒命奔逃。誰知李玄畫地為城能入不能出，經楊母驚起鄰右，悉行捉獲。因不欲多事，善言慰遣，從此再沒小人敢相侵襲。直至十年後，李玄察見楊仁修道心虔，而夫人年邁，日夜思子，方由李玄格處施恩，命楊仁下山迎夫人去北方，每年準相見一次，以遂母子孝慈之心。這是後話。
    </voice>
</speak>
