<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　那李玄帶了楊仁從錢塘北上，渡江而至齊魯之間，為楊仁覓得洞府一處，在泰山之麓，名無崖洞，傳以呼吸出納之法，命他先作養心運氣的功夫。因他初次修行，也如當年文始先生護庇自己一般，除了施法保護之外，特從華山召來白玉夫人替他執役。又因夫人之名過於僭妄，就替他改名玉兒。每過三年必來泰山考驗楊仁功夫，隨時有所指授。這楊仁質地雖好，怎能比得李玄生有仙根，修持十年之久才能斷絕煙火，並駕雲、召神之術。據李玄說，比較平常修道之人，進境已算絕快了。<break time="100ms" />　　如今卻不談楊仁事，再說李玄自得楊仁之後，仍在南北各地以及海上各島到處遨遊。十年之間，做了許多濟人利物除暴安良之事，看二十年期滿，記得祖師約言，便先回華山紫霞洞打了一轉。原來這次李玄下凡只是隻身巡遊，卻把飛飛、顛顛倆都留在洞府修道。飛飛等因感李玄教導之恩，益發不敢自棄。<break time="100ms" />　　幾年之中進步大有可觀，已能脫換皮骨，永遠離了禽獸身形，成為不老長生的地仙。閒來時也體李玄之心，凡這山前山後有那妖魔鬼怪擾亂人間，便出力降除，居然立了許多功行。還有洞府一帶也收拾得清幽雅致，種得許多仙花果，養了許多仙鳥仙禽，比李玄在日更覺整齊清幽，端的成為天上的仙鄉，金仙的洞府。李玄到了洞中，見此情形，心中兀自歡喜。又查二人功行、學業，色色進步，不覺喜形於色。見二個伏拜座下，伸手命起。二人退立兩旁。李玄道：「我從那年下山，遵祖師法旨，遊玩人間。幾年之間，雖沒甚大好處，也收了一個有根器的弟子，立下幾件濟世利物的功德。自愧成就畢竟太少，難見祖師之面。今汝等不得吾命，自能做出許多好事，其智識、善行在我之上矣。我初入洞府，見汝等山前山後、洞內洞外收拾得十分雅潔，已知爾等大有作為。不是我心愛這些外物，恰喜有此一端，便可窺見爾等習練之勤，用功之專。小事尚然，大處更可想見。比及一經查考，果然不出所料，真是我第一喜悅之事。爾等能如此精進，休說原有根底，即今初次學道，亦必早成正覺也。」飛飛、顛顛慌忙跪下說道：「皆賴恩師指教提挈，弟子們以禽獸之身得此功夫，正始願所不及。又蒙師尊如此獎飭，越發令弟子等滿心感慚。」李玄點頭道：「爾等已成人道，不諱當年出身，便見克己功夫。起來，起來，我再授汝修養心性的要訣。此訣不比尋常，亦不是普通法術，乃是神仙修身養命最上工夫。一旦修煉成功，真可與天地同壽。再加多立功德，數百年後，亦可和天上諸仙並驅齊駕，雖靈霄寶殿、三島蓬萊皆可容汝往還了。」二人喜極淚下，叩謝者再。李玄又道：「我今番不能久居於此，明兒便須往崑崙山八景宮朝謁祖師，以遵當年法旨。你等十分要好，一切不煩叮囑，只在此加緊用功可也。又我新收之徒，名楊仁，已派玉兒前去泰山伺候。但他功夫太淺，你倆可於三年之內前往省視兩次，兼要試察他是否堅心修持，刻苦用功。回來報告於我，自有處分。更兼楊仁根器甚好，孝感動天，成功必速。我也急於提拔他。此番朝過祖師，尚擬親往教導也。」二人唯唯遵命。<break time="100ms" />　　到了次日，李玄端坐洞府。到了午時光景，忽聽空中仙樂嘹亮，便起立道：「此是祖師派來迎取我也。」整衣出洞。果見朵朵彩雲，自天飛降。內有青衣童子，手持拂塵，控鶴以待。李玄忙著打一稽首道：「李玄有何能為，敢勞祖師如此優禮？」童子道：「祖師和許多師兄專候師兄前去，可請速駕。」李玄叩個頭，上了鶴背，騰空而起。仙樂彩雲漸遠漸不可見。飛飛、顛顛不勝欽羨，相顧說道：「修仙人得能至此地步，才不枉了一場辛苦也。」不表二人私談，卻言李玄到了八景宮外，降落雲頭，跨下鶴背，恭候祖師傳宣。兩童笑道：「師兄直恁多禮，祖師已派我等相迎，只要進去朝參便了，何必又要傳宣。」李玄低聲道：「愚兄不比師弟們，是難得到此的，怎敢冒失。」童子們方一笑而去。不一時便又出來說：「祖師請師兄進去。」李玄重新把衣冠來整，緩行僂步的循牆而入，見那老子端坐大殿之中，蓮座之上。旁立數代神仙。見李玄到來，一個個躬身致禮！李玄朝上先拜了八大拜，方敢和諸仙相見。老子笑道：「難為你十年之內也很做了些實在功夫，如今可得做完你應做的事情，也有前生債，也有今世緣，債要償，人緣也要速結。」說罷，仰天微笑，瞑目而坐。李玄不解其情，才想請教，老君忽然啟睛道：「你父母待汝脫度，不趁這機會趕快去辦，倒害他們多捱塵世的苦味，也是你的罪過啊？」李玄稽首稱是。老君又道：「你就去吧！等你度出父母，再來見我！」李玄遵旨而退。未知李玄如何點化父母，且看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
