<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二十五回　說偈語老君示因果　　遭火劫李玄失法身
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說李玄奉老君法旨回家點化父母同登仙界。李奇夫妻原本都有善根，李奇又是朝中一位忠直之臣，大凡忠臣孝子，存心最正，去仙最近，又得李玄奉獻丹藥，已把塵濁之氣換去大半。此時神清志遠，經李玄一言點醒，夫妻倆立時大悟，都把一切塵緣丟得乾乾淨淨，雙雙入山修道，再過五十年後得李玄度為地仙。這是李奇夫妻結局，書中不再另表。<break time="100ms" />　　李玄把父母之事辦完，方才想到他第二件心事。回去請命祖師。老君不等他開口就笑道：「你父母已受汝點化，皈正修道，恰是可喜。你今可再將生來夙願償還明白，那時還有人請你去主持一個道場。那道場的主人雖不屬我門下，但也是道門子弟。久後你倆還有共事之緣，你須加意看承才好。」李玄叩頭道：「敢問祖師，弟子的夙願向哪處去償？」老君喝道：「我有一偈，你可記清！『辟谷不解彀，車輕路亦熟。欲得舊形骸，正逢新面目。』」又道：「來從是非場，去向是非地。你要見的那人，人家還為你堅守在家，須等見過了你，方能出家修道咧。」李玄聽了，恍然明白，拜別老君，駕雲先至碧霞洞。楊仁跪接進洞。李玄將他近來功課考查了一回，覺得進步很快，心中甚喜，便嘉獎了幾句。因吩咐道：「我從祖師處新得魂遊之術，過得七天，頑殼即可丟棄，你便用火燒燬吾體，不必遲疑。因魂戀軀殼，歸來之時，仍要與頑體合一，將來昇天之時又多一番手腳，不如趁早焚化為妙。但未滿七天，切勿妄燒，恐吾魂體未能遂分，歸來之時魂無可托，必成遊魂也，」楊仁唯唯遵命。李玄僵臥牀上默念咒語，魂已出竅，逕向江南而去。<break time="100ms" />　　登金山之上望了一回江境，心胸大為豁朗。一路遊行到了金山之麓，打聽得何家姑娘許多修仙異事，喜道：「我的夙願在此可了也。」於是上門求見。那何蘭仙姑娘在家修行已有二十多年。這日夜間夢玄女前來指示說：「你要等候的人姓李名玄，乃是老君之徒。現已得道在你之先。他也立願要眼見你出家訪道，方肯成他本人正果。這人明日午時可到，你好好等著他罷，我去了。」說畢不見。蘭仙一驚而悟，回憶夢境歷歷如真。次晨一早對父母說了，父母也道：「仙人示夢，決無舛錯。我兒須得誠心等著這位仙人相顧。」蘭仙稱是。<break time="100ms" />　　到了午時，果然李玄到了。蘭仙又驚又喜，換一件新道袍，手執拂塵翩然而出，和李玄相對稽首。蘭仙先含笑說道：「昨夢玄女娘娘示兆說，仙長今午必到，衲子恭候多時了。」李玄笑答道：「不敢不敢。貧道與仙姑十世同謫，可算方外世交。前生之事，時刻疚心。今幸仙姑轉世皈真，不昧真靈，將來金仙有望，正果可以立待。貧道不勝欣慕之至。」蘭仙笑道：「仙長如此過獎，令衲何以克當。衲生來好道，得玄女娘娘指示，略識門徑。但因誓願甚堅，心欲目視仙長得道昇天之日，方是本身修真皈命之時。今見仙長儀神靈奕，又聞玄女面談仙長已拜在祖師門下，前程遠大，未可限量，真使我欣喜過望了。」李玄聽了，不禁肅然起立，再三感謝。於是兩人對談了幾天修持的功夫和入門的秘訣，較從前玄女娘娘所授的又深進一層，蘭仙喜謝不盡。<break time="100ms" />　　不覺過了六天，李玄勸蘭仙：「便該趁此機會即行出家，多游名山大川，訪求名師益友，以堅筋骨，去俗緣，即為成道立功的基矗。」蘭仙稽首領教。到了這日暮刻，蘭仙向父母叩拜養育之恩，並述出家之意。父母正欲拉住他時，李玄只把袍袖一舉，蘭仙即見有一大圓洞門，裡面宮室花木，軒敞華美，皆人世所未見。蘭仙心頭一亮，踴身入門。他那父母只見面前憑空添出一道城牆，和李玄衣服的顏色一般無二，蘭仙卻被隔在牆門外面，耳中明明聽得蘭仙在牆外高叫「爹媽保重，女兒去也」兩語，卻瞧不見他人在何處。一回兒牆已撤去，仍是自己家中，李玄與蘭仙都不知哪裡去了。蘭仙父母知李玄特來點度女兒，自是無可如何。好在這幾年間他們又生了幾個孩子，因也不把蘭仙放在心上，由他自去修道。這卻不表。<break time="100ms" />　　單說李玄把蘭仙帶出門外，亦不再和他相見。一陣雲將他送到江南衡山之巔一處天然石洞。蘭仙在他袖中躲了一會，忽聽耳畔有人呼道：「何仙姑，何仙姑，這裡是你修道之所，用功十年，自有高人前來提拔於你，好生用心，萬勿始勤終怠，至干天譴，招橫禍。注意，注意。吾去了。」蘭仙睜目一看，原來已到了一座大山之上，妙在山中情形和李玄袖中景物十分相似，因歎仙家作用之妙，不禁羨慕交集。從此何仙姑便在這衡山石室中獨身修行。他在這五年即已能屏除煙火，每天只在山中尋些果實來吃，有時居然能夠十天半月不吃一些東西，也不覺怎樣饑渴。更過了些時，又得玄女親身下凡，將他收在門下，錄為弟子，傳授了一部玉虛秘笈，何仙姑的進步便格外迅速起來。這是後話，將來另作交代。<break time="100ms" />　　這時卻趕緊要把李玄之事重新提起。他自度出何仙姑回至泰山，一去一來剛剛六天，李玄在途中只覺心弦震動，似乎有甚心事一般。原來神仙最怕動心，心一動，必有甚事情發生。
    </voice>
</speak>
