<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　文始笑著將李玄拉起，又說：「老弟不用客氣，快跟我來尋你的化身兒去。」李玄依言，手提拐杖跟他按落雲頭，立在一塊荒草地上。文始指著那邊樹下有黑黑的一件東西說道：「老弟，那便是你的替身了。」二仙攜手而行，一同走上前去。李玄心急，先到了樹下，定睛一瞧，原來是個又黑又醜、一隻腳兒長一隻腳兒短的死叫化子。李玄不覺一嚇，又俯下身按了按，卻已冷得和冰塊一般，分明死了很久了。李玄見自己的替身如此骯髒難看，心中也覺不快。文始隨後趕到，見他發怔不言，不期哈哈大笑道：「身為神仙，也還要考究好相貌兒嗎？」李玄沉吟道：「師兄，不是這麼講法。神仙以道法為宗，游天地之外，自然用不著怎樣美貌、怎樣清秀，可是像這死丐的形景忒煞難看，將來功行有成，少不得要追隨師兄們會會諸天金仙、三界真神，人人都是濯濯丰神，只小弟弄得如此一副狼狽相，休說人家嫌我齷齪，就是小弟自己也不免自慚形穢呀！好師兄，可能想個法兒把這死丐丟開，容小弟另外找個稍許清俊些的死人作個替身，不知行得行不得？」文始大笑道：「師弟，不是我說你太不懂事，惶恐你也是修成得道之士，講出來的話竟像不是個內行人說的。你可知道仙家最注重的是個『緣』字，緣之所結，誰也分拆不開。就像今兒愚兄和你這番講話，何嘗不因有緣才會不知不覺弄在一處？要是不然，你便要請我也是無從請到咧。」李玄不等他說完，不覺苦臉一笑道：「師兄高論，小弟何嘗不懂，但不知此丐和小弟又有什麼不解之緣呢？」<break time="100ms" />　　文始點頭道：「這個當然不是偶然之事。因你前世為人之時，此丐曾經替你保全一條性命，照理你該報過他的厚恩，才能出家修道。因為你根器不同常人，此生謫期已滿，不久轉昇天曹，不便再蹈人世做那報恩酬德的勾當，所以於他死後著你附魂他的身體，使他魂雖消但體不死，也可算得報答過他救命之恩了。這倒真是一舉兩得之事。況且天數注定該應如此，你怎能嫌人家骯髒，另外找人去呢？還有一層，所貴乎仙人者，如能脫卻凡體，隨心變化，莫說醜的可以變俊，壞的可以變好，就要以男變女，以老變小，也無辦不到之理。似你現在未到屍解之期，暫時不能不說藉此丐屍身以便往返人世，等得功行圓滿，時機到來，便是再俊美百倍的容體，你還用得著他嗎？」李玄聽了，心下徹底明瞭，不覺連連點了幾個頭，又問：「將來屍解之後，大概可以不用這個醜體了罷？」文始道：「那又不然，你既借他的屍體而為人，無論成道前後，總得以他這身容為主體，不過隨時隨地不能禁止你不變罷了。」李玄聽完了話，朝文始稽首謝教，說一聲「去也」，魂入屍體，屍身蹷然而起，手提文始所贈拐杖，恰好長短稱體。李玄扶著拐杖，又向文始行禮下去。文始慌忙拉住，著李玄走幾步兒瞧瞧。李玄依言，一步一拐的走了幾步。文始見他這副惡行，禁不住要笑出來。李玄走到一道河邊，向著河水照一照這個身體，心中兀自有些不快活的樣子。<break time="100ms" />　　文始又慰他說道：「自來真人不肯露相，祖師每次下凡也常常幻化一種醜惡之態，方能試察凡人敬禮之心真假虛實。如今你就算是一種幻形有何不妙？你要去救那楊母事不宜遲，就此快去吧？但楊母壽算不永，雖經你法力還生，也不過延壽一紀，還須吩咐楊仁多做好事，方能抵補得過，否則不但楊仁前程有礙，連你也不免少有天譴咧！」李玄受教，別過文始，自己駕雲而起，再一周視本身，覺黑如鐵鑄，渾身不見一點白肉，李玄自己也失笑起來道：「這死丐原來是黑種國裡生長的。吾今既為黑人，索性取個別號，連附我的姓稱為鐵拐李罷。」又把文始贈他的桃杖一看，見顏色嫩黃，宛如新杖，因笑道：「身子這麼黑漆漆的，光這根拐杖要它美觀則甚？」於是張口一噴，那拐杖也變為烏黑，與他皮肉一般顏色。這才點頭自笑道：「要這樣子，才顯得我這鐵拐兩字是名實相符咧。」於是快快的降落在泰安地方，逕投楊仁家中。誰知楊仁剛和周小官倆打做一堆，兩不相捨。楊母屍體己停放棺木板上，家中冷冷清清，除了他倆之外，就只小官拉來幫助的鄉下人兒。那鐵拐先生不曉他們為甚相打，先在外面瞧了一會，才知二人不是爭惱，原因楊仁送不著他娘的終，沒曾聽得一句遺訓，一面還失信於恩師李玄，將他法身先期焚化，對於恩師是不忠，對於母親是不孝，因此自覺不能成人，無面目立於天地之間，等著棺材買到，諸事完了，便把入殮出殯一切大事托付周小官，自己就要拔劍自刎於柩前，以謝天上的恩師、泉下的亡母。周小官自然不能任他自盡，見他掣劍在手，慌忙不顧生死，如飛上前，用力攀住他的肩膊，使他劍不能下。楊仁放聲大慟，口口聲聲自責不忠不孝，無顏生存。小官竭力拖住，兀自不能挽回。
    </voice>
</speak>
