<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　老君道：「這葫蘆是從林上採下，原非什麼罕物，但經我一番煉制，已把它的質地變個樣子。平常的葫蘆裡邊有的是子和實，這葫蘆卻裝滿了仙家的至寶，你要降妖除怪，這東西能生炎火、發大水。火烈時可比一座火燄山，水大時可抵全個的東洋大海。除了上界天仙，誰能擋得住它？你要用在救苦濟人，把蓋子揭去，要藥有藥、要錢有錢，有時錯個宿頭，還能藏得許多人作個臨時的客店。」老君說到這裡，眾仙不覺失笑起來。老君笑道：「你等打量這葫蘆兒容不得一個人嗎？這真是可謂坐井觀天了。」因命李玄把葫蘆放下，口子朝外，著他閉上兩眼向口子大步走去，走過三步方許開眼。鐵拐先生遵旨把兩隻眼睛閉得牢牢的，放開大步走了三步方才張眼一看，原來身子早在葫蘆之內，外面許多道友和祖師一個也不見了。再走幾步，裡面越發開朗，仔細看去，卻是一所圓形的大房子。房屋裡面有櫃子牀鋪，陳設器皿一應俱全。再進一層，又是一所更大的圓屋，凡是人生應用之物，穿的吃的、看的玩的，幾乎沒有一件不備。更妙的是鐵拐先生才想到這廣大的幾層房子還該有幾個工人灑掃收拾兼司廚灶烹洗之事，豈不更像一家住宅了麼？一念甫起，眼前便有許多青衣打扮的人垂手侍立，另有兩個絕美的婢子，一人捧茶，一人持巾，姍姍而前，含笑叫聲：「主人用茶。」鐵拐先生不期哈哈大笑起來，自思：我這位祖師恁地會耍。可惜我一修道之人，哪裡用得著如此舒適，甕牖繩牀，蓽門圭竇，足可安身適體。現在成個黑叫化子，用不著什麼衣服，至於吃之一字，更屬修道人可有可無，卻不白白的辜我祖師一片深恩。正想到這裡，那所高堂大廈和許多珍貴器皿、男女傭人全都不知去向，那兩層圓屋剝落殘損，破舊不堪。至於室中器具，更是非常簡單，非常粗魯，和方才所見貧富情況剛剛處在相反地位。<break time="100ms" />　　鐵拐先生點頭暗歎道：「出家人倒要如此，此心才得安閒。祖師真是一位仙祖，畢竟知道我的志趣。」又想道：「方才幾位師弟聽了祖師法旨，似大家都在懷疑，該將他們邀了進來，大家玩賞一則可以增長大家的見識，二則會同群仙在此開個葫蘆盛會，豈不妙哉？」他一面想，一面仍向後面走去。更進一層，那房子比前二進猶大，最後是一道大圓牆壁隔住，大概是葫蘆的終點和外面分疆劃界的所在了，因他志甘淡泊，室中佈置也是非常簡陋質樸。鐵拐看了一會，仍循原道退至中屋。不道那間大院子內已擠滿了許多師兄弟，一見鐵拐，群起道賀，眾仙自言：「親見你進了葫蘆口就不見了，正在議論，祖師忽言：『你鐵拐師弟正在裡面惦記你們，大家可以進去瞧瞧，看他有什麼好東西款客？』因此，我們也陸續進來，正在找你這位主人翁時，不道你又從後面出來，怪不得祖師說我輩坐井觀天，原來這小小葫蘆真藏得幾千人呢？」鐵拐見過眾仙，更喜這時的屋內又恢復了先時富麗精美的舊觀。鐵拐先生忙著招呼諸仙坐地，即有青衣童婢川流不息的送茶送點，十分慇懃。妙在不用鐵拐先生吩咐，只消念頭一轉，立刻就做得妥妥噹噹的。世上傭人哪有這般聰明。諸仙十分欣慕，都向鐵拐道賀他得此至寶。這時文始先生也在座中，笑說：「我等隨祖師這麼久了，倒不曾知道老人家會弄這等玩意兒。師弟才來不久，有些異數，可見祖師特別垂青。沒有前緣，哪能如此？」鐵拐先生笑謝道：「雖是祖師厚恩，也虧師兄提拔教誨和諸兄汲引扶植之功。我李玄只有心香一瓣，謹祝諸兄福壽綿長而已。」眾仙都笑道：「此真前緣有定，我輩何功之有？倒是初次登堂，觀光你這葫蘆仙府，竟不曾帶得些賀禮來，心中怪抱歉的。」鐵拐先生忙笑謝道：「斷不敢當，將來覓得修真之地，如有所需，定向諸兄乞討，現在卻先寄在諸兄那裡罷。」說罷大家一笑。文始先生說要參觀全部葫蘆仙府，鐵拐先生引著他們又至後面一走，後面卻無門可通，仍繞從前面口小處一齊出來，回頭瞧那葫蘆，可不仍是數寸長寸許圓的一件阿物兒哩。於是眾仙跟著鐵拐先生，大伙歡喜贊歎，頌謝不絕。老君笑道：「這是玩意兒，算不得什麼大道，爾等太驚奇了，可算小見之至。」眾仙默然。老君命鐵拐先生當時把葫蘆繫在杖頭。文始真人忙道：「這個容弟子再來送師弟一根條子。」老君笑而頜首。文始真人卸了仙冠，拔下一根寸許長頭髮，伸手一拉長可及丈，一釋手兒又縮成原形，替鐵拐把葫蘆繫在杖端，發光閃爍，宛如金質而軟如棉、細如絲、韌如牛筋，拔扯不斷。鐵拐先生忙又拜謝過了。老君吩咐道：「上次我曾吩咐你要下海走遭，到了緊要關頭，連我和你各師兄許都要去走一趟來，這事雖不甚大，卻有魔教教主想要乘機和吾教為難，因此不得不慎。若說此事起原，乃是元始天尊的徒弟文美真人始終都有關係。你今回去，可便在泰山你徒弟所居洞府等候，大約一二天內自有人前來請你，這人便是文美徒弟。內裡情事，他能告訴你的。」鐵拐先生一一應諾。<break time="100ms" />　　老君又道：「其實這件事情倒是你新近點度出世何蘭仙的責任，因事主和他有些前緣，照例該他去主持才是。為他尚在虔修，不能以此等雜務分他的心，這事便弄到你身上來，算你代替蘭仙立了這件功德就是了。」鐵拐先生忙道：「何姑娘的事情弟子理應代勞，就有微勞也歸於他，弟子決不敢妄貪他人之功。」老君含笑點點頭說道：「出家人但求有益於人，今主事之人不久亦應成道，久後和你們總屬同事同門，互相輔助，理所當然，本來也不必強分彼此也。」鐵拐稽首領旨。<break time="100ms" />　　回至泰山玉崖洞內，當以法牒召飛飛、顛顛前來聽候調遣。
    </voice>
</speak>
