<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　席間飛飛談起雲路中所見四道必非端人，早晚定來攪擾，不可不防。覺先因言：「聞得老蛟投身南海，新近拜在截教門下，自己又收了許多門徒，聞得我和張果在此，決定前來攪散我的道常好在我這裡也有許多高人救援，就是水晶宮中龍王夫婦和太子敖廣、敖順，都有萬夫之勇，驚人之技，若知惡蛟作祟，必要起兵相助。如許眾多神仙，難道還弄不過一班獸類妖精嗎？」說罷不覺大笑。鐵拐正色道：「道兄卻也不宜十分托大，四海五湖，哪處沒有能人。我輩修道未久，本領有限，安敢輕量天下之士？就是我們祖師身為道教之主，是上中下三界神仙領袖，卻還不肯說句滿話呢，何況你我毫末道行，安能藐視他人，口出狂言。屬在同道，敢貢藥石，伏望道兄採納。」慧通、張果聽了，忙說：「師叔之言真是金石，非道高學廣者，不但不肯說，也不能說。我輩倒叨了教訓了。」覺先自知失言，好生慚愧，也忙起立謝教。鐵拐先生見他們都如此服善，心中大悅，忙也舉杯稱賀道：「我教宗旨在利世不在自利，在真實不尚誇言。自古以來，從無大言欺世的神仙；自來的神仙，決沒矜誇法術、輕視同道者。某學淺才短，功德毫無，適間所言，無非互相勉勵，互相規勸之意，過承諸兄獎飭推崇，反惶愧不安了。」眾人都道：「師叔太謙虛了，對於小輩似可不必。」鐵拐又謙了幾句，方對飛飛說：「你說的是那四人嗎？我已看準他們都是獸妖，此來不知是何主見，有甚本領，現住哪裡。爾等便時，可即出去打聽一下，前來報我知道。果有相害之心，也好早作提防。」飛、顛倆躬身應諾。當下散了席。<break time="100ms" />　　覺先替鐵拐師徒預備了一間精緻雲房，在最後一進內。慧通導引進去。鐵拐見室中鋪設非常優美，十分不安道：「一個出家人，山林巖壑，古寺荒庵，到處都是家宅，怎能住得這般舒適，太費主人的心了。」慧通笑道：「師叔直如此克己，師叔是得道之身，應和我輩不同。現在天上多少仙人，哪一位不住的極好洞府，偏師叔還這般刻苦。」鐵拐忙道：「李某不過略知法術，若說真正大道，才能瞭解些皮毛而已，安能比擬上界金仙？望道友以後不要說這等話，增我愧恧。」慧通不敢再說，談了一回，辭別出房。鐵拐先生仍獨坐運用玄功。飛飛等卻奉旨出去調查那四個妖道去了。<break time="100ms" />　　鐵拐先生坐到天光，他倆仍未回來。先生陡覺心血微微一潮，猛可地悟道：「了不得，飛飛等被妖人擒了去也。」他也不對人說，慢慢踱了幾步，定下一個主意，伸手向室後一指，那宅子後面一層青灰色的大牆垣，正是那田螺殼最後一層，經他一指，突然現出一扇大門。鐵拐先生手攜拐杖，杖掛葫蘆，緩步出了門。又聽呀然一聲，雙門齊扃，痕跡毫無。於是順著水勢走向淮海村下流去處，見有一所絕大腰圓之屋，兩扇大門是一對蚌殼，半開半掩的。原來是截教門下一個大蚌修成妖精，他那本領不在覺先之下，也能以頑殼為宮室。一進門就是大廣場，廣場之後有平列的屋宇數百間。此番眾妖聞得田螺殼內做道場的盛會，因聽過老蛟之言，說老君門下許多徒子徒孫自負都是人體修成，輕視彼教，更可恨的是覺先妖婦明明是個螺精，張果又是蝙蝠，居然依附他們，也敢譏笑彼教全是畜生。因此激成公憤，聚集無數妖精魔怪前來淮海，預備和這邊群仙見個雌雄、分個上下。那蚌精原住海中，他便自告奮勇捨這軀殼供大眾寄寓之地，並建議在他這蚌殼內擺下一座擂台，專等覺先這邊眾仙前去比試道法。<break time="100ms" />　　這天慧通請得鐵拐師徒到了螺殼，同時凌虛子等四妖也應老蛟之請到了蚌腹。那老蛟卻已先期到來，當天由蚌精作東道主人，開個歡迎大會，所用肴酌全是附近海中特產。凌虛子飲酒中間笑說主人家把自己家內的生物宴請吾輩，今日之宴亦可稱為海宴。座眾為之撫掌。通玄子也笑道：「蚌師今天以東道主人盡東道之誼，所用又全係東家的同族，真可算得大義滅親，我輩委實心感不盡，但恐將來山中有事，我們要請蚌公去山上遊玩，卻沒有這許多同族可供欣賞，那卻是深可慚愧之事情呢。」老蛟同來另有許多妖魔，中有吼空居士、獨角大師、牛魔尊人、神獅大王等，乃是山中獸類虎豹牛鷹等物，與凌虛、通玄一象一熊同為獸中狠物，性子本來野蠻，如今學成一點法術，越發無惡不作起來。當下獅牛倆都笑而說道：「凌、通二公何其謙也，我山中出產最多，較之海族不相上下，難道就不如蚌公的體面嗎？」通玄子笑道：「不是這麼說法，山中同族雖多，豈不聞兔死狐悲，物傷其類。以山中諸位領袖跑到海中領受蚌公的海宴，心中尚深切不安，何況自殘同類，以飽外界的口腹。這等事情，我山中最下等的動物也知斷斷不行，何況你我呢？」眾妖聽了越發鼓掌稱揚，只有主人蚌將軍低頭默默，天有愁容。
    </voice>
</speak>
