<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二十八回　螺仙奉旨建道場　　　蚌精開腹宴群妖
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說鐵拐先生和慧通、顛、飛等一行四眾，等得後面四道趕到，大家把雲步停住。但見後面四道衣飾不一，長短不齊，都是面貌凶狠身軀偉大之徒，一望而知不是正路仙人。鐵拐先向他們舉手為禮，四人也含笑還禮，請問鐵拐先生仙鄉法號。<break time="100ms" />　　鐵拐先生說了，又回問四人。那中間披紅色道袍好像是個領袖模樣的答道：「貧道等皆海外煉氣士，自堯舜以來得道至今，因貪圖清閒，未昇天曹。貧道名凌虛子。」指右首綠袍者說是通玄子，又指後面紫袍、青袍者，說是冥冥子、空空子。」聞得淮海村文美真人門下有個田螺精修成法身，要在他田螺殼內啟建道場，此乃海中盛會，千古難逢，特行約伴前去一觀。」慧通聽了，朝鐵拐先生暗暗以目示意，鐵拐先生佯為不知一般，替慧通等三人介紹了一遍，但不說慧通是文美門下，又說也是聽得螺殼內道場的名氣前去參與的。八人便並在一處，推開雲路，急急遄行。哪消片刻工夫已到淮河岸上。<break time="100ms" />　　鐵拐先生因未知四道法力，請他們先行。凌虛子因鐵拐人物猥惡，本來存心輕視，便也傲然點點頭，對三道說：「我們先走一步罷。」於是捏著避水訣，從汪洋巨波中開出一條大路。<break time="100ms" />　　四道也不招呼鐵拐等人，大踏步頭也不回的去了。慧通、飛飛憤然道：「這道人沒禮。我們如此謙遜，他們竟敢目中無人，如此傲慢。況他們既是邪教，此去必沒好事，與其日後遭他們毒手，不如趁他們不防，趕上去用師尊飛劍斬了他們，不更省事便當麼？」鐵拐大笑道：「賢弟們學道多年，還是這樣性急，卻與他們的傲慢無禮同一不合了。我此去係奉祖師法旨前去主持道場，責任重大，對於外教邪魔自得設法防備，即至萬不得已時，還有祖師和許多師兄輩前來救援，何必同人家作此先發制人的卑劣行為。縱能必勝，亦已無名；萬一挫敗，何面目再見祖師並方外友人。即使勝負互見，旗鼓相當，未免誤時，也不免受祖師斥責。古人所謂小事不忍必有大害是也。賢弟輩須謹記今日之言，以後凡遇橫逆之事，萬勿輕舉妄動，須審察彼我情勢，可戰則戰，不可戰則退避三舍。毋寧忍一時之厚，作明哲保身之舉，但求刻志孟晉，百十年後安知不能洗雪恥厚。若因一朝小忿，遽抱性命去拼，卻又成匹夫之勇，非修道人之本了。」慧通聽了，非常心折，連連稱謝。顛、飛二人卻還覺本師忒煞示厚，憤憤之氣仍未能消。慧通笑著替鐵拐安慰他們。<break time="100ms" />　　鐵拐先生笑道：「他倆秉性剛強，見義勇為，正是天賜俠腸。我所以愛賞他們，即因此等地方最易近道也。但過剛者必折，不於此等處用功，枉負數年養氣之功了。師姐且勿相勸，大概他們學養未到，勸也無用，再過幾年，定能把火氣退盡。那時就不用我說，也能曉得忍中樂趣咧。」飛飛、顛顛聽了，心氣卻就平了下去，都笑道：「師尊是向來這般讓人的，我輩卻總有些替他不服氣兒。今師尊明誨，只有回去格外多用些功，或者能把意氣放平，倒也省了許多是非。」鐵拐先生大悅道：「爾等能說這話，能這樣的存心，可見眼前學問已不比從前。我方才所說倒變了淺測之談了。」三人皆大笑。<break time="100ms" />　　鐵拐先生不念什麼咒，捏什麼訣，只把手中鐵杖一指，即有一條晶瑩光滑的平坦大路現在眼前，從岸邊直達淮海村覺先洞府的頭門，鐵拐當先，三人隨後向這路上走去。最奇的是望不到頭的一條遠路，消餐飯工夫都已到達洞口，回頭瞧那條路，已不知哪裡去了。慧通十分歆服，顛、飛倆只喜歡得手舞足蹈起來。鐵拐又向慧通說道：「師姐可知他四位道友傲慢得那麼樣了，只怕此時還在半途之中，須再過片時才得到此咧。」慧通點頭道：「那個自然，分水訣行水道雖亦不是邪法，卻如何比得師叔的大道咧。」鐵拐笑道：「還有水遁之法比這更快，但顛、飛二人不能相從耳。」慧通稱是，因自己熟門熟路，便作領導在先引路。把師徒三人帶進至第二層時，張果父子並覺先本人都迎了出來，一見鐵拐，全體行下禮去。鐵拐也稽首相還。<break time="100ms" />　　隨後慧通又著眾人和飛飛、顛顛相見，大家相遜就座。覺先深謝鐵拐先生跋涉之勞。先生笑道：「彼此總是有緣之人，況又同門同道，些小之事何足掛齒。」張果見鐵拐仙骨神姿，雖然皮色醜黑，而一種清氣正從此中益發透顯得格外精神，自己好生欣羨，便坐在鐵拐身邊，請問修持養心的大道。鐵拐早知此人即是祖師所言與本人將來同事之人，也是格外敬重。當把自己所知所聞，凡可以增益他的學識的，都為之儘量指導。張果因鐵拐和本師文美真人是平輩，便以師叔相稱，二人格外覺得親熱起來。談了一會，主人覺先命人獻上山海珍奇的果點並自釀的百花美酒，款待鐵拐，遜之上座。鐵拐客氣了一陣，也不再辭。此外慧通、張果父子等也都按次就座，飛、顛倆列坐鐵拐左右肩下。
    </voice>
</speak>
