<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　此外張果雖和他們是千百年前老友，但在此時卻自覺淺陋，轉以尊長之禮拜見龍王、王妃。一陣酬酢，卻也十分鬧熱。當下龍王見說南海新來大蚌，又看到此處將蚌殼改作宮殿，並邀四處八方的妖精設下擂台，來和這邊上仙們為難，說：「寡人原早思驅逐他們，不准在此胡鬧，怎奈聽得此中也很有能人，截教教主通天道人還要親來替他們一班徒弟張目，自分道法有限，不能和他抵抗。好在這裡已有許多天仙在此，妖魔不難蕩平，因此暫時裝個馬虎，看他們怎生和這邊為難。」文始真人笑道：「我等既已來此，須做不得清脫人兒。明天大家全去瞧瞧，看他們怎生一個局面，還有什麼能人高士在內。如此早早弄清楚了，也好請我們李師弟早完壇務，大家都可各回天曹，免得久羈海底，打擾龍王。」眾仙都含笑稱是。龍王夫婦卻萬分惶愧，都說：「列位上仙厚臨，真是海界恭幸之事，小王等歡迎不暇，怎生說出打擾的話來？」火龍真人笑道：「正是。此地是你夫婦的治下，這個東道之誼，你們倒真是應盡的。」龍王立起，含笑答稱：「這個自然。本請各位師叔兄弟們前去宮中一遊，想來道場不完是一定不得脫身，小王也不敢作此虛人情兒。至於一應供膳之類，已由宮中完全備就，派官員專送前來了。」眾仙忙都稱謝。縹緲真人大笑道：「列位道兄師弟不必如此客氣，想龍王夫婦平時玉食萬方，享用之豐為天上所罕有，我輩難得到此，就小小擾他一次，打甚要緊？」雲中子、廣成子聽了，同笑道：「原來是你們兩位老師眼淺嘴饞，想敲令徒們一點竹槓，卻不犯把我們都拉在裡面呀！」一句話說得大家都笑起來。<break time="100ms" />　　說話當中，果有龍宮派來役設上盛筵，每仙一席。龍王夫婦恭而有禮的請他們一一就座，夫婦倆親自執壺，在下首同坐一席相陪。眾仙到此也不便客氣，各自坐定。龍王夫婦分別斟酒，一時肴饈羅列，佳果雜陳，說不盡富貴氣象，道不完百珍異味，男女主人慇懃勸爵，諸仙也皆無拘無束，開懷暢飲。這一席由上午吃起，直至下午後始散。龍王夫婦因有公務，告辭回去。<break time="100ms" />　　文始真人忽覺心中一動，便向鐵拐笑道：「師弟，那妖人也真淺見，他們為防你去請救兵，已派人在宮中等你。我們如今便可頑他一頑。」鐵拐笑問計將安出。文始笑道：「你是壇主，不便離開此地，容我和文美道兄化作你們師徒的模樣被他們捉去，到來日大打擂台，我等卻於中取事，為一鼓殲滅之計，豈不便利？」眾仙聽了，撫掌稱妙。<break time="100ms" />　　鐵拐先生一聽師徒二字，忽然記起一件要事來，忙說：「正要請教師兄等，敝徒飛飛、顛顛如此這般被妖人捉去，裝在攝魂瓶內。現在瓶雖取到，卻無法開啟，如何是好？」文始真人笑道：「這一定是什麼通玄子的法寶，那東西是一個知了兒，巧逢我們大師兄雲鼎真人憐他志誠，傳授了他一點道法，不料他活得不耐煩兒，竟是不明邪正，來和這邊挑戰，大概這廝命運也差不多了。你且拿出瓶來容我一瞧，如何開法卻再研究。」鐵拐先生依言，從懷中取出攝魂瓶來。文始托在手中，眾仙也都過來觀看。文始唸唸有詞，口吐金氣，直奔瓶口，口門頓裂，兩道魂靈歸還原體。裡面飛、顛二人不覺喊聲「呵呀」，爬了起來，聞得上仙垂救，慌忙出來拜謝。<break time="100ms" />　　於是文美真人便化成鐵拐形狀，文始真人卻化一為二，變做飛、顛倆。三身齊起雲中，四面一望，果見各處都有妖人把守。文美、文始奮勇向前，和他們戰了一回，氣力不加，便被擒去。眾妖歡喜不盡，簇擁三人一同回到蚌殼。二仙遠望，見蚌殼上頭隱隱似有紫色彩雲周圍籠罩，不覺失驚道：「原來他們教主通天老兒到了，我們這化身法如何瞞得過他的眼睛，倒不要弄巧成拙才好。」一言未畢，已被擁入蚌宮。二仙此時原可脫身遁走，因要打聽內中消息，姑且進去再說。於是由這些妖人推推搡搡的，到了第二層大院子內。果有一座擂台當中設著，台上聚集許多妖仙，卻是雅俗不一，美醜各殊，中間端坐著一位白髮白鬚鼻方耳長的老道士，二仙卻認得是通天教主，也不曉他是什麼時候到的。正籌思脫身之計，忽見通天教主微睜雙目，照兩邊幾個大弟子笑了一笑道：「你看老子門下一班徒子孫兒竟是這般不識起倒，曉得我在這裡，還敢用化身法兒前來嘗試。」眾徒稟問：「這三個東西不是鐵拐師徒嗎？」通天冷笑一聲，說道：「把這一時糊塗的小子牽上來，他們是會變化、能五遁的。可將我這符拿去貼在他們的腦袋上頭，就逃走不去了。」大弟子孫虎、牛勃領下符下得台來。文美朝文始眨眨眼兒，文始會意，說聲「走罷」，兩足一頓，已借土遁出了蚌殼，逕回本營，倒把通天師徒氣得要命。
    </voice>
</speak>
