<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十一回　蚌宮鬥法　　　　　　葫蘆藏仙
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說蚌殼中設下擂台，通天教主發令，見牛勃等和這邊眾仙鬥口不過，因說：「誰有那麼大的工夫和他們鬥口，如今我們擺下這個擂台，就著他們上來比量比量，比量得過，我們便偃旗息鼓，回去本山；要是不然，就照我的前言，不准那些田螺、蝙蝠在此耀武揚威，須得一個個替我滾到天外去，再也不許回到中土來。」說畢，教主便下台去了。<break time="100ms" />　　這邊凌虛、通玄、空空三子都已失卻法寶，不能再逞威嚴，只冥冥子尚不服氣，要替三位道友報仇，因首先登台，大呼道：「教門下哪一位上來和貧道見個高低？」一言未了，慧通女仙一躍而上，通過姓名，各抱寶劍在台上對打了一陣，未見勝負。<break time="100ms" />　　冥冥子手中暗放法寶，回身卻走，趁慧通趕上去時猛喝一聲：「妖婦，有祖師爺法寶來了！」慧通抬頭一望，只見冥冥子手中一粒紅光直向自己腦門打來。原來冥冥子乃是螢火蟲修成，所發紅光即其本身之火，凡人遇到，片刻可以全身焦爛。慧通早有提防，袖出寶扇一柄，向火勢逆扇三下，這火雖不能回燒冥冥子，卻也不得過這邊來。慧通笑道：「你這小蟲，真所謂螢火之光，也敢出來唬人？瞧你祖婆婆的火罷！」說畢，口吐一丸飛奔冥冥子，乃是狐身之丹，丹著冥冥子身，驀地周身發火，烈燄滿台，燒得冥冥子化了原身，卻是一個絕大的蚊子，從火星飛舞中飛下台去，直燒得焦頭爛額、翅殘骨損，奄奄一息的退入本陣去了。<break time="100ms" />　　老蛟見冥冥子如此丟醜，心中大怒，立刻冒火而上，只輕輕吐了一口唾沫，便把滿台裝在汪洋大海之中，嚇得慧通心慌意急，拖泥帶水的逃回本陣。當有文美真人魂赴龍宮，著龍王夫婦趕緊收住海水，不准妖人借用。龍王稟道：「那老蛟雖是邪法，但其本性屬水，盡其本領亦能翻江倒海，並非弟子借用也。」文美沒法，回至蚌殼。卻好鐵拐先生隨後到來，問知緣由。這時水勢越大，漸向這邊淹來，幸各仙俱有避水之法，水至身邊便豁然分裂，並不著些微損害。鐵拐笑了笑，說道：「這非得我的葫蘆來盛一甌子不可。」慌忙開了葫蘆，唸唸有詞，但見洶湧洪波一齊流向葫蘆之中。老蛟大怒，盡發南海之水來淹群仙。誰知水勢越大，流入葫蘆也越快，葫蘆之外一點兒不見水漬。但聽文始大喝道：「兀那畜生真不知死活，你把一面海水收完，豈不害盡那方百姓生靈，也不怕罪犯天條，火焚雷殛嗎？」老蛟猛然驚醒，又見如此大水完全害不得敵人，也只得捏個退水訣，把水勢止定。鐵拐先生舉起葫蘆，向台上笑道：「你便退了水，可知那邊水淺數寸，仍不免波累生靈麼？」老蛟聽了無言可說，怏怏下台而去。<break time="100ms" />　　當有孫虎站在台前高喚：「誰和貧道比玩一回？」廣成子笑對雲中子說道：「這孫虎乃是一個虎妖，他有一串骷髏珠，迎風一晃，道行淺薄者不免魂膽消裂，道兄有定神珠可以破他。但此怪劍法武藝都好，交手時也要防備些兒。」雲中子仗劍上台，各通姓名，雙方奮勇大戰起來。雲中子雖是道行高深之人，當著孫虎雙錘也覺有些力量似的，不覺笑道：「畢竟是個惡虎，倒有些子氣力。」孫虎聽了，越發大怒，使起雙錘向雲中子身上劈頭劈臉蓋將下來。雲中子身靈手敏，哪會著他道兒，台下的人明明瞧見孫虎的錘已著雲中子身上，但云中子卻並不受傷，一忽兒繞在孫虎後面，一會兒又閃過他的背後，反弄得孫虎有力無使處，只急得滿頭滿臉都是大汗，不覺氣憤之極，驀地取出一串骷髏，大大小小倒有七八十枚，全是他平日所吃之人，將來煉成此寶，迎著雲中子骨碌碌一陣響，向雲中子連搖幾遙饒是雲中子法力極大，也不覺打個寒戰，幸他早已預防，手托定神寶珠照住骷髏串。孫虎睜目一看，只見寶珠放光，有一丈大小，光中映出許多厲鬼，一個個披頭散髮、血流滿面，形狀好不怕人。那都是這批骷髏的本身，對著孫虎咬牙切齒，齊向他身上撲來，孫虎大叫一聲，嚇倒在地。廣成子在台下高叫：「雲中道兄，快快動手，此畜食人最多，惡貫已滿，斷斷不可輕恕。」一言未畢，雲中子早已一劍對準孫虎小腹刺去，台上台下但聞一聲虎吼，有似天崩地裂之狀，孫虎已死於非命。台上躺著一隻死虎，一隻前爪中還拖著他那驚人法寶骷髏串。雲中子挑在手中才待下台，猛地背後一聲狂喊道：「賊道休走，和俺玩一回去。」雲中子回頭一看，原來是一個牛頭馬面龍身虎尾的怪物，乃是通天教主的坐騎龍虎混，手持一面溜金鎦，向雲中子夾頭夾臉的打來。雲中子見他生得如此醜怪，又且來得太猛，便退後三步，笑道：「真是倒楣，青天白日現出這等惡怪來，你也不拿鏡子照照，自己連一個畜生都修得三不像四不成，還有面孔在人前現世？」一句話說急了龍虎混，氣得他大吼一聲，滿鼻孔噴出兩道煙霧，其臭如糞，其腥如蛇。雲中子一個噁心，恰好身在台邊，就身不由己撞下台來，卻得廣成子救去。
    </voice>
</speak>
