<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十二回　鬥法術悶葫蘆打破　　生意見蚌殼精歸降
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說葫蘆中眾仙聽得葫蘆外面妖人說話，都覺得非常好玩，轉把自己的危險都忘記了。過有片時，忽然覺得葫蘆中的空氣一變，果如張果所言有點炎熱起來，但也並不覺得怎樣難受。<break time="100ms" />　　文始真人笑道：「張果怕冷，得此熱氣調劑，真該舒服些兒，但怕再熱下去，不免先把你們烤乾，怎生是好？」慧通笑道：「不打緊，弟子料通天教主的三昧真火力量也不過如此，但也還算是他老人家究竟一教之主，道力不比尋常，所以有此效驗，要是差一點兒，只怕張師兄要他加熱還未必能夠如願以償呢！師伯們不信，可再聽聽外面人說什麼話。」大家見說，都靜心貼耳聽了一回，卻聽是通天教主的聲氣，恨恨地道：「這批賊道倒真個耐得住麼？像我這樣三昧真火都燒不死他們，可見這班東西也都有些功夫咧！」一句話說得眾仙哄然狂笑起來。又聽通天教主對什麼人說道：「你們快聽聽，這批賊道還在裡面哈哈大笑呢！」又一妖說道：「這傢伙兒質地不厚，所以俺們在外面說話他們都聽得出，要是不然，俺們又怎能聽得他們的笑聲呢！」說罷，又是一妖作詫異之聲說道：「這也實在奇怪，葫蘆如此之薄，祖師三昧火何等厲害，怎麼燒不死他們，而且連葫蘆也完好如新，一點沒有毀傷痕跡，可不是怪事嗎？」幾句話聽得裡面眾仙益發耐不住要笑出來。<break time="100ms" />　　飛飛、顛顛本來生性粗直，早耐不住，大聲叱道：「兀那妖人，連這個道理都不明白，還敢混充什麼神仙？神仙兩字真給你們罵苦了。告訴你們罷，我們可真是天上金仙，但你們祖師的什麼三毛火五毛火燒了半天，一古腦兒傷不得我們師尊的法寶，還想傷我們身體，真與做夢無異了。」一句話傳到外面，倒把通天教主以下大小妖精真個嚇了一跳。當下有白氏小妖，原係蛇精修成的，因蛇色全白，所以自稱白娘子，白娘子對通天教主說道：「啟稟祖師，葫蘆是老子園中之物，又經他親自煅煉，自然燒他不壞，葫蘆不壞，賊道們怎麼能死？依弟子之見，不如帶了這東西大家回山，將祖師符咒鎮壓他們在雲峰山下，使他們千年萬載不得出頭，就是不死，也和死一樣了。一面燒把火把那田螺殼焚毀，我們已算完全勝利，何必再在此地多留時日。明兒老君來了，少不得還有一場血戰，雖然不怕他們，卻也犯不上算。祖師以為何如？」此話一入葫蘆眾仙之耳，顛顛先跳起來，向慧通、張果說道：「師兄們聽見麼？這白氏小淫妖兒想出來的計策確比其他妖人厲害得多，萬一通天教主聽了他的計策，將我們鎖禁山中，這一輩子還有出頭之日嗎？」慧通正笑他慮得太深，卻見鐵拐先生喝道：「不許胡說，你知道什麼？我已算定祖師必來搭救我們脫險，只在兩個時辰之內。大家耐性兒再等一下罷。」飛飛、顛顛等聽了也是驚喜參半。<break time="100ms" />　　卻聽外面通天教主果然贊許白娘子的主張，吩咐白娘子帶小妖三十名前去搗壞田螺殼，攆逐羅圓等人，事情一了，可即來雲峰山見我，不得有誤；又命吼空居士、牛魔王等再去海面巡風，如有那邊的賊道過來，可即前來報告；又命老蛟斷後，防龍王夫婦等追趕，可與抵敵一下，卻須敗不必勝，一路向雲峰山敗來，看他們可能追至本山。分派已畢，通天教主便命凌虛子、通玄子等捧持葫蘆。誰知這等分派辦法，裡面眾仙也都一一聽清，幾位上仙都已斷定祖師必來相救，不久定可脫災，心中都非常泰然，其他道行較差的見他們如此鎮定，也能安心樂意，不生畏懼之念。此時，忽然覺得所住的房子又似乎稍有搖動，文始真人笑道：「光景那兩個什麼子什麼子的奉了他們師父法旨，在那裡捧弄我們的臨時寓所哩！」因與文美等四真人共使個重身法，把葫蘆壓得結結實實，比泰山還來得沉重。凌虛子等哪裡還碰得動，拼命推了幾下，宛如蜻蜓搖石柱，一動也不動。到底是通天教主厲害，一見如此情形，忙笑喝道：「他們使了重身法咧，憑你們這點小小力氣中什麼用？」說罷唸唸有詞，拔出寶劍向葫蘆一指，便把山嶽般重力完全解去。他那大弟子胡山海上去輕輕一提，把葫蘆提了起來，翻來覆去的翻騰了一下，倒把裡面眾仙翻得接連打了幾個筋斗。文始真人勃然大怒道：「可惡妖狗們，敢恁般無禮麼？」即請鐵拐先生施術，把葫蘆儘量放大。鐵拐先生接連念了七八個」大「字，那葫蘆大得比一間房屋還大，嚇得胡山海連忙丟下。鐵拐先生又接念：「高，高，高。」葫蘆又高得比一座山還高，一下子功夫越高越大，越大越高，大到無限度，高也高到無限度，看看這個蚌殼真要給擠破了。蚌殼內眾妖只被壓的壓、撞的撞，一霎時弄得走投無路，哭聲震天。通天教主卻顧不及這批妖人，慌忙使個咒，要把他那誅仙網兒收緊。誰知葫蘆力量不下於網，外面的壓迫力和裡面的擴大力勉強只成個平手。可憐一座蚌宮已被葫蘆塞得滿滿的，蚌內一切物件俱被損壞淨盡，小妖數百完全壓死，稍有法力的妖人也多被壓傷撞壞，動彈不得，伏地哭號。<break time="100ms" />　　通天教主忙取出丹藥，先替他們醫好了傷痛，然後使出手段，把一座蚌宮也照鐵拐先生的葫蘆一般快快放大起來，笑對眾妖道：「你們放心罷，憑那跛賊如何厲害，他有本事把葫蘆大得遮日蔽天，我還有手段把這個蚌老的殼兒擴到天外去，他們要想利用這點小術衝破蚌殼，真是做夢哩！」放了一回，看了葫蘆漸又縮小下去，又笑道：「大概這批笨賊也知道幻術不靈，不敢再來騙人了也。」眾妖大喜，稱頌教主道法無邊。
    </voice>
</speak>
