<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十三回　大戶竟被妖戲　　　　謔土地演說鬼打牆
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說何仙姑自從別過李鐵拐，單身獨居在衡山石室內整整修煉了一百多年。玄女聞他專心一志刻苦勤修，復親自降臨，授他大道。仙姑得此教訓，陡覺知識更晉，進步也越見迅速。<break time="100ms" />　　玄女臨行時，又傳他召神遣將之法，如有危險或急難之事，可傳他們前來護衛。誰知本山土地係一老年女神，因見仙姑容顏絕美，修持極勤，況又同為女子，愈加來得親熱，從此便常常至石室中訪問仙姑，互相談論些天曹地府的故事、金丹妙道的至理。每逢土地有不解之處，仙姑必擇可以傳授者指示一些，把個土地太太弄得心悅誠服、五體投地。仙姑因是女身，雖在深山之中，不收一個徒弟。前時附近山洞中不少男女妖精來騷擾，都被仙姑用法驅逐，其中也有服他道行，願供驅遣者，仙姑概以善言慰遣。自從結識了土地太太，卻有兩名鬼卒伺應公私事務，每逢仙姑有事，土地必著兩鬼代為奔走，仙姑倒也甚感他的厚意。<break time="100ms" />　　這天，仙姑正值晚課完了，出洞玩月，獨立山峰一塊大石上，昂頭四顧，意豁神清。驀聽得山後一陣風響，霎時天昏地暗、月色無光。仙姑大驚道：這風好似猛虎，難道是外面新來的？要是不然，何以一向不曾聽得，也且不聞土地談起呢？於是拔出佩劍，向山前後觀望了一回，卻又不見一些動靜，仙姑心中十分疑訝。他是心細的人，既有所疑，哪肯罷手，況存心救人，深恐猛獸襲害山下居民，自己枉自修仙求道，安能見危不救？於是一步步走下山岡，欲究聲之所來。一路尋覓過去，不道行未半里，又聽得嗚嗚之聲發於身後。仙姑不覺又停步細聽，那怪聲卻又聽不見了，只聽後面有人說道：「大姑在此作什麼？可是為那孽畜的事情麼？」仙姑猛然一驚，回頭一瞧，不是他的好友土地婆婆還有哪個。仙姑忙笑說：「好土地，你管的什麼職司？山中有此怪物，也不想個法子快快剪除了去，留它在此害人麼？」土地笑道：「原來大姑還不曉這件事情。你可知道這是什麼獸類？是否和平常虎豹豺狼一樣的東西？我小神雖有守士之責，原沒除妖之才，當然管不了它。就以大姑而論，雖然學行三分仙法，存著十分宏厚，但想剪除這怪獸時卻也還差個三五百年氣候哩！」說罷，又連連向仙姑行禮笑說：「說著玩的，千萬不要動怒。」仙姑倒笑起來道：「你這老婆子倒會放刁，什麼怪不怪的，大家都是世外之人，都存救世之心，誰有本領就盡力去幹，本領不濟，大家商量著做，終不成坐視孽畜害人，大家裝個沒事人兒就算了麼？什麼責任不責任，見怪不見怪，那全是笑話，現在且丟過一邊，得了空，大家說笑去罷。如今且先請教土地，這孽畜究是什麼種類，怎有那般本領？照你所說，那不成為畜類，簡直成了個法力高強的妖精了，怎麼一向也不曾聽你說起呢？」<break time="100ms" />　　土地見他這般熱心，不覺十分敬佩，忙攜了仙姑的手一同走到山坳中土地廟內。鬼卒上來獻茶，兩人坐地。仙姑又問這事，土地歎息道：「仙姑哪裡曉得，此山周圍千餘里，本來只有一些不大為害的野獸，如狐獾狼兔之類，連虎豹都很少看見，更不用說什麼妖精了。誰知近三天內忽然來了一隻神牛，色青角亮，善能變化，發聲呼號巨如虎嘯，山嶽為之震動，飛鳥聞而遠翔。自前天晚上到這山中，昨兒一天不見回山，今兒午後就有山下吳大戶家前來廟中燒香求籤，說是大戶的娘子忽然被妖物迷住，並將大戶用妖風攝去，不知性命存亡等說話。我就派鬼卒前去調查，回來報告說，那晚大戶正和他娘子、侍妾等大開家宴，忽然一陣怪風，燈火盡熄，家人婦女嚇得走投無路，都向後宅逃遁。吳大戶究是男人，膽氣稍大，喝命家人趕緊再點燈來，收拾器具。不料家人點上燈火，忽然院中有同樣面貌、一般服色的兩個吳大戶正在那裡扭作一團，一個說這是妖人假冒，喊家人快快驅逐，一個也照樣說是妖人幻化自己聲容，希圖作祟，著家人趕緊攆打。可憐一家男女，一個個嚇得作聲不得，瞪目相看，誰也分辨不出哪一位是真東人，哪一個是妖精幻變的假東人。一真一假，鬥夠多時，兩個都說辛苦得很，要進去休息休息。這一來可更糟了，大戶雖有許多姬妾和一位娘子，誰願意陪這妖人睡覺。大家公議，只有不管真假，暫時一概不陪，庶可保其貞節。不道此言一出，又是一陣怪風，滿庭燈火又是完全吹熄，黑暗中但聞妖人大呼：『眾位娘子不用害怕，我不慣和女人同睡，今天卻去，讓尊夫和你們作樂開心，明天再來找他罷。』眾人聽了，都開心得了不得，以為妖精是有道法的，自然不得貪色，他說回去，一定不會有假，家中留下的自然是真正的吳大戶了。於是等得風勢一定，再把燈火點上，果然只剩一個吳大戶，垂頭喪氣，像個十分疲乏的樣子，坐在室中。眾人問他可覺得怎麼難過，他只搖搖頭說『辛苦，辛苦』，想睡覺去，旁的沒甚話說。大眾見他神情有異，有幾人便非常懷疑，疑惑這大戶仍是假的，那真大戶不知被妖人攝往何處，現在生死難知。但多數卻深信這人必是真大戶，神色雖變，這是實在辛苦之故。結果那懷疑者既不敢明言所疑，不疑的更不消說，大家扶他到娘子房中睡下。大戶的娘子本是忠厚之人，自然也無疑慮，服侍這大戶睡下。到了半夜時分，阿呀呀壞了，原來那大戶凶淫異常。這些事情，小神當著大姑的面我不便說，只曉得大戶許多妻妾竟有大半吃了這大戶的苦頭，想來大戶平日決不如此，因此給他們看出弊竇兒來。大家都道這大戶定是妖物，眾人吃了虧卻還不說，頂要緊的，先要曉得那真大戶究被他邪術攝到什麼地方，有否性命之憂。因此大家等他午睡之時，哭哭啼啼的開了一場會議，最後才著人前來廟中，求小神替他們作主，並要調查他們主人的下落和妖物的來頭、驅除的方法。
    </voice>
</speak>
