<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　趕過兩座山頭，已見前面似有一團黑氣，隱隱約約的，隨風吹向前方，仙姑知道必是妖人。因他行動迂緩，原想趕在他身後，揮劍刺死了他，免得多費手腳，忽又轉想，妖人必是挾了大戶同走，所以如此迂慢，我這一劍傷了妖人，豈不將大戶丟下地去，一條性命仍是不保，說不得只好努力迫上，大呼：「妖人休走，留下吳大戶。」妖人回頭一望，不覺喜歡道：「原來又是你這丫頭。頭先被你逃走，使我大不開心，此刻怎又自己送上門來？」他一面說一面降在一座大山頂上，把大戶一丟，向空中招手叫道：「好妹子呀，快來見你哥哥麼？」仙姑大怒，飛至山巔，掣劍直取妖人。妖人拔佩刀迎住，刀來劍往，劍去刀迎，戰有數十回合，那妖性急起來，就地一滾現出原形，乃是一隻碩大無比的青牛，抱著兩隻牛角，猛觸仙姑。仙姑知道厲害，急想逃走。那牛靈便無比，伸一腿飛踢仙姑。仙姑縱有道術，那經得神牛功行勝他十倍，挨這一腿，便覺站立不定，仰翻在地。那牛又變做吳大戶模樣兒，笑嘻嘻說道：「好妹子哪，你別怕，愛你的相兒嬌，肉兒白，咱今帶你回去，大家耍子兒，過這開心無憂的日子。你要順從了咱，才知道不辱沒你咧！」說著，便用力把仙姑掮起。他也不再顧那吳大戶，背起仙姑騰雲而起。仙姑心中明白，苦的是受這一踢，氣力垂盡，幸得佩劍在身，還想揀他要害處奮力刺他幾下，比及仔細一瞧，這才叫起苦來，原來那牛渾身上下皮質極厚，以指彈之，作金石聲，情知寶劍之力未必能夠傷他，看來此番真吃定了他的虧了。心中一急，由不得拼出全身力氣揪那牛角，拔他牛毛，再用雙足向那牛尻狠踢。哪知牛力真大，牛皮真厚，竟似毫無知覺一般，盡管背著仙姑緩緩而行，口中還不住的唱些不乾不淨的村歌兒。仙姑鬧了一回，自覺再不能和他抵敵，一時香汗淫淫，芳心怵怵，一心想思量個自盡的法兒，想了一回，不覺淒然下淚，高叫一聲：「玄女師尊、鐵拐師兄，承你等盛意指示修道門徑，誰知道行未成，微命先捐，兩位師尊可能曉得你那苦命弟子在此受難麼？」叫了一會，又痛哭一陣，看看到了吳大戶家，便欲拔劍自刎，驀然回想道：「不可不可！曾聽人說，一個人自尋死路是最不中用的東西，非至死在臨頭，何必輕於嘗試？好在宗旨堅定，拼卻一死，何事不可為？便要走這絕路，也可緩得須臾，且再看他如何對付我。」想到這裡，妖人已到了院中，親把仙姑送進房去，丟在一張牀上，喊起一班裸體女子前來看守，吩咐道：「這是我心愛的美人，你們好好看管，要是再被逃走，爾等就休想活命。」說畢喜笑而去。<break time="100ms" />　　女子們見仙姑被抓回，一個個淚承雙睫，對他說道：「我們是該死的，弄到如此地步，這也不必說了。你這位姐姐既已逃出性命，怎又落他手中，和我們一樣受那妖人凌辱，豈不可痛？」仙姑正想脫身之計，聽了這話，也不及和他們訴說。誰知妖人去不多時，又早跳進房來，卻把渾身上下剝得個一絲不掛，三腳兩步走近牀沿，笑道：「好妹子，咱倆該來快活一下了。」仙姑這一急真是非同小可，疾忙推開那幾個裸體女子，跳下牀來，拔劍在手攻那妖人。妖人手無寸鐵，張口一噴，那股可怕的青煙又出來了，仙姑和許多女子皆暈絕於地。仙姑靈性，還不甚迷惑，見那妖人仍幻人形，笑容滿面來剝他衣服，看看把衣帶都解開了。仙姑苦在心頭，渾身發軟，毫無抵抗之力，只有流淚乾急的份兒。<break time="100ms" />　　正在萬分危急的當兒，忽聽得半空中驚天動地一個大霹靂，震得那所堅固巍大的大廈前後上下四圍都岌岌搖動起來。這一來，才嚇得妖人大叫一聲，急忙忙逃了出去。仙姑卻被雷聲震醒，蹷然而起，看那班女子卻仍是昏昏沉沉，如死如癡。仙姑知道這雷本是憑空而至，必定有些道理在內，很想急於出去，但他心中慈善，眼見一班女子如此受辱，自己不見則已，既然現在眼前，怎能棄之而走？可恨青煙厲害，一時三刻未必能夠還魂轉來，自己又沒法子可以解救他們。正躊躇哩，驀然一陣金光閃入院內，滿院子全是金光，眼睛都被迷住，良久才張得開來，卻見一位仙女腳踏紅蓮站在當中，旁邊許多侍女，一個個美秀清華，簇擁著仙女向那仙姑笑呼道：「蘭仙還不快走，難道不怕妖人挫辱嗎？」仙姑俯伏在地，叩謝救命之德，並問仙鄉法號。仙女忙命侍女輩拉起，笑道：「你我同門，只合平輩相待，何敢當此大禮？」因對仙姑說是九天上元夫人，也是玄女弟子，和仙姑只算同學，奉師命知老君祖師青牛被童子放出，跑下凡界，在此肆毒。師尊已知師弟一念仁慈，不量德力，妄思越份行為，其罪難恕，而此心可嘉，因此命我前來相救，並傳你除妖之法。著你以後專心用功，不必多參與外事，免得魔生劫動，自取大咎。此番恕你初次，不加罪譴，師妹可即叩謝師恩。」仙姑聽了，不覺驚然內怍，跪下去向空叩謝過了。<break time="100ms" />　　夫人把袖子一拂，眾裸女皆如夢醒，紛紛而起，向著夫人和仙姑、侍女等發怔，不知是怎生一回事兒。仙姑正想再對他們說幾句話兒，夫人伸手把他一拉，滿屋中金光一起，一轉眼時，早已出了院子，到了山上。
    </voice>
</speak>
