<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　一番話說得仙姑心驚神變，拜伏於地說：「弟子年幼學淺，作事全無經驗，承師尊鴻慈高厚，愷切指導，才知修道門中，除卻本身苦行，還有多少危險可怕之事，真使弟子戰兢戒懼，益發不敢胡說亂為，自取罪戾了。」玄女即令起來，笑而慰之說道：「修道人第一要大膽，膽小之人惡固不為，善亦難成，吾輩立身天地外，須把天地間應做之事儘量放到自己肩胛上去，一味畏葸，便成懦夫，反不是修道人行徑了。總而言之，處事要慎重，逢到使用法術之時，尤其要十分小心。但所謂慎重小心，決不是教你畏葸怕事之意，似你這樣聰明，此中道理還有什麼不懂？不過我想，因你初次下山，不但沒有當過大事，實在連人世上許多小事，其中不少機械變詐的，你也沒曾閱歷過，如何能夠完全勘透？稍一疏忽，就會上當不輕。所以一再告誡於你，也是格外慎重，特別小心之意。你既懂得此理，還望能夠施之行事，不要口中說得好，心裡想得好，到做起來時就完全忘了這些關係，那就吃虧太大了。」玄女說一句，仙姑應一句，說完了，仙姑又恭恭謹謹的叩了幾個頭，玄女便帶著眾仙和侍女走了。<break time="100ms" />　　仙姑因和土地交情很好，數年來也多承他的關切照料，特地親自上門道別。土地聽說仙姑就要遠行，十分依戀。仙姑安慰了一番，方才攜了玄女所賜的寶貝，一身道姑打扮，渾身上下一色全白，越顯得清雅高潔，絕非人間凡豔可比。他回到洞中，用符咒鎖住洞府，然後駕雲而起。因師尊說現在的皇帝叫什麼嬴政的，殘暴不仁，虐害百姓，心中想去瞧瞧究竟是怎生一個憊賴的皇帝，看那被虐的人民中可有有緣之人，能得救度幾位也是一件功德。想定主意，便捏訣召來一位土地，問他皇帝建都所在，路徑怎樣，如何走法。湊巧來的是一個積世有識的老土地，很能知道些前朝後代興亡遞嬗的故事兒，見仙姑這般請教，居然不憚辭費的和他講說了一大篇。仙姑覺得聞所未聞，倒也聽得有味。土地又把前去咸陽的路徑、方向詳詳細細的告訴了他。仙姑再三道謝，別過土地，一陣快雲趕到咸陽，揀那人煙繁盛之處按下雲頭，又怕惹人注目，卻先化作一個小小飛蟲，飛下平地，趁人不見，方化回原身。<break time="100ms" />　　這時天剛正午，卻是初春天氣，天色晴和，不寒不熱，正是人生行樂最好的時候，也是百業開始的當兒。仙姑在那京城大街之上往往來來走了幾趟，見那店舖中人和路上賣物買物，為公為私，各色來去人等，沒一個不是面含愁苦，眉結不開，好似都有什麼心事似的。仙姑歎道：「聞說君明臣良，百姓安樂，如今既有暴君，人民自然遭殃，還能開心得出麼？」於是走至一條僻靜去處，找到一座寺觀，卻起造得十分考究，那是秦皇因要求仙訪道，特地造下許多道院，以求見好於仙人的意思。仙姑走到裡面，當有一位老道出來招呼，仙姑說明借宿之意，老道見他如此美貌，禁不住上下打量了一番，似乎有些懷疑的光景。仙姑笑道：「道長盡瞧貧道則甚，難道疑我不是好人麼？」老道忙陪笑說：「不是這麼說法，實因道友年輕美貌，正該在人世中享受大福的時候，為什麼無端走到這條方外的路子來？小道並非多管閒帳，此中卻也有些原因在內，不敢不在道友面前先行陳明，免得將來招禍。」仙姑詫異道：「人各有志，不能相強，照道友高見，難道說年輕有色的女子就注定該去享那人間福份，不能出家修道嗎？只怕天下沒有這個理兒。」老道笑說道：「原來道友還沒明白小道意思。道友既至敝觀，想來沒曾用飯，就請先到客座內進些點心，容小道將為難苦衷緩緩奉告，道友才知小道不敢相留者，實是一番好意啊！」仙姑心中十分納悶，只得跟定了他，一同走到後面一間小小客房內。<break time="100ms" />　　老道自說：「此地叫清虛觀，本人是觀中掌院，觀中有法師十餘位，其中不無深通道法之人，更有一位姓費名長房的，乃是真正天仙之徒，法力尤其高妙，遠非他人可比。這十餘位法師都住在觀中，受宮中的供養。這觀建造不到三年，前兩年原極平安，不道今年正月初上，忽有趙公公的公子托恃他老子勢力，知道觀中都有大家閨秀前來拈香，常常帶領一批青皮光棍、無賴少年，以求仙訪道為由，見有美貌女子，不問是什麼出身，一聲暗號，眾人動手就搶，也有尾隨出觀，看他回至何處，再行設計劫取的。總之是好姑娘，除非見不到眼，一經碰到，沒有不著他道兒的。那些姑娘有怕死貪榮的，少不得順從了他，當時也可得他些好處，過了數天，另得新人，也就丟到腦後去了；有那大家國媛、名門淑女不肯隨便失身的，往往被他打得體無完膚，甚至累及一家長幼不得平安。這等事情，這月把工夫已出了有六七件了。小道因見道友如此美麗，真和天上仙人一般，況在青春妙齡，以小道目光看來，以前幾位受害的小姐姑娘，沒一個比得上道友的，他們尚且不免，何況道友？
    </voice>
</speak>
