<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十五回　何仙姑奉旨入世　　　趙公子糾眾調情
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說仙姑回洞，把收伏神牛之事報告上元夫人。夫人笑道：「恭喜之至，此雖小事，也算師妹初次出山第一件功勞也。」仙姑笑謝道：「不是師尊和姊姊垂救，一條性命老早歸到地府去了，還有什麼功勞可言呢？」說罷相與一笑。仙姑因先去土地廟，著土地派鬼卒們送回吳大戶，又給一丸丹藥，令交大戶吞服，可以回魂健體。土地領了法旨，自去遵辦。仙姑又回洞府，方從夫人受了許多防身之法。他是絕頂聰明之人，一說便會，一會便已記得。夫人大喜道：「賢妹如此靈悟，了道之期不遠也。愚姐謹在天曹恭候指日高升。」仙姑感激拜謝。夫人命侍女去吳家收回鐵沙，因見仙姑再三贊揚這粒鐵沙，因慨然奉贈道：「此後如遇強悍妖精，即可用此物制他。」仙姑越發大喜，便問此沙何名。夫人道：「論這沙質，說來不值一笑，真正就是那尋常所見的鐵沙，不過經我一番煉制，才有那些小小變化，其實真沒什麼價值的。」仙姑笑道：「仙家至寶，盡有不值一文的，若都如師姊所言，計貨評價，那都變成舊貨攤上的物品了。」夫人也微微一笑，於是叮囑了幾句，告辭而別。<break time="100ms" />　　仙姑送過夫人，仍在洞中修道。先把夫人所傳各種法術練習得熟而又熟，轉眼之間，又過有十年光景。玄女果然帶同上元夫人等幾個弟子降臨石室，又傳了他許多變化之法，仙姑都能領會。玄女吩咐：「可即下山一行，現在是秦朝天下，秦皇嬴政十分殘暴，不久群雄紛起，四海騷擾，帝位將歸劉氏，真命天子已出在沛縣。爾師兄李鐵拐、張果等都已奉師命下山救人苦難，點化有緣之人，並有一人謫降塵世，亦將修成正果，你此番下山都可相會。還有許多事情，該在你手中成就的，總該用心辦理，不得大意，也不用膽怯。這是你自己功果前程，所關重大，你要格外當心才好。」仙姑一一領旨。玄女又賜他丹砂十粒，功能回生起死；玉瓶一個，可以裝人魂魄；金針一枚，能立化成千萬，刺人眼目。又堅囑道：「三件法寶惟丹砂是救人仙丹，如遇有緣之人病在危急或身受重傷，甚或死已三日，但如身體不爛，只消半粒下去，立能還魂祛病，傷痕痊癒，再進半丸，可以回覆康健。但也不是人人可以贈送，須知人之壽算都有一定，除了有大陰德、大功行的善男女，一點不能展緩。所謂閻王注定三更死，決不相留到五更也。我說這話並非專指丹砂而言，也是教你行德救人須先考察那人是否當救，救了他能否不違天意。可見『行善』兩字也並非容易之事啊！要是不然，天下之大，每天都要死去幾人，你縱有萬分慈悲之心，豈能人人援手，使他益壽延年；再則何處去找這許多起死回生的丹砂呢？」仙姑聽了，覺得此話為平時意想所未到，也知玄女垂訓之意，因本人心大熱、性大慈，往往有不問事實的是非利害，但憑一時悲憫之懷，不惜犧牲自己幸福搭救人家，即如上次吳大戶家之事，前據上元夫人勸戒之言，正是一個例子。玄女此訓自然還是對症而下的要藥，不過借丹砂之用處隱約示戒罷了。<break time="100ms" />　　當時上元夫人侍立一旁，聽到這幾句時，不覺對著仙姑抿嘴一笑。仙姑益發深信玄女之言有為而發，因即稽首有聲，默默惻惻地說道：「師尊法旨，弟子安敢違忘。此番下山，自當格外小心在意，時時刻刻把法旨放在心頭，不但為非作歹之壞事萬萬不敢胡為，就是濟人利物的好事，弟子也務要審慎再三。弟子功行淺薄，雖不能斷定誰當助、誰不當助，誰應救、誰不應救，但以一己良知為準，參以天理人情，處以不即不離、不卑不亢的辦法，敢則師尊也一定可以嘉許弟子的。」玄女見他如此誠摯，不覺喜笑道：「如此很好，我的公事太忙，不能時時下凡指點，但遇緊要關頭，我必未卜先知，如須指正去處，定著你師兄輩前來指導於你，你倒可以不用擔憂了。」說罷，又承上面言道：「頭先所說那丹砂之用宗旨只在救人，救人不得其當，雖然違天有咎，究竟天心最仁，凡遇為善之事，縱有處分，決不甚重。若所賜瓶、針二物，那是完全害人殺人的東西，不管事之是非，當你施用之時，自己必先有了殺人害人、惟怕人不能受你殺害的念頭，那是一定之理，此等念頭總之稱為惡念。我修道之人本以救世濟難為本，若因安良之故，不得不先除暴，在事雖然有功，在你自己良心上還是不能不先引咎自責的，何況舉動偶乖，殺害過當，甚或傷殘正正當當的君子，那麼負罪之大更不消說，真是為善不能相抵的事情。一旦身遭天譴，就是我也不能相救，你看可怕不可怕呢！所以這等東西可以不用，總以深藏為是，如至萬不得已或是你不害人人必害你，彼此相持，生死存亡間不容髮的當兒，那就沒有別的辦法，只好拿來一用。然而心中還要時時存著得放手且放手，宜解冤莫結怨的主見，能留一分餘地也未嘗不是你的積德。如遇有道之士或妖精已成氣候，不少苦功之輩，更須念他修到此等地步不是易事，如可成全，不但不許殺害，還當苦口婆心導之於正或者就收在身邊，做自己的徒弟，未為不可。但有一言交代，收徒傳道更是非常危險之事，徒弟行為的好歹，存心的邪正，都得你師父負其責任，不是胡亂幹得的，這層更該深切注意才是啊！」
    </voice>
</speak>
