<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十六回　辱仙姬公子受侮　　　護義子權閹求君
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說何仙姑被趙公子手下一班走狗篾片團團圍住，大呼：「仙人請留步，我家公子奉請一談。」仙姑已知就裡，便把身子立定，不慌不忙含笑問道：「列位都是哪裡來的，你家公子何人？我貧道乃是方外之人，向來學道深山，從不與外人往還通問，卻不知公子何事見召？」說時趙公子早已趕上，攔開眾人，劈頭劈臉對準仙姑就是一揖到地。仙姑只得微笑還禮。但聽公子說道：「久慕仙姊芳姿國色，如此妙年，正是享福的時候，因甚遁到道士觀中去，和那批野道混在一堆，好似一塊美白玉埋在狗糞裡面，豈不可惜？」仙姑聽了，笑得幾乎打跌，忍了一忍，才說：「依公子之見，應該怎麼樣才好呢？」公子笑道：「仙姊原來還不曉得我的意思麼？我非別人，乃當今皇帝身邊趙公公的公子是也。」仙姑不等他說完，忙笑道：「怎麼皇帝身邊還有什麼公公？不是皇帝的叔祖麼？」趙公子聽說，不禁把臉一紅，笑答道：「這些事情仙姊本來不大懂得，我只說簡捷一點。我家現是京師內外最有勢力、最是富貴的人家，凡是人生穿的、吃的、住的、玩的，我們府中要算第一考究，除了皇帝家之外，就沒人趕得上了。我的主見，想仙姊如此姿容，真和天上神仙一般，荒山野戶不是藏嬌之地，就是這等道士觀中，也斷斷不能委屈你這驕貴之軀。」<break time="100ms" />　　仙姑不等他說畢，又接下去說道：「是了，我懂得你的意思了，照你這麼說法，大概要賣弄你家的體面。再說，像我這樣的美人是應該移居到你府中去，才算不委屈了我這容貌。可是不是啊？」公子見說，不覺喜歡得手舞足蹈起來，忙沒口子答應道：「一點不錯，一點不錯。仙姊神仙般的人物，除了我家那樣的園林大廈，如何配得上你的住宅？此外凡是穿的錦繡綾羅，吃的山珍海肴，哪一件兒不是預備得完完全全？憑你張口說個「要」字，立時立刻就可以送到面前，盡你受用。這等氣象，除了我家，哪裡還去找第二家呢？然而除了仙姊，也不配享這等福份兒。仙姊是聰明人，請想，是在道士觀中和這批不三不四的野道同居好呢？還是同我公子回去，享那富貴安樂的日子好呢？」仙姑不假思慮，立刻喜笑道：「你家真有那些好處，你便不請我，我也要自己尋了上去，何況還有你這什麼公子咧，又是什麼皇帝身邊的公公咧，那種大面子的人來請我，我要不去玩幾天，真個太對不住自己哇！」說時回轉身，向公子招招手兒，說道：「走呀！」公子見他這般似真似假，又似弄落的說話，又見他這副灑灑落落的情狀，事事語語都出自己意料之外，真有點認不清他的路道，也不曉他究竟是順從呢還是抗拒，好在他強煞總是一個弱女子，自己部屬眾多，房屋高大，到了府中，還怕他插翅飛去不成？見他不住招手，也便跟了上去。仙姑笑指眾人說：「這都是些什麼東西呀，我見了他們心中就有些不耐煩兒，就著他們等在這兒不行麼？」公子聽了略一躊躇。哪知眾人經仙姑一指，一個個都大瞪著眼，立住了腳，一步也不得移動了。<break time="100ms" />　　公子卻沒曾看得出來，只說：「這班人都是保衛你我的，為什麼討厭他們呢？」仙姑更不答言，只在他肩胛上輕輕一拍，說聲「走罷」，公子便身不由主的反跟在他的後面，乖乖的急行出門。<break time="100ms" />　　到了觀中大院落內，有一班道士們正在議論道姑遇到公子，要是識趣點，倒可以做得一位現成小夫人兒；要是和他倔強，他這一條性命就轉個十次輪回，未見得有人替他伸冤喊屈咧。<break time="100ms" />　　又有人說，女孩子家，哪個不貪風流、愛富貴。這道姑也不曉是吃了什麼大虧才出了家的，可知心中正願意咧。既有這等機緣，還用得著搭腔擺架子麼？仙姑剛和公子出來，一句句聽在耳中，不覺十分好笑，正想用些小小法術將那刻薄的人懲戒一下，忽然迎面進來一個道人，見仙姑捏指念咒，似在作法光景，道人微微一笑，張開一張大口，向仙姑所指之人微吹口氣，仙姑法力完全失卻效力。仙姑大駭，忙向道人施了一禮。道人一面還禮，一面先說道：「道友為甚和這班無知無識的蠢人作對？修道人大度為懷，何處容不得人，看在貧道份上，饒了他們也罷！」仙姑待要把此中原因告訴道人，只因把趙公子帶在後面，舉動甚不便利，只得向道人點點頭兒，說一句「容日再行奉告」，說畢就走。趙公子也似癡似迷，腳不離他的跟在後面。但聽道人在院中拍手大笑道：「好，好，好，這東西今天也碰到了對頭，這場虧卻吃得不小也。」仙姑聽了越發驚奇，不由回轉頭向道人一笑，這就是佩服他道行之高，望他相助之意。道人也點點頭，含笑不語。<break time="100ms" />　　仙姑出了道觀，把趙公子推到前面去，喝道：「你不引路，把我趕在前面替你開道麼？」趙公子更不開口，走上前，急急忙忙向自己府中行去。兩邊相差原有許多路，仙姑一面走一面卻覺兩腳非常輕鬆，虛飄飄地宛如騰雲一般，經過之處，一霎眼兒就不見了。仙姑大驚道：「這不是仙家縮地之法麼？我師尊和幾位師姊都有這個本領，他們遠在萬里之外，自然不會來幫我，難道又是那道人弄的玄虛不成！好在看那道人滿面正氣，決不是助紂為虐的無賴術士，受他一些助力，卻也未為不可。」想到這裡，早到了趙府大門。趙公子頭也不回，向內直衝進去。
    </voice>
</speak>
