<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十七回　諫暴君仙姑發善念　　擒大豹小孩奮雙拳
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說始皇聽說趙高家發現妖人，他倒不驚而喜，忙說：「卿且起來，朕想輦轂之下、京城之內，朕躬在此，哪有這麼大膽的妖人，敢於白晝發現，這必是卿家甚人得罪真仙，累他下降府中，稍示懲罰之意是真的。朕今正在尋仙求道，既有真仙在此，料想不棄朕躬；也許他有心見朕，無緣階進，故意在朕親近大臣之家顯示靈異，以便朕親往晤談，也未可知。」趙高聽始皇如此說法，真是出於意外，但他是何等機警之人，既皇帝這般成見，怎能挽回得轉；況且藉此引見仙人，自己不為無功。於是立刻換過一副神情，叩頭說道：「臣實愚蒙，一時被仙人捉弄得神昏顛倒，誤當他是妖異。如今想來，以陛下威武神聖，御駕所在之地，妖人一至京中，立刻有百神駐逐，哪裡能夠容身得住？照此看來，臣家所見，必是真仙無疑，不是陛下天質聰明，哪能立時想到這層道理。如今就請陛下駕臨臣第，召見這位仙人，使仙人知道陛下求道的真誠，也好早傳金丹大道、長生妙藥。臣請先回，對那仙人說了，一同接駕如何？」始皇大悅，道：「卿言正合朕衷，快請回第，朕即刻就至也。」趙高於是轉怒為喜，轉憂為樂，欣欣得意地再回家中。<break time="100ms" />　　誰知仙姑因趙家無人作主，由他一人在大廳上和這批家人婦女混在一處，料道沒甚道理，便想把公子責戒一場，即時出府，回他借寓的清虛觀去。這才收了法力，一霎時間，許多假公子消滅得無影無蹤，只剩一個真公子，已是回覆了性靈，一見仙姑和家下眾人，好似做了一場大夢，回憶適間之事，完全清楚，只苦當時動不得手、說不出話，如今得了自由，方知仙姑不是尋常女子，真是天仙轉世，一時卻不曉該怎樣才好。只見仙姑用手一招，公子便身不由主的跑了過去，直挺挺跪在地上。仙姑方正色叱責道：「汝義父不過一市井小人，有何才德？只因奸詐乖巧，把皇帝奉承上了。以一太監身份，弄得如此顯赫，就該小心守份，知足克己，才是道理。怎麼倚恃寵榮，恣為不肖，上面蒙蔽天子，下面侵壓公卿，人民膏血被他吮得枯竭不堪，還敢引誘天子肆行虐政，似他這等行為，天理難容，滅絕不遠。你做他兒子，不思幹些好事，替他消點罪孽，反敢恃勢橫行，奸誘良家婦女，害得人家蕩產殺身，論起罪名，也就不在你父之下。今兒幸遇我貧道，小小有些法力，僥倖未遭你的毒手，要是差些兒的，此時敢則早在森羅殿上作那含冤之鬼了。照你這等行事，就得立刻賞你一劍，替京內外多少受害人家吐一口氣兒。但貧道奉師尊法旨，不許輕易殺人；再則你父子惡貫雖盈，而惡運未畢，須要再過幾年，等你罪犯彌天之時，自有顯赫報應。告訴你父，大家等著瞧罷！」<break time="100ms" />　　趙公子聽了這番訓斥，心中倒是明白，但他向來肆意害人，從來不曾吃過人家一些小虧，更不曉得什麼叫做認罪，什麼叫做悔過，受了仙姑這場剴切開導的訓誨，只是睜開雙目，露出一派凶光，惡狠狠注目仙姑。仙姑不覺微微歎了口氣，對兩邊眾人說道：「你等瞧瞧你那公子，這是什麼神情？要不是遇見了我，此刻只怕也該著落在你們身上，非要取我性命不可了。可惜我把許多好言賞賜與他，他竟一句也聽不入耳，我再也不耐煩對他多說了。但他不遇我則已，既犯在我手中，我斷不許他再出去糟蹋人家女子，也不高興為他這無用的小子輕開我的殺戒。你們瞧罷，我這一指點去，要使他週身氣血脈絡不能和平常那樣自在運行，至少使他得個萎廢之疾，休說不能出去作惡，就要行動一步，也得費他渾身精力，這便成為一個廢物了。」<break time="100ms" />　　眾人聽了，大家方慌張起來，羅跪仙姑面前，一齊叩頭有聲，替公子代求寬恕。仙姑笑道：「我很知道，方才我說了那番好話，他要能夠悔悟，便是入道之門，不但可以免罪，就要修煉成仙，都只在此一念。現在見他既無悔悟之情，反有怒恨之色，可見是個怙惡不悛的東西，留他一條性命已是萬分情面，怎能再容他出去害人？」說時，伸出一指，在趙公子上身穴道處一指，但聽趙公子「啊呀」一聲，向後便倒，躺在地上哼哼不已。眾人大驚大駭，慌忙要扶他時，仙姑笑道：「爾等即著兩人將他背了進去，他沒有行動的氣力了。」一語未了，忽聽外面傳說大人回來。仙姑倒有些奇怪起來：「怎麼趙高那廝還有膽子見我？」索性高坐大廳，等他走了進來，看他再有什麼話說。<break time="100ms" />　　卻想不到趙高一見仙姑，馬上長跪在地，膝行面前，高叫：「仙人恕罪，下官委實不知仙人下降，適間多有得罪。又聞小兒不受教訓，蒙賜懲治，下官只有萬分感謝。適已稟聞當今天子，著下官傳旨前來，請仙人暫留法駕，即刻前來和仙人相覓也。」仙姑聽了這番說話，倒被他弄得摸不著頭腦起來，但他既以禮來，自己倒不能再行倨慢，只得含笑擺手說：「請起，請起。令郎不受教訓，貧道不忍人民受禍，稍示懲罰，只使他不能作惡，將來也免得貽累大人一家。至於皇帝降臨，貧道萬不敢當，貧道自當進宮朝見。貧道便非上界金仙，也略知修仙之道，定當面稟詳情，毋敢隱諱，若外慕修道之名，內存淫欲之念，即使上朝仙祖，面見玉帝，也難得長生之效。何況貧道毫沒功行，又有甚法兒可以代他用力呢？」說罷，又笑對趙高說：「為我謹謝皇帝，貧道告辭。」袖袍一揚，滿廳都是紅光，陣陣異香，令人聞而肅然心地為之一爽。
    </voice>
</speak>
