<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　趙高正在查問兒子病狀，恰值始皇駕到，只得出去跪接入內，即將仙姑轉囑之言轉稟了一遍。始皇不禁怫然道：「仙人要問朕有無真誠，他又不別而行，朕又何從向他表白呢？」趙高稟道：「照仙人語氣，似乎深感聖恩，自會進宮進見，萬歲只安居深宮，等候他下降之時，再叩求神仙之道，想來沒有不行的。」始皇聽了，只得問了幾句仙人下降的情形。趙高隨把兒子得病情狀面稟了一遍。<break time="100ms" />　　始皇回到宮中，聞皇后以下嬪妃人等，大家聚集在御花園內，便命兩個大太監跟著也到園中。一個小太監忙先進園稟知，皇后率領一班嬪妃跪迎。始皇到了門內，攜皇后之手，笑問：「怎麼一下子都到這地方來了？」皇后稟道：「正要稟聞萬歲，剛才空中發現朵朵彩雲，中間立著一位仙女，方外打扮，手執拂子，丟下一方白綾，落在花園之內，因此大家都來瞧看。」隨把那方白綾雙手呈與始皇。始皇接來一看，只見上面寫道：「養心莫善於寡慾，求道莫先於愛民。」末署一個「何」字。<break time="100ms" />　　始皇見了，不覺嗤地一笑，說道：「這便是趙家那個女道士了。既是仙人，怎說這等迂話？」皇后也笑道：「這等腐儒之談，上次坑埋的數百先生，哪一個不曾說這話兒，誰要他來多說。」始皇聽了，猛然記起一事來，說道：「前聞諸臣稟稱，凡山海河泊都有仙神掌管，惟黃河之神最有道法，應用白璧牲帛致祭，必能保朕聖壽萬年。當時就派大臣代朕前去祭禱，至今也不見回來。昨兒又有一個方士，自說能呼喚風雨雷霆，召遣鬼使神兵，本定今天召他入朝面試，不料事情太多，又混忘了。明兒務要把這兩事查個明白才好。」皇后等都稟稱：「神仙自然是一定有的，但也有稍知道法，並沒多大本領的人，聞說天子好道，為求富貴起見，自炫才技，其實與大道無關，這等人萬歲倒也不可不防。」始皇點頭笑說：「御妻之言是也，朕也常常防到此輩欺罔，所以必要面試一次，方肯相信咧。」皇后等齊稱：「萬歲聖明。」始皇心中很喜，便命太監們傳旨，設席御花園湖心亭上，和后妃等飲酒取樂。<break time="100ms" />　　這卻不提，卻道何仙姑出了趙家，用隱身法候在趙家左近，等了一回，見始皇果然御駕親臨，心中不無感動，因思：「人有善念，天必從之。始皇雖有暴行，究是天下之主，如能立時悔悟前非，與民更始，一轉手間，可造無量福德，挽回命運，也非難事。他既有此番誠心待我，我倒不可不盡盡自己的本心，前去勸諫他幾句。」想定主意，方用白綾寫了那兩句，乘雲入宮，故意現出原身，從宮中丟下那塊寫就的綾子，這也無非希望宮中人贊頌驚奇，確信神仙之理，等得始皇回宮，大家必將此事稟陳，益發容易堅他信仰仙道之心。這原是他懷著的一番苦衷，誰知始皇竟目為迂腐，置之不睬，確是仙姑始料所不及咧。<break time="100ms" />　　仙姑丟下綾子，即刻回至那個道觀，瞧那趙公子一班從人，卻一個也不見了，因笑道：「這不消說，又是那位道長幹的玩意兒。我正急要找他，如今卻請教那老道去。」想著，正要舉步，誰知老道迎面而來，一見仙姑就嚷道：「道友，你害了人也。我是那樣對你說，勸你別找住處，你不信，偏偏又碰到那位趙公子。你是有道行的人，隨便施些小玩意兒，弄得他一家人七顛八倒，卻不替我們想想，在他這等大勢大力之下，如何逃得過他的掌心？剛才已經派了兵來，把我們一位劉大法師拿去，還不曉怎樣定罪咧。這也不必說了，橫豎你也管不了這麼多的事，但從今為始，觀中決不再留過路道侶，只好委屈道友，另外尋找寓處去罷。」仙姑聽了，不覺又驚又怒，見他如此決絕，不便再和他糾纏，因說：「劉法師也是有道法的，怎麼會吃這廝的虧？至於貧道，本用不著一定住處，要走就走，何必再來累及你們。只是請教一言，剛才押那趙公子出去之時，有一位道長和貧道略一招呼，因有事在身，未及細細請教。敢問道長，這位可就是費法師麼？他可也住在觀中，還是另有家室？」道人回道：「費法師住在西街，離此甚近，他是極有名望的高人，你要去找他，隨便哪裡，一問便知。」說罷，一聲「對不住，失陪」，頭也不回的去了。那仙姑獨自立著，也沒人去理他。<break time="100ms" />　　仙姑又是好氣，卻也有些好笑，只得躑躕而出。到了一條市上，問了一聲，果然有人指引他到那西街費長房家，問了一聲，長房家有一個孩子開門出來，一見仙姑便「呸」了一聲，自己笑起來道：「我爹爹頂恨什麼出家人，我叔叔天天被一個拐子道人迷得昏頭脹腦，如今又有個女道士來找他，正也好笑極了。」說畢，把門一關，由你喊破喉嚨，再也沒人理你。仙姑不覺失笑起來道：「一到京師，就被人逐出了兩次，可見這天子腳邊實在是壞人多，好人少。」說罷，只得回轉身，到一個冷僻無人的地方打坐了一夜，到了次日天光，眼睛一睜，就至溪邊掬了些泉水，洗洗眼睛。正在打算如何再去找那長房，共商救劉法師的法子，兼要請教他些道法，卻苦於他家不肯接待，還該如何辦法？想到這裡，不期坐在一塊浣衣石上，發起怔來。
    </voice>
</speak>
