<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　大凡人類生存世上，這哭笑兩字總是不可免的，但兩事當中對於身體康強與否，剛成一個反比例。照衛生家、醫學家的論調，說那多哭的人叫做憂能傷人、哀能毀體；對於善笑之人，說是笑可忘憂，喜能爽神，可見笑與哭對於我人的關係了。然而凡事都要有個一定的範圍和限度，哭笑既是全不能免，我們又不能一天到晚盡是張口大笑，不許皺眉哀哭，那麼身體上豈非太不舒適了麼？原來這哭笑兩者也和平常事情一般，總都有個相當的範圍，哭不過分，於身體上也不是一定有甚害處；笑而過當，也未嘗不會弄出毛病來。這是很顯明的道理，用不著再作注解的。單說那打豹的孩子，氣力誠然大，然而無論如何，只有這一點年紀，知識上究竟差一點兒。古人說，履虎尾、蹈春水，都是非常危險之事，何況豹子猛烈大過老虎，你既騎上豹背，怎得不時時當心、刻刻留意，防他有個反動行為。誰料這孩子因和仙姑鬥口，鬥志了神，一陣大笑，渾身骨節為之放鬆，已合到俗語骨頭輕的那句話兒，所謂笑不得當其害卻不甚於哭。<break time="100ms" />　　也是孩子該遭一場危險，當他大笑之時，骨節一鬆，那久受壓迫伏不敢動的惡豹頓時覺得身上的重力減輕了十倍，這正是它脫離羈縛的機會兒到了。它便用出全力向上一掀，把孩子拋下地來。孩子先前打豹之時，本是萬分留神，一點不敢鬆懈，所以能夠成此伏豹之功，這時卻因大笑之後，骨輕已甚，一時之間竟不能回覆他的實力，況且經此一拋一跌，又未免受驚受傷，神情意態更不免加上一層慌張。有此三層的原因，掙扎之際也當然比平常要迂緩一些，同時那豹子卻因占足了上風，且從失敗之後忽轉勝利，精神愈覺抖擻。見孩子已被拋跌，如何敢稍存怠慢，但見它疾如鷹隼般旋轉身，向孩子身上撲下。說時還不甚急，那時更快得百倍。當那孩子掙扎未起之時，豹子的雙蹄已直撲孩子身上，好像要以孩子壓它的方法還治孩子一般，也將孩子用身壓住，不怕他逃到哪裡，然後才能張開它那血盆大口，慢吞吞地細嘗他的滋味。列公們，莫說作書人不是豹子，怎知豹子心理，須知天下事往往有見一知二，憑事測理的，照彼時豹子對付孩子的情狀看來，實實在在似乎有這等意想。不過小子向來虛心，無論何事，不敢憑一己臆斷，妄作肯定之語，所以在發表豹子心理之前，特地冠以「好像」兩字，「好像」云者，即表明我這觀測尚在是非之間而已，未敢斷為必然也。<break time="100ms" />　　唉，話太多了，理由縱然充足，讀書人又要說我惡作劇，蹈那小說家促狹弄人的醜習，故意在這萬分緊急的當兒，插入這等太沒緊要的空話。這究和作書人名譽有關，還是就此為止，再說那豹子搏人的故事罷。<break time="100ms" />　　當下豹子在上，孩子在下，好似一個可以開合啟閉的機關，專待上下兩方「喀嚓」一聲。合個榫兒，這人獸雙方的勝敗生死就此下了判決，再沒挽救餘地。因為豹身太重，孩子太小，孩子壓住那豹，完全憑借天生膂力；豹子要壓那孩子，只消隨隨便便在孩子身上一躺，更不待張口吞吃，可以保險孩子身體非成齏粉不可。當時實在形勢已到這等地步。在這一剎那間，但聽得「啊呀呀」一聲怪叫，可憐好好一個天生巨力、絕頂乖巧的孩子，一個小小身軀已和豹子下腹接近，頭腹相觸，憑那孩子膽氣再壯個十倍，不怕他不驚極慘呼、魂膽俱喪，不知不覺身子往前一撲，面朝地，背向豹腹倒撲於地，同時豹子也施出全力向下一臥，並將四足軋緊，免得孩子逃走，這時候孩子就有十條小性命，也免不了要到活墳中去走一遭來。在這萬萬分危急的當兒，不但讀書人個個要替那孩子捏一把汗，就是作書人寫到這裡，心中也何嘗不替他戰兢兢地擔著一百二十分的小心。然而作書人究是胸有把握的人，比到讀者多了一層預知術。因為孩子在書中是個重要人才，無論如何危險，哪裡就會短命而亡，當那幾乎短命之時，自然有那意外的救星替他旋轉這兇惡的環境。不說別的，單就何仙姑一人而言，他雖未能成仙，究竟是富有道法之人，為想玉成孩子而反害他短命，仙姑又將何以自解。列公們該應牢牢緊記。<break time="100ms" />　　孩子自豹背被拋，以至被壓入腹下，總不過一霎那時間，在此一霎時中，那對他說話之何仙姑卻始終還在他的身邊，未曾離開一步，一見孩子拋下，他那受驚的程度實在比躬歷危難的孩子更形厲害，幸他轉機很快，知道用力不如用法，連忙唸唸有詞，捏起一個定身決來，喝聲「孽畜，還不丟開」，就從這一聲裡引出一聲號呼。原來豹子被仙姑道法定住了身子，雖將孩子困住，兀自動彈不得。孩子見豹子不動，認為自己逃命報仇的機會又到，看它還狠麼？一面從豹腹爬出，順手就將他站定的前腿用力一拉。只要自己出了豹子腹下，又可轉敗為勝。頓時意氣膽力全都恢復，便思先折斷了豹腿，以為制勝之計。<break time="100ms" />　　誰知豹子受仙姑法術定身不能動，渾身骨肉卻堅硬得和鋼鐵一般。孩子用盡氣力，只把腿子稍許推動了一些，豹子渾如不覺，也不叫一聲疼。孩子爬了出來，向豹子週身打量了一回，見那豹伏伏帖帖地立在一處，雙目閃閃，如電如炬，向著仙姑呆呆注視，宛如人家畜的馴犬一般。孩子這才有些驚異起來，對著仙姑厲聲喝道：「兀那道姑，這可是你教它裝這死樣的？」仙姑笑而點頭說道：「不教它裝這死樣兒，你還有命呢？這時敢則老早爬到它那活墳中去了。」孩子受這譏笑，卻不動怒，忽然走近仙姑身邊，笑嘻嘻地問道：「姊姊，你要真有這等本領呢，我就請你到我家去，我家有大房子、大花園，好玩得很。我就拜你做師父，請你指教我這伏豹打虎的法門，好不好哩？」仙姑聽了，心中暗暗點頭：這孩子能夠服理，卻是可造之才。
    </voice>
</speak>
