<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十八回　好身手制伏猛獸　　　真功夫感悟神童
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說仙姑見追趕巨豹之人乃是一個十歲未滿的孩子，不覺驚駭之至，原想趕上山去，助他一劍，免致枉送性命，不料那豹一見孩子追上，大吼一聲，向山下跑來。仙姑才料定此事確有奇異，那孩子不是仙神化身，必係大有來歷之人，既然如此，豹子決不能傷他毫末，索性迎上前去，向那豹對面攔住，使手中劍向豹子喉間刺去。豹子正逃得發昏，萬不料前面有人攔截，抬頭一看，勃然大怒，就向仙姑撲下。仙姑身靈眼銳，慌忙把頭一低，身子向下一挫，已在那豹肚子下面。正想刺它腹部，豹子也似解得他的意思，立刻向上一縱，起在空中有一丈多高，避過仙姑的劍。只此一刺一避，剎那之間，後面孩子趕到，趁著豹子騰躥之勢，伸出一隻小手，向空只一托，扯住了一條豹腿。那豹先見仙姑的劍還不怎樣懼怯，及孩子這麼一扯，似萬分疼苦一般，又大吼一聲，只得甩轉頭來吞孩子。豹子口大，孩子頭小，仙姑不覺「啊呀」一聲，待要上前救護，不道孩子竟不避開，反順著勢兒把個小頭向豹子口中送去，中間相去不過幾寸之隔，把個仙姑愈加急得要死，慌忙舉手中劍迎著豹子向他眼珠刺去，但是孩子手法身段比他這劍步來得更快，仙姑的劍剛近豹眼，豹子略略後退一些，同時孩子已躍過豹頭，翻個身，在那豹子背上玩個倒豎蜻蜓的把式，兩腳朝天，雙手卻揪住豹背，揪得豹子伏伏帖帖地一動也不得動，宛如一座大山壓身上一般，口中呼呼地盡喘氣，現出非常乏力的情狀來。仙姑才又明白，這孩子真有收伏猛獸的力量，自己執有寶劍，屢刺不中，枉為修道有術的人，心中頓生愧恧，忙把寶劍插入鞘中，待要和孩子說話。<break time="100ms" />　　忽見孩子翻過身來，騎在豹子的背上，指著仙姑笑道：「你這位姊姊倒生得一片好心，可惜你枉有寶劍，連大蟲身上的毛也削不得一根，這種兵器只配殺殺貓狗、剖剖魚鱉，再不然拿去削削篾片、斬斬草茅，倒也有些用處；若要收拾這樣的大蟲，只怕連姊姊你這窈窕的身子一並送入大蟲肚中，我敢包他用不著皺一皺眉頭，揉一揉肚子哩。」仙姑見孩子這般輕薄，又是內愧，又不好和他怎樣，但惜他這般天才，大可造就，若不乘機警戒他一下，將來越發目中無人，必致弄成無惡不作的元凶大憨，不但白白棄了一副好材料，而且有貽害人民之患，正是可惜可慮的事情。想到這裡，不覺把雙眉一蹙，心生一計，因笑了笑，對孩子說道：「小哥哥，你的力氣果然不小，但是總不能不用氣力，萬一沒有這點蠻力，只怕老早做這大蟲點心，此刻則已變成大蟲拉出的糞穢了。所以照貧道看來，這還算不得十分了不得的本領。」孩子經這一激，不禁大怒起來，騎在豹背，並著兩個小指頭兒罵道：「你這賤人能有多大本領，敢出這種狂言。從來打獸之人自然都靠氣力，氣力大到我這樣子，赤手空拳比你用劍之人還厲害百倍，難道還算不得本領？倒是你這挺著寶劍，削不得一根豹毛的人，算有本領嗎？」仙姑笑道：「不是這麼說法。我說，用力打獸，獸便給打死了，只是一勇之夫，萬一來大批獸隊，你氣力再好點，也免不得顧此失彼，才致送入獸腹，無可挽救。依貧道愚見，用劍用力果然不甚便利，最好是連赤手空拳都不要用他，卻要使得千百猛獸俯首帖耳，受你的指揮，命令要他不動，他便氣都不敢出；要他動時，他就足都不能停，那豈不比用氣力更平安穩妥，而且還可利用他們馱東西，代腳步麼？」孩子聽了，坐在豹上笑得幾乎跌下豹來，大聲笑道：「我先當你是個活人，才把規規矩矩的話對你說說，還喊你一聲『姊姊』，如今看起來，你也不是什麼活人，簡直是個專說死話的鬼東西罷了。」仙姑笑道：「怎見得我是鬼東西？」孩子又大笑道：「你要是個活人，怎麼專一搗鬼。你打量我是孩子哩，可知我年雖小，人卻乖，怎肯聽你這等胡言瞎道的。」仙姑笑道：「怎見得我是胡言瞎道？」孩子笑道：「你要當面做將出來給我看，我才相信你這說話是真，但我又怕你法子不曾試驗，你那一條性命先葬在活墳裡面了，豈非自討苦吃？還惹得我見笑哩！」仙姑笑道：「你這孩子真頑皮，說的話兒全不講些理性，什麼活墳哩、討苦吃咧，年輕輕地，嘴頭恁不忠厚。」<break time="100ms" />　　孩子聽了，不覺又惱怒起來，大聲叱道：「胡說，我倒真是好心，怎麼說我不忠厚？你要收不住豹子，豹子一定會吞你下去，你這身子豈非葬埋在豹子肚中。豹子吃了你這苗條瘦小的身體，不見得就會脹死，或者格外得些補益，反而肥健起來，那麼你這葬身之地豈非就是活墳？再說，豹子好好被我收伏，與你有甚相干，偏你又會想出這等花樣來，有心去撩撥它，分明就是俗語說的老虎口中奪食吃，又叫做空手捋虎鬚，你想這個還有命麼？所以這便叫做自討苦吃。你這女子，看你倒像個在行聰明人兒，怎麼說的話兒全不懂個好歹是非。你要再這般瞎說，可莫怪我要拿你和這豹子一樣看待，那時可別怪人粗魯！」說時仰天大笑，把個身子擺得像風吹楊柳一般。
    </voice>
</speak>
