<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　仙姑聽了茫然不知所謂，忙問：「仙師此話怎講？弟子和仙師初次見面，怎說弟子搶了仙師的徒弟去？」鐵拐先生笑道：「那孩子不是叫鍾離權麼？那不是我的徒弟麼？你雖和他有緣，怎比得我是請命祖師特來作他保護教訓之人來的，怎麼你一見面就敢收他作徒弟呢？」仙姑見他事事先知，益發信他必是真仙，忙又下拜道：「師父多屈了弟子也。師父道行這樣高深，怎不知道師生之說出於孩子口中，弟子並沒敢答應他，不過見他具大力氣，而且出於小小孩童，心中不免有些驚奇，認為可以造就。後來見他一經屈伏，便那般服禮，心中愈加愛他，便想隨他到家，指教他一些法力。這還是小事，弟子私心實願引他入道，莫將上好質性被人世物欲所迷，如能引入正路，將來再求名師，授以大道，不難造就成仙。區區之心不過如此。聖明如仙師，決無不能諒察之理。今既得遇仙師，也是此子之幸，不但他，就是弟子也願列入門牆，追隨仙駕，庶得早成正覺，脫離凡俗，不勝幸甚。」說罷又拜。<break time="100ms" />　　鐵拐先生未及回言。那鍾離權究是孩子心性，忙將仙姑一把拉住，說：「師父且慢行禮，我們把這位師尊請到家中去，要是先生的道法真比師父高，我和師父一同拜他為師；要是不然，我還是拜師父學些本事，莫上人家的當。」仙姑忙喝道：「不得胡說。這位師父才是真正仙人，你哪裡看得出來？」鐵拐先生哈哈大笑道：「哦，這孩子他竟忘了本來面目了也。罷，罷，既你這麼說，我要不顯些小本領給你瞧，你便做了我的徒弟，心中也未必服我，還當我是什麼拐子，故意給當你上。你要有了那種疑心，修道決不進功，卻不費我一片婆心。走走走，你們瞧呀，那不已到了你們家中麼？」仙姑和鍾離權聽了這話，大吃一驚，睜大眼睛一看，咦，這真怪事，不但已到了鍾離權家，而且都已到鍾離權家中的正屋內。<break time="100ms" />　　鍾離權父親老俊和他姊姊大姑娘都坐在下首，講什麼家常咧，一見三人突然而入，不覺都嚇得站立起來。這仙姑卻十分疑心這位鐵拐先生不要就是昨天送他到趙家，施行縮地法的那個費長房麼？至於鍾離權，年紀雖小，心地極明，他已曉得只此一端，真是天仙大法，遠非仙姑收禽降獸的本領可比。心中一亮，馬上跪在地上，向鐵拐先生連叩了幾個響頭，口稱不：「師父在上，弟子鍾離權拜見。方才言語造次，褻瀆師父，萬望寬恕則個。」鐵拐先生哈哈大笑。仙姑也萬分喜慰，也要拜他為師，行個謁見之禮。鐵拐先生慌忙止住，笑道：「使不得，我不是你的先生。你自有玄女為師，強我百倍，何用另外求師，況且你我是兩世老友，只因修道早晚不同，成就的淺深稍差，但是將來成功還是一樣。今既在此相遇，可謂他鄉遇故知，有甚賜教，知無不言，怎敢居於師位呢！」仙姑聽說，兀是茫然，問道：「弟子無論如何記不起何處與仙師會過面來。弟子自問記性不惡，實在不敢妄言曾經瞻謁金顏，望仙師明示。」<break time="100ms" />　　鐵拐先生笑著搖頭道：「你們只知見人察貌，全是形下之學，怎能相通於神？不見而知，化形而辨，這本是你功夫欠缺之故，委實難怪。方才你又想到昨天用術助你之人，你便認為是我化身，這不能不算你想得靈敏，然而完全不是這麼一回事兒，須知你昨天所見之人正是我新近欲度而未成者，其人姓費名叫長房，昨天老道對你說的費法師即是此人，怎麼你又疑心是我咧？」仙姑見自己心事又被猜破，不覺面上微赤，心中愈覺佩服，但因他說的話兒事事前知，既說不能為師生，自然有個理由在內，卻等他說出曾經相見之事，再作計較。不料鐵拐先生只說了這幾句，便掉轉面孔和老俊父女相見。此時老俊已得他兒子稟報上項情事，老俊也久聞都中新來怪人之事，今兒鐵拐先生有此大法，肯收兒子為徒，焉有不願之理？也就扶著女兒肩頭，想要跪拜下去。鐵拐先生大笑道：「你子既是我徒，你便是我東人，東人對於先生，只有奉獻束脩之責，萬不敢當跪拜的大禮，請坐罷，我還要對令郎說說話兒。」老俊只得再三感謝，仍舊扶著兒女退坐下首。鐵拐先生指著說道：「你這個人恁大年紀，走起路來還不及一個小孩子，豈不慚愧？」一句話說得一座哄然。鍾離權忙又把老子打獸受傷之事說了一遍。鐵拐先生笑道：「我卻不信，天下哪有人被獸傷的道理，只怕他這毛病還是假裝出來的。」鍾離權見他一味滑稽，也笑起來道：「爹，師父說你是假病呢！姊姊把爹攙起，讓師父瞧瞧，才見病的真假。」<break time="100ms" />　　大姑娘依著，真個把爹攙起。哪知攙到一半，頓覺他爹身子輕得什麼似的，一點不覺其重，大姑娘用過了氣力，反把身子打了一個趔趄，幾乎跌下地去，轉是老俊伸出一隻手兒，想去拉他，更不道這一拉只用三分氣力，已把大姑娘一個身子捉小雞似的提了起來，同時老俊自己也覺疼痛盡除，精力照舊。
    </voice>
</speak>
