<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三十九回　酒罐能裝鐵拐　　　　葫蘆悶住仙姑
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說鍾離權對仙姑說他祖母比爹年紀還大，不覺失笑起來，道：「你這孩子，說說又說出孩子話來，自然祖母比你爹大，好似你比你爹要小，這還用說麼？」鍾離權也笑起來，道：「我姊姊名叫大姑娘，他今年十二歲了，我卻只有九歲。我還有個大哥哥，聽爹說是被老虎銜去的，因此我爹恨極了虎豹。他在十年前還是一位大好老咧，這四近山中的野獸死在他手下的不知多少，後來生了姊姊和我兩個，他便把所有全身的本領都教與我們，他老人家自己卻因前年到一個地方，被許多虎豹圍起來，打了一夜，雖然得了性命，他一身的氣力都使完了，到了天光時候，有人看見他臥在地上，口吐白沫，身子軟迷迷地，做不得主，幸還能講話，求到人家將他背了回來。從此以後，他就不能入山，也更不和這些野獸作對了。」仙姑聽了，不覺點頭歎息道：「孩子，你瞧罷，你爹爹那般英雄、那樣人才，因逞自己勇力，專殺虎豹，結果還被虎豹所傷，此身成為殘廢。可見人生世上，有這幾分力氣，最好是不要用以害人殺物，留著氣力作些有益於世或保衛自身之用，才是個正當道理啊！」孩子道：「姊姊，你的話對的，我爹先時恨不得馬上派我姊弟入山，殺完四山虎豹，後來自己得了毛病，就不大肯虴畯怜這些勾當了。他說的話兒可不就和姊姊你才說的是一般道理麼？我相信爹這教訓，也就相信姊姊你教給我的都是好話了。」<break time="100ms" />　　仙姑聽了益發欣悅，便說：「天時不早，你家中一定等你回去吃飯，你快帶我同去，我一定把收伏虎豹豺狼的法子傳授與你，從此以後，也好少和禽獸為難，免致多殘生命。而且我這法兒，不但可以制伏禽獸，如遇不良之人要有橫暴行為或為害地方或與你作對，你也不必和他對打，只消默默地念一遍咒語，就能令對面之人失其抵拒之力。孩子你瞧這法子好麼？」孩子聽說，歡喜得手舞足蹈，連叫幾聲：「好姊姊，你真是我的好師父。我爹和祖母都說要替我聘請一位有本領的師父，誰知今天就遇著了。師父請先，我們一同走回去罷。這豹子呢，丟了它我有些捨不得，師父用些法力牽了它回去，聽我爹爹發落罷。」仙姑因要收伏鍾離權，度他出世，不能事事拂他意思，失小孩子家的歡心，因笑說：「你走罷，我自帶它跟了我們去。」於是又用手一指，豹子一躍而起，垂頭帖耳地跟住二人一同走過山後。<break time="100ms" />　　鍾離權用手指道：「那邊有個大竹林，竹林後面有兩棵大樟樹，沿河岸上那一所房子就是我們住家了。」仙姑正在順著他的小手遠遠望去，誰知那所房屋還沒曾瞧清，卻先察見一件非常可怪的事情，只見竹林前面對著二人所走這邊，有一個口小腹大的酒罐子，自己能夠行動，口朝上底在下，踉踉蹌蹌向仙姑等遠遠迎來。仙姑大驚道：「孩子你瞧，那是個什麼東西？怎麼自己會動的，但又不見生腳，那是什麼緣故啊？」鍾離權望了一望，笑道：「哦，這東西麼，那是一個人呀。師父原來沒有瞧見，這瓶口上有個人頭伸出在那裡。這人就算得京城中一個最怪的怪人兒，師父怎的不認識他麼？」仙姑這時也已望見那瓶口上面果然有個人頭伸在外面，心中不覺大疑，因問孩子：「可知這怪人是哪處人氏，到此有幾時了？」孩子道：「這人沒家沒室，他就住在這個罐子裡面，有時把罐子丟在路上，人卻出去，三天兩天常常不歸；有時帶著罐子走路，好如人和罐子相連，分拆不開的樣子。師父才瞧見他帶罐子而行就是了。這人不大和平常人說話，也不見他上街買物、回家吃飯，而且罐口小人體大，也不曉他如何能夠進出無礙。他不說姓名，人家也不能認識他，只知他是一個烏黑硬梆的跛子，手中常拄著一根鐵拐杖兒，他自己就稱為鐵拐先生，人家也便喊他鐵拐先生。師父你說罷，這鐵拐先生怎麼算得他的姓名呢？」<break time="100ms" />　　仙姑見說，著實沉吟了一回，望見鐵拐來得相近，慌忙領了鍾離權迎上幾步，向罐口伸出的黑頭兒行個禮兒，招呼道：「先生哪裡來，待往哪處去？貧道何……」說到一個「何」字，鐵拐先生把個黑頭在罐口連點三點，頭與罐觸，有聲「轟」然，引得鍾離權哈哈大笑起來。鐵拐先生先對何仙姑說：「你莫說，說他則甚，打量我和你一般不生眼珠子麼？連個兩代的老伴侶都認不得呢！」仙姑聽了，愕然不解其意。鐵拐先生卻又向鍾離權笑道：「孩子你笑什麼？告訴你罷，不是我這罐子經不起我這幾點，除了我這鐵頭，也休想碰得罐子發出這陣聲音來。」鍾離權聽了，把兩隻小眼睛兒張得大大的、圓圓的，瞧住鐵拐先生發怔。鐵拐先生笑道：「你別糊塗，莫膽怯，你就施展出你那打豹的氣力，把這罐子連叩三下，看能夠發聲不會！」鍾離權見事情如此離奇，倒有些遲遲疑疑，不敢就動。鐵拐先生笑對仙姑說道：「倒看你不出，這位令高徒才受了你幾句教訓，就恁般小心起來。」仙姑和鍾離權聽了此話，越發大驚失色。仙姑不覺深深為禮道：「知道先生乃天上金仙遊戲人間，貧道出家多年愧少成就，久思皈依正道，奈人海茫茫，未有所遇。今逢先生，定蒙指教，真三生大幸也。」鐵拐先生不等他說完，大笑道：「你倒會客氣，我可給你麻煩死了。你既要就正於我，怎麼把我這徒弟搶了去？」
    </voice>
</speak>
