<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　鐵拐先生見了，不覺微微一笑，問他見到了什麼？鍾離權忽然抬起頭，朝仙姑瞧瞧，又看看洞中的道姑。鐵拐先生笑道：「敢則裡面也有他麼？」鍾離權卻不說什麼，依舊向內細看，只見道姑弄不過那牛，幸得另有一位仙女前來救護，同時那牛的主人老仙人也派來另外一個童子將牛帶回宮中，卻把原來牧牛童子貶入下界，投胎在一家人家，那孩子相貌身段就完全是自己一個模型，絲毫沒有分別，而且孩子的爹媽姊姊也完全就是自己的父母和姊姊大姑娘。鍾離權這一驚，才是非同小可，不由得大叫一聲，手中所捧葫蘆險些丟下地去。老俊父女和仙姑也都大驚，忙問孩子瞧見了什麼事這般可怕，只有鐵拐先生卻微微而笑，一句話也不說。鍾離權把葫蘆捧在手中，也不再看，也不說話，只不住的發怔，怔過多時，心中徹底大悟，忽然淚如雨下，哀聲痛苦，伏在鐵拐先生腳邊不肯起來。鐵拐先生笑而扶起，安慰他道：「你可知道你自己的出身了麼？你可明白你到人間來的原因麼？」鍾離權起立拭淚道：「弟子全明白了，弟子好好在天宮中，自己不慎闖下那樣大禍，謫墮凡間，悔之何及。尚望仙師垂憐，賜予救拔，使弟子仍得回返天庭，於願足矣。」鐵拐先生笑道：「你去問問這位師父，葫蘆中所見情形，究竟可有此事？」鍾離權真個把那道姑伏牛情形問那何仙姑，仙姑聽了，也詫愕不已。鐵拐先生卻命鍾離權再向葫蘆內瞧瞧還有什麼東西沒有？鍾離權道：「正是弟子還有一事未曾明瞭，究竟那老牛生下的豹子可就是今天所捉的孽畜？」鐵拐先生笑道：「不是它，怎能算是世誼？」說得鍾離權笑將起來。<break time="100ms" />　　何仙姑聽了這話也似乎有些明白，忙問鍾離權：「這豹子一定是你見我收伏的那牛所生了，可是麼？」鍾離權說：「正是這東西生的。」何仙姑便不再說。鍾離權再拿起葫蘆來瞧，以下的事情便是一頭小豹跟著母豹住在山中，母豹為人所殺，小豹獨自出入，以至長大，常常擇那肥獸而噬，卻不見它吃過一人。<break time="100ms" />　　鍾離權看到這裡，不覺自己說道：「怪不得今天能夠不死，這畜生既蒙我師尊帶來，大概是有些造化哩。」眾人見他自言自語，大家也莫名其妙。<break time="100ms" />　　鍾離權再往下看，便是自己成長的歷史和今天打豹遇仙的情形，直至偕同仙姑牽豹回家，途逢鐵拐，攝回家中為止，葫蘆中便黑漆漆的，一點也瞧不出了。鐵拐先生即把葫蘆取去，交與何仙姑。說道：「道友你也瞧瞧，這當中有些道理可以告訴你一些故事。」仙姑接去，含笑向葫蘆口內一望，原來也是他自己的事情。最使他驚異的，從李玄和他分別之後，忽然變為鐵拐那段情事也都一一顯現出來。仙姑這才明白鐵拐先生的來頭，原來眼前的鐵拐先生就是從前的李玄。仙姑看清了鐵拐先生來歷，方才回轉頭向他笑道：「原來正是李師兄，怪不得你盡說些什麼兩世深交的話。這等算起來，除了師兄，更沒第二人。但你又變成恁般模樣，教我怎生認得出來哪？」鐵拐先生不覺大笑。於是仙姑和鍾離權各把葫蘆中所見情事告訴老俊父女。鐵拐先生笑說：「既然你們全明白了，留此沒甚道理，回去罷。」一面說，一面舉起手中拐杖向葫蘆一擊，但聽得震天價一聲響，眾人都吃了一驚，定神一看，大家還在鍾離權堂上。回憶罐內所見情形，宛如一場怪夢，大家重新向鐵拐先生拜謝指示之恩。<break time="100ms" />　　鐵拐先生便住在鍾離權家和仙姑、鍾離權早夕談道。仙姑屢以救劉法師、尋費長房為請，鐵拐只說：且慢，無妨。」到了三天之後，仙姑已不再問，鐵拐先生忽對他笑道：「你要找的費長房今天一定可以回來，你要見他是為的什麼？」仙姑回道：「事情是沒有什麼，皆因上次被趙賊糾纏，他曾助我縮地法兒，事情雖小，其情可感，況且還有他的同道之人。這法師被賊捉去，現在生死未卜，也要通知他一聲。再說，這禍原因我一人而起，我若袖手不問，良心上怎說得過去？」鐵拐點頭笑道：「告訴你罷，費長房縮地之法也是我教給他的，我因看牛童被貶下凡，請命祖師，願以同門之誼前來凡間玉成他的道行，如能精進不懈，將來功行圓滿，地位可與我輩相並，豈止一牧童而已？果能如此，真所謂失馬安知非福，不幸之中未嘗無大幸者在，全視他本身的修為如何而定。若說不習正道，甘趨凡俗，囿於七情，逞其六欲，戕賊性靈，昧於本來，那麼休說修道無成，至孽賬一滿，恐有求死而不可能者，死後還當墮入畜道，不能再為人類，豈不可怕？我因想到這等險難，恐一旦失於照管，致血氣未定的青年被外魔物欲所誘引，再要引歸正路，不知要多費幾許氣力，所以急急忙忙前來看他，在這童子時期是怎生情形，順便也還有許多俗事，趁機會料理一番，其中對於師妹之事也是我關心之一。師妹來此之前，令師可曾提及愚兄麼？」仙姑答道：「卻曾說及師兄可以相見，但師尊只說李玄，沒曾提到師兄改形易姓之事，所以覿面之間竟不能相識，不是師兄的亮葫蘆示現因果，至今怕還裝在悶葫蘆哩！」鐵拐先生大笑，又道：「我到此已久，察得鍾離權家孩子勇俠孝友，真是成仙妙才，心中歡喜；又料你不久可到，特地等你倆相見之後再行相會，順便又救了那條豹子。此物不但與鍾離權有世誼，就我也只比它長得一輩，大家都算是同門；我又查得它並沒噬人害人之事，如它這野性偏能具此好知識，這等可稱反常，反常者不論人、物，都是貴格，我所以特地把它裝入我的葫蘆，預備用些工夫將它教練提拔起來，將來或充坐騎，或另外給它一條上進之路，也不枉它一番好心。」眾人聽了，都點頭稱贊。
    </voice>
</speak>
