<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四十回　　說前生人畜有世誼　　破疑團新友即故知
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說仙姑和老俊父子聽鐵拐先生說豹子和鍾離權有些世誼，心中十分狐疑，忙問仙師：「怎見得這畜類也和人家有世誼哩！」鐵拐先生笑說：「立刻便知，不用細問。」眾人不敢再問。一回兒又經過許多地方，都是非常秀麗所在，眼中所見，有四時不謝之花，有冬夏和鳴之鳥，更有許多從未寓目的生物，都生得絕齊整、絕秀雅，總之全非人間所有就是了。鐵拐先生指著前面一座小橋，說：「那邊有條流水，水中預備舟艇，我們到了那邊，就坐個艇子到那邊一所房子裡，這算是貧道的寒舍，已命人預備小酌，奉屈諸位小敘何如？」老俊和仙姑都萬分心折感謝，鍾離權和他姊姊大姑娘卻喜歡得跳來跳去，鍾離權更抱住鐵拐先生的一條短腿，連叫：「我的師父，我的好師父，你怎就有這等好去處？我要能夠跟隨師父在此地過一輩子也就夠了。」鐵拐先生笑著點頭道：「那也不難，你只要修成仙道，別說這小小玩意兒，就要把全個天地收在你的口袋裡去，都是容易的事情。」老俊忙喝道：「孩子別盡胡纏，等回惹得師尊討厭，他就不要你了。」鐵拐先生和何仙姑都笑止他道：「小孩子家要恁地活潑才好，我們道家考究個沒有機心，像他現在的時候正是全沒機心的當兒，這在他們儒家就叫『赤子之心』，孔聖人說了：『上古虞舜，無為而治。』就用這個道理。我們祖師李老君作《道德經》三十卷，也最重無為，無為就是沒機心，機心一生，變作便多，安能無為而治呢？所以修仙了道也貴從小出家，通竅達玄，比成年之人容易得多哩！」老俊才不再說。一行五眾也到橋邊，見那橋雖不廣闊，卻建造得無根無縫，宛如天生成的一般，所用材料也是光怪陸離，不知其名，並有珍奇瑰寶鑲嵌裝飾。鍾離權立在橋上，用手去撫摩那橋柱，笑對他爹說：「這東西倒好玩兒。」一語未完，猛聽得鐵拐先生喝一聲：「這有什麼好玩，玩物雖是小事，也能動心，心一動就與修道有礙，還用得著出家麼？」鍾離權見說，不覺嚇了一跳，忙即縮手斂容，正色對道：「師父，弟子是向來不愛玩物的，此刻因是見所未見，不覺形於口齒，師父原諒。」鐵拐先生笑了笑，說道：「剛才不是說過，修道要以不動心為本，心一動則外魔生，終身無所成就了。你說見所未見，遂以為驚奇，這也不是修道人應為的，以後要並此戒去才好。」仙姑立在一邊，點頭歎服，撫著鍾離權頸脖子，笑道：「這正是修道至言。好孩子，既要學道，第一要把這話牢牢記得，追至最後一步，須連記得這話都不許的，因為有心記得這話，也便是用心的一種啊！」鐵拐先生聽了，點頭而笑，似有贊許之意。<break time="100ms" />　　大家下了預備的艇子，艇上有兩個女人持槳伺候。五人下了艇，點開一槳，向下流頭如飛而去。不一時，到了鐵拐先生所指的那所房子，鐵拐先生說：「到了，大家上岸去罷。」兩女把艇攏住，大小五人陸續上岸，見那所房子雖然不甚廣大，卻建造得非常精美，其上下接連之處也如那橋一般，毫無拼湊痕跡。鐵拐先生自己說是主人了，把四人邀入室內，即有男女僕役紛紛出來招呼。鐵拐先生將他們導入一間精巧無比、陳設古雅的小小書室內，等得他們坐定，即對鍾離權說道：「你要曉得那豹子為什麼和你有世誼呢，你來瞧罷。」鍾離權笑道：「我總懷疑好好一個人為甚和這等孽畜有什麼世誼哩。」鐵拐先生並不答言，袖中取，出一個小葫蘆，葫蘆上面有個洞兒，可容兩眼觀望。鐵拐先生說道：「孩子，過來瞧瞧，這裡面有什麼東西？」鍾離權依言，就洞內窺，只見一座高山之上有座宮殿，宮殿四圍好似絕大花園，內中景物比方才罐內所見更為考究，並有許多仙人乘雲駕霧來往不定。這宮殿前面正殿之內有一位老仙，面貌甚為熟稔，卻記不起來，坐在正中，許多仙人旁立聽訓，鐵拐先生也在其內。那老仙先把鐵拐派下海去，不久自己也動身下海，臨去時吩咐一個童子把他的青牛照料看守，著他小心在意。哪知童子等他去後，就自去園中，和一班小童玩耍，一回兒，又把那牛牽入園中，大家比賽為戲，那牛不聽指揮，童子就打了它幾下，觸動牛性，竟自逃下凡間，闖出許多大禍。最奇怪的是先至的一處地方與自己所住鄉村後面那座大山差不多，這時不知怎生和一隻豹子要好起來，時常同出同歸同睡同起。後來這豹就生了一頭小豹，那牛便捨之而去，又到了一處，化成人身誘引人家婦女，甚至把女人的本夫攝去，他卻幻成他們的丈夫，和這班女子飲酒取樂，因此激怒了一個修道的女子前去和它為難，所異的這道姑的形狀裝束一切都是眼前同來的何仙姑樣子，這一來把個鍾離權駭得幾乎喊出聲來。
    </voice>
</speak>
