<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　鍾離權笑道：「卻是有幸，今兒才給我見個鬼也。」一語未完，那鬼已返身飛奔。誰知鍾離權腿上功夫也比眾不同，雖沒縮地法那麼快當，足夠趕得上那鬼的卷滾。一霎時追過一個小小山頭，看看相距匪遙，便舉起樹枝，向鬼的頭部直打下去，但聽轟的一聲，這鬼化陣香煙，散得無影無蹤，臭氣也沒有了。一下子工夫，忽又現出在前面樹下，仍是先前那副形狀，卻見他跪在地上，向自己盡叫盡拜。鍾離權笑道：「你這三分不像人，七分不像鬼的怪東西，也曉得怕死麼？既你知道害怕，我也不必一定和你過不去，但是你可引我一條出路，我是要朝北走的，你能帶我去，我便很感激你了，將來我得師父教訓，能夠成仙證道，必定來帶挈你得點好處。」那怪似乎明白他的說話，忽然卷將過來，伏在鍾離權身邊，以首叩地，咯咯有聲。一回兒爬起來，趁著風勢，向北捲去。鍾離權就跟著他走，有半夜光景，那怪立定身，伸手北指三次，回轉來又朝他叩頭。鍾離權笑道：「想是天快亮了，你是鬼物，不能見光，所以急要回去，可是麼？」那怪又點點頭。鍾離權此時倒也十分可憐他了，因撫慰他道：「你去罷。我將來如有寸進，必不忘你今天指引之功，但你自己也要勉作個忠厚良善之鬼，不得驚害人民，滋擾行旅，這是最要緊的。還有一層，你這東西究竟是鬼是妖，你既不能說話，我也不能知道，不過須起一個名兒，將來我來找你，就在這山峰上，月光起時連喊三聲，你就出來見我，不得有誤，誤了事是你自己不幸，與我無干。你我在此月夜荒山相逢，我就替你取名山月兒，你可牢牢記得。回去罷！我也要趕緊趲路前去，找個有人家地方，討口飯吃，飽一飽肚子，才好走路呢！」那怪聽了，忽然把他的衣服一拖。鍾離權笑道：「難道你還替我預備了點心不成？」那怪聽了，果然點了點頭。鍾離權大喜道：「既這樣，好極了，你就趕快替我弄了來，我還在這裡等你，就是了。」那怪聽了，如飛而去。鍾離權笑道：「看這鬼東西，倒也有些意思。於是獨自在山中往來了多時，看看天近黎明，月光躲入黑雲裡面，近山景物一些都瞧不出了，心中很替那怪發急。正在躊躇，忽聽得刮喇喇一陣怪響，便笑道：「難為他趕了來了。」一語未完，忽覺旋風起於足下，低頭一看，可不是黑毛茸茸一件東西伏在足邊。鍾離權問道：「朋友，你替我弄了點心來了，可是麼？」那怪仍是呱呱的喊了幾聲，一隻毛茸茸的黑手，舉起一個東西，送在鍾離權手中，原來是兩個大麥餅，已經硬得不堪，另一隻手卻拿著一竹罐水。<break time="100ms" />　　鍾離權喜笑道：「這真難為你了，可惜你我不通言語，要是不然，你可以告訴我，這近處地方可有什麼人家沒有？」那怪只把頭亂搖，把雙手張得很開，意思似說村莊雖有，卻不在近處。<break time="100ms" />　　鍾離權也懂了他的用意，還想再問他幾句，誰知那怪更不說話，翻身叩個頭，飛也似的走了。鍾離權歎道：「他是鬼物，怎麼能見天光？我偏這般不知趣，已經得了他的好處，還要和他纏繞不休，萬一誤了他的時刻，豈非我的罪過？」看官，大凡人生的本領總是有限的，鍾離權強煞，不過是個小孩子家，走了一晝夜不曾休息，肚子又饑口又渴，自然也有些支持不住了，得了水和麥餅，早不覺心事渾忘，卻自揀塊大石塊坐了下去，把那餅和水都消受了。看看天色尚未大亮，便笑道：「被這黑鬼擾了我一夜，如今尚未黎明，且待休息片時再走罷。」說著把身子倒了下去，就在大石上呼呼睡著了。大凡小孩子家睡興最濃，一經熟眠，便推他打他，一時也不得就醒。鍾離權這一覺，就足足睡到這天薄暮時分，天色又黑將下來了，這才一骨碌翻了個身，坐了起來，拿手擦了擦眼睛，抬頭看看天色，不覺大驚道：「怎麼我就睡了一天麼？這真太誤事了，要是候不著那個費長房，回去怎見得師父的面。」想到這裡，不覺發起怔來。正彷徨咧，忽然一陣狂風，霎時飛沙卷石，勢不可當。<break time="100ms" />　　鍾離權自小就和這班野獸廝混，深悉此中情況，見風起，立刻就知此風不比尋常，必有虎豹來侵，倒笑了笑道：「這等畜生也太晦氣了些，要是早一個時辰我還睡在這裡，有十個身體也給咀嚼完了，偏要等我起了身才來，這不是他活該遭瘟麼？」說雖這般說，卻不敢十分托大，忙把精神一振，隨手握了一把碎石，預備等猛獸來時，乘其不備，先傷他的雙目，這是他家祖傳百步擲彈之法，百發百中的。鍾離權向來膽大於身，區區虎豹不在他眼中，像這等事先戒備，還是破題兒第一遭，因他也自知身在客中，防有疏虞，不易收拾的緣故。誰知天下事甚難以預料，越是你小心，那意外之禍也就在這小心時候發生出來。鍾離權等了許久，忽地聽得背後呼的一聲，急忙回頭看時，一個小身體已被身後那東西馱了起來，騰雲駕霧價凌空而去。<break time="100ms" />　　未知性命如何，卻看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
