<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四十二回　鍾離遇神獸　　　　　帝君得高徒
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說鍾離權正在小心戒備之際，萬料不到來的東西竟能悄沒聲兒從他身後暗襲，不等他發石相攻，已將他輕輕馱起，轟雷掣電價騰空而起，一霎時飛入雲霧之中。鍾離權這才有些驚慌起來，但他還是不肯墮淚的硬脾氣，越是處得危險，越要拼起一副從容瀟灑的架子來，況且他新近拜仙人為師，見師父雲來霧去的，十分自在，心中好不羨仰。他那小心窩裡唯一希望，就是想學這騰雲之法，連那長房縮地之術猶覺過緩而不適用，此念蓄有多日，萬想不到於此危難之時，先教他嘗試這騰雲的滋味兒。這鍾離權也真頑皮，他就立刻轉出一個念頭來，想道：此去凶多吉少，一條性命橫豎送在妖獸口中，好在它有這騰雲之法，樂得在此身未死之前著實領略一番空中飛行的風味。如此一想，他又生怕路徑太近，一回兒就到了妖獸窟穴，忙在這東西頭上拍了兩下，說道：「好朋友，我知道你很歡喜我咧，我就拼著把身子奉送與你做餐小點心兒，你也不怕我逃到天外去的，何苦飛騰得這般迅捷，慢慢兒走著，讓我也玩玩這空中景物，你也不得十分吃力，彼此都有便宜，不好麼？」當他說這話時，自己也很知道這是無聊之思，一面說，一面還急急忙忙瞧看這上下四旁的景況風物。只見上面高不見頂，四週雲煙迷屆A許多地方像有些樓閣亭台、飛泉怪木，他心中就認為天上神仙之府，這時倒不再欲羨他了。看到這裡，才待俯視下界，同時把要求妖獸的話也剛好說完，只覺那獸似乎理會他的意思，容許他的要求，立時把騰飛之勢放得極緩極穩。鍾離權又驚又喜，不覺失笑起來，道：「怪不得我祖母常說，我這八字是逢凶化吉，遇到險處必有好人扶助。照現在看來，不但好人扶助，連妖鬼禽獸也都和我有交情咧！」這時他橫定了心，先自撫摩著那獸的頸毛，謝謝它的雅愛，這才從從容容的俯視塵寰。只見經過之處，有赤地千里，寸草不生；有人煙繁密，林木榮森；有極高的山陵；有深長的河水。一回兒好似經過大海之上，只見上面是天，下面是水，水天輝映，不辨界劃，身行其中，好似一個大圓盒子，把身子裝在裡面一般。海風起處，那將墜的夕陽和新升的淡月一紅一白，倒映海底，都被波浪掀卷，又似轉輪一般，翻過一輪又是一輪，真天地之大觀，世外之絕景。<break time="100ms" />　　鍾離權看至出神，小孩脾氣又發作起來，坐在那獸身上手舞足蹈的大聲吆喝，竟把自己的危險和此去的苦痛完全忘得乾乾淨淨。照他志願，恨不能再和那獸情商，在此玩個十天半月，然後再把身子奉酬它的雅意，卻才死而無怨。不道那獸卻再沒大的耐性，見他如此瘋狂淘氣，忽然發怒起來，只見它蹄一緊，騰身而上，入於冥蒙之中，弄得鍾離權身覺寒冷，且除迷漫煙霧之外，不但海景不能再見，就想再看別的東西，也是一無所有。正在萬分氣悶、大罵王八無情的當兒，猛抬頭，見眼前湧現一座絕大城市，城市之中有許多巍峨宮殿，高聳雲表，那獸竟把他馱入城中，直奔正中那座大殿而去。鍾離權至此方欣幸道：「近來倒常碰見些神仙，不要這地方就是神仙之府。那獸倒是好意帶我來玩的，要是不然，怎不把我早早吃入肚中或挾回它的妖窟，怎麼倒送我到這個好所在來。只恨它走得太狠，方才行過許多鬧市，竟不及考察那些仙市的情狀，倒真個不划算了。心中正想著咧，驀覺那獸向下一蹲，自己坐不住身，一跤翻下地來，睜目四顧，可不已到了那所大殿上了。大殿的情形在他眼中看來，橫豎形容不出，是那麼一種格局，怎樣的考究華美，總之一句也說不上來。但能點頭歎賞，認為非常有趣而闊大的地方，心中不住的感謝那個妖獸而已。<break time="100ms" />　　正徘徊間，就見有人出來，衣冠服飾倒有些像凡間皇宮中人，因他是京中人，常常可以看見，所以認得這是宮殿，又曉得皇宮中的服飾。但這人的打扮卻和皇宮中人有大小寬窄之殊罷了。當下那人走至殿庭，向鍾離權一笑，招手兒說：「帝君召你進去，須要小心，不許頑皮，曉得麼？」說罷，走近他的身邊，輕輕拍了他幾下，說道：「這一路的顛騰，倒不怕辛苦麼？」鍾離權此時恍如置身夢境，不曉是怎生一回事兒，更不知這究竟是什麼地方，但想這馱來的妖獸絕是帝君所派前來迎接我的。既然如此，可知危險二字是斷乎沒有的了。回頭再瞧瞧那獸，原來是一頭碩大無比的弔睛白額虎。這算是虎中頂厲害的一種，鍾離權竟馱在它身上，奔波了這一夜，回想起來，倒也有些驚怕。那人見鍾離權立著瞧那老虎，便笑道：「你還打算仍舊請它送回去麼？放心、放心，等會見過帝君，帝君自然有法子送你到家也。」鍾離權見那人猜錯了自己的心思，不覺卟哧哧一笑，倒也不再和他分說，跟了那人走過幾層宮殿，方到一處小小偏殿之上，只見一位裝束尊嚴的人坐在上頭，左右侍從不下十餘人，分立兩邊，靜悄悄沒些聲息。鍾離權也不曉得這是什麼服制，但覺眼中所見，衣冠體制再沒比這更華麗莊重的了。因此他心中想道：這一定就是帝君了。於是小小心心跟了那人走近殿墀。那人先進去，似乎為他報名引見之意。<break time="100ms" />　　帝君手中正捏著黃面白心的書本兒，似乎翻查什麼事情的樣子。一聽此言，便含笑說道：「宣進來罷。」那人下來。把鍾離權拉上庭墀，命他向上跪拜。帝君傳旨平身，鍾離權起身謝了恩。<break time="100ms" />　　帝君著他近前，鍾離權才瞧清帝君原來是位白面長髯、神情和藹的正神，自己覺膽子大了許多。帝君攜他的小手，問他可是鍾離權，師父可是李玄、別號鐵拐先生的，鍾離權一一應答。
    </voice>
</speak>
