<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　帝君笑道：「可還知道你的前生是什麼人，因甚貶謫下界為人？」鍾離權對稱：「日前承鐵拐師尊指點，已約略明白了些。」帝君笑道：「你如今可願意修道麼？」鍾離權一時不曾答應，只抿嘴兒笑笑，又把一個小食指兒放在口中，卻挺起兩粒亮晶晶圓溜溜，灼灼生光的小眼睛兒，骨碌碌一陣翻騰，朝那帝君盡瞧，那一副活潑玲瓏、天真爛漫的神氣，真叫人可愛可喜。帝君和一班侍從仙官都喜笑起來。帝君又諭道：「你是有仙緣之人，果能立志，比平常人事半而功可倍速，將來的成就可和你師尊一般地位，決不止和前生一樣，專替你祖師管這坐騎的。你師尊想來也對你說過了。」鍾離權仍只訕訕一笑，意思是不敢自信可到那般地位，又不甘自居於不堪造就之境，所以聽了諭旨，始終還是對答不上。帝君已知其意，笑道：「你的意思我曉得了，這也見得你有志氣，又不肯自誇，這便是入道之基；但你還要明白，你雖拜你師兄李鐵拐為師，但這事還有舛差，一則輩份兒不合，二則照數你不該做鐵拐徒弟，你自不曉得這個道理。鐵拐既為仙人，也不精細思量，妄居師父之稱，這是他的不合。」鍾離權聽到這裡，忽然插嘴說道：「李師父那般本領，怎麼他不該做我的先生呢？」帝君笑道：「這個道理，此時對你說了，你也不得明白，說個大意你聽，大凡入仙都是一理，人生父子夫妻師弟友朋遇合之間，並非偶然而成，都逃不開一個緣份，如今你同那位師尊雖不能說是無緣，但只可做你教授本領、啟迪知識的先生，論實在事情，先生還是鐵拐；若論名義，卻讓那位先生來享個現成。這人非他，孩子，你可認清，如今坐在你眼前的帝君就是你將來出世昇天、超度援引的先生哪！」鍾離權聽了，一時領會諭其意。那兩旁傳侍之人卻都催他趕緊磕頭拜師。鍾離權萬分惶惑，跪在地上，卻不肯馬上磕頭。他的心中是想自己已經拜過先生，先生又是好好的，現在自己家中，怎麼又另外拜起師父來？拜了這位師父，知道家中那位李先生可能允許不能；而且照帝君說，傳道講學仍要請教李先生，那麼今日之事未免有些對不住李先生，萬一他老人家不答應呢？自己怎生解釋起來。正在沉吟，只見帝君又降諭道：「孩子不用遲疑，你那李師父，他現是一時疏忽，少用了一番推算功夫，他要明白了這個關係，只怕他自己也要退居師兄地位的。但是這事無論如何與你的前程只有便宜而無損害。你想，多一位師父做個指引之人，不好麼？老實再告訴你罷，你受祖師貶謫，是因牧牛不慎之故，而這事的原由，乃是祖師下海救援李鐵拐，鐵拐見你因他而受罪，心中怎麼得安，況有同門之誼，如何不來指引？不但是他，凡是你祖師門下幾代仙人，瞧在同門份上，將來都要特別看承你咧。但他們都只負著保護教導的責任，你的真正先生，還是我帝君一位。你今可就拜了師，回去之後，你師尊一定也明白了。他明白之後，一定不肯再以師道自居，而你則不妨仍以師禮尊之，他自照舊的指教你修道的法門和種種應用的法術。到了你修道成功，將來自可度我上天也。」帝君說到這句，他自己還不覺得，卻把兩旁許多仙吏一個個嚇得目瞪口呆，慌得一齊出班俯伏在地。帝君大驚，問道：「諸卿有甚事情，如此作為？」當有諸仙領袖稟稱：「聖人無戲語，無失言，今帝君忽言將來須鍾離權度帝君上天，臣等不敏，竊恐聖駕有蹈凡下界之憂也。」<break time="100ms" />　　帝君想了一想，不禁跌足懊恨，因命：「諸卿且起，聽寡人一言。」諸仙吏都起立歸班，帝君因歎息了一聲道：「寡人常說下界人心太壞、作孽太多，每思設法糾正，善為勸化，此等大事，設非親身下凡，如何做得起來？大概寡人總和眾生還有一度緣份，此乃數之所定，如何推得開來？寡人自開闢之初，得道昇天，蒙玉帝提攜，元始、老君兩位的教訓、扶植，並荷西王母、玄女等幾位領袖的保舉，得與玉帝化身真武大帝處於同等地位，爵授帝君，榮膺重寄，受任數萬年，愧無功德及人，難得有此異數重下凡塵，查察如今的風土民情，立萬萬年的道德教化，寡人以為此等事業不下於老君的屢轉凡胎、著經垂訓和孔子的立言投世、師表百代，豈是深居天府久尸祿位的東華帝君所能比擬於萬一呢？寡人業已定下主見，專等度了鍾離權成仙之後，一准親自下凡，再受他的超度，我和鍾離權互為師生，也是萬年佳話咧。望諸卿勿再替寡人介介於懷也。」<break time="100ms" />　　眾仙奉旨，一個個心悅誠服，齊齊叩拜道：「不想帝君有此宏願，此佛如來『我不入地獄、誰入地獄』的苦心，亦先聖『己饑己溺，一夫不獲，是餘之辜』的大德，豈小小功行所能同日而語？竊謂天上多一金仙，何如人間出一聖人。況限滿功成，重歸天位，玉帝必更深倚畀，況與帝君有何損失呢？此誠萬代蒼生之幸，亦帝君莫大功德，自非天聰聖哲，安能轉禍為福，履患如夷？臣等愧列仙班，不能仰體聖心，妄深憂慮，真井蛙之見也。」<break time="100ms" />　　帝君忙說：「諸卿皆積德累功，修身立命，自致神仙之位，安有不思濟世救民之理？不過愛寡人之心太切，偶聞失言，不覺憂形於色耳；至於寡人之心，也不過鑒於近代人民文勝於質，禮太多情太薄，機變故詐，日甚一日。長此以往，非至人心盡化於禽獸，風俗日趨於漓薄，以造成亙古未有之大劫大難不止。寡人得天獨厚，久居高位，無裨時艱，時深素餐之愧，得能下凡一行，盡力之所能，可以挽回一些，未始不是補過之地。若如諸卿所言，以佛家如來、吾教李祖、儒教孔聖及古代聖王相比，寡人安敢當此。」當下諸仙又稱頌了一番。
    </voice>
</speak>
