<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四十三回　見老妖鍾離權用計　　保丈夫孟姜受災
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說東華帝君見鍾離權如此歡喜，因顧左右仙吏笑道：「這孩子如此活潑天真，真乃可愛。」旁邊一位仙官稟稱：「鍾離權不但天真，逢到正經大事，偏又能夠老成持重，這等人將來決不負帝君玉成之德也。」帝君大悅，即令傳旨：「鍾離權好生自愛，即此前去幽州，不必再下來了。」鍾離權便在雲中連連叩首，一縱身兒，已過了數百里，回視宮殿院宇，早不知哪兒去了。這時他心中的歡喜真不可以言語形容。趕了一程，又起了頑皮情興，他想：幽州雖遠，有了這駕雲之法，橫豎頃刻可到，我倒不如慢慢地按低雲路，一路細玩那下界景物，有何不可？想到這裡，自覺十分有理，於是把身子向下一低，離地只有數丈光景了。俯視地上人物，非常清楚，地上之人也能望見一個小孩子在半空中緩緩北行，好似被風雲推送一般，有仰頭遠望的，有嘖嘖稱奇的，所經之處都引動了許多人交頭接耳，紛紛議論。行至一處卻是一個關隘所在，鍾離權也不知這是什麼地方，正想下去問問上幽州去的路徑，去幽州還有多少路程，別趕過了地頭。剛想下去，忽聞背後一陣呼呼聲響，回頭一看，只見兩個道士打扮的催雲而進，一路上嘻嘻哈哈的不知說些什麼，只聽後面一人說了句：「費長房有甚本領，他的師父聽說是個跛足道人。」這句話進了鍾離權耳朵，心中頓然一呆，忙著停住雲步，想等他們到來再查勘一個明白。才一發怔，後面道人都已趕上，他們也都瞧見一個孩子在雲中遊行。<break time="100ms" />　　兩道互相商議了一回，忽然按住雲頭，和鍾離權打起招呼來。鍾離權這才細細打量那兩道，一個是雪白的面孔，短短的身材，年紀不過二三十歲光景；一個是棕色面孔，又生著一簇灰白色鬍子，神情似乎十分奸刁，年紀倒有六十歲內外，是他先問鍾離權：「你這位小哥貴姓？何處人氏？現在往哪裡去？」鍾離權因聽他們說那句話，明明是瞧不起長房和鐵拐師尊，可見必是我們的對頭，況看二人面顏都不大像個正當的樣子，越發不肯將真話告訴他們，因含笑說道：「我姓鍾名離，河北人氏，現奉師尊之命去找一個師兄，囑咐一件事情。」二人忙問：「尊師是哪一位？」鍾離權卻不答話，先問兩位道長法號，仙鄉哪裡？白道人說是海外煉氣士冷深，又指黑面者說：「那是師兄炎道人，適從海上來，也要到幽州去，正好和小哥結伴同行。」鍾離權方說道：「我是東華帝君的門徒，因有師兄何大姑跟隨李鐵拐同去幽州，我師父說那李鐵拐不是好人，要我去召他回山，所以急急前往。不知兩位師父到幽州有甚事情？」二道聽了，不覺相向色喜。冷深便道：「原來小哥是帝君門人，果然青年多才，可敬之至。那李鐵拐原不是什麼正經人，他為什麼拐了腳？是因他慣偷人家婦女，碰到了一個對頭，將他捉住了，從屋頂上丟下地去，就把一隻腿子給跌斷了。這等人如何能夠相與，怪不得帝君要召回令師兄，正是大有見地。我二人乃是魔教門下，得道上仙，此行也因李鐵拐遣派費長房劫取現在帝皇送去填城的范杞良，並要謀奪范杞良之妻孟姜女，這事大違天命，鐵拐罪當雷殛。秦皇得知消息，特行聘請我倆前去誅滅鐵拐。小哥既要到他那邊去，這鐵拐又是令師憎惡之人，何妨大家協助一臂，替我們作個內應，事成之後，不怕秦皇要封贈有功，就是令師那邊也有光彩，豈不大妙？」鍾離權聽了，暗暗罵道：「我把你這一對孽畜妖道，我師父何仇於你，如此胡言謗毀他。既要我作內應，我就答應了他，將計就計，替我師父誅這妖逆，有何不可？」一面想，一面笑答道：「這有什麼不可？但是兩位成功之後，莫把我丟在一邊，自去討封，這個當我是不上的。」二道大笑道：「小哥如此多心，封贈出於秦皇，又不要我們賠甚本錢，頂多不過替你說句話兒，難道還來欺你不成？」鍾離權聽了，喜笑道：「如此卻好，兩位現在秦朝做甚職官，因何得職秦皇，還乞詳示。」那炎道人回說：「當今皇帝乃是一位非常好道信仙的聖君，曾派大臣徐福入海求仙，卻在大海中遇到我們師兄弟老蛟，老蛟又帶他去見我們教主通天祖師，祖師就著我倆和我們師叔幽溟子前赴京城，授他長生之道。適逢這事發生出來，秦皇就請我倆先去收滅妖人，再行回朝受爵咧。」鍾離權又問：「那徐福怎不上蓬萊去？那邊仙人很多，為什麼不去多請幾位？想是徐福不認識蓬萊的路徑，可是麼？」二道笑道：「蓬萊的仙人哪裡比得上我們教下人才眾多，個個都是正道。不說別的，單講現在皇帝，他是削平天下、統一六國的英雄豪傑，真命天子，他的見識還有個不高明的麼？這次派徐福下海去，就沒有要他去蓬萊，只叫他訪求我教中人，可見兩教自有邪正，無識之人不知內中詳情，只曉得蓬萊是神仙所居，哪知這全是一種道聽途說，盲從瞎道罷了。」
    </voice>
</speak>
