<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　仙姑說完之後，滿盼他們接受勸告，讓出道路，使自己便於辦事，也就罷了；更不料一不留神，忽然足下被許多硬而利的東西四處猛攻過來。幸他見機得快，身子又敏捷機伶，一受攻襲，立時踴身而起，站在半空中，向下俯視，只見這批畜生都已變了樣子，一個個化成半人半獸的模樣，有人頭而畜體的；有獸頭而人身的；又有後面還是獸蹄，前爪化成人手，居然能夠執干戈以逞獸形的。至於頭上雙角，卻無論人頭獸頭，無不具備，而且乍乍有光，犀利無比，要是尋常之人遇到他們，只消角兒一撞，沒有不穿胸洞腹、破頭裂腦的。仙姑饒是有道之體，經他們這麼一觸，兀自覺得隱隱生疼。先還不解其故，此時認清是煉過的獸角，倒也嚇得有些膽戰，自己吐了吐舌頭，叫聲：「僥倖，今兒要不是逃得快，不但身體吃虧，回去哪有面孔去見師兄和阿權這孩子呢？」想了一回，忽又聽得下面一陣吱吱喳喳的聲氣。原來這批東西修道多年，又經妖道們一番教訓培植，除了略能變化之外，居然也在習學人言，不過生性太笨，學了幾十年，還不過吱吱喳喳，似是而非的一些程度罷了。仙姑此時正是又笑又氣，卻也再沒心思去憐惜他們了。為了好奇心，一時卻不下手，側著他聰明的耳朵，靜靜地聽了多時，又替他們翻譯了一回，才有些明白。原來他們正在議論仙姑所說的消息。有的說道：「師父們如此本領，哪裡來的什麼鬼仙，就能一網打盡的，全給弄死了。」一個說：「話雖如此，我見祖師近來氣色不好，有點晦黯的光景，只怕也不見得能夠如何得利罷？」又一個說：「若果師父們都已不在，我們還該各自逃生，另外找個去處，尋幾個好的女人過些快活光陰，也不枉了修道一番。」一個說：「眼前那個女子不曉是人是妖，看他經得起我們這一場觸碰，又能騰雲而去，一下子不見了，可見是有本領的，我們怎麼打得過他，還是快快逃生去罷。」仙姑聽了，心中想道：「原來這批笨妖還不見我站在這裡，怪不得人家都說笨牛呆豬，那原是畜中最沒知識的東西，偏他們又能知道找女子尋快活，真是好樣不學，先學壞樣，可見是斷斷饒恕他們不得。怪不得師兄沒曾看見，就斷準他們全不是好東西咧。想定主意，又道：畜類本事雖少，卻一共有七八頭之多，若下去和他們對打，一則費我手足，二則污我寶劍，三則恐被逃散，還是用金針戳去他們眼睛，貫入他們腦袋，豈不省事快當？於是取出金針，往下丟去，一霎時金光炫耀，滿地通明，但聽得一陣吱喳啊唷之聲，仙姑不忍道：「他們便不是好東西，我卻何苦定要取他們性命。」當下收了金針，掩住了面孔，急忙落下地來，仍至木棚邊，用退鎖咒去了封，只見裡面躺著個道人。<break time="100ms" />　　仙姑忙問：「是張師兄麼？我何蘭仙，奉李師兄之命前來救你。」說了兩遍，那人並不答應。仙姑雖不認識張果，料想必無舛差，再近身去，運慧目從暗中細瞧了一回，才知他已被老妖迷去本性，自己又沒有解救之法，只得解下一根縧子，在他身上攔腰一捆，拉了起來，捆在自己身上，躥出棚外。<break time="100ms" />　　正要出門，恰恰遇見兩個打更的，提著梆鈴燈籠，後面還有一個將官，帶著四個查夜兵士，各持兵器，迎面而來，一見仙姑背人而走，大家發聲喊，圍將起來。仙姑背著張果，無心和他們交手，正思脫身之法，忽見那批人好似中了邪祟一般丟了兵器，互相揪打起來，卻把大家要打的何仙姑丟在一邊，沒人理會於他。仙姑好生不解，因急於脫險，不願再去看他們胡鬧，便走至空地上，輕輕一躥，早已躍入半空，再落下地來，已離大營十餘里了。仙姑背著張果，心中自笑：我是一個守貞修道的女冠，對於救人濟世之事，原不必避什麼嫌疑，但如此背將回去，不免要惹人笑談，不如丟在門口，請師兄出來將他救治之後，送他進去，便與我無干了。正在帶想帶走，忽聽得耳中有人說道：「既要避嫌，為什麼還去救人？要救人，就顧不得自己避嫌不避嫌了。」仙姑一聽此言，又不見人在何處，心中一駭，險些把背上的人摜下地來，便把雙足一站，再向四面瞧看，仍沒些子影蹤，不覺呸了一聲道：「什麼鬼物，敢來開我玩笑？一定是自己想昏了心，耳朵裡發起糊塗來了。不管他，還是走我自己的路罷。」正要走時，耳中又哈哈笑道：「倒失敬了，你的本領，原來鬼物都不敢和你開玩笑的，可知我這鬼物和尋常鬼物有些不同麼？」<break time="100ms" />　　仙姑越聽越清楚，越是慌得沒路子可走，想道：「這真了不得，究是什麼東西，有恁般大神通？身上又背著這個笨傢伙，躲都沒地方躲的。」想到這裡，又聽耳中狂笑道：「我先躲在你的耳中，你就躲到什麼地方，可不能把你這耳朵割在外面呀！仙姑聽了，不覺又急又怒，恨得他把張果擲在一塊很密很厚的草地上，自己卻站定身子，雙手叉腰，厲聲問道：「你是何方妖人？敢如此作耍。我是有正經大事，要去救一個人的性命去的，你盡和我胡纏，豈不誤了我的大事？若是哪位同道師兄們尋我開心，亦請明白相見，容便請教。」卻聽耳中又道：「你好沒來由！就要和我見面，怎麼把救來的人胡亂摜在地下，萬一給你摜傷了肢體，豈不是你的罪過嗎？」仙姑聽了，實在沒了法子，只得再三央懇道：「好朋友，快別作難了，你再這樣胡纏時，只怕那位張道友不死於摜，卻要死於病了。」那人見說，這才哈哈一笑，現出身來，也是一個女道人，站在仙姑面前，口中說道：「何道友大概不認得我麼。和你同去見你鐵拐師兄去來。」未知此人究是什麼路道，卻看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
