<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　通慧忽然歎了口氣，說道：「正要告訴你，你又問起來了。我們生為女子，對於人間好女子沒有個不想愛護他們，使他們無災無難，平安終身的，何況孟姜女這樣苦節守貞，多情多義的女人，焉有坐視他遭難不去救援之理？怎奈我師尊雖把這事告訴我，只力戒我不必管這閒事，自取罪戾。我再三請問，這等好人，為何不救？救人是我們天職，怎又說是閒事，反會陷於罪戾呢？師尊才說，他們總是該死的，死了才有好口，早死早得好處，此事該你鐵拐師叔辦理，你將來會到了他，自然明白。道兄，你雖是才認識我，該已看得出我這個人哪，真是一個最性急爽快的東西，最不願向著悶葫蘆裡討生活。像我師父，別的都好，往往逢到要緊說話，越是我急於要曉得的，越是今天一句、明天半句，慢吞吞地不肯全告訴我，這真使我氣悶之極了。但是我也只能在你面前胡說一番，卻如何敢詰問師尊呢？當時只約略說了句：『師尊又要我去救師兄，又著我莫管人家閒事！』才說了這兩句，師父已變了面色，叱道：『不許多說，你師兄也是多管閒事，才闖出這等禍來，你也願意去嘗試嘗試這等牢獄風味麼？』這才嚇得我不敢再說，只盼望早早會到李師叔，可以早一天知道此事的真實原因。比及知道師叔已先到此地，心中這一歡喜，真比救出孟姜女還來得厲害咧。如今請問道兄，可曾聽得我鐵拐師叔說那孟姜女夫婦的因果麼？」仙姑聽到這裡，不覺怫然道：「正因我們也只聽師兄說他二人都是該死的，卻不知有甚因果在內，我們極該再去問他一番才好，但不知現在這夫妻倆怎麼樣了。」通慧傷心道：「這個我倒全知道了，也都料得定了。我是不怕多嘴的，好在你也是自己人，談談何妨。這孟姜女自從隨送他丈夫到此，幾乎沒有一天不是椎心泣血，這是當然之事。不道昏皇欲得孟姜女，想了個惡毒法子，要用范杞良做長城土地，將他塞在城堙內，這事大概你也知道了。」仙姑點點首說：「曾聽師兄的徒弟鍾離權說過，就是你師兄張果，也因路見不平，劫出范杞良，所以闖此禍事呀。」<break time="100ms" />　　通慧點頭道：「可不是麼？但據師尊和師兄們說來，此中莫非真有天數麼？要是不然，為什麼有這許多仙人幫扶照料，竟不能救他們兩條性命呢？如今這范杞良已給蒙恬活埋在城堙之中，聽說合版的時候，孟姜女是哭得什麼似的，要求蒙恬再賜夫妻見一面，要是不然，本人情願同死，也決不再回咸陽。蒙恬沒了法子，便命工人從泥土中間扶出范杞良的頭來，這時他已嚇昏，面色也灰白如死，哪裡還能說話。孟姜女一見丈夫，大叫一聲，口吐鮮血昏絕於地。這邊蒙恬恐他醒來再有糾纏，一面命人好生救起孟姜女，一面趕緊把城牆打成。可憐好好一個少年男子，只因討了一個美貌的妻子，未享閨房之樂，先把性命送在城牆之中。在這等暴君治下，做百姓真是可慘極了。」仙姑聽到這裡，氣得蛾眉倒豎，粉面呈青，半晌說不出一句話來。通慧又道：「如今這孟姜女還在蒙恬營中，以我忖度，這人不久必隨他丈夫於地下。以我們的本領而論，別說妖人已死，就使三妖尚在，只我一人足夠對付他們，再得你一人幫忙，就可將他救出，何況現在管守者只是一班沒用的匹夫。若要救他，可謂不費吹灰之力。但師尊再三囑咐，不許我去管這閒事，真令我急死恨死了。」仙姑因說：「令師既如此吩咐，鐵拐師兄又那樣說過，況據他們說，這一對苦命鴛鴦似乎要死後才有好處，那麼還是讓他們受這一時的痛苦，反得享永久的幸福。我們要是逞著自己的些小技能造次幹事，不但自誤，還恐害人，總該謹慎一點才好。」通慧卻歎口氣，不說一言。<break time="100ms" />　　這時已到了鐵拐寓處，鐵拐先生早和費長房、鍾離權二人迎了出來，笑說：「故人遠來不易，真是幸遇。」通慧忙上前口稱師叔，行了個大禮，又替他師父文美真人致意。鐵拐先生一面答禮，一面笑道：「凡事有個定數，張果是你師兄，不道還要在大姑娘手中劫出，豈非可怪？」說時，大家已入內分禮坐定。通慧笑對仙姑說：「你是長輩，張果又是我的師兄，應得我來背他才是，只因這事是你的功勞，我們初交，未便分功，所以始終偏勞，很對不起咧。」一句話說得鐵拐、仙姑大笑起來。鐵拐又笑道：「我知道你只是貪懶，哪有這些小心眼兒，若果如此存心，也不成為通慧了。」通慧也是大笑，於是又和費長房等相見，談些道門中的閒話，卻讓鐵拐先生一人取來一杯冷水，噴向張果面上。方說：「張果中的是海中出產的一種最毒的藥，我不難將他一喚而起，但他未脫頑軀，恐毒入心臟，將來吃他的虧。所以用這最慎重的治法，不但可以清毒，還能增益精神，大約半個時辰即可醒將回來和你們談天也。」眾人稱是。鐵拐先生笑對通慧說：「恭喜你功夫大進，居然也能測度人心，把我們這位師妹捉弄得幾乎要命。」通慧大笑，長房等不解所謂，仙姑把上事告訴他們，二人也大笑起來。鐵拐對他們說：「這不算稀奇，凡是仙人都要能夠知道過去未來之事，但過去易曉，未來難知，知未來者，又以時期的長短分程度的高下，像我和文美真人都能料到數百年之事。但一望而知或心感即悟者，仍不過眼前之事，以後卻非推算不可。如你通慧師兄，他就能料測人家心事，百不失一，又能變化大小物類。師妹是忠厚人，自然要被他蒙住了。」說得仙姑和通慧又相對一笑。
    </voice>
</speak>
