<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四十七回　仙狐戲弄何仙姑　　　暴兵臠割孟姜女
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說何仙姑被那女道弄得糊塗昏惘，不知是怎麼一回事兒，也不曉他究是何人，因含笑問道：「道友必是哪處見過我的，要是不然，怎麼今天又能和我鬧這一陣玩笑兒呢？」那女道方才笑道：「你即把這位敝同門張道友仍舊背起，我們一路走一路談，到了李師兄那裡，我們的話可以講完，你也可以知道我是什麼人，更不必再以鬼物見疑了。」仙姑聽了，心中甚是慚愧，只得依言把張果背起，讓那道姑先行，自己隨在後面。道姑也不客氣，熟門熟路的轉彎抹角地緩緩走著，口中卻才告訴何仙姑是和張果同出文美真人門下，名叫通慧的便是，和令師兄鐵拐先生曾有過那麼一件關係，所以彼此都很熟稔。仙姑聽了，心下恍然，因笑說：「道友既出文美真人門下，和李師兄是什麼輩份兒？」通慧笑著吐舌道：「當你是忠厚人，一張嘴兒卻來得緊俏。你說鐵拐先生是我師叔，連你老人家也長我一輩子咧，我卻不該如此無禮，在你面前開玩笑。這話是麼？」<break time="100ms" />　　仙姑本沒此意，經他這麼一說，反十分難為情起來，忙笑說道：「道兄不要如此多心，我可沒那轉彎使巧的心機，道兄神通廣大，既能窺測人心。怎麼看不出笑的心事來麼？為甚偏愛冤枉人家。」通慧見說，又哈哈大笑道：「算了罷，初次見面，玩得你也夠了，老實說罷，我師父門下最規矩老成的，要算你身上背著的張果；最滑稽頑皮，不安本份的，要推我這老狐狸精兒，我要是愛了這人，就不歡喜和他客氣，一見面就會尋開心、淘閒氣兒。我雖沒曾見過你，卻早深知你的歷史，今兒一見了你，又非常的愛你，生怕你喜歡客套，蹈那俗人的陋習，不如先和你玩一下子，免得大家陌陌生生的，見了面還有許多做作。你看我這東西，不該大大訓斥懲戒麼？」<break time="100ms" />　　仙姑向來拘謹，所往來的也盡是謙謙一流，的確不曾見過這等放誕怪僻、一味淘氣的朋友，但因見他形態端正，神情灑逸，恢諧中仍沒些子輕薄相，心中倒很愛他的天真活潑，又深慕他的道行不凡，忙含笑說道：「神仙和西方佛家、東方孔聖不同，原不斤斤於禮節表面之間，和俗人一般，定要許多做作，只恨生來笨拙，不能跳出塵世浮俗的圈子。今見道兄如此瀟灑不羈，真不愧神仙正派，此後如蒙不棄，定當執贄受業，學些灑脫滑稽手段，不識道兄可以收留我這愚拙的弟子麼？」一席話把通慧說得捧腹揉腰，笑得連呼「啊唷」。仙姑笑道：「怎麼樣？難道說我是生來苦命，該一輩子受那塵網的羈束，連自己想要稍許活潑一點也不可教訓麼？」通慧笑道：「哪裡來的這許多俗語廢話。老實說，你要拜我為師，就得先把這等可廢的俗套儘量收拾乾淨，丟到東洋大海中去，交給張道友的故人龍王替你保守著，陳列水晶宮中，做一件古董兒玩。那麼，你這學生我方有造就的法子，要是捨不得這些俗套，那便進不得我的門牆，只好跟隨西方佛、東方孔做那世外的聖賢去罷。」幾句話說得仙姑又笑起來，說道：「道兄別這麼說得人酸溜溜的，我雖不能如你這樣灑脫絕俗，卻深信道兄這等氣派行事最能全我本真，適我天趣，不為一切塵網所桎梏。所以我認定修仙一道，以道兄這等性情行為最為合宜。請問道兄，我這話不見得再是俗套，可以免送到水晶宮中去麼？」<break time="100ms" />　　通慧又搖頭大笑了一陣，也不說他的是非，卻告訴他自己是奉了文美真人之命，前來救取張果的，真人也知張果必有人救援，他卻沒料定是鐵拐師叔和你，他只著我見機行事，救了張果，還著我去另找一個要緊人兒，我便急急忙忙跑到此地，先打聽得你們都在此地，已將三妖誅滅，我便預備救去張果，再找你們談天去。哪知稍許遲到一步，這場功勞又被你捷足先得。我到大營之時，正見你被一班兵士圍困，方才略施小法，讓他們自己玩一陣子，讓你可以安然出險。」仙姑聽了，方才恍悟起來，笑指通慧說道：「我就知道一定有什麼仙人前來助我，原來就是你鬧的把戲兒。」通慧笑道：「不是和你這麼說起，我竟忘了收法，只怕他們已都打得筋疲力盡了。」說時回轉身，對著來的方向，舉手一揮，說道：「饒了你們罷。」仙姑問道：「這批人打得如此狠法，不會有性命之憂麼？」通慧笑道：「這也在我的指揮，我要他們死時，當你離開它們鼠竄牛空的當兒，一個個都早到了鬼門關上了，還等你這好心人來發慈悲麼？只因念到此輩也是好百姓，被迫行役，已經苦到極處，何忍再去傷害他們，只求他們不為我害，不誤我事，就得了。所以施法之時格外的容情，你不見他們一個個丟下兵器，空手搏擊麼？」仙姑點頭稱妙，十分佩服，因又談起孟姜夫妻的事情。
    </voice>
</speak>
