<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　鐵拐先生又道：「這嫦娥到了月宮，是他安身立命的好地方，倒也自然，歡歡喜喜跟隨星主，過他無拘束愁慮的清閒歲月。卻不道后羿那人，豈是肯隨便吃虧的人？他本是天上黑虎煞星下凡，自幼得名師指授，原來有些根基。不過他行為不正，作事荒唐，所以流入魔道。其時即有一個魔教中人，對他說出嫦娥現在月中，又教他飛行之術，手挽弓矢，衝人月宮，口口聲聲要星君交出嫦娥，萬事全休。如有一字支吾，休怪他要鬧翻月窟，殺盡月中大小諸仙。可笑月宮是何等清幽乾淨之地，幾曾見過這等野人，鬧過這等風波。而且星君優游深宮，也從不曉得什麼叫做武備，怎樣叫做戰爭。凡是月宮中大小仙子，也都一心服從星君，大家過那安閒自在的歲月。真是做夢也想不到，為了嫦娥一人，鬧出這等從來未有的大事來。星君即算能夠前知，卻因疏忽得厲害了，無論如何總不曾想上一想，如此乾淨地方，也有這等凶事發生。這時正和一班仙吏侍兒談說天庭韻事，驀聽得殿庭之外一片喧嘩之聲，不由大吃一驚。又聽喊殺聲中，似乎口口喊著嫦娥名字。星君定神一算，不覺歎息道：『孽障孽障，這畜生怎敢如此無理，居然鬧到我這地方來了。想必還有什麼邪人教他甚麼妖法兒，才敢單身前來。只恨我向來過於大意，不曾請得兵將保衛。再則生平宅心虛寂，與物無競，與世無爭，所以棄繁華榮耀的天宮，自甘守此僻境孤鄉。對於戰爭之事，最所厭聞，尤其不願見那些鋒利殘忍的軍器。如今一時三刻，向上天請救，既來不及，難道要我親自出陣，收這妖畜？諒來此物膽子雖大，見了我怎敢無禮？然而我卻丟盡臉子，又與我平日旨趣相背。這可怎麼好呢？』正在沉吟，只見嫦娥跪下泣稟道：『為臣妾之故，累星君受驚，致諸長官姊姊民人等遭難。臣妾之罪太大。還求星君即將臣妾交與妖人，以息爭端，而免禍事。』說罷，痛哭不止。星君怒道：『這是什麼話？你既在我這裡，便是我的人了。王母為我的面子，不便召你回去，怎能被一妖人劫去？不但無顏以見王母，而且月中諸仙，盡係乾淨女郎，萬一將來再有什麼兇人惡煞，學得些子邪法，前來索取，難道叫我一個個交出去麼？休說於理不合，此風也斷不可長。你且退去，我自有辦法。』嫦娥不敢再說，叩個頭，退立一邊。星君想了想，即命宣吳剛老人進來，一面又著一個仙官，出去對后羿說：『星君有旨：嫦娥現在奉派赴他舊主人瑤池王母去了，已傳旨召他回來。著你稍待片刻，不得無禮恣鬧，擾亂月府，致干天譴。』后羿拜伏遵旨。<break time="100ms" />　　「仙官回來，稟聞同時，吳剛老人也到了。星君吩咐道：『現有后羿，逞其妖術，擾亂月宮，口出狂言，要索嫦娥。你可如此如此前去傳旨。他若遵旨，即帶他去娑婆樹下，如此如此，不得有誤。』吳剛應旨而去，對后羿宣旨道：『星君有旨：后羿雖為嫦娥之夫，但他生性昏暴，天理不容，奪去愛妻，正是上天示儆於他。但查他們緣份未滿，紅絲可續。奈后羿不合衝鬧月宮，罪不容誅。姑念夫妻之情，情急出此，事尚可原。現星君因宮殿房屋不敷居住，擬在西偏大園子內，添建玉宇百所。<break time="100ms" />　　「第一件工程，須先將礙路之大娑婆樹截去。素聞后羿勇武絕倫，即著前去截樹，將功贖罪。罪滿之後，方可將嫦娥交他帶回下界。』后羿聽了，心想，本人勇武蓋世，天上天下，並無敵手。<break time="100ms" />　　「從前十日並出，曾奉帝堯之命，射去九日。這等大事都幹過了，區區一樹，有何難截。只怕不消頃刻工夫，就可了結此事。因連連叩頭，口稱遵旨。吳剛即授與大鋸一件，帶他到花園內娑婆樹下，著他趕緊開工；又將一隻酒飯籃，掛在樹上，笑對他說：『觀君神勇大力，自古所稀，大概此等小小工程，不消餐飯工夫，必可告竣。如今替你將酒飯籃掛在枝梢，樹斷籃降，正可供君點饑。』后羿笑道：『哪消那麼久，你看我來也。』於是把身子向地下一蹲，坐得端端正正，正待動手鋸木。吳剛忙照星君諭旨，口念咒語，指著后羿坐處，連劃幾個圈兒，喝一聲疾。后羿身子，宛如生根一般，休想動得一動。后羿才知道上了他們圈套。究竟他是一個硬漢，不但不怒，反而笑嘻嘻地說出一句極光鮮的話來，道：『我們的事情，本是比智比力的勾當。可笑我蓋世雄才，一代豪傑。竟會懵懂一時，上了你們的大當。可知我的本領，不如你們星君。既是這樣，便該屈服在他手下，何必再作無謂的倔強。可是有一句話兒，使我不能不說，我雖然不合闖入月中，正如星君所說，為了夫妻之事，情有可原。既蒙星君應允，我也不敢稍有違犯，磕頭禮拜的恭謹有加，原因星君乃當今玉帝的公主，即和玉帝的金身一樣。<break time="100ms" />　　「我們都是玉帝宇下的星宿，安敢不自盡為臣的禮節。但替星君一想，為了嫦娥賤婢，竟用此等欺詐之術，誘人入他殼中。我這一生不足惜，天下後世，不曉以星君為怎樣一個神仙呢？』這番話卻說得刁鑽有理。」鐵拐先生演述至此，眾人都笑起來。<break time="100ms" />　　要知吳剛如何對付后羿，不道鐵拐先生一時記不起來。要知吳剛如何對答，只好稍安毋躁，請看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
