<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　「后羿大喜，急急地跑過去捉拿嫦娥。嫦娥墜下之處，離后羿所在只有百十步路。后羿放開大步，拼命追趕，可煞奇怪，趕了多時，兀自趕不近身。后羿只疑本人酒醉眼花，即去召集許多兵將，前來擒拿嫦娥。可憐嫦娥伶伶仃仃一個弱女，業已跌得昏暈，哪裡還當得這批武夫的蹂躪呢？」鐵拐先生談到這裡，那聽講的眾人，都替嫦娥不平，尤其是通慧和仙姑、飛飛，究是女人家，心腸比男子來得軟弱。替他不平之外，更都握緊拳頭，各人捏著一把冷汗。通慧性急，等不得再聽下文，慌慌忙忙地問道：「師叔，難道這嫦娥竟被那昏君弄死了麼？難道神仙的領袖瑤池王母也會拿假藥哄人麼？」鐵拐先生未答，只見鍾離權嗤的一笑。鐵拐先生卻不答他的追問，先是笑微微問鍾離權道：「阿權，你笑什麼？」鍾離權笑道：「弟子笑這師兄問得太呆，性子卻比弟更急，也不等師父談完，就冒冒失失問出這等笨話來。豈不聞月裡嫦娥之稱，嫦娥至今仍在月宮。如果那時真被后羿一矢而亡，死後不能入那月宮，哪裡能夠至今還在月宮裡呢？」鐵拐先生聽了，不覺大笑點頭道：「你的議論，固自可取。通慧之問，似呆而也有理由。要知世上最清華者唯月，月中境界，比海外蓬萊，海上仙山，尤其來得清幽。憑你嫦娥如何美麗，怎樣雅潔，究竟他這肉身，還是一副俗骨，又是已嫁之身，曾為暴王之妃，這等身體在月宮中，要算得最不乾淨的了。你們雖然未成大道，可也知道太陰星君是月宮之主。他是玉帝第三公主，處在玉帝身邊，哪些兒不如意，還有誰人比得上他的高貴呢？誰知他性質迥異常流，看得天上人間，總沒一些清雅之氣，身處天宮，如居犴狴，終年無展眉適志之日。雖經玉帝查問，天上人間可有絕頂清幽明秀之處，可供三公主稅駕，擬替他特選幾所非常考究的邸第，供養靜修真之用。無奈三公主自己卻只揀定月宮一隅，最合心意。除此以外，人間因無乾淨處，天上也少清雅地，橫豎都是不適居住的。玉帝沒了法子，只好封他為太陰星主，賜月宮為邸第。公主才得安心樂意的住在月中。這位公主的孤高雅潔，如此厲害，嫦娥縱也十分高雅，哪裡比得上他那一塵不染，萬緣沉寂之軀呢？不過嫦娥濁處，只在曾為羿妃。若論他的品性，究比常人不同，也自具有清幽拔俗之概。況他生平酷好明月，便在患難之中，尚思歸宿月府，大有一償夙志，雖死不懟之意。只此一點，可算和星君是同志同情了。」<break time="100ms" />　　鐵拐先生接著說：「湊巧星君正從天宮省親而回，路過此地。恰遇嫦娥一點誠心，驀然感合，由不得低下頭，隔著萬重雲煙，運神目，向凡土觀察了一下，便見嫦娥徘徊怨慕之狀。星君略一沉思，已知其事，卻鑒其愛月之忱，憐其命途之厄，頗欲援拯入宮，隨侍左右。但是，一則嫌其身子污濁未除，又怕王母面上交代不過。正沉吟間，嫦娥忽然突飛而上，看他由徐而疾，逕向月宮飛來。星君剛在疑慮，未測真相，又見后羿彎弓已滿，把嫦娥射下地去。星君見了，倒歡喜起來，看他急忙伸出食指，向下一劃，把后羿和嫦娥相距的路子，伸長了三四里。一面對他侍從的仙吏笑說：「我欲收嫦娥回宮，嫌他身體太污，又怕對不住王母。如今這一跌下，身子一定跌壞，魂靈也定然出竅。爾等可趕緊把他生魂帶來見我。至於他的頑軀，雖然污濁，也不必再落后羿之手，即用神風將他攝至人跡不到之處，用火焚化了去。回來再替我到瑤池去見王母，向他說明一句。仙官領了法旨，忙作起法來。一面瞧著嫦娥神魂出體，一把將他拉住；同時起陣大風，把嫦娥頑軀吹往海邊一塊空地上，召來當方土地，將他焚燒成灰，更一陣風，吹得無影無蹤。<break time="100ms" />　　「嫦娥墜地之後，因他曾服仙丹，只略一昏暈，並沒跌斃。若沒星君拉去生魂，馬上可以醒轉，那時卻定再吃后羿的虧，真個要弄得求生求死都辦不到了。幸得仙吏攜去生魂，又給星君把路子拉長，后羿雖狠，連他屍體都捉不到手，卻被狂風起處，攝去海邊。后羿也只得跌足懊恨，怏快回宮而去。」<break time="100ms" />　　鐵拐先生說到這裡，通慧方笑起來道：「原來嫦娥這人，是要身死之後，方有好處咧。師叔不早點說明一句，白白害得我們替古人乾急這一陣子，真是冤枉。」鐵拐先生笑道：「本來一個人不經過一點危險困苦，如何得成人才？何況神仙性命的道理，豈是胡亂可以得來的麼？」鍾離權笑道：「依弟子看來，王母的丹藥，究竟還不算十分靈異，明明說是不死之藥，怎麼一逢神箭，就會昏暈過去？假使沒有星君替他伸長路子，趕緊派人收住他的生魂，只怕遲早仍要死於后羿之手。豈非丹藥無靈麼？」通慧、仙姑皆笑道：「這是你說得太過了。王母靈丹，焉有不靈之理？如你所說，他以凡人之體，如何到得太空？怎麼毫無道行之身，也可以追隨星主，位列仙班？若說遇難橫死，是又一件事情，和藥的功效無干。難道說，服了此丹，就可以任性而行，刀劍水火，都害他不死麼？那不成了長生仙丹，簡直是避凶避難的如意珠了。」鐵拐先生聽了，笑而點頭道：「如今有許多蠢人，妄求仙道，不知修養，甚至養了許多方士邪人，燒汞煉丹，以為有此好處，盡可長生不老，何必再做好事，自尋苦惱。這等人的心理，可謂愚到極點了。殊不知仙丹只能鍛鍊筋骨，助你修道之功，不但於天仙事業無關，就於修心養性之學，也沒多大關係。所以服丹之人，一面正須趕緊加力的修持，使所受丹力，與所持的功夫，互為感應，始能相得益彰，事半功倍。若如權兒所言，不但決無此理，要是服丹之人果然如此想法，因而有恃無恐，任意妄為，休說丹力無效，難道還保得不干天譴麼？難道上天之力，還不能使他橫死麼？」一席話，說得眾人都好笑起來。
    </voice>
</speak>
