<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十回　　懲暴君月中鋸巨木　　憐故主靈府即情關
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說鐵拐先生演述后羿中計被羈，說了幾句倔強的話，卻也刁鑽有理。眾人忙問：「吳老人如何對答他呢？」鐵拐先生笑道：「你們急什麼？試想，月府星君是何等聰明伶俐的天仙，哪消人家詰問，卻早預備了對付的話。上面書中，星君面諭吳剛如此如此的，就包含這等話在內。」接著，鐵拐先生繼續往下說道：當下吳剛笑對后羿說道：「你別誇嘴逞刁，誹謗星主。老實說，我們星主，他是何等身份，何等神通？多少大羅金仙拜服得五體投地。瑤池西王母，乃神仙領袖。元始老君是神仙祖師，他們見了公主，還不肯自居尊長之禮，這是你所深知的。他有恁大的神通、手面，難道倒怕你這小小孽畜不成？一則月府是清幽之境，多少沒福的仙人，尚且無緣到此一遊。因為公主是世界古今人天仙俗中第一清高之人。等閒神仙，如何能夠見他？不但見不著他，連這月宮寸土也挨不上他們踏一步兒。這又是你所知道的。難道為你這孽畜鬧了些小小風波，還去上天庭，朝天帝，遣將請兵，興師動眾的對付你這傢伙！且莫說用不著如此張皇，就是這批天兵神將前來駐紮一刻兒，公主也是斷斷受不了的。既不輕用兵戎，難道又能親現金容，和你這畜類打話鬥法不成，那不更褻了他的身份了麼？有這許多為難之處，萬不得已，只好略施小計，把你引到這兒，擔任這項工作。可是你說什麼公主哄誘你的話，這是不對的。公主不是宣旨命你把此樹鋸斷，以為將功補過之地。你不是親口遵旨，自願前來做工的麼？如今工程還沒動手，公主怕你有始無終，鋸了一半，忽然厭煩起來，你又新得了飛行之法，一下子丟了鋸樹工程，向下界這麼一飛，那時樹沒鋸成，卻留下這連皮帶骨的娑婆樹。你想想，那是多麼難看啊！再三思量，你這蠻東西，對你軟商，是不中用的。只得再用仙法，暫時將你禁住。你今且莫多說，只要努力鋸樹，樹斷之時，就是你恢復自由之時，也就是你夫妻下凡之日。公主可算始終沒有失信於你。怎見得是哄騙你咧。」<break time="100ms" />　　后羿聽了，沒有說話。先是嘔氣兒，不願動工，後來想到：「酒飯籃掛在樹梢，要不將樹鋸斷，籃子不得下來。看這情形，除了籃中酒飯，再沒茶水糧食給我，哪時肚子餓起來，卻受不住，我只好用力加工，將樹鋸斷，再向他索回嫦娥。他既自詡信義，當然不能再生什麼枝節了吧？」如此一想，只得忍住一口惡氣，使盡平生氣力，鋸這娑婆樹。樹身雖大，經不得后羿天生神力，本來兩膀子的力量就可以弄得斷的，何況還有這麼一件器具？不消幾個時辰，已經給他截斷，上面的樹梢，倒將下來，可煞作怪，樹身盡向外倒，飯籃卻向內溜，颼颼地一來，就落在后羿手中。后羿瞧那飯籃至多比拳頭略大，內中裝著的酒飯，可經得后羿這般血盆大口隨便一吞麼？后羿此時已是饑火上燒，萬分難忍。見了這種情形，不禁又氣又愁。氣的是星君有心捉弄；愁的是不得飽肚。想來如此，區區之物，吃了中什麼用？原想丟了不吃的，又奈酒飯的氣味比平常不同，真是又香又甜，非常鮮美，禁不住一陣陣的口涎，淌將下來。他又想到，橫豎工程已完，事情已了，馬上可以回去，何必瞎吵瞎愁。現在既有好酒好飯，不妨先吃它，再行起身去找那吳剛老人，還怕他不好好補請我咧。於是把籃中的酒倒了出來，飲個痛快，再把飯送入口中。說也不信，奇怪的事情又發生了。原來空籃中好好的又漲溢了酒瓶、裝滿了飯。后羿喜道：「原來此籃有這許多好處？等回見到吳剛老人，非求他割愛贈送不可。」於是放大了膽，撐開肚子，一連吃了三百五十多籃，這才覺得腹中飽滿，十分舒適。瞧那籃子，還和頭先一樣，滿滿的仍是一籃鮮甜的白飯和一瓶芬芳的好酒。后羿笑道：「好傢伙，好耍子，把這東西帶在身邊，走遍天下，歷盡十州三島，不用耽心糧食了，真是大妙。一語未了，那籃子忽然脫手而去，只聽颼颼地一陣響，早又回到那原掛的樹梢上去了。后羿倒給它嚇了一跳。<break time="100ms" />　　正遲疑哩，猛聽得呼呼地一陣風響，眼前樹影散飛，耀得他眼花繚亂。地上的樹屑，隨風捲起，吹入眼簾。后羿急忙把眼睛閉了一會兒，心中又怪此風來得突兀。須臾風定聲寂，睜目一看，不覺叫聲苦，原來那樹鋸斷處，已重新拼合，依然顫巍巍矗立半空，高入雲霄。不但找不出鋸過的痕跡，就連方才鋸下的木屑，也一些兒都找不到了。后羿到此地位，不覺十分傷心起來，卻不敢罵星君。只恨教自己飛行，騙自己衝入月宮的魔鬼，害得我太苦。他久作凡人，不知天上仙法的厲害。他既自詡天上金仙，怎不曉得月宮的法度呢？星君隨隨便便的玩這一下，就把我弄得不生不死，難進難退。那魔鬼既沒本領勝過人家，又不親自去幫助他，卻引我來上這大當，豈不是存心害人。想到這裡，恨不能立刻飛下凡間，將那魔鬼射個三四百下，戳得他渾身沒塊好皮好肉，才泄得胸頭之氣。
    </voice>
</speak>
