<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十一回　填城堙誓言終有應　　締新歡好事竟成空
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說鐵拐先生對鍾離權說道：「這話又給你猜到了。既然你這般愛猜，我再試試你看。你猜那后羿，可是和他一般得罪，是否即為范杞良前身，兩人一同謫下凡塵呢？」鍾離權略不思索，即笑而答道：「照弟子愚見，后羿絕對不是范杞良的前身，更不必和嫦娥一同下凡。怎見得哩？那后羿罪大惡極，已被玉帝判定了罪案，准他拘留五千年後，仍歸星宿原位。天命已定，怎能挽回得轉。況且，孟姜女夫妻既承師尊恩意，送往冥司，轉下凡間，尊師已預備度他出世，可見夫妻倆前程都是非常光明的。要是后羿這等惡魔，怎能有此異數。可見孟姜女確是嫦娥下凡，而范杞良卻另有其人。至於這人是什麼來歷？怎麼和孟姜女連做兩世夫妻，卻不是弟子所能知道的了。還有一層，很明白的憑據，就是從千百年來，降至於今，我們還能望見月光之中那棵大娑婆樹，樹上掛的飯籃，樹下蹲的一個人，這分明就是師尊所講的后羿故事。又可知道后羿從被貶至今，始終也不曾離開月宮娑婆樹下一步兒。如師尊所說，玉帝命他受這刑罰，還是從寬處分。業已從寬，豈能再減？只怕不滿五千年，這黑虎星官斷無歸位之望。而在五千年中的人，一定都可以望得見月宮中娑婆樹下那個受罪鋸樹的后羿。這本是他自作之孽，除了玉帝大赦，誰能使他減罪下凡，受我師尊的特恩救度，反為出世的真仙呢？」鍾離權談了這段議論，仙姑等四人又都笑起來。<break time="100ms" />　　鐵拐先生不覺點頭笑道：「這孩子性質是真個聰明。難為他不假思索，就有這等見解，卻正和事實相合，一點不舛差。豈非絕頂聰明？當時嫦娥感於后羿的情感，癡心妄想，一天迷似一天，星君哪有不聞之理？一經知悉，自然震怒非凡，立刻將他召去，嚴行訓斥，罰他墜落紅塵。嫦娥自知罪重，不敢求恕，只有伏地流涕，默默無言。星君心中倒又有些不忍起來，潛運神機，替他測算了一番，不覺連皺眉頭，慘然無歡，當命嫦娥起來，立在一邊候旨。一面命宣月下老人進殿，親自問他人間婚姻之事。要是不能好合，也可以免去夫婦關係。月老稟道：『凡事皆有個定數。數該合的，就是強分也不能，也有數中注定，只有這點名義關係，沒有實在婚緣的。這種名義，在五百年前早已定下，也是萬萬逃不過去的。』月老又稟道：『請問星君，此諭可為嫦娥之事？』星君微微點頭。月老稟道：『此事數已早定。嫦娥命中還該和凡人結兩世夫妻，方能立定根基，永列仙班。星君可不必替他傷懷。』星君聽了，點點頭，令月老退去。因顧嫦娥說道：『你雖然被謫下凡，總是自取之咎。誰許你私茁情苗，攪亂我清淨月府，破壞我莊嚴體制？似你這等行為，我要不先行懲辦，將來終不免天條重處。』那時你便要淪入九幽地獄中去。即使你舊主人王母垂恩，也無法搭救。還不如我這裡先替你發落了去，只要你下凡以後，能夠做個貞節烈女，或能多做些功德，都可以將功抵罪，重歸仙班。這也是一種避重就輕之法。你若是聰明懂事，就該明白這層道理。好好下去做人，將來有個好結局，好前程，才知道我為你的一片苦心。一面還該到瑤池走上一趟，見見你舊主人，把這事的原因稟明。恐怕你羞於啟齒，我再派員送你過去。到了那裡，你舊主自然也沒有不知道的，大概也不必你自陳了。好好自愛吧！事已如此，此間你也不能久留，就快快出殿去吧。』嫦娥奉旨，跪下去叩了幾個頭，含羞含淚地出了殿庭。<break time="100ms" />　　「即有星君手下辦公的女仙，督著兩個差弁，將他押送出境。到了瑤池，朝見王母。王母倒不肯怎樣責備，吩咐送去的人說：『回去說，拜上公主，嫦娥應轉凡胎，由我這裡辦妥，不用公主費神了。』來人叩謝而去。王母即命書吏查明嫦娥應去何處投生為宜。書吏說孟家夫妻為人忠實，該得一好女兒。王母便命送嫦娥至孟家投胎。嫦娥叩謝而別，隨同護送人員，離了瑤池，慢慢向中原而來。雲路之中，忽見一朵青白色的雲頭，擁著一個清俊的孩子自側首趕將上來，和嫦娥並行著。嫦娥見那孩子生得儀容秀美，覺得非常可愛。不知不覺的向他瞧了幾眼。不料孩子十分乖巧，見嫦娥盡管著瞧，便笑問：『姊姊可是月殿中的嫦娥姑娘麼？』嫦娥笑道：『你這孩子，怎麼知道我的名字？』那孩子歡然道：「姊姊別當我小，我的年紀，比姊姊大得好幾倍咧。』嫦娥笑而咄道：『胡說，你統共這麼一點點的小人，怎見得比我還大？』孩子笑嘻嘻地說：『我要說出證據來，姊姊就得許給我做妻子。我要說不出證據來，聽憑姊姊打我罵我，我決不還手、回口，好麼？』嫦娥聽了，不覺紅著臉，啐了幾口，念他畢竟是個孩子，說的總是玩話，有什麼一定的道理。<break time="100ms" />　　「再則也瞧他也實在可愛得很，有心和他鬥趣兒玩，因笑道：『好個不要臉的頑皮孩子，小小的年紀，就想討老婆，虧你說得出來，也不怕難為情。』孩子笑道：『姊姊既這麼說，就是允許我的要求了。姊姊，我們都是天上神仙，出口如山，不許胡賴。』嫦娥笑叱道：「油嘴油舌到這般地步，難道也沒個父母師長管教你麼？』孩子伸出一隻小手膀子，扭住了嫦娥玉臂，挽得緊緊的，一點不肯放鬆，仰起頭笑道：『姊姊盡說我不好，也沒說個不許做我老婆的話，可見是千肯萬肯的了。我就說個年紀比你大的證據給你聽吧。」鐵拐先生說到這裡，那聽講的人都大笑起來。
    </voice>
</speak>
