<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十二回　論電力萬方如一面　　傳玄經諸弟各殊緣
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說太華山上紫霞洞內，眾仙正在談論秦始皇帝如何致死的問題。忽然飛飛進來，稟稱泰山楊師兄到了。鐵拐先生笑道：「我算他這個時候也該到了。可叫他進來。」飛飛便偕顛顛出去，一會兒，把楊仁帶了進來，向鐵拐先生拜了八拜。先生便叫和各位師兄師叔們見過，在飛飛二人上首坐下。鐵拐先生笑對何仙姑說：「你先盡催我去救那清虛觀的劉法師，後來怎又不說起了？」何仙姑笑而答道：「先時原很替他發急，後來見師兄做事，處處顧得非常週到。凡是應救之人，沒肯漏過一個。凡是應為之事，又不曾少做一件。那劉法師既是屢經妹子奉告，偏偏置之不理，因想師兄做事不會有錯，想來這人一定有取死之道，無可救之理，所以不得承師兄的恩澤。妹子自思學識有限，功行毫無，凡事總該隨師兄進退，自然可以少點過失。師兄所不願救不去救之人，我又怎敢多事。既不敢多事，又何必再向師兄饒舌哩。」<break time="100ms" />　　鐵拐先生聽了，不覺呵呵大笑，因指著楊仁說道：「你們認清楚了，這位便是趙高擒去的劉法師哪。那是我乘著秦皇招請方士的機會，派他入京應聘。後分在清虛觀內，做個法師。我吩咐他的職事，便是等秦皇惡貫滿盈之時，趕緊把他刺死。因為近百年來，人民天天受兵革之苦，暴斂之禍。滿望統一之後，有了真命皇帝，即使不能恢復文武成康的故業，總不會再如春秋戰國兩個時代那種兵連禍結、民不聊生的情景。哪知秦皇即位以來，自恃天命，殘暴凶橫，草菅民命，比七國時候更甚。果然這都是劫數所定，非關秦皇一人之事。即如秦皇本人，也是應劫而生的一個魔君。照例這等人也是先已犯了天條，貶謫凡世。當以塵世之刑，代替天庭之罰，君民兩方都為劫數所支配，不由本身作主。但是帝王稱為天子，也稱民之父母。為父母者，果能修明政治，也可仰邀天庭。再能存成湯七事自責之心，抱武王罪在一身之念，不可以挽回氣運，轉大劫為禎祥。須知這都是帝王應有的責任。明知已經不可，何況變本加厲，專作害民之事呢？做百姓的，又何貴有這等帝王呢？到如今，長城戍卒已推定魁首，斬木揭竿，紛紛起義。真命皇帝也已出世。此時萬萬不容嬴政苟息人間。原因這人仁德不施，而威震寰宇。有他在位一天，義兵就多一天的挫折，還不如乘時了結了他，豈不便利嗎？這等事情，有關全國人民的存亡安樂，事體太大，天機不可預洩。所以師妹屢問，而屢不相復者，正為此也。」眾人聽了，無不驚詫歎息。<break time="100ms" />　　正說間，忽聽得半空中轟然一聲，接著山中樹木蕭然作響，枝頭鳴鳥都作驚惶之聲，紛紛飛散。鐵拐先生笑對張果說：「你師父派他老友送信給你，你可出去瞧瞧。」張果不解其故，姑且出洞一瞧，只見洞口大楓樹劈斷一枝，有信一緘，斜掛在枝上。張果慌忙上前，取下來一瞧，果是文美真人寄給他的法旨。<break time="100ms" />　　張果叩了個頭，捧在手中，走入洞內，呈與鐵拐先生，口中笑問：「這不就是用的劍光麼？」鐵拐先生把那信交還他，命他自己拆開，一面答道：「劍光可以寄書於數萬里外，不消片刻工夫。若能借用電力，雖極東極西，還能通達言語，並可在一邊寫好了字，轉眼之間，就映現在對面。可比劍光寄書，又便利得多了。」眾人聽了，無不駭然。張果受書參啟。原來文美真人因張果功行太淺，叫他至武當山潛修。路過芒碭山中，有人醉中行路，為一條大白蛇擋道，此人即真命天子。白蛇乃已死秦皇嬴政，怨氣不散，知道此人將代他而興，即附於蛇身，欲於狹路中害他性命。汝可隱匿山中，見有大燈一對兒，出現山麓，即是白蛇出來，速助真主誅之。此亦一大功行，不可忽視，等語。<break time="100ms" />　　鐵拐先生即令張果速速動身。去後，又命楊仁也回泰山去了。方笑對鍾離權道：「我想偕同何師妹周行天下，順便還去度化范杞良夫妻的後身。阿權該受我的玄經，可在此和飛、顛二人好好用功。二十年後，你師父必來考驗你的功課。要是沒甚麼進步，不但你師父要棄你如遺，我也不敢再來指教你了。」鍾離權再拜應諾。鐵拐先生即把所得的玄經三卷給他，令他：「好好保守，如有遺失，罪當雷殛。」鍾離權叩頭拜受。<break time="100ms" />　　飛、顛二人和費長房立在一邊，見鐵拐先生把玄經獨傳鍾離權，面上顯露不快之色。鐵拐先生大笑，即命鍾離權把玄經取出，供在當中的石案上。又命四人一同向上叩拜已畢。然後隨意翻出一頁，卻命費長房為頭，先去瞧了一遍，原來是一頁隻字毫無的白紙，又翻幾頁，也是如此。隨後飛、顛二人也都上去，一一翻過，所見也是白紙。鐵拐先生問他們瞧見什麼沒有。三人只得據實說了。鐵拐先生再命鍾離權上去翻讀。鍾離權便瞧見都是很清楚端正的大字，因即朗朗高誦了一遍。<break time="100ms" />　　鐵拐先生歎道：「仙緣有定，成就各殊。我豈有偏向，總是你們法緣不同罷了。要是不然，為什麼阿權看得明明白白，是一部玄經。你們三人偏都一字不見呢？」三人到此，方才沒有話說，而一種不平之氣，還不免稍形於色。
    </voice>
</speak>
