<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　鐵拐先生因說：「你們雖然沒有阿權那樣的緣法，但也不是完全不准學習的。不過其中最高最深的幾種，非至爾等苦修冥煉，真至可以挽回命運之時，休想領會得了。而且到了那時，還少不得我和阿權相指授。如要直讀此經，還是萬萬辦不到的。這真是所謂命有前定，物有主人，一點也勉強不得的。至於我從前讀此經時，你們都親瞧親見，正是一目十行，非常省力。如今論到阿權用起功來，縱不能比我更快，也決不在我之下。等他讀完之後，再選出可能傳授的，除了我已經教給你們的之外，大約尚有數十餘種，在我們是不費心機的。在你們雖晨夕苦攻，至少也得二三十年，才能稍有頭緒。至於尋常的人，竟有苦教三十年，不得最淺玄法的。比到你們，又不可同日而語了。從前我用功時，不是也被妖人劫去，後來帶了你倆，同去奪回。這事你倆總該記得。其實他就是得了此書，又有什麼用處？還不過是一本白紙罷了。不過那時我卻不知此理，生怕內載秘法被妖人偷學得一二條去。即使書可得回，而為禍已經不淺。因此把我急成那個樣子。回想起來，深覺好笑。現在這山中，所有的妖精鬼怪，有的被我驅逐，有的被飛飛等誅殺，差不多可以算得肅清。但你們也不能十分托大，寧可小心一點，因為此經乃天地間的秘笈，係八景宮的至寶。當年我讀完此經，繳呈祖師。祖師就算定鍾離權可以接傳此經。<break time="100ms" />　　「因此仍舊交我收藏，說道：『如遇有大仙緣、大宿慧，能夠讀得此經的，即可傳授於他。』如今恰恰得了鍾離權，這人雖然不是我的弟子，卻與我是同門，論理關係還在師徒之上。他又真能讀得，可見確是祖師所說的人。我將此經傳授與他，一則遵祖師之命，二則可以造就他的仙才，三則我也從此可以釋去重擔。三舉三得，真是再相宜也沒有了。在阿權，得此異書，可算稀有的際遇，絕大的福命。然而也要擔著我這副重擔子，萬萬不得疏忽。還有一層，此書也只能在這三五年中完全讀畢。以後再加數十年習演之功，一面再輔之以功行德業，如此捷進，不上千年，已是大羅天仙資格。若論本領，就是天仙中，也是不可多得的了。」<break time="100ms" />　　鍾離權聽了非常歡喜，又向空中叩謝祖師。飛飛、顛顛和長房也跟著叩拜，因鐵拐先生和鍾離權都允把書中可傳者間接傳一些，何況論理也該行此一禮。只有費長房拜罷起來，忽見鐵拐先生向他微笑。長房不解其意，忙問：「師尊為甚麼笑弟子。莫非弟子有什麼失儀或有什麼不妥之事麼？」<break time="100ms" />　　鐵拐先生笑道：「你雖然是我的弟子，實在根基不深。仙緣兩字，比飛飛等更不如。我想你離家已久，也該回去瞧瞧家人。」長房大驚道：「師父怎麼今天突然說起這話來？弟子若無仙緣，怎麼會遇到師尊？若是道心不堅，師尊也不會把我帶在身邊。這一段時間，弟子自問也還沒曾做壞什麼事情。為什麼師尊忽然要攆弟子回去呢？」<break time="100ms" />　　鐵拐先生笑道：「命你回去，也不是一定攆你出門牆之外。師弟之名份早定，便不能修仙，這名份也不能廢棄。我的意思，不過是看你將來成就太薄，至多只能成個地仙，也還要你自己十倍用功，才能如願以償。你出家之時，一家老小都非常悲痛，十分憂急。你也正該回去安慰他們一下，才是正理呀。」長房聽了，不覺下淚道：「原來師尊還是哄玩兒罷了，倒把我瞎歡喜一番。但弟子出家之時，承師尊法力，家中人都已懷疑我死在外邊。現在山中雖然只有幾天，只怕家中人老的死，少的大，早都變成另一局面。弟子就是回去，也太沒意思。無論如何，還是請師父終始玉成，帶在身邊，如有福命，就成個地仙，也是弟子所心甘情願的，決沒異言，累師父煩惱的。」鐵拐先生笑而頷之。<break time="100ms" />　　當夜，師徒三人別了飛飛等，離開華山，仍舊取道咸陽，預備往江南去，找那藍采和夫妻。此時京中被項羽兵入關燒燬殘殺，弄得許多居住之區盡成瓦礫。之前，秦始皇費盡心機，拿多少人民膏血換來的離宮別殿，甬道園林，也已大半變成焦土。<break time="100ms" />　　鐵拐先生等一面閒走，一面感傷歎息，隨便談些前事。只有長房一人，卻正在默念自己的居室，不曉得可曾燒燬。一家老小，不知都到哪兒去了。想至傷心，禁不住潸然淚下。因恐鐵拐先生察見，暗暗留心他的神色，見他一點沒有注意的樣子，盡和何仙姑說著閒話，心中一塊石頭方才擺定。忽見鐵拐先生舉手指道：「長房，那不是從前的清虛觀麼？難道所歷宅院，倒一點沒有損壞。這也許是楊仁設法保全的，也未可知。我們既已到此，就到裡面去瞧瞧。如可安身，就在那裡暫住，卻也未為不可。」仙姑、長房都說很好。<break time="100ms" />　　三人到了觀中，只見房子雖尚完好，卻一個人也不見。就是應用器具之類，也都不知哪裡去了。鐵拐先生歎道：「桑田滄海，變化極多。此地原是極熱鬧繁華的所在。曾幾何時，弄得如此荒涼。因念人生在世，骨肉之軀，比到木石水田，更容易壞到千百倍。越是名利心重的人，人也越死得快。想起來，真是可怕可歎！」說時，向長房略略注目。
    </voice>
</speak>
