<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十三回　費長房因憤開殺戒　　二郎神下世儆凶橫
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說費長房眼見自己妻子，被一班無賴如此挫辱，不覺憤火中焦燒，三屍神暴跳；又見無賴們將白氏拉了就走，白氏披散頭髮，跣著雙足，衣服也給扯碎得不成模樣。口中只高喊：「救命啊！強盜搶人哪！地方救命啊！」其聲慘急，不忍入耳。<break time="100ms" />　　費長房再也忍耐不得，看看白氏已被他們拖有百把步遠近，施出他的縮地法兒，雙足一蹬，早和他們相接。眾人見眼前平空來了這麼一個男子，不由大家稱奇道怪，疑神疑鬼起來。費長房也不和他們多說，卻忙著先問白氏娘子：「可還認得鄙人麼？」白氏一見費長房道裝打扮，神色反比昔時少壯。明明認得是自己的丈夫，但是心中有了這層疑點，兼之隔別多年，遍尋不著，久已傳聞丈夫死在外鄉。今見他突如其來，無意相遇，更覺天下無此巧事。再不然，或許是他客死他鄉，鬼魂回來，知我有難，特地顯形相救。所以先時並不見他躲在何處，轉瞬之間，忽然立在面前。如此一想，便覺後者最為可靠。好在總是自己同牀共枕的丈夫，便明知是鬼魂出現，卻也不怕，便拉住費長房的道袍，號天啕地的痛哭起來，說道：「你是早已死了的人哪，如今怎得來此，敢是知你妻子有難，特來顯靈相救麼？」費長房只說了句：「不得胡說，怎見得我是鬼魂？」話未說完，那批人已經一擁而上，問道：「你到底是人是鬼，還是什麼妖精？就算你是鬼，你妻子現犯了王法，我們正預備送去當官。你在陰界中，和我們陽間不通往來，勸你少管閒事為妙。要是不然，我們先將你捉送城隍廟去，交與城隍神爺，先辦你一個妄認民妻的大罪。看你可能作個平安之鬼？」<break time="100ms" />　　費長房本來怒極如雷，一聽此言，更加惱恨之至，抽出佩劍，向說話的人喝道：「該死的賊子，青天白日，強劫有夫之婦，還敢把生人當作鬼魂，胡言亂講。我就叫你看看鬼魂的手段。」舉劍一揮，這人的腦袋，便輕輕掉下地來。惹得眾無賴大呼道：「哪裡來的野道士，殺了人啦！」一齊上前，來捉費長房。費長房把白氏一推，用縮地法，推出半里之外，自己卻仗劍和眾人搏戰。這批東西，平日只會恃眾橫行，魚肉鄉里，哪裡懂得拳劍功夫。況且又手無寸鐵，十幾雙赤手和費長房對抗。費長房正在十分惱怒，哪裡管得許多，舉劍亂砍，一霎時，殺翻了六七人。餘下五人，也都受傷逃走。費長房大笑道：「畜奴，早知如此不耐戰，何苦作那些惡事。」追上前，喝一聲止。五人十雙腳，便如釘在地上一般，一動也不得動。費長房笑道：「你們這班光棍兒，留下性命，總是地方之害。不如多費我貧道一些氣力，全都給我歸陰，也好早早見到城隍神爺，叫他派人來捉我去辦罪。」說時，又舉起劍，順次兒一個個橫砍將去，接連殺了兩個。<break time="100ms" />　　那些人腳雖釘住，心中還是清楚的，口中也能說話，只得大聲哀求：「上仙饒命，小人們再也不敢作惡了。」費長房笑道：「也曉得不敢為惡麼？憑你一句空話，誰來信你。」於是又殺了一個，眼前便只剩下兩個了。那兩人號泣道：「上仙慈悲為懷，濟世為本。我們所犯的罪，至多不過是搶劫民婦。無論如何，也還不致殺頭的罪名。今上仙已將我們弟兄殺了許多，只剩我們兩人。大仙便有萬分的雷霆，也可減去一大半兒。就不容我們多活幾天麼？」說著，便哀哀痛哭起來。費長房一聽這話，驀然記起鐵拐先生的教訓來，覺得這兩人說得很對。自己原做得太過份了。一時之怒，枉殺多少，真有似乎倚仗法力，欺害平民。況且以寶劍對付赤手，不但不武，也屬不仁。心中一悔，不覺把寶劍丟在地下，恨恨地說道：「多年的功行，不及一時橫暴。我真不解，與你們有甚麼冤仇，害得我如此地步呢！」<break time="100ms" />　　自己說了幾句，見那兩人還在哀求，不覺垂頭喪氣地說道：「我放你們去吧。你們也得好好地做人，千萬不要再重蹈覆轍，擾害閭裡。那時，我就是不殺你們，王法和天道，不是一概可以倖免的。走吧，走吧。」二人得了命，叩個頭，鼠竄而去。費長房因一時之忿，殺了這許多人，心機一轉，不覺由憤怒而變為悲悔。自怨自艾的怔了許多時，在地上拾起劍，無精打采的，向前走去，找他妻子。<break time="100ms" />　　忽聽後面又有人大呼：「殺人的兇犯，往哪裡去？」費長房大驚，回頭一看，只見一個白衣道人，騎一匹白象，潑風也似的追上來。費長房知道難逃此厄，正在灰心喪氣之時，索性放大了膽子，準備拼去這條性命也罷。於是止步不前，等那道人來近，方舉手為禮，問道：「道友何來？敢問貴鄉法號？」那道人冷笑地說：「你這蠻野的人，還懂得禮數麼？出家人以慈悲為本。似你這等舉動，休說報仇過份，違王法，犯天條，種種不合之處。單說你倚仗些小道術，欺凌手無寸鐵、不知道法的平民，這等可醜可恥的事，把我們道教中的臉子，都丟完了。再說以法術對付常人，只能用以救人濟世。若用於殺人，除非其人身犯大罪，王法未加，而後尚有為害地方之處，既不可以理喻，只好暫破殺戒，為民除害，所殺亦以少為貴。多殘物命，已傷天和，何況草菅人命，至十人之多。這是何等殘暴之事。常人如此，已該殺有餘辜。若以修道之人，利用道法如此殘暴，正該加倍治罪。因為照你這等行事，大凡稍通法術之人，簡直可以殺盡天下人民。我輩修道之人，真成了天下人民的劊子手哩。此風一長，只怕道教要消滅了。」費長房聽了，滿心都是慚惶懊悔，半晌半晌，不敢答辯一言。
    </voice>
</speak>
