<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　那道人又說：「再說你的事情。你因眼見自己的妻子受人侮辱，憤而出此，其情也似可原。再如你說，此輩決沒好人，殺了他們，也可為地方除害，聽來也似有理。殊不知人民犯法，本歸官中治理。我輩方外之人，橫身加入，已屬越職違法。像你這等意思，簡直是凡修道之人，都有干涉時政的權柄。試問天地生人，為什麼不把政治之權，付與道教中人，不更直截了當，省卻許多冤抑。為什麼還要設官立職，並設天子以主其事呢？即吾輩不得已而與聞人事，總以多做好事為宜。那些殺人放火的野蠻勾當，決不是我們應為的事。你既然殺了許多人，又要冒這為眾除害的美名，尤其近於大言不慚，簡直是毫無道理，不必置論。試再就你自己的事情而言，大凡為惡之人，必有一個魁首。魁首之外，也有被迫而來，也有被誘而致，也有出於種種不得已的事情，勉強附和，決非完全都是惡人。官中捕到大批盜犯，為什麼不馬上並誅，也要細細審問一番。正因為盜中並不全是惡不可赦的人。而惡人之中，又有主從之分，輕重之別。苟可削減，終得破格周全，予以自新之路，決沒像你那樣不分首從，不別輕重，一味加以誅戮之理。你們師徒，整日都說秦皇兇殘不仁，殘民以逞，甚至你師父還派人行刺，使他不得善終。如今照你這等行事，豈非比秦皇更來得殘酷麼？我倒還要去請教你那師父，教出這等徒弟來，可得聯帶負些責任哩。」<break time="100ms" />　　費長房見道人句句中理，語語有稜，而且盡知自己之事，想來必是大有來歷的天上金仙。休說自己抵抗不得，而且身負重罪，理應束手受刑。再敢抗違，情同拒捕。本人固罪上加罪，且恐真個連累師尊，此心何以自安。想到這裡，連自己老婆現在哪裡，家中究竟犯了什麼大事，也都不暇計及，撲倒身向那道人叩頭伏罪，只說：「一切罪惡，都因弟子性太急，質太粗，冒冒失失，闖此大禍。弟子的師尊，原說弟子不配修道，早有逐出門牆之意。經弟子再三哀求，暫予收錄。不料弟子賤性愚魯，剛剛離開師父一步，就弄出這等大事。這真和師父絲毫沒有關係。還求上仙代我師尊執法，刀鋸斧鉞，心甘領受。」說罷，叩頭不止。那道人歎了一聲，吩咐起來。費長房只得起身，站立一旁，俯首聽命。<break time="100ms" />　　那道人說：「吾乃玉帝外甥二郎神，因奉帝命，不久楚漢相爭，漢王當為天子，命我巡行天下，視察民間，見有人民疾苦冤抑之事，可救者救之；不可救者，也應設法，使得減少苦疼，或者防止禍事的蔓延，勿令擴大。剛剛下凡，就見你做出此事。本應交付你師父，再行送入冥中，打入九幽地獄。姑念你師父道德高深，不忍他丟此顏面。再見你已知悔罪，況且事出無心，擬即由我帶去治罪，還可從輕發放。你可速去，把你妻子送回家中。他是賢德之婦，仙神共敬，你得好為安置，莫教他再受困厄。將來自有人去提攜他的。你把此事辦妥，三天後，仍來此處見我。」費長房涕泣叩拜，仍用縮地法，趕到妻子所在的地方。<break time="100ms" />　　因人煙不多，一找就找到了。夫妻倆稍敘離情。費長房也不再將自己得罪的事告他知道。一同回到家中，問起鬧事的起因。原來費長房早年出家，沒有子女，由費長房的兄子兼祧過來。此子即上年何仙姑往訪費長房時，開門接談的人。幼時還算了了，長大起來，卻一年不如一年，專喜結交匪人，幹些沒規沒矩的事情。不上幾時，把所有產業，敗個磬盡。本生父母氣得都成脹病，相繼下世。費長房的妻子白氏夫人，年雖不小，卻還有些丰韻。費長房在家時，伉儷之情本篤。迨他出家之後，多少親友都勸他趁年輕時，再醮與人，免得受那青春寡鵠的苦況。白氏矢志守節，百折不回。因此地方上人又都同聲欽敬。<break time="100ms" />　　不料那兼祧之子把家私賣完之後，不曉聽了甚麼人的攛掇，說他的繼母年紀雖大，多少年輕姑娘，還沒他那麼丰韻。你天天憂窮，何不把他騙出去，換幾個錢使用。這嗣子先時還不敢贊同，後來實在窮不過了，想盡方法，弄了一筆錢，跑入賭場，預備作背城借一之舉。自謂一博而勝，聊可度得日月，便當從此洗手，勉為好人。誰知老天爺好像有些不大相信他真能做好人，並也不希罕他能夠改過，憑他說得那麼好法，偏偏運氣不好，結果，不但把背城的資本，一賭而空，還欠了人家一大筆錢，立下證據，限期償還。這樣一來，就不怕他不從繼母的身上打主意了。此時咸陽地方雖經兵災火災，究竟是曾經建都的地方，和別處氣象不同，一般市面上還是熙來攘往，熱鬧非凡，並且也有許多女閭，供一班王孫公子們追歡買笑之需。白氏品貌既佳，地方上早有美人之稱。因此他那嗣子就存著不賣便罷，要賣就和娼家交易，可以多得身價。
    </voice>
</speak>
