<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十四回　費長房奉令治鬼　　　玄珠子受任防蛟
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說費長房得管鬼役，發誓不再有舛錯，務要盡心辦事，以期建功贖罪。鐵拐先生聽了，微微一笑，點點頭說道：「要如此才好！要如此才好！」袖出一卷伏鬼符咒，交給費長房，說：「此乃三卷玄經中最淺的一種。淺便淺，也不是人人可學，更不是粗心可習。似你聰明出眾，學習並不甚難。卻不許輕易傳人，致遭天譴。卷尾另有一篇論制鬼怪的兵器。你可按法煉桃劍一口，以為誅戮惡鬼，震懾頑怪之用。」費長房再拜而受。<break time="100ms" />　　鐵拐先生又道：「我本知你沒有仙緣，經你一再懇求，我也甚望挽回命運，玉汝於成。不料人力不能勝天，結果仍是如此。現在替你安排此職，原為使你可以乘此機會將功折罪。罪完功厚，又是挽回氣運的方法。兼因你所殺十人，其因頗多冤屈。屈死之鬼，其氣不散。似你道力薄弱，不足以懾服他們。若是聯合起來尋你報仇，你也無法抵禦。有此職權，他們都在你治下，就不能再逞其報復之念了。但仙神作事，務要持平，安能依仗勢力，強壓人家。一面你還得盡你夫妻心力，替這班鬼魂超度一下，也使他們得你一點好處，這是最要緊的。」二人聽了，頓首遵命。<break time="100ms" />　　鐵拐先生又道：「長房，這是你最後立功的機會了。你雖旦旦自誓，我卻仍恐日久情遷，稍不小心，再釀大禍。望你能時刻當心，不忘今日之言就得了。」說罷，又頓了一頓，說道：「以我預測，你能道心精一，始終不渝，此生縱不成功，來世終有希望。數百年間，便沒多大成就，一千年後，必可超生天府，位列金仙。從來凡人修道，有積功萬年，未窺堂奧者，又有以物類而修成人體，更從人身求仙道，歷年至不可數計者。眼前你們一輩子，張果即其人也。如你這等際遇，果能成功於千年之後，雖不算快，也斷斷說不上一個難字。似乎天之待你，確不為薄，恨我道力未深，所知僅此。至於實在情形，詳細狀況，唯元始老君和西池王母當能知之。我輩所未逮也。但雖不知其詳，而大致如是，卻可斷言。苟非你中道變心，或有甚大惡行，奪去祿位，自取咎戾之外，斷乎不得有錯。你也可以放心努力，自奮前程。不但用不著怨艾悲苦，更不消灰心短氣了。」<break time="100ms" />　　費長房叩頭稱是，說：「弟子決心遵師尊金諭而行。至於成功的歲月，休說千年以上，就如張師兄那般經過二萬多年，弟子也是不厭倦，不灰心，百折不回，非要完全成就，決不罷休。還乞師尊鴻慈，常賜教責。弟子有生之年，皆師尊所賜之日也。」鐵拐先生頷之以首。白氏見丈夫話已說完，也來叩問前程。<break time="100ms" />　　鐵拐先生笑道：「你的前生，也不是無聞之輩，乃是戰國時候一個王妃，轉胎而生。不久罰滿，歸到來的地方去。下世當可轉一男身，前程遠大，極可欣賀。這也是你自己苦節造成的佳果，不關命數也。」說完，又吩咐道：「你們現在找尋嗣子。此人業已悔過。我來此之前，並叫你何師叔前去顯些靈應給他，導他為善。大約一二天內，定可負荊歸來，向你倆請罪。從此一家骨肉又可團聚。大家好好地過日子罷。我去了。」說完，一陣金光，滿室芳氣。<break time="100ms" />　　鐵拐先生早已借土遁出了王家，到了空曠之處，又升入空中。可巧，又遇到了二郎神。二仙都舉手為禮。鐵拐先生謝他替費長房周旋之德。二郎大笑道：「你我一般，都想栽植後進，勉人為德。你的徒弟即是我的徒弟，何勞言謝。等得三天限滿，他還來見我。少不得再勉勵他幾句，只怕他躁心難除，將來不要反被鬼迷，那才上當不淺哩。原來二郎職位雖高，若論道法，遠不及鐵拐先生。他料度後事，至多不過數十年。數十年後，便茫茫渺渺，不甚清楚了。<break time="100ms" />　　鐵拐先生笑而答道：「治鬼者每被鬼迷，此亦意中之事。不過我看此子還有點造化，果能精進不懈，當於七百年後喪生一次，更修五百年，轉生貴家，可以超凡入聖。」二郎道：「如此卻好。聞得真主劉邦醉行山中，前秦皇之魂附於巨蛇之體，意圖吞噬。幸有道人相助，暗用法力，使蛇身疲軟，不能動彈。因此劉邦得一劍斬除。又聞這道人叫什麼張果。我卻從不聽得貴班中有這姓名。難道是新近得道的？卻何以得膺這一重任，立這等大功？」鐵拐先生便把張果出身和奉命斬蛇的事情，並張果對於本身的輩份關係，約略說了一遍。二郎撫掌道：「原來張果前生即是那灌口蝙蝠。那樣說來，他還算是我治下的官吏哩。說起這傢伙來，性情倒是很好的。但他不知怎麼認識了那灌口老龍，和一條蛟龍為難，鬧出絕大的禍事，害得我奔走天庭數次，又帶兵下界一次。事情與他無關，卻的確由他而起。不料他倒又大大的進步起來，居然又得到了你的真傳，可見造化不小哩。」<break time="100ms" />　　鐵拐先生也大笑道：「二郎還不忘那些古事麼？談到這些事情，似乎還有些耿耿於心的光景。人說正神量大，照二郎今日的情形看來，著實量小得很。只怕不久還要被張果見笑哩。」說得二郎也是哈哈一笑。二郎便問鐵拐先生現在去什麼地方。<break time="100ms" />　　鐵拐先生正待回答，驀見北方一陣紫色祥雲，疾駛而來。
    </voice>
</speak>
