<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　二郎望見，伸手一招，那朵紫雲便停在身邊。紫雲中端端正正立著一位美如冠玉、神如秋水的仙官。二郎一面招呼，一面笑對鐵拐先生說：「你倆通個鄉貫兒。這位是玄珠子，現在靈霄寶殿充當秘書郎的。你大概不曾見面，也該聞名了吧？」又把鐵拐先生的出身，對玄珠子說了。二仙少不得也有一套客氣景仰的話。二郎笑道：「神仙無俗套。二公都愛看俗人的樣，這是什麼道理？」二仙都笑道：「二郎爽直，至今還是這般脾氣麼？」二郎笑道：「生來就是等脾氣，怎能改得過來。請問玄珠先生打哪裡來？往何處去？如此急急忙忙地趕著路子跑，又不展動你本身的大翅膀子，偏喜慢騰騰地走這雲路。」<break time="100ms" />　　玄珠子見二郎說出他的本來面目，當著鐵拐面上有些不好意思，忙笑道：「二郎莫胡說，小弟是奉旨前去查勘錢塘江的妖氣。據說，有西海逃來的大蛟，匿居海口，不久將應劫出世，擾亂地方。特行簡派小弟前往查辦此事，順便在海寧地方建祠駐防。如可制止蛟患，稍減劫禍，未嘗不是人民之福。」二郎笑道：「如此說來，道兄是新膺榮命，前往履新的了，卻是可賀。」玄珠子忙笑謝道：「不敢當。倒得請教請教。因小弟新膺外任，一切未諳，深恐貽誤公務，害及百萬蒼生。幸遇二郎，務乞不吝指教，俾免隕越召禍，不勝幸甚。」二郎聽了，一手扯住玄珠子，一手挽定鐵拐先生，哈哈大笑道：「我是一介武夫，雖在下界多年，懂得什麼人事？現放著這樣一位多聞多學有才有識的拐腳先生在此，怎麼不和他商量商量，反來問道於盲呢！」鐵拐先生料不到二郎有此一番揶揄，不覺紅了臉兒，忙笑謙道：「道友千萬莫聽二郎胡說。他是久膺疆寄的正神，反說不懂人事，本來已算是謙不中禮，還要把我一個新入道門，未窺玄奧的後生小子，恭維得如此模樣，越發顯見他是有心開我和道友的玩笑。真是豈有此理之極了。」玄珠子卻深信二郎的話，忙也笑道：「道友卻慢謙虛，二郎是我們多年的至好。小弟深知他的性情，滑稽盡管滑稽，遇到正經事情，還是正經辦理，決沒有妄開玩笑之理。至他本身，久親民社，經驗定然極富。他雖然遠在西天，自我輩看來，也不過半天可到。將來如有疑難之處，看我可能饒得過他，少不得仍要三天兩天鬧到他那灌口地方去。到了那時，他若再要這樣冷心冷面，刻薄人家，我自會邀同三界老友，開個評理大會，非要拆了他那灌口老窠，不算我的本領。若說現在，他卻正是公忙之際。小弟也不敢和他多說。明兒他要有了詿誤，說不定自不認錯，還要往小弟身上一推，說：都是玄珠子誤了我的公務。那我可擔不起這個風險咧。」幾句話說得二郎、鐵拐都哈哈大笑起來。<break time="100ms" />　　二郎手指玄珠子，笑而叱道：「好好，你倒會刻薄人家，還說人家冷心冷面刻薄你呢。好得很，你既然說我詿誤公事，我就在灌口小廟內，天天替你求天拜地，非要求得禍祟前來尋你，要你做幾件詿誤事情給我看看，才出得我這口惡氣咧。」他二人盡管開玩笑，鐵拐先生卻不覺面上突然變色，暗暗想道：「言為心身，二仙身為正神，職司重任，怎麼不拿別的話尋歡取笑，反把詿誤二字互相賭賽似的。這個玩笑開得太不成話了。」一面想，一面暗把二仙前程默默推算了一回，心中已經明白了一大半，知道二郎將因戲言失一次體面，玄珠則竟有非常之禍，更禁不住暗暗地替他們傷心。只因事屬天機，未便預言，忙對二人勸解道：「大家難得邂逅。小弟之意，想請二公同上華山。彼處有小徒們看守洞居。地方雖小，也頗清幽。容小弟採摘本山果品，盡個地主之誼。何如？」<break time="100ms" />　　二仙忙笑謝道：「公務在身，不敢曠廢。將來公畢回天庭，定到寶山奉擾。」鐵拐先生是神仙中一位熱心人，才因聽得二人說話不祥，很想請他們同去華山，可以乘機規導數言。縱令天數難逃，也可危詞儆戒，只求減得一分災禍，也稍盡交友之心。今見二仙都不肯去，他們所說公務在身的話，也是實情，只得作罷。<break time="100ms" />　　只見玄珠又對鐵拐先生說道：「道兄卻勿客氣，小弟的話，還沒說完咧。剛說二郎公務太忙，小弟預備等他，替我求到了詿誤之時，直等災祟臨身，自會前去找他幫忙。如今卻還用不著他。至於道友的才學道德，小弟雖初次見面，卻心仰已久。曾於李祖師處，得知太穹玄經三卷，唯十數位大羅金仙能夠屬目。道兄出世最晚，而福命最高，才人道門，即得傳授此經，可見是大有才德的仙神。適間聽說二郎謙不中禮，也可算得夫子自道之詞。再說，小弟確是從閒散人員，驟膺煩劇，況值毒蛟肆虐之時，非有真實才學和道德，實恐不能勝任。本來受命之始，即慄慄自危，也曾再三稟請辭職。無奈天眷太殷，固辭不得。只好大著膽子前去一試，此心忐忑，還不知是福是禍，甚願得一有道神仙，暢聆訓誨。如今可巧邂逅道友，也算小弟運氣不壞。既見君子，我心則降。萬望道友垂念浙中數百萬蒼生，和小弟本身同道之誼，莫因初見生分，從直予以教訓。小弟定當竭忱受教，謹敬奉行也。」<break time="100ms" />　　二郎聽了，大笑道：「鐵拐先生聽了，人家說得如此懇切，看你還有什麼法子和他客氣。我是等不得你們這般互相揖讓的客氣派頭，又看不慣這等文質彬彬的一股酸勁兒，也不曉得你們的交涉如何解決。對不住，我要先走一步了。等玄珠道兄接了新任，再往道駕去吧。」說著，向二仙一舉手兒，立刻化只白鶴，沖天而起。看他飛在空中，還伸了個鶴頸，向二仙點頭為禮咧。二仙相對笑道：「此公真爽直可愛。」
    </voice>
</speak>
