<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　和他談了一回，又著實佩服他那一肚子的學問。無心中忽然轉一個念頭來，笑對藍文說：「親翁的洪福不小，請到這樣一位好先生，小弟欽仰之至。小女和公子同年。今年也擬令他讀幾年書。雖然女子不一定要學問，但如吾輩家況，小女若是一字不識，也未免太不相稱。況小女已許公子，將來終是藍家之媳。貴府世代書香，向來幾位小姐也都能詩能文。小女若沒些小學問，將來嫁了過來，妯娌姑娘之間，也甚鮮光彩。小弟為此想培植他讀個三年五載，不求甚好，但能略通文理，識得聖賢大義，也儘夠了。此念蓄之已久，怎奈敝村僻小，竟請不到一位好先生，心中著實氣悶。今見貴老師齒德並茂，才學俱佳，又令弟深恨無緣訂交。現在小弟定下一個主見，務請親翁慨允方好。」藍文忙道：「你我至親密友，何事不可商量？但請見示，無不敬從。」<break time="100ms" />　　王光便說：「要將小女送在府中，附塾讀書。一則免得小弟再去尋師；二則小女尚不愚頑，也可與令郎共同切磋。雖說已訂良緣，照俗例，小夫妻不能見面。但你我這等人家，何必拘於俗例。何況孩子們的年紀都還小咧，眼前也說不上避什麼嫌疑。且等一二年後，小弟請到了好先生，再作計較。不知親翁可能答應？」藍文笑道：「這是最好的事，小弟哪有不允之理？但恐嫂夫人捨不得令愛離開膝下。這卻怎麼處理？」王光也笑道：「只要吾兄答應，舍下倒沒有什麼的。好在彼此女眷們，早已互相往還，好似老親戚一般。兩方相去又不甚遠，內人輩要是記掛小女，大可早夕渡江過來瞧看瞧看，諒也不見得怎樣作難的。」藍文笑道：「這就好極了。明天上學，已經太晚了。後天由我這裡派人備下輿馬，渡江奉迎小姐去吧。」王光大喜，因又說：「還得回去和內人輩商量，選個吉日，再行送來，不必相接。」藍文也答應了。<break time="100ms" />　　王光回到家中，和夫人牛氏說起此事。牛氏先是不允，說：「只有這個女兒，又已早許人家，長大起來，就要出閣。現在年紀還輕，正好廝伴幾年，偏又將他送到人家去讀書，知道人家可能好好照管孩子？這還罷了。我又聽說，藍親家的如夫人胡氏，是個極刁險難弄的人。我女兒又是天真爛漫，不大識得世故的。萬一得罪了胡氏，彼此結怨在心，將來嫁了過去，一輩子吃他的苦頭，犯得著麼？」王光見說，心中也覺此事有些不妥。<break time="100ms" />　　無奈他是要面子的人，既然已經說出了口，況且是自己要求人家的事，無緣無故翻悔成約，豈不惹人笑話？因此正色對牛氏說：「這都是你們女流之見。彼此近在咫尺，即使嫁了過去，也天天可以往還，何必定要一天到晚廝守著，才顯得你母女的親昵麼？」牛氏原怕丈夫，知他主意已定，是不能和他硬拗的。硬拗一場，結果仍是他的主意，徒傷夫妻情份，何苦來呢！想了一會兒，也只得硬了頭皮，一口允許，並擇於三日後黃道大吉之日，送月英渡江，赴藍家入學。月英雖是女孩子，卻從小就大方知禮。打從七歲上他爹替他上學，肚子中很已灌足了許多經書詩文。但他最喜歡的，卻不在這等文字，偏愛研習方外道經，尤其是服膺老子道德經。八九歲上，就讀得滾瓜爛熟。至今年十歲，知識更為充滿，竟能得其言外之意，時常焚香捧誦，默默揣摩，若有妙悟。至於此外各種道書，更是不煩研習，問明真理。因此心地瑩澈，悠然有出世之想。每念前生經歷，許多慘酷事情，都由婚姻而生。如今第一個關頭，便是夫妻兩個字，須得首先打破了它。可不曉得同劫同生，相約一同修道的藍采和，這幾年來，日居膏梁紈絝之中，能否不為物欲，蔽卻性靈。要是他心已變，勢必以夫妻之道，來相迫壓，那時，我除了苦口點化之外，如再不回頭，就只有獨善本身，遠適太華，去找我前生的師父去了。想師父道德齊天，必有救他之法，我也可以放心了。這等想頭時常縈他芳衷，只不敢在父母前吐出一字。有時姊妹行中閒坐談心，別人各有所志，或願得一金夫，或願得一才郎，只有他一人，閉目暝坐，一句不去參加。人家笑他已經有了好夫婿，分明一片芳心，業已十分安穩，所以用不著怎樣多愁多慮。<break time="100ms" />　　月英聽了，便冷笑一聲，說道：「人各有心，心各不同。我的志趣，和你們完全相反，叫我如何插得下嘴呢？」人家忙問：「你的志趣如何？」他便笑說道：「有才人才大如山，過不得百歲光陰，與草木同腐。有財人財源如海，更不消六七十年，只等精神一退，有錢沒本領去使用。何況世事無常，財多或竟召禍，可見是件最不中用、靠不住的東西。凡人偏都勘不透，把人生有限的歲月，盡放在聲色名利之中。一旦無常猝至，萬事皆休。平時斤斤以爭，逐逐而致者，究竟可能帶得一些回去不曾？所以姊妹們所盼望希冀的事物，做妹子的，卻一樁也不中意。」大家聽說，都嘩然笑道：「問你自己的志趣，你又不肯賜教，只把人家的話，瞎批評一番，算得什麼？」月英聽了，不覺點頭長歎道：「姊姊們竟把妹子所說的，當作瞎批評。所以妹子的志趣，竟不能再向姊姊們饒舌，不但不能，也且大可不必了。」說罷，大家一笑丟開。月英因見眼前姊妹們一個個生得有才有貌，偏都為名利所拘，一些自主的力量都沒有，越發感覺人世間名利兩字，真是無形的桎梏，伐性的斧斤，最是可畏可怕的東西。
    </voice>
</speak>
