<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十五回　防後患收聚浙江潮　　悟前生勘透人世夢
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說玄珠子領了鐵拐先生的教言，自去東海履新。原來灌口老蛟，自淮海失敗後，曾來海口一次，意圖攻破迎龍閘，佔據錢塘口，自立為王。因事機不密，被東海中巡海官兒得知風聲，趕稟龍王。為是老蛟黨羽極多，又有魔教主作他聲援，龍王夫婦十分重視，況兼王妃母墳在彼，一旦老蛟得志，勢必圖報灌口及淮海村兩事仇恨，先將王妃母墳淹損。因此由王妃親自請得十萬海族神兵，率領四位太子，並各大神將，守住海口。<break time="100ms" />　　老蛟見龍王守備嚴密，知道計不得逞，只把蛟尾向海岸一掃，發出萬丈波濤，浸沒民田居室、牛馬人口不計其數，算老蛟無可出氣，聊以解嘲之意。正合了俗語說的肚子疼埋怨灶神那句話兒。事後龍王上稟天庭。玉帝降旨，派玄珠子下界查勘明白，即在海寧地方，由土地示夢人民，立廟奉祀為鎮蛟靖海仙君。<break time="100ms" />　　玄珠子到任以後，也曾兩次赴海，和龍王夫妻父子共議保守浙海之計。除由玄珠子稟請天庭調遣兵將，常時駐紮廟宇，並由龍王約派海兵，防守隘口之外，原有浙江潮水，向稱浩龍。這是因海口兩山夾峙，儼如封鎖一般。而錢江上游，地勢反比下流高峻，幾面圍逼，遂成極大潮汛。自玄珠子鎮守海寧以前，本來各處都有高潮。玄珠子為防老蛟浮潮潛入起見，再與龍王商議，啟請日月星辰各大仙君，共同施法，把各處高潮吸將過來，並於海寧一處。又將海寧全年潮水，除每月大小汛外，盡收集於中元節後。<break time="100ms" />　　此時怒濤澎湃，引為奇觀，俗稱孤魂潮，往往水能卷人滅頂，所以有名的浙江潮水，從秦漢以來，直至今日，都以海寧為最盛。而海寧的潮汛，又以八月中秋後為最大，就是這個原因。自從此法施行以後，潮降潮生，都隨時有玄珠子派去的神兵，站立空中，遙望遠近，但有海妖作怪，無不先期獨見，可以立刻制伏。就是老蛟雖能變化身體，忽大忽小，究竟它的原形是非常粗笨長大的，大凡變化形象大小，或幻變他物，非至道行極深，雖然能隨意隨時，變化不測，卻究不及原身形體來得舒適自由。功行最下者，至多只能變化個把時辰，一過時候，便覺非常委頓，不能動彈，就是普通動物，未經修煉，如尋常虎豹豺狼，以至犬馬鷹隼之類，都可以置它死命。<break time="100ms" />　　甚至過時太久，魂魄不能歸原，便無加害的仇敵，也屬生命難保。不比道行高深的正經仙神，身體在有無之間，魂魄在虛實之境，變與不變，只是一個樣子。不變固佳，就變至千百餘年，也和不變無殊。總之身心魂魄，都沒一定寄托之所，哪有加害之可能。所以除了此等真正神仙之外，都不敢輕易變幻。偶因不得已的事故，隨便換個模樣，他們也時時刻刻當心留意，一覺身體稍有不舒，便該快快變回原形，寧可休息片刻，再行變換。這是修道人變化一門必經的程序，天然的階級。如老蛟這東西，修煉年歲確已不少，但它多行不善，懶於習苦，數萬年的光陰，都在爭強奪勢計謀陷害之中無形中消磨過去。所以它在最初的千餘年中，進步最快，那時就能變化如志；千年之後，直到現時，仍不過這點本領，一點兒沒有加添，就只不曾退化，已算是很難得的了。照他這時的情形；大概變化一物，或化大為小，幻小為大，也可支持得一兩個月。一兩日後，即須回覆原形，休養片刻，方可再變再化。較之變而不變，不變而變，純任自然，毫無跡象的上界金仙，果然相差太遠。若在短期變化之中，能支持到一兩月的，已屬不可多得。<break time="100ms" />　　老蛟不習上進，日與下等妖精為伍，在那批東西中，稱王稱霸，久而久之，越弄越驕，覺得世上，再沒有強過它的。自從淮海村大鬧，蚌宮失敗以來，潛形海底，已有千年。至此不覺故態又萌，野心勃發，方才有佔據錢江，獨立小朝廷的計劃。論江口水量，並不恁大，大部分且多淺灘，如它這等長大身軀，萬萬不能安居。<break time="100ms" />　　它所利用的，就因江中潮大，而且當年各處都有潮汐，很可發漲水勢，增加水量，可容它隱顯出入。如今被玄珠子會同龍王，請得星主，吸水聚潮，而潮水所聚之處，又被神兵把守，它不易進身；就算它僥倖偷渡，而上流水淺潮平，也萬非潛蛟之所。<break time="100ms" />　　因此老蛟雄心頓歇，不敢再存南面之想。但恨那玄珠子，卻比什麼仇人都來得厲害。除了趕去靈鷲山，哭訴通天教主，請求派兵報仇外，一面兀自潛居海底，專待這邊稍有疏處，便可乘勢再起。即使不能達到稱孤道寡的目的，也要把玄珠子鬧得落花流水，不能安居榮享。這是老蛟所定的毒腸。看它雖是隱伏，大有越王勾踐臥薪嚐膽的景況。這邊玄珠子自然也料到老蛟尚在，必不肯就此甘休，也在那裡天天打算收伏老蛟，為根本肅清之計。邪正兩方，相持相待，勝負成敗，後文另有交代。<break time="100ms" />　　書中再說藍采和出世以後，轉瞬已有十歲了。因從小和對江王家月英姑娘訂婚，雙方家長，便也走動得非常莫逆，更難得采和的父親藍文，和月英的老子王光，都是極曠達大方，不拘小節之人。看看兒女年紀都大，因為教讀便利起見，藍文家便請了一位姓毛的先生，在家教讀。王光也想請個先生，無奈自己雖然有些體面，其實景況並不甚佳，無力延請教讀。再則鄉村地方難得名師。況是女孩子家，擇師更不可不慎。正在四處尋訪之際，藍文家已要開館。藍文特設盛筵，恭宴先生。請來幾位陪客，都是本地有體面的士人。王光以親家而兼好友，自然也在被邀之列。席間，王光見那毛先生年逾花甲，鬚髮全白。看他一副非禮不言、非禮勿動的情形，確是一位齒德俱高、品行端肅的老師，心中十分起敬。
    </voice>
</speak>
