<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十六回　王小姐勸夫修道　　　胡舅爺助姊為奸
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說月英轉世為人，性靈不昧，雖居羅綺叢中，念念不忘修道。但他的修道，和別人不同，別人但求獨善，他卻和藍采和生生死死都有聯帶關係。采和不能升仙，月英也不能獨自成道。並非事實上真有何種困難，皆因雙方歷來的關係太深切了，覺得同生同死，同轉凡胎，同入仙界，乃是必然的道理，一定的情勢，如有一人不得成道，其他一人，萬不能捨之而去。此中原因，看官們已經明白他倆前生情事，定能信為不謬。本來神仙最無情，也最有情。唯其有情，所以不能不以無情為根本。<break time="100ms" />　　正唯如此，乃愈見其用情之苦，與情之深。月英原是仙種，又經天仙指示，超出迷途，示之正道。當此入世之始，出世之先，別的可以看破，獨撇不下一個情字。別的情況，尚可暫時丟開，而對於關係太深的藍采和，決無忍心棄置，各走各的路之理。<break time="100ms" />　　這要照現在文學說來，就叫良心問題。大凡天下事最難解決者，即是良心二字。強盜可以明火執仗，搶劫事主。忤逆子女可以打罵父母，而將死之頃，一點天良無不發現之理。天良的發現，較之法律的處分，一定難過十倍。這等就是良心的問題。惡人為惡，天不怕，地不怕，單怕良心的發現。何況神仙修道，是何等正經大事，焉有不顧天良，率意自私之理。大抵天良之用，即上文所言人之情。而人情之體，即為天良。良心與情所不許的事情，而謂出之修道之人，雖在至愚之夫，亦信其決無此理。<break time="100ms" />　　例如月英一寸芳衷，既已決心出世，本來非常鎮靜，非常安定的，乃反為未來丈夫之事，紛擾其心曲。至於寢食幾廢，正因本於天良，發於情意，萬無丟撇采和，獨善其身之理。覺得這等辦法，非特理所不通，而自己的良心上，也絕對不願如此。<break time="100ms" />　　所以平日所慮，只愁采和迷於物欲，而一聞采和醉心名利到此地步，方覺平時顧慮的種種問題，均已實現眼前。在他父母，為愛女幸福計，得這樣的快婿，自然萬分喜悅。以為女兒心中，一定比他們老夫婦們更來得快活。哪知月英別有懷抱，突聞這等違反自己志趣，增加自己困苦的事情，霎時心中一急，竟忍不住兩行珠淚潸然而下，倒把王光夫妻都盛在悶葫蘆裡，完全想不出女兒是什麼意見，存的什麼心思，一時有何感觸。夫妻倆由不得齊聲詫問道：「我的愛兒，你這是怎麼了，難道說，許了這等要好的夫婿，還有甚麼不滿意的嗎？」月英心雖發急，但古時女子對於婚姻上頭，或關於未婚夫婿的話，照例是金人三緘，不行吐露一些意見的。況且月英生性非常厚道，既不忘情於前生的情侶，怎能失歡其此生的父母？極知父母深愛采和，而采和少年立志，也實在說不出一個壞字來。月英怎能實說，我是憐他蔽於世情，迷於物欲，怕他不能修道呢？既不能說，而父母逼住，堅問傷心之故。只得隨口扯了個謊，說：「身上有些不快，一時忍受不住，倒驚動了兩位大人了。現在卻又好了，還請兩位大人放心。」說畢，強裝歡容，莞爾一笑，這一來，倒又惹得兩老夫妻相向失笑起來。王光笑道：「女孩子家，聞到未婚夫婿的事情，原該有點害羞，才像我們這等大家的小姐。」夫人聽了，也以為然。原來他們明知月英所說都是推托之詞，卻又誤會他是害羞。幾句話，倒替月英解了個圍。<break time="100ms" />　　自從此日為始，月英心中便增添了許多懊悶，苦的是萬分不快，只能放在心頭，在父母跟前，卻仍是勉為歡笑，免得父母憂慮。每至深夜人稀，獨坐香閨，一轉到這些念頭，甚至繞榻彷徨，不安枕席。此時心中唯一希望，但冀早日出閣，得與采和相見，便可早夕勸諫，把前因後果，種種情事，時時對他談談。采和果有宿慧仙緣，那些一時的迷惘，究竟屬於後添的誘惑，未必難以感悟。只要他能醒悟，夫妻倆便可雙雙出家，尋訪仙師，早完孽根，道成昇天，為期當不在遠。萬一采和迷惘太深，竟難勸解，自己也只有葆住元陽，獨修玄奧。等得稍有程度，便當棄家遠走，務要訪到師尊，設法點化采和。總之，采和一天不悟，自己也一天不敢離開凡世。這是他新近懷著的苦衷。只恨雙方年紀太小，成婚尚須待時。<break time="100ms" />　　在此長時期內，采和日日接近塵網，正恐為日愈久，見念越重，或竟弄到無法收拾，甚或因自身堅守道體之故，致傷夫妻情感，更是可痛之事。這月英只因一念之癡，弄到寢食俱廢，幾乎奄奄成病。不料天從人願。王光忽生不顧俗例，使小夫妻們共讀之議。<break time="100ms" />　　月英聽了，認為勸諷采和之時機已至。心中一喜，精神為之大振。一時笑也有，話也有，不知不覺變了一個樣兒。這惹得一班姊妹們，大家夥兒開他的玩笑，說他這點年紀，就希望和丈夫在一塊兒，真不害羞。幾句話，說得月英萬分冤屈。可是萬萬不能辯說，只有一笑置之而已。到了他們擇定的吉日，王光夫妻親送月英渡江。那邊藍氏父子，也按準時刻，帶來轎馬，在江口迎接。<break time="100ms" />　　小夫妻倆初次相見，都似從前舊識一般，也且不知不覺會得忘記羞澀，互相親愛起來。因在路中，不便說話，比及到了家中，那采和高興得像瘋人一般，帶領月英進去，拜見各位長輩，然後和各位平輩的兄弟姊妹們相見。這班人都年輕愛玩的，少不得又要拿采和來取笑幾句。采和一味地笑，並不分辯。采和的母親烏氏，見了這個未來的媳婦，愛得無可不可，笑得兩隻眼睛瞇縫著合不攏來，抱在懷中，只不住地喊寶貝心肝。月英也真乖巧，湊著趣兒，滿口地喊媽媽，叫爸爸，也像藍文的親生女兒一般。當下烏氏吩咐，讓月英和他同睡一房，便於親自照管，反把原來同房的愛子采和，挪將出去，住到後面的套房裡去。月英見尊姑如此寵愛，心中也自歡慰。
    </voice>
</speak>
