<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　無奈胡千做事縝密小心，不但動手之時手腳非常乾淨，就是事後，對於屍體的收拾，也都做得一點兒都不露馬腳。休說月英、采和，究是小孩子家，不懂這些道理，就是藍府中許多男女傭人，知主人死得蹊蹺，誰不暗生疑慮，都要在屍身面目身體上，特別留心一下。據他們背地談論，也都佩服這一對姊弟，可算得害人的好手，如此匆促的事情，竟會不露一點痕跡，豈非大有本領。這胡千原是非常刁鑽的東西。他大概也聽得些風聲不好，特地和胡氏商量，拆出大批銀子，賞給一班下人。表面說是辦喪辛苦，作為特別酬勞，實際就是買他們一個不開口兒。眾人雖替主人不平，究竟誰也沒有替主人伸冤的膽量，也且未必有此義俠的心腸。既然受了胡氏的重賞，道不得受人錢財，與人消災，也只好敬謹領受。大家相約，從此不要多言多事，自取其禍。<break time="100ms" />　　於是胡氏姊弟倆，益發地放足了膽子。照胡千的原意：「一不做，二不休。斬草不除根，依舊要發芽。事已至此，橫豎負了一刀之罪，不見得刀上加刀，不如趁此機會，將一對小東西，一齊殺卻完事。」<break time="100ms" />　　倒是胡氏執意不肯。他也有他的正經主意。他說：「一家人家死了個老當家的，未必有人注意。若是連死老小三位，正主兒，不但這班下人面上沒話可以解說，就是左鄰右舍親族之間，也是斷乎不信他們一個個都是壽終而死的。萬一有一個好事的混人說幾句不平的話，一傳倆，倆傳三，傳到縣大老爺的耳朵裡，這亂子就鬧大了。不如暫將他們留著。好在自己現是他們正當的母姑，又是一家的正主兒，還怕他們有甚反抗行為麼？我自有法子，使得他們一個個受苦不住，不用人家殺他，自己就會跑到森羅殿上去。豈不大妙。」胡千一聽這話，也覺得非常有理，便由他自己去安排了。<break time="100ms" />　　胡氏等得喪事辦完，第一個計劃，就是宣言家計困難。自老爺在日，已是入不敷出。現在又辦了這場喪事；又替王親家連辦兩件喪事；更有王小姐身上的許多開支，都是意外添出來的。只這一個月之內，就去了一半的家產。為開源節流之計，先將請來的毛老師辭退，此公本來衰老，最近又患病在身，本來也不能教書了，留他在家實在無用，不如回覆了他，可省許多費用。第二是派采和管理牛羊，採辦柴草。第三是派月英織布洗衣，燒火做菜。至於原有的下人，一概派去種田。他自己算是一位總管。把胡千作為賬房。所生一對兒女現在年紀還小，等他們長大起來，一個幫哥哥做事，一個助嫂嫂做工，總是一樣看承，不分厚薄彼此的。<break time="100ms" />　　采和自從接受了這道命令，雖然滿心窩都是氣苦、悲冤，但也沒法子不服他的調遣。倒是月英卻一點也不覺什麼難堪，還笑嘻嘻地對采和說：「從今以後連書都讀不成了，還想什麼做官哩。」采和怫然道：「好妹妹，你還來打趣我麼？我倆是一條船上的人。我吃了人家的苦頭，難道你就能置身事外麼？」<break time="100ms" />　　月英忙道：「不是這麼說法，我是原不打算久在紅塵之中，無論是好日子，還是壞日子，早對你說明，無非為你之故，暫時敷衍一下。橫豎日子久了，終是要走的。何爭這幾時的困苦？不比你專心一意向著名利上走，無端受此挫折，不能說不是前途一個難關呀。」采和聽了，默默無語。<break time="100ms" />　　接著胡氏已把樵牧應用的器具，如鐮刀、擔子、鞭子等類，一起交付采和。同時也把月英喊去，叫他在另一處地方工作。最苦的是隔開二人，使他們一天到晚，沒有見面的機會。月英原不為愛情而來，自然不覺怎樣，只有采和心中，卻萬萬受不住了。盡管他如何辛苦，只要力之所能，沒有不盡力去幹，唯有對於此事，就不免有幾句怨言吐露出來。此時一家上下，都已經受了胡氏的好處，都倒向他這一邊。采和就是沒有說話，尚要編造幾樁事情出來，前去討好兒。何況聽得這怨言，自然更要加添材料，節外生枝的爭著報告。<break time="100ms" />　　湊巧胡千也在一邊，便冷笑一聲，向胡氏說道：「聽見麼？你還口口聲聲，講道德，說仁義，可知人家正在背後暗暗地計算你我。你要再不上勁，使點手段出來，只怕將來的事情，還有比這更甚的咧。」胡氏聽了這話，回心一想，覺得自己對待這對前妻子媳，的確太過分厚道了些兒，因也憤然道：「我是他們的母姑，他們瞧不起我，就是瞧不起死鬼老爺，也就不能算是我藍家的子媳。舅太爺，請你替我想個法子，立刻把這對小東西，趕出我的門庭。他們要不肯滾呢，就替我用根索子一綁，立刻送到縣裡去，告他們一個忤逆不孝的大罪。」<break time="100ms" />　　胡千聽說，才拍一拍手兒，說道：「好好，你這個人哪，本來太軟弱了，也得有個人時刻警壓你，激勵你，才不會吃人家的虧。既然你肯把全權交付於我，我便替你擔著血海關係，務要把事情幹得妥妥當當，才不負你的委托咧。」說畢，欣然而去。<break time="100ms" />　　說話的當兒，卻有一個已經告老的管家、藍休的兒子名叫藍真的，在一旁聽見。此時已近黃昏，藍真因這幾天母親有病，每日總是回家睡覺。今兒得此風聲，回到家中，便對父親藍休說了。藍休不覺勃然大怒起來，手指著藍家那面，大聲罵道：「好一對不知王法，喪盡天良的男女畜生。新近主人死得不明不白，人人都說是你姊弟倆幹的把戲。只因你倆手段巧妙，不留些兒痕跡。人家明知主人冤枉，也沒法奈何你。但要知道，官法可蒙，天道難欺。這還不用說他，如今主人屍骨未寒，你倆又想算計到他子媳身上去。我真不懂你們和藍家有甚麼深仇大恨，竟要滅他滿門！咳，咳，此事我藍休不知便罷，既知道了，看我可能容你們自由自在的幹得出來。」
    </voice>
</speak>
