<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十八回　下狠心狠婦施辣手　　動義憤義僕抱不平
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說胡千自從王光夫妻雙雙歸西之後，便急急忙忙趕到藍家，和他姊姊商量進取之計。只見胡氏緊鎖眉尖，好似有甚重大心事一般。一見胡千，就把手兒一拍，說：「你來得正好，可知那賤人家遭了橫麼？」胡千道：「怎麼不曉得，看你這般煩惱的樣子。光景你受那賤人的冷淡還不夠，眼見他得了天報，趕替他抱不平兒，可是麼？」胡氏呸了一聲，笑起來道：「你就把我看得這般傻？我恨不得那賤人也死在火中，才趁心願，怎還能替他抱甚麼不平哩？」胡千笑道：「那麼，你這般愁悶，是為什麼？那不成了人家所說的應喜而悲麼？」<break time="100ms" />　　胡氏又啐了一口道：「便說不用悲憂，卻還有什麼可喜麼？須知老頭子近來用度也大，進出不能相抵。如今王家家破人亡，小賤人既是他的愛媳，將來這一份嫁資，和眼前的喪葬之費，不是都要出在我家。這還罷了，本來說小賤人年紀大了，讀過今年，明年就要回去。現在既然無家可歸，難道老頭子還肯攆他出去不成？我家有了一個小冤家，已經把我磨得不得了。若再加上這小賤人長住在此，不更添我一個眼中之釘麼？從前雖說究竟還是小孩子家，不大懂事，盡他作對，也沒甚麼大事。現在卻一年大如一年，人大心也大，心大事也多。他倆鬼鬼祟祟，聯成一手，豈非使我更加難以為人麼？」<break time="100ms" />　　胡千聽了，不覺從鼻子管中，笑出一個哼聲來，說道：「我真不懂你這位老姑大王，究竟還是真要成佛成仙，作個女聖人呢，還是十八副假面具，裝出假道學來，哄騙你親兄弟？老實說一句，要說你真有那種好心腸，只怕天也不容你再在世上做凡人，早就要派著金童玉女，接你上天歸位，做那大羅天仙去了。要說你沒有那種好良心，卻偏要講出這種仁義道德的肉麻話來。不是哄我胡老千，還是你自己騙自己。再不，就算你當局者迷，是一時的懵懂吧。」<break time="100ms" />　　胡氏想不到會受他這陣刻薄，不覺紅了臉，冷笑道：「你倒是好人，也不替人家想個萬全之計，先來取笑我一陣，算什麼哩。」胡千歎道：「原來姊姊真個是想發財昏了。這等極易明白的道理，這般容易交運的機會，也會想不出來，枉恐你還是個聰明人兒呢。」說時，走近一步，咬著耳朵，說了幾句。<break time="100ms" />　　胡氏先是不敢答應。後來被胡千拍胸脯子，擔任下完全的責任，方才勉強點點頭，顫聲說道：「你們男人家，到底是膽子大些。我便有這等狠心，還未必做得出那種辣手咧。上次不是你對我說過，那時我何嘗不知壯一壯膽子，下一回辣手，就是一輩子的洪運。怎奈事到臨頭，兩隻手就先發起抖來。可見我這人真是不中用的飯桶。既然你完全答應了去，我就把天大干係，放在你的肩胛兒上。事成之後，你的好處，當然不用說。你也曉得我做姊姊的，不是那種忘恩負義的壞人。橫豎不能錯待你的，就完了。不過有一句頂要緊的話，須得預先講好，萬一將來事情泄漏，鬧出大亂子來，我卻不任其咎，少不得往你身上推。你做了這種歹事，左右不過是個死。我除了竭力替你打點之外，可不陪你吃官司，坐監牢。你要看在先人面上，和姊弟平日的情義份上，千萬莫攀出我來。這事可能答應麼？」<break time="100ms" />　　胡千聽了，心中不覺十分好笑，想他對於權利，卻說得那麼冠冕，把自己抬得那麼高尚。說到責任，就看得如此輕鬆稀淡，還講什麼先人面子、姊弟情義。這真算得一個有己無人的女光棍兒了。不要管他，橫豎現在講不到這些事情，卻等幹了第一步，自己有了錢，天下之大，何處去不得？何必死等在這裡，陪他擔風險，受罪名。他既然這般聰明，我也不是笨人。總之答應了他再說。因大笑說道：「姊姊，真會思慮。這等小小事情，也值得如此千叮萬囑，思前想後的。也罷，你總是個女人，膽子小些，也不足怪。我既替你定計，就得替你包辦才是，放心，放心。你只犧牲一個老丈夫，此外的事情，無論捉兇手，下監牢，受刑，殺頭，一概歸我做兄弟的。你卻安坐家園，盡享你如天之福，不生一點瘡兒，好不好呢？」<break time="100ms" />　　胡氏大喜稱謝。姊弟倆把這事商量妥當，本定當晚動手，因胡千出去辦一種應用之藥，甚是為難，挨遲了幾天，直至月英已隨采和回來，胡千才從外郡弄到了那種藥，交與胡氏。胡氏埋怨他誤了日期，那一對小畜生，已都回來了，不是又多了兩對眼睛麼？胡千道：「怕什麼？兩個小傢伙，加起來，統共不到二十五歲，能有什麼知識。這等東西，也要怕他，我們還能出去辦大事麼？」胡氏便不再說什麼。<break time="100ms" />　　此時藍文舊病略愈，每天還是服藥。服藥之後，醫生囑他靜臥。一會兒，胡氏替他弄好了藥。胡千便挨了進來，將他弄來的藥物，和入藥碗內。胡氏戰戰兢兢，送入房中，服侍藍文吃下肚去。列公都是明眼人，胡千弄來的是什麼好東西？送進藍文的肚子裡結果如何？還有個想不出來麼！果然，不上幾個時辰，藍府中就鬧得沸反盈天，說老爺歸天了。<break time="100ms" />　　藍文既死，胡氏便是全家之主。胡千便是一位開國元勛，大權在握，氣燄大盛。胡千密叫他姊，該趁這個當兒，把采和、月英，先打一個下馬威。一則嚇得他們不敢存什麼疑心；二則使得他們永遠懾服在權威之下，從此不敢有倔強行為。胡氏一一聽從，把一對小夫妻，弄得哭也不是，笑也不是，坐了不好，立了又不對，真個是走投無路，生死兩難。他倆也明知父親死得不明不白。
    </voice>
</speak>
