<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五十九回　為謀財先須害命　　　因救主反被惡名
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說藍休雖然被妻硬拖進屋中，推入牀上，但是心中新憤舊怨，發為不平之氣，一時那裡按捺得住，更念三代侍藍府生活，藍文在日時，待他們也有恩澤。如今他本人死得沒有分曉，做世僕的，不能代他報仇泄冤，已屬有背良心。但那是過去之事，況事前一無所聞，還可說無從盡力。至於眼前一對小主人兒，年輕失勢，又有生命的危險，此事卻已明顯地進了我的耳朵，現當未發之時，正可先時預防。若不預先關照一聲，那不成了自己和胡千姊弟勾通作姦了麼。想了又想，覺得除此以外，更無別法。且恐胡千心狠手辣，辦事敏捷。萬一馬上動手，此時急去，已恐不及。安能再事羈延。於是定一定心，假裝熟睡的樣子，等得一家人都入睡鄉，自己便悄悄抽身而起，拔門外出，逕投藍府而來。相離雖然只有半里，因他年高體衰，眼花足軟，好容易一步一挨地走有一個時辰，方才到了藍家。他是極熟的老人，自然識得藍家情形。卻不投大門，不走後門，逕走西首一道小側門。<break time="100ms" />　　管門的人乃是藍休一個內姪，今年還只有十三四歲。藍休利用他不大懂得事情，所以逕去找他。這小廝開了側門，一見他姑丈深夜到來，大為驚異。藍休卻不許他多問，只問他公子現住何處。還有一位王家小姐現居哪裡？那小廝倒是有良心的，見問及公子之事，不覺慘然說道：「姑丈再休提起公子，他現在好苦咧。別的不說，單講他住的地方，乃在牛棚後面那間茅屋之中。屋內只有三塊板，一張牀，此外什麼都沒有。那是太太說的，要把牛羊放牧之事，都歸公子親自去做，所以讓他住在那裡，是為便於照管之故。你老人家現在問起他，可想去瞧瞧他不是？但他這地方，在正屋後面，從此前去，必須經過太太住房，況須走過數重門戶。萬一把太太、舅老爺驚醒了，不當穩便。還是去看那位王小姐來得近便。他現在也非常的苦，不過比公子還少許好點，住的地方也清爽得多。太太說，公子和小姐都不是小孩子了，不該同居一處，叫他們一前一後，隔開幾重院落。大家隔離起來。所以公子和小姐，現在要見一面，也不容易了。聽說公子為這事情，不免抱怨。」<break time="100ms" />　　一語未完，藍休一句叱住，說：「孩子家不許多口。快帶我去見王小姐。」小廝沒口子答應，說：「這個容易，就在我房間的前面。此時人靜夜深，滿屋中人都睡靜了。姑丈要去，不必再驚動別人，是麼？」這話卻深合藍休之意，忙贊他作事有見識，有道理，比你表兄強遠了。說得小廝心花大開，將他導至月英窗下。<break time="100ms" />　　小廝用個食指，在窗門上彈了三下，輕輕叫道：「王小姐醒麼？我姑丈藍老頭來望你咧。」只這一句，就聽得裡面嚶嚀一聲，問道：「可是藍老管家不是？」看官聽著，月英以深閨小姐身份，雖然被貶辱，人格是不得變損的。當此更深夜靜、萬籟沉寂之時，忽有男子前來看望，豈非可怕可驚，而又萬分可怪之事。不道這小廝甚是聰明，一開口兒就說出是藍老頭。<break time="100ms" />　　這一句，就使得裡面的人放下了一大半的駭怪之心。再說夜深如此，閣府靜寂已久，怎麼月英還沒曾酣眠，竟能輕輕地一喊便醒呢？原來月英專志修持，每於夜靜之時，天明之候，必定做一個時辰的打坐功夫。當小廝打窗之際，正功課剛完，起初上牀的時候。他又是一個絕頂聰明的人，年來寄居藍府，對於他家內外上下的用人行政，也有七八分稔悉。他最欽佩的便是這位藍老管家。在此生死存亡繫人股掌的當兒，本來也時時當心，刻刻留意，作防患未然之計，今聞多時未至之藍老管家深夜前來，不訪別人，單找自己，此中消息，便於嚶嚀一聲之先，料著了有八九分的譜兒。一面問話，一面也便跨下牀來，向窗隙一望，可不是，一個黑面髮的小廝，扶著一位縐皮疙疸白頭如銀的老頭兒，站在窗下哩。月英不敢怠慢，慌忙開了門，自己走了出來，卻不讓他們進房，只在院子中間，皓月之下，輕輕悄悄地談起天來。<break time="100ms" />　　月英先問：「老伯伯，夤夜見訪，必定有什麼惡耗見告，可是麼？」藍休聽了，不覺大驚，拜倒道：「小姐難道也聽見了麼？為什麼還不早作準備呢？」月英聽了這句，反呆了一呆道：「不瞞老伯伯說，我和采和實在一些消息都沒有。方才所說，乃因老伯伯的特殊行徑而發的一句胡言，還不知是與不是。如今聽老伯伯這麼說了，可見我的胡言又不幸而中。但采和卻還一無所知咧。請問老伯伯，現在又發生了什麼事情？我呢，原已遊心物外。他們如不相容，卻正好促我入道之機，我正感德不盡咧。所怕的是為采和一人，唉唉，這也不用說了。誰叫他……唉，那也何必饒舌，還請老伯快快把那消息告訴我知道。我也可以通知采和，再作未雨之謀。」<break time="100ms" />　　藍休歎息了一聲，把胡氏姊弟所定惡計，並自己如何知道的原故，說了一遍。總當月英聽了，必有萬分驚慌。不料，他聞此言，依然如故，反而冷冷一笑，說道：「哦，原來如此，這也算得我不幸之中的幸事了。請教老伯伯，他們既已定計，可決定在哪日舉行呢？」藍休道：「這就不曾曉得。據小兒說，大概總不過是這一二天內的事情。老奴本要先去告訴公子。誰知他如此膽大，竟敢把公子那樣糟蹋委屈。別的不用說，老奴今天不能進去見公子的面，若遲至明兒，又恐奸人馬上動手，如何是好呢？」
    </voice>
</speak>
