<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　月英正待說話，忽聽夾弄中有人呼的一笑。主僕三人大為驚駭。正在尋找那笑聲從哪兒來，又見幾條黑影子，從夾道中如飛而出。月光之下，照得明明白白，為首一人，正是那位新任的舅太爺胡千。後面跟隨的三人，都是他新近用的下人。他們一窩風趕到月英身邊。胡千冷笑道：「好一個未曾過門兒的少夫人，好一個名門閨秀的大姑娘，原來竟是一個偷下人竊漢子的下流淫婦。藍府上有你這等媳婦，門風都給你掃完了，面子也被你丟盡了。平日忸忸怩怩，狐媚子似的，迷住了丈夫，活像一個正經人兒，如今到底怎麼樣？可不是真贓現獲，明明白白的，露出馬腳來了。好得很，既然你這般不要臉，我也顧不得藍府上的面子，說不得，送你到官中去走一遭吧。」說罷，回顧帶來的三人，喝道：「還不快快將姦夫淫婦捆綁起來。」三人聽了，便各伸拳擄袖，上來動手，卻還不知胡千要捆的，除了月英之外，還是要老的，要小的。老的太老，不像做姦夫。小的太小，又不配做姦夫。便悄悄問了一句。<break time="100ms" />　　胡千見說，倒也禁不住呆了一呆，一會兒又大喝道：「自然要一起都綁起來，我知道誰是姦夫呢？」三人正待下手，這邊藍休和月英自然也憤不可遏，破口大罵。那小廝見姑丈無端受此委屈，並連自己也冤陷在內，也是怒呼呼地大罵胡千昧良無恥，索性把他從前許多無賴詭詐，和幾次三番到藍府告幫乞貸的歷史，一起宣佈出來。這正說著胡千的心病，三分假怒，變成十分真氣，連連跌足拍手，催那三人動手。三人便上來，一個守住月英，兩個便來捉這老小二人。誰知藍休和小廝也還有幾分氣力，動手對抗起來。胡千所用的三人，偏都是市井無賴，一向被酒色淘虛了的，看相雖然威武，實在並不中用。此時原都睡得迷迷糊糊的，因胡千出來小便，聽得月英等說話聲音，心中大疑，先還防是盜賊，急忙把宿在他下房的三人喊起來，一同趕了出來。一瞧，不料是月英三人。<break time="100ms" />　　胡千雖是喜出望外，這三位寶貨，卻因都是從被窩中給胡千拖起，神智還是不大清醒，也不大明白究是怎生一回事兒，糊裡糊塗地上前捉人，更想不到他們還會抵抗。藍休的內姪，身子矮小，不知什麼利害，伸出手來，剛剛碰著一人的腎囊，也曾聽說捏住人家腎子，可以制人死命。此時急難之中，哪裡還顧得什麼，便用力將那人的腎囊一捏，又向外這麼一扭，扭得那人大叫一聲，向後便倒。胡千和守住月英的那人，大驚大叫，說：「小廝打死了人啦！」其時藍休和那人也能打得個平手，聽得小廝殺人的話，兩人也都驚得停住手，卻來瞧這挺在地上的人。這一陣大亂，早驚起了內內外外的人。上自新太太胡氏，下至男女僕役，一齊披衣而起，趕來查看。還有那位被貶受辱的公子藍采和，也慌慌張張地趕了出來。見胡千正在指手劃腳，把上項情形告訴胡氏。采和只聽得一兩句，已知是胡千陷害月英，忙著找到月英，大哭起來，說：「妹妹，我害了你了。」月英此時倒反說不出什麼來，只會翻著兩粒秋波，一上一下的，對著采和，欲淚不淚，欲語難語。<break time="100ms" />　　那看守月英的人，見采和與月英這般親熱，心中又因自己同道被藍休和小廝打得如此情形，正在又氣又羞，卻好把一口惡氣，泄在采和身上。明知采和名為公子，實在比下人還不如。月英又是自己奉命監守的犯人，自然不用顧忌，便把烏珠一睜，雙手一攔，大聲對采和叱道：「你的老婆偷人，虧你還有面孔和他對哭對說的。」一語未了，忽聽拍的一聲，接著又拍拍的兩聲。<break time="100ms" />　　原來這人的面孔上，不知從哪裡飛來三記耳刮子。這人一痛一驚，定神一看，才曉得第一記巴掌，是左邊的采和打的。第二次的兩下，卻是立在右邊的藍休打的。還聽得采和大罵他是狗仗虎威。藍休又罵他是下流畜生。同時胡千等人都來幫助這人，叱辱采和。這人也還罵藍休，並要打他的耳刮子。一個大院子內，鬧得人聲鼎沸，不得開交。只聽胡千對大眾喝道：「你們若是願意在這府中吃飯的，須得恭聽太太和我的命令，趕緊把這三個姦夫淫婦捆綁起來，送到縣中。現在他們又打死了人，這罪名更大了。若是不肯動手，太太叫你們一個個滾出府門去，不用在此當差。」他說了幾遍，見眾人你瞧我、我看你的，還是不肯上前。這是下人們天良發現，覺得胡千等太沒天理。大家都受過藍氏恩惠，怎能昧下良心，做此叛逆不法之事。倒把胡千急得只向眾人亂罵。<break time="100ms" />　　藍休見此情形，忙對采和、月英說：「公子，小姐，我們走吧。天下之大，哪裡還不弄口飯吃。把這一份家當讓給他們吧。老奴年紀雖大，情願海角天涯，跟著公子、小姐，一同討飯吃去，強如在此天天生氣、受辱，還要被人暗算。」說罷，一手拉了月英，一手扯住采和，急急忙忙，飛奔出門。那小廝也隨後跟著。眾人不敢阻攔，由他們主僕三人，出門而去。<break time="100ms" />　　這一來，把個胡千氣得怒吼如牛，索性回到房中，取了三把樸刀及棍子繩索之類，喊來自己新近找來的傭人們，大夥兒趕出大門。月光之下，望見采和等四人還在前面沿河逃走。胡千吩咐：「捉住四人，都有重賞。如有禍事，歸我舅太爺一人擔當。如敢故意縱放，須和他們同罪。」眾人只得抖擻精神，奮勇追趕。一霎時已經趕到。胡哨一聲，各挺手中兵器，威喝他們趕緊回去，如敢抵拒，立刻要取爾等性命。藍休氣極怒極，大罵賊子如此昧良，必遭雷打。小廝見不是路，忙催姑丈快走。
    </voice>
</speak>
