<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　鐵拐先生安慰了楊仁幾句，又嘉獎了月英一番，末後對采和歎道：「為你這孩子，害得月英延滯塵網，耽誤幾年修道。他是那樣的勸你，你還多方辯飾，沉迷不悟。照你這等下愚之性，早該逐出門牆，任你歷盡折磨，挨盡劫數，再不回頭，少不得打入九幽十八層地獄，也沒人來替你喊屈。如今都瞧在你妻子的面上，就先援救你一次，叫你即日前去王屋山中，靜煉三年坐功，瞧你有無變志，方可傳授大道。你若自量吃不得山居寂寞之苦，饑寒狼虎之苦，我也不勉強你入道，還是趕緊下山去，幹你的功名大事，享受你那高堂大廈美妾嬌妻的大福去吧。」<break time="100ms" />　　采和聽說，不覺痛哭流涕道：「弟子今已豁然大悟。自知前此沉迷的無理。不但害得月英無端耽誤仙緣，就是弟子本人，也何嘗不是自討苦吃。現在讀書未成，嚴慈見背，繼母不仁，一再肆虐。弟子今日要不虧仙師援手，此時早已葬身魚腹之中，還有什麼功名富貴可言。再說，弟子本來不是沒有根基的人，如今又親見世上神仙的榜樣，可知平日那種妄言，真是師尊所謂下愚之尤。再要貪戀紅塵，不知自愛，弟子真比禽獸都不如，與草木無異了。師尊請放心，休說叫弟子去做功夫，就是要弟子赴湯蹈火，做那出入生死的事情，弟子也斷斷不辭。就請師尊派人送弟子前去吧。」鐵拐先生笑道：「話卻說得好聽，不知可能做得到。你說赴湯蹈火之事，都不能辭。在你以為說得厲害極了。不知修仙求道，真是天下第一難事，到了緊要關頭，休說赴湯蹈火在所難免，就是比這更凶更險有死無生的事情，也只得拼上一拼，不但不能避免，甚至連絲毫畏怯之心都不許有，還不知你可真能受得受不得咧。」采和頓首道：「一個人最怕的是不肯死。弟子現在已把自己當作死人看待，縱有萬分危險，橫豎不會比死更甚。弟子便不敢自命為有志之士，但卻不敢不以此時時自勵罷了。」<break time="100ms" />　　鐵拐先生笑而點首說道：「好得很，以往不咎。來日大難，有成無成，看此一行了。我也不派人送你，此間也沒閒人可派，橫豎修道之人，吃苦都是本等。遊山玩水，尤其是苦中之樂。此去經過有許多名山大川，正可隨時領略些山水滋味。你就慢慢地獨身前去吧。」月英立在一邊，備聆二人說話。今見鐵拐先生叫采和獨往王屋山，雖然不知相距多遠，但知鐵拐先生意在折磨他的身體，鍛鍊他的筋骨。況且有危險不能避、畏心不能有的訓語，可見此去一路辛勞危苦，勢所必有。采和是公子出身，平時渡一道江，也還派許多男女傭人前擁後衛的，寸步不離。如今要他獨自一人走這危險的長路，雖說仙師必有分曉，決無害人之理，但是瞑目一想，采和這一等人，怎能挨得如此危苦辛勞。又這樣一想，心中便替他發愁起來。<break time="100ms" />　　正在此時，忽見鐵拐先生回轉頭，向月英大喝一聲。這一聲，在別人聽來，只是普普通通的聲氣，不曉什麼道理，一進月英耳朵，就宛如當頭起個青天霹靂。而且月英才從雷電交作之下來到洞府，卻並不覺得雷電的聲音怎樣厲害，反是此時，聽了這一喝，倒嚇得心中砰砰地跳個不停。禁不住芳容失色，幾乎流下淚來。此際在座諸人，都不知鐵拐先生是何用意，並不知月英因甚麼怕得如此模樣。就是月英本人，也不自知何以驚駭失措到如此地步。<break time="100ms" />　　卻見鐵拐先生接著向他咄了一聲，說道：「仙人以無情為多情。癡心不死，道心不堅。你是最有智慧有定識的人，何得自縛於這等世俗兒女之情。雖說你的用情，與尋常夫妻之愛完全不同，要知愛根不除，隨時可以入魔。魔道深則正道消。君子慎微慎獨，正為此耳。」月英聽了，心頭頓然一亮，立覺萬念盡消。不但對於世上一切，就是平日為采和之心，也一律釋除。到此地位，他那方寸靈台，才真個光明皎潔，和以前自命所謂死灰枯木的情狀，又是一番景象。不知不覺，歡欣鼓舞的，向著鐵拐先生婉轉叩拜，復以櫻口咬著鐵拐先生的道履，久久弗釋，以示親敬之忱。鐵拐先生哈哈大笑，連連點頭，對楊仁說道：「這孩子可教。這孩子才真不愧是神仙種子，比采和強多了，將來的造化，未可限量咧。」又對采和吩咐道：「你和月英一般出身，一樣的根基。只因他能不昧本真，一塵不染，去道既近，成仙甚易。大概三十年後，即可小成。你就吃虧在有了慾念。縱會努力精進，也得比月英遲十年功候。但是無論如何，你們有夙根的人，終是便宜得多。你便遲個數十年，也還比他來得容易咧。」說時，一手指著楊仁。<break time="100ms" />　　楊仁也笑道：「師弟但不忘今天師尊的教訓，專心一志，勿畏難，勿怕苦，勿憚危險，勿嫌寂寞，行之數年，已可抵我輩數十年。數十年後，我輩還得請教師弟們咧。」采和聽了，忙謝他的教言。又說：「師兄不能太謙。你我一家人，須要大家當作骨肉看待。小弟奉師尊之命，即刻就要告辭，自分生性愚頑、此去但有謹遵師命，刻志上進。如有不到之處，仍望師兄念同門之誼，隨時督責，實為萬幸。」鐵拐先生即命楊仁取來碎銀一包，道衣數件，以及一應旅行必需的用品，交與采和，叫他即刻下山。采和意存戀戀，似乎不願速去。鐵拐先生呵道：「儒家說：『朝聞道，夕死可矣。學如不及，猶恐失之。』你既然決心求道，休說一二天的時間，不能枉棄，就是一寸光陰，也不可玩忽。早走一步，便早成一刻的道。話已說完，還在這裡幹什麼？」
    </voice>
</speak>
