<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　道到深處，魂魄可游於天地之外，雖千百年前後的事情，可憑一照之功，完全顯示出來，絲毫不得舛差。此法後被楊仁傳出，但道力不及，只能書符念咒，以代魂遊之功，且所現甚微，不大明顯。用以偵查案情，訪察寇盜，很有靈驗，數千年來流傳不替，今人稱為圓光。江湖中人，有藉此以斂錢者，本旨既失，效力愈微。圓光之說，漸為上流社會所詆斥，其實圓光不靈之理，不過竊皮毛欺世之輩，哪有什麼道理。可不能因此輩胡鬧，就並舉圓光而詆毀之，那真成為因噎廢食的笨伯了。直到近數十年來，西方哲學家又師鐵拐先生之意，創為催眠術，可以不藉符咒，不用鏡子，而確知過去未來遠近真偽之事，但手續甚繁。也有特種性質的人，不能施術者。亦有精神欠充，未能深造者。而發明未久，不肖之徒又有藉催眠術之名，以愚人者。<break time="100ms" />　　受愚者多，妄謂催眠術和滑圓光一般，毫無理由。其實真正的催眠學家，學成此術大不容易。此等哲人，世上本不多見。其它皆襲取皮毛之徒，何足以言學理。總之，此法創自鐵拐先生。<break time="100ms" />　　楊仁傳其法，西哲師其理，要之不外魂靈的作用，即先生所謂精神所寓。以先生的道力神通，心血一潮，立知千萬里外事者；屈指一算，知千百年後事者。不但不用器具，更沒什麼手續。<break time="100ms" />　　如此方能成為真仙，才是真正神仙的本領。究竟又非西哲和楊仁所能夢想所能及了。<break time="100ms" />　　閒話丟開，如今且說鐵拐先生把藍宅事情辦了，即帶著仙姑、月英二人，重復駕起雲頭，直至海寧地方，逕投玄珠子的廟中。玄珠自從接任以來，多顯靈應，以故香火之盛，一時無兩。聽說鐵拐先生到來，慌忙出迎。二仙相見，大喜大笑，攜手入內。鐵拐先生命仙姑等相見，各敘景慕之意。玄珠問起鐵拐雲遊的情形，鐵拐先生也問他防蛟守土的事情。因把途中所見老蛟南來的情形，告訴了他。玄珠歎道：「此畜不除，浙難未已。小弟雖會同龍王，多方設法絕其出入之路，怎奈此妖神通不在我輩之下。誠慮百密一疏，中其奸計。那時百萬生靈，責任在我一人身上。自顧才淺，擔此重任，每一念及，未嘗不慄慄自危。道兄既不棄我，惠然肯來，度必有以教我。」鐵拐先生笑道：「道友大謙了。老蛟雖凶，從來說，邪不勝正。況有道兄謹慎留心，坐鎮海口，又得平氏夫婦相助，料老蛟也無可如何。縱有意外，真是劫數所關，無可倖免。在道兄但能始終如一，不懈不苟，不以一時雅興，忘卻平時的戒懼，如此便是劫數到來，也與道兄無關了。」<break time="100ms" />　　玄珠子聽了，口中連連稱是。心中卻甚覺鐵拐先生這番教言，來得不大切實。好似一種敷衍塞責的門面話。心裡這樣想，面上也稍覺有些不大誠服的態度表現出來。鐵拐先生明知其意，只作不曾明白。當晚玄珠預備了江南鮮果，越中名產，宴請三位遠賓。賓主暢談，竭歡盡情。<break time="100ms" />　　到了次日，鐵拐先生就率了仙姑、月英離開海寧，北至中州。<break time="100ms" />　　鐵拐先生笑對月英說：「教你一點小玩意兒。」月英不解其情。<break time="100ms" />　　仙姑笑道：「師兄必有作用。賢妹只用心學習，不必多問。」鐵拐先生口念咒語，命月英熟誦，又在他的兩掌心寫隱顯二字，說道：「用此咒語，可以變心中欲變的人物。但非正道，不能持久，大約可有一二天的效用。掌中二字即隱顯身子的符咒。欲隱時，可將左手向上，人就瞧不出你的所在。要現時，用右手向下一覆，立可顯出身子。這等法子，是一種玩意兒，不能當作正經仙法看。正經變化隱身之法，都要真實功力，可以變化無窮，並用不著什麼符咒。但你初起出家，還談不到這等功夫，也且這等功夫並非修道正宗。到了大道功成，都可不煩勤習，自然通達。若皮毛未得，先學術數，便是棄本逐末，既分學道之心，又於養心有害，是絕對使不得的。今天所教，雖非真正玩意兒，也該認作是一種好玩的事情，不必苦苦縈心，反召外魔。至於我所以教你的緣故，你可明白麼？」<break time="100ms" />　　月英茫然道：「弟子正在狐疑。師尊既言求道不必先求術數，致分學道之心，為什麼今天又先把比術數更下一層的符咒之事，教給弟子？並又再三訓戒，只可當作一種玩意兒。弟子自揣根基未固，學力毫無，豈是學習玩意之時？又難道不怕分了求道之心麼？弟子愚昧，望乞師尊明白指示。」<break time="100ms" />　　鐵拐先生聽了，深喜他能知大體，有操守，先獎勉了他幾句，方說：「此來專為采和之事，也卻是為你起見。我對於你，已有十分堅強的信心。對於采和，卻還不敢斷定他有無變志。因想，趁此時機，試察他幾次，也不專為試驗他的誠心與否。他若是真有造化的，經我這番試察，也可益堅修道之心。他能早一日昇天，你也可以早一天出世。所以說為他也是為你。你和采和的心願，也似我和你何師妹一般。師妹一天不成仙，我也一天不登天。你何師妹的用功，還了得麼？這幾時，你該見他那種刻苦勤煉，晨興夜寐的情形。他現於性命之學，已十得七八，大概不久也可成正果。我雖等候了他幾百年，他也很不辜負我了。希望將來采和對你，也有這樣的用心，格外的努力，你也可以省些心事，我也得了極大的安慰了。」
    </voice>
</speak>
