<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十一回　李鐵拐訪晤玄珠子　　王月英試察藍采和
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說何仙姑、王月英跟隨鐵拐先生，駕雲前去藍家。半途之上，師徒們把處分藍氏子孫和懲戒胡氏的辦法談了一回。鐵拐先生又說：「這是小事。我為采和份上，並月英的面子，不能省此一行。此外更有一樁大事。」何仙姑忙問師兄還有何事。<break time="100ms" />　　鐵拐先生才待回言，陡見東北角上一片烏雲，飛向南方而去。<break time="100ms" />　　鐵拐先生歎道：「孽哉此物。不知又要傷害多少生靈！」因即告訴二人道：「才說另有一件大事，即是為此。你們可能瞧得出那烏雲之上，站著的是什麼東西？」仙姑道行已深，早已望見是一條碩大無比，金鱗閃鑠，妖矯雄健的大蛟，便對鐵拐先生說了。月英卻一無所見，只見烏黑一片而已。鐵拐先生歎道：「論起此物的年歲，就是現今上界天仙，沒有幾位能夠高出它的。就說道行，它也能天遁，也能變化。普通神仙中，有幾位比得上它。但不曉得為什麼喜歡沉淪於魔道之中，專幹此傷天害理的事情。縱使一時逃得天譴，久後大數一到，終不能免於雷擊，何苦呢？」說時連連搖頭，只叫可惜可惜！月英動問此物出世年代和作祟情形？鐵拐先生笑對何仙姑說：「那就是大鬧螺獅道場的孽畜了。幾次三番，想佔據錢江，作為它的根據地。幸得玄珠子守衛得力，志不得逞。但劫數已定，久後終得被它搗亂一番。我今此去，就想送給玄珠子一件東西，可以救護百萬生靈。如至不得已時，便可取來應急的。」仙姑聽了，十分欽羨。當下代鐵拐先生將老蛟的歷史告訴月英。月英也驚異道：「我們是刻志求仙，難得大道。這老蛟既然有那麼深的道行，還要如此橫行，豈非自取滅亡？卻不枉負了萬年的功行。」鐵拐先生及何仙姑聽了，相顧歎息起來。此時已到藍家。鐵拐先生和仙姑、月英一同從空中降落，嚇得胡氏一家老少，都羅跪面前，不敢抬頭。只有月英不敢當他的大禮，忙起而避之。胡氏一見月英和仙人同來，可知他已經成仙，哪裡還敢存輕慢之心。又恐他前來報從前虐侮之仇，怕得他戰兢兢地，口中喊著：王……王……王……王小姐少……少少……少夫人，宛如連珠箭一般，叫得好不親熱。待要細訴前情，藉資表白，不料給鐵拐先生大喝一聲，把他嚇得魂膽俱消，險些暈了過去。<break time="100ms" />　　月英忙上前扶住，並暗暗關照他，說：「不用害怕，我師父是有道的天仙。此來專為救你，叫免得你活受慘劫，身入輪回。你但靜心領教，好好改過，包你將來還有好處。」胡氏聽說，不覺戰戰兢兢地說道：「小小……小姐的好心，我全知道。恨我脂油蒙心，不識好人。從前種種對你不住，望你千萬別存在心頭……」月英聽了，心中反覺不安，忙笑說：「快聽仙師指教。你瞧仙師拿的是什麼東西？」胡氏聽了，不知不覺地向鐵拐先生一瞧，哪知不瞧猶可，一經觀看，愈看愈怕，看到後來，不由嚇得大叫一聲，死了過去，口吐白沫，不省人事。<break time="100ms" />　　原來鐵拐先生手中持的，是一面小小鏡子。那鏡子的面積，才只有碗兒那麼大，而在胡氏看來，竟和天一般大。看了鏡子，就不見天日。鏡中的情形，宛如又一天地。首先瞧見的乃是一所房子。房子中間，躺著個病人。另外有一男一女，悄悄地商量用藥毒死這病人。病人服了他們的毒藥，立刻跳了幾跳，七竅都流出鮮血來。那情狀好不可慘怕人。最奇的那房子就是藍家住宅。病人正是藍文。用藥的人，正是胡氏本人和兄弟胡千。<break time="100ms" />　　而且藍文死狀可怕。只有姊弟倆親眼見到後經胡千收拾乾淨，一點不留痕跡。所以別人瞧不出破綻來。但這鏡中卻宛然替他們留下一幅殺人的繪圖，和真事真情不差毫釐。你叫胡氏怎不嚇得要死呢。鐵拐先生見胡氏既暈，便微微一笑，向他吹一口氣兒，胡氏便又醒了轉來，心中明白，想不再瞧那面鏡子，無奈眼前所見，盡在鏡中，連自己這個身子，究在鏡中，抑在鏡外，都有些模模糊糊，弄不清楚。只見藍文死後，自己如何專權；胡千如何進讒；如何謀害采和夫妻；怎樣被藍休得知，夤夜通信月英；胡千怎樣誣陷月英；以至闔家嘩鬧，小夫妻逃走；胡千率眾追趕；采和、月英遇仙昇天；胡千被殛為止，鏡中便空洞洞一無所有了。而且以胡氏望去，也只碗口大小了。胡氏弄得如醉如癡，神魂飄蕩，不知要怎樣才好，直睜著兩眼望著鐵拐先生。鐵拐先生便命月英：「你帶他進去，問他可肯悔過遷善，好好做人，不得再有惡事？若能廣行陰功，多作善舉，上天決不絕其自新之路。將來功行圓滿，還有意想不到的好處咧。」月英遵旨，把胡氏扶入內室，按照師父意思，苦苦地勸導了一番。胡氏心中大澈大悟。忽然立起身，飛跑而外，跪在鐵拐先生面前，磕頭如搗蒜一般，帶泣帶說地自陳：「痛悔前非，決心為善。如有虛言，或中途改節……」說著，把個小指伸入口中，呱的一聲，咬下一大半截來，血流如注，痛徹心肺，兀自掙扎著，繼續說下去道：「……此身不得好死，必和此指一樣，被斬為兩段。」說完這話，痛得昏了過去。鐵拐先生甚喜他有此決心。料他出於真誠，點頭贊賞道：「能夠如此，犯罪雖重，未嘗不可挽補。」隨又向他吐口氣，胡氏蹷然而起，血凝痛止。鐵拐先生親自安慰了一番。胡氏親把咬下的指頭留著，說：「要每天拿來看一遍，免得事過情遷，重蹈故轍。」他們這一番熱鬧，只有當局數人心中明白。其他如藍府中下人，和胡氏子女人等，卻一點不曾看出是怎麼一回事情。就是鏡子中的許多幻影，他們也都一無所見。到了此時，見胡氏截指明心，大眾不覺又怪又驚，又怕又感。據鐵拐先生說，此鏡的功用，和他那葫蘆，有同樣的效力。總之同是本人一些精神所寓。
    </voice>
</speak>
