<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十二回　一蟒攀兩山劈山成路　孤身訪大道為道捨生
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說采和因見高山之上陡現兩盞紅燈，心中十分驚異，不由抬頭一望，這才瞧清，不是什麼紅燈，卻是一條其大無二，其長無比的巨蛇。所見紅燈，乃是它的眼睛。一個蛇頭大逾八斗，身粗十圍，長亙十里。頭在此山，腹在對面山頭，約可五里。采和從小讀書，曾聽人講說故事，有十餘丈長的泥鰍，吞沒一隻肥豬。當時聽為奇聞，嚇得晚上不敢睡覺。哪知今日所見，其荒唐離奇，不可思議。竟又超出泥鰍吞豬之上。這就怪不得他要大驚小叫，嚇倒地上了。幸他此番立志求仙，早把性命置於度外，因之膽氣也比平時豪壯百倍。<break time="100ms" />　　略一定心，就奮然起立，自己喝道：「采和采和，你一個求仙訪道之人，休說十里長，十圍大，一條小小的曲蟮，就是遮天蓋地，倒海翻江的真龍，也怕不得這麼多。走走走，它幹它的，我走我的，怕它作什麼，放好大步，只顧前進。心中又還時時不忘那條小小曲蟮。小小一個心窩，禁不住弼弼地跳個不住，但同時他又自己責備自己，說不要想它，不要想它，想它便不是好漢。可話雖如此說，他那小小方寸之地，卻並不聽他指揮，兀自骨碌碌不住的轉那畏懼惶惑的念頭。心中這般想，兩隻腿子，也不能受他調度起來。雖是一般的走著，卻是趑趑趄趄的，十分不得勁兒。<break time="100ms" />　　正在拼死前進，那山上的兩盞大燈，好似知道他的去向似的，忽地旋轉身，向這面射來，照在采和身上，宛然就是兩道電炬，同時且有一股腥惡難聞的臭味，一陣陣鑽入他的鼻孔子裡。這還不算厲害，誰知這怪東西宛如專一和他作對一般，猛可地把個碩大的頭顱，向前一衝，但聽空中轟然一聲，一個大東西，橫亙半天，把個絕大的腦袋，擱在離采和身子十丈多遠的一枝絕大的古木上。采和已經嚇昏，當然不暇再去考查它的尾巴放在哪個山頭上。但見那枝合抱的古木，連根帶枝地擺動了幾下，似要折斷的樣子，也可以想見這蛇的力量了。<break time="100ms" />　　這時的采和，分明已在那蛇的項下，而且蛇身離地，不及丈半，只要稍微伸個懶腰就可以把他壓死。或是略為打個噴嚏，把身子震動一下，也能將他摔到數里外面去。更可驚的是蛇眼向著前面，大有與采和同道行進的趨向。此際的采和，真個只有趕緊退回原路的一法。若是一味前進，遲早終必葬入蛇腹中去。采和驚魂略定，輾轉籌思，覺得處此絕境，為保全性命起見，無論如何不如暫向後退，覓個比較平坦廣闊的所在，坐上一夜，到天明再作計較。念頭方起，猛可地記起在泰山時說的那番壯話來。<break time="100ms" />　　現在師尊和月英等雖然不在面前，但自己既然誇下這等海口，而前途危險層出不窮，若一遇意外，便思退步，如何到得王屋山。這不但得罪於師尊，見笑於月英、楊仁等，且自己的道行，也永無進步之日。再說，人生安危存亡，確有天命。命該橫死，便是退出此地，那蛇也可以向後一轉，追逐而來。我這小小身軀，仍不夠它一餐點心。或者遇虎狼暴客之類，不死於蛇，仍不得不死於他們之手。若是命不該死，或尚有成仙的希望，我便衝過蛇身下面，只要靜靜悄悄地不去驚動著它，難道它這麼一個碩大的動物，就少了我這份小小的點心不成？<break time="100ms" />　　想到這裡，膽子壯大起來。並又發出一種孩子的妄想來，要把自己身子來作個修道成否的試驗，因即額手向天，虔虔誠誠地祝告道：「弟子藍采和決心修仙，不避險難。如大道克成，昇天有望，俾得安然渡過這座小小曲蟮的難關。要是前途無望，弟子也犯不著白白辛苦這一生。凡人在世，哪有不死之理？同是一死，橫死好死，有何分別？早死晚死，更沒道理，還請神明示應，飭下曲蟮老爺，將弟子一口吞下肚去，弟子就在它這小肚子內，做根小小的蛔蟲，也無怨言。」說畢，放下手，定著心，大踏步往前便走。走不數步，啊呀，不好了！那曲蟮真不和他客氣，也不曉它是打個呵欠，還是伸個懶腰，但見面前黑呼呼一大塊東西，從半空中橫墮而下，頭還在樹上，尾巴也仍在山上。只這中間一大段，臥在地上，剛正將采和的去路擋住。這一來，把采和才提了起來的膽子，又立刻收得比黃豆還小，瑟勒勒地只是發抖，口中只叫著：「天啊，天啊！難道真個我是修仙無望，該往曲蟮肚子中做蛔蟲去嗎？那麼，我師尊他們為什麼要將我哄到這裡來，白白送死。與其存心要我的性命，何必從惡舅手中，將我劫救出來呢？師尊啊，你老人家也忒會捉弄人了。」說一陣，哭一陣。<break time="100ms" />　　再瞧瞧蛇身，並不怎樣動彈，而且後面也沒有什麼阻攔。若要後退，還是可以平安退卻。但采和自謂修道之人，須要做克己慎獨功夫。雖然命在頃刻，還是守著方才祝告的話，絕無後退之心。並且一味設法，希望越這蛇身而過。<break time="100ms" />　　這時天已昏黑，四野中一點燈光都沒有。所藉以辨認路徑者，還是靠著采和所謂曲蟮爺爺的一對大紅燈兒。上文說過，蛇眼向前，與采和有同道行進的趨勢。因此兩道閃電也似的光亮，竟把采和前進的路子，照得非常光明。采和於百無聊賴中，忽又轉出一個孩子念頭。他想：「若能和這位曲蟮爺爺做了弟兄，正可托賴著它的光明，送我前去村中，豈不大好。」但他也知道這是孩子思想，哪有這等好事。呆了多時，忽見那蛇又略略一動，嚇得山上山下樹枝兒上的飛鳥，都四散飛去。自然采和也駭得要死。只得把身子蹲了下去，靜待捐軀送命在它肚中。<break time="100ms" />　　果不其然，那東西於小動之後，索性大動起來。一霎時間，陡起一陣狂風，四野中樹木搖動，砂石卷飛，有好幾顆飛到采和的頭上，打起了幾個包塊。采和驚駭亡魂，哪裡顧得些小苦痛。
    </voice>
</speak>
