<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　采和不覺駭得目瞪口呆，說不出一句話來。聽他說到夫妻投水的話，采和忽然轉了一個念頭，心想：「一個死鬼，哪有這等能耐，能盡知我家的事。難道眼前的小姐，是什麼妖精變化美人，專來誘惑我的？若是如此，我除一死之外，哪裡還有別的辦法？但他既不曾變臉，我這一無本領的人，當然不能先去尋他的事。」於是一味哀求那道姑說：「本人曾在師父面前賭過毒咒，此生不得成道，便當如何如何。小姐的雅愛，實在不敢承受。就是你們老主人泉下高誼，我也永誌勿忘，將來但有寸進，再容盡力圖報。現在你這位姊姊說的話兒，卻不敢承教，也且不願入耳，望你莫再啟齒。」<break time="100ms" />　　道姑聽了，微微笑了笑，說道：「真是怪事。如今世上竟有許多年輕人兒，好好的忽然要出家起來。上次不是那位郎君也是要修什麼大道，結果大道還不曾得到，卻先遇見了大盜，輕輕一刀，把一條小性命兒，送到閻王殿上去了。這還是不久前的事兒。不料今兒又來了這樣一位傻子，連這等眼前好事，都丟撇得下，一定要走到那條絕路上去。真是奇怪極了。」那姑娘卻不說什麼，只有低頭默坐，淚水瑩瑩，似乎不勝傷感似的。聽道姑說完了話，便輕輕地叱了他一聲道：「人家不願意要我，你還要饒什麼舌？領他去休息休息，不必再和他費什麼口舌了。」說罷，悄然獨坐。兩道秋波一汪一汪的，險些要流淚下來。忽地抬起頭，朝采和瞧了一眼，突又低了下去，芳頸垂到胸臆，再也仰不起來。<break time="100ms" />　　采和卻明明聽得出他那一陣哽咽之聲從喉間度出，那種似怨還顰的神態，越發令人可憐可愛。就是采和心中，也存著個萬分不忍的意態。事到其間，自覺無可慰藉，只得向他謝了一聲，立起身，急匆匆跟著道姑走了。到了西首一間廂房內，裡面設有極乾淨精緻芬芳靡麗的牀鋪。道姑悄悄笑道：「你瞧吧，這是我們小姐的繡榻。他那麼一個愛潔的人，竟肯把自己的被鋪，供你休憩。你這人要不是天生的鐵石心腸，怎麼沒一點回心轉意麼？」<break time="100ms" />　　哪知采和一聽此言，就返身出外，說道：「斷斷不敢輕褻小姊，還請另找房屋，但有一牀草榻，可容安身足矣。出家之人，多糟蹋人家一些東西，便增多一分罪過。我這初學道的人，哪經得這般折福。」一面說，一面已走到門口。不料道姑嘻嘻一笑，用力將他拉了回來，說：「你到哪裡去？這裡是一座荒廟，能有多少房間。除了這一間是新近收拾出來的作客房之外，哪裡還去找什麼草鋪閒房？」采和忙道：「既然如此，我就在殿上打個盹兒也好。人家閨秀的房間，怎能胡亂失禮？」<break time="100ms" />　　道姑聽了，面上就有些不大自然的樣子，冷笑一聲，說道：「你這全是使人為難的事情。人家已經替你預備了牀鋪，你又有許多大道理。你既是客人，可沒叫客人受委屈的道理。芒牀草鋪，連我們當下人的，也不得如此簡陋，怎能叫你安身？若說在大殿上打盹，更不成句話兒。我們這等慢客，明兒給庵主曉得了，也不答應。我勸你將就些兒吧，就享這一天的福，不見得老天爺就派了值日功曹，抄了你名姓去，打下你到阿鼻地獄去受罪。倒是你隨便一點，省得我們一些腳步氣力，或者還算是你的陰功積德。該一百年成仙的，作了九十九年半就得了，豈不便宜了半年、一百八十天的光陰。」說罷，冷笑一聲，把采和一推，直推到那張又香又軟的繡榻上去。采和覺得這道姑力大無窮，著這一手，宛然受了千斤的力量一般。而道姑自己卻又似撥動燈草梗兒，絲毫不費氣力似的，真估計不出這女人有多少神力。心中又駭又怕，料想和他鬥氣，是不成功了。只有軟求的一法兒，正待立定身子，開口哀求，道姑哪裡由他發言，又是一手，將他提了起來，放在牀上，就把牀被頭替他蓋住，含笑說聲：「對不住，失陪了。」說著，又搖搖頭，笑道：「不錯，不錯，我是不配陪你的。那陪你的人，也快來了。你可再不許那樣冷面目向人。」說罷，一笑而去。<break time="100ms" />　　但聽呀的一聲，門已帶上。接著，又聽他在外面反扣了門。盡你再三呼喊，也沒有人來睬你。采和想到道姑臨去那幾句話，難道這樣一位小姐，竟能不顧廉恥，自來薦枕麼？若果如此，我將如何對付？又想道姑如此大力，萬一我和他家小姐相持，他卻前來相助，硬要陷我破這色戒，那我真只有死之一法了。<break time="100ms" />　　如此胡思亂想了一會兒，忽然省悟轉來道：「修道人隨遇而安，履險如夷，若因纖芥之事，縈心不釋，那與俗人得失利害心腸，有何分別？別想它吧。」心中一定，神安體泰，栩栩然入夢去了。睡不多時，忽聽得開門之聲，一個女子聲氣，悄悄地說道：「這郎君可曾睡熟。」采和從夢中驚醒，心旌大動起來。未知來者是誰？卻看下回分解<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
