<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十三回　土地廟暢談玄理　　　溫柔鄉引誘道童
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說采和於極困難危險之中得仙人救應，反叫大蟒送他到土地廟內。其時天已黎明，采和只覺又睏又饑，疲不可支，忙去叩那土地廟的山門。哪知開門迎接的，乃是一個容華絕世，丰韻天成的妙齡美女。采和出自意外，不覺呆了一呆，忙即舉手為禮，動問姑娘可是常住廟中，貧道因貪趕路，途中遇著意外，幸得上仙保佑，脫險至此，欲在貴處暫歇遊蹤，香資照奉，不知姑娘可能允許。那姑娘見他那種狼狽的樣子，心中似乎怪可憐的，忙含笑說道：「出家人到處為家，何況是廟宇地方，焉有不能寄居之理？雖今庵主不在，但我和他是俗親；也可作得主意。道長不必客氣，請進裡面奉茶。」采和才放了心，道了謝，跟那女子進門。<break time="100ms" />　　裡面有間小小客堂，那姑娘請他坐下，喚道姑泡上好茶。又說道：「道長遠來，大概很饑餓了。此間荒僻，無可奉敬，只有我俗家自做的麵條兒，道長可能用些？」采和肚中正在雷鳴，羞於啟口的當兒，得此一言，不期心花大開，慌忙起立道謝。姑娘含笑，命道姑速去下兩碗麵來。道姑應命而去，不多時，捧來兩大碗熱騰騰、香噴噴的素麵。采和肚中的蛔蟲聞得麵香，越發大鬧起來，再也不及客氣，趕緊接過一碗，說聲請，舉筷兒就吃。姑娘見他餓得如此，真是又歎又笑，忙說：「此地沒有外人，道長大可請便，不用客氣。」說著，自己也坐在下首，陪他同吃，一面問采和的來蹤去跡。<break time="100ms" />　　采和一一回答。<break time="100ms" />　　姑娘一面聽，一面很覺有些詫異的樣子。等他吃完了麵，方才笑說：「道長不要怪我胡說。似道長這等門第人家的子弟，又正在青春之時，怎麼不思讀書上進，為官作宰，享些人世繁華之福，卻要如此遁跡世外，出生入死，受苦茹辛。難道世上真有什麼仙人麼？仙人真個可以隨便修成麼？」采和不等他說完，笑而對道：「原來姑娘雖在廟中，卻並不怎樣信道，所以說的全是外行話兒。從來說神仙原是凡人做，焉有奮志求道，而不能成仙之理？至於說世上有無神仙，這話在別人或者還要半信半疑，貧道卻已一百二十分的信為必有。這也不是據理而言，委實貧道眼見神仙聖跡，已不止一二次了。不說別人，單說貧道自己的師尊，便是一位上界的真仙；還有昨兒晚上在空中指斥大蟒，救護貧道的，當然也是一位仙人。要是不然，怎有那種法力？可使如此兇悍蠢笨的畜生，俯首聽命呢？」說到這裡，又回溯前情，把以前經過的許多異事，約略地告訴那姑娘。<break time="100ms" />　　末了，又很懇切切地說道：「不瞞姑娘說，貧道幼年也是一個世情絕深，道心毫無的人。彼時心中，也何嘗不想為官作宰，發財發福，享受幾十年人世的風光幸運。比及幾次遭變，漸覺人生世上，無論如何富貴，怎樣光榮，總之都如過眼的煙雲，一轉眼兒，什麼都沒有了。同時因得了仙師的指點，道友的規勸，始知世上真有仙人。而仙人又確乎都是凡人修煉而成的。既然如此，我就大澈大悟，覺得霎時風光，萬萬不抵無窮福命。若因短時的榮利，失卻永久的幸福，未免犯不上算。因此決心拋棄一切，遵從師命，願吃一世苦楚，務要求得神仙大道。大道得成，神仙可致，那是最好的了。萬一中途遭逢危險，竟致身死他鄉，或葬身於獸類之腹，總之不過是一個死字。同是一死，富貴至王侯卿相，貧賤至輿台走卒，又有什麼分別呢？<break time="100ms" />　　「再換句話說，壽終正寢，與葬身獸腹，也是一樣的。長瞑不視，自世俗之見或者看得壽長壽短，好似十分重大的一件事情，自天地同壽萬劫不磨的神仙看來，活到百年，與死於襁褓，還不同是這麼一回事兒？並無十分長短之別麼。貧道自從看透了這層關係，不但對於向日希望的富貴視同浮雲之過眼，就是壽限的長短，死狀的吉凶，也都全不放在心上。總之，一意專心，向著大道的路上走。走得通與走不通，橫豎都屬命中注定，非人力可能挽回，那又何必介於懷抱呢？所以姑娘才問我有無神仙，和凡人究竟能否成仙？這兩句話，不但我敢斷定世上必有神仙，而且必是凡人修成。更談得切實一些，就算無有神仙，未必可待，凡人能否修仙，未必確有把握，而我的心中，卻完全不管這些。更不但不管，簡直連想都不去想它就是了。再則，也不必專是我一人如此。貧道愚見，以為凡是修仙之人，都要有此種堅決的意志，和宏偉的毅力，才真有成仙之望。若是今天出家，明兒就想得道；道還未得，馬上又想到成仙之後，如何如何快活，恨不得立刻就能騰雲駕霧，飛去飛來，長生不老，萬劫長存。那等意態，與俗人指望升官發財，又有何等分別？這等人，便請他不必自討苦吃，橫豎是無所成就的，何必白受一番艱危辛苦咧。」<break time="100ms" />　　姑娘聽了，忽然抬起頭，朝采和望了一眼，面上也似乎露出一副愉快歡慰的情形來，但卻仍舊淡淡的一笑，說道：「依奴看來，人生一世，短便短，也正為了太短，合該趕緊圖些眼前的快樂，別等無常到來，要快樂也來不及了。至於修仙的話，究竟太荒唐了，只可以哄哄那批笨漢；稍微聰明些的人，無論如何，也不能相信。道長不信，只看古往今來多少聖賢豪傑，絕世聰明之士，他們難道不喜歡長生不老，永為世外逍遙的人？為什麼不聽見他們修仙學道，卻一個個致身君國，做那君明臣良、國泰民安的事業呢。難道他們都是呆子，不曉得凡人可以成仙麼？」
    </voice>
</speak>
