<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　采和正色道：「姑娘此言差矣。世上本有三教：一是儒，二是釋，三是道。儒教已大盛於中土。釋教方發軔於西方。只有我們道教，起源在開闢以前，雖然不如儒、釋兩家之盛，而歷史的久遠，卻超過它們。姑娘才說聖賢豪傑為什麼不去修仙，這話看似有理，其實並未深知各教源流宗派和內容宗旨。要知三教之道雖殊，而所以利民福國則一。即如我輩，現方出家，去成道之期太遠。但欲修成大道，一面固須本身修持之功；一面還得廣立陰功，普結善緣。要把心田的基礎，打得十分堅實，始能逐步進功，漸臻妙道。陰功愈多，善緣越廣，即其所成就也越大。此等方法和步驟，試問同與儒、釋兩道，有何分別？再從兩家說來，它們也各自有修道功夫，情狀雖殊，其理則一。即它們的結果，也自有樂在。姑娘，你莫認作聖賢壽命，不過和常人一樣。須知人的身體，也和器具一般。聖人庸人同是一器，不見得聖賢的器具，可比常人堅固一些；自然壽數和平常相仿，不能特別長久。但聖賢的靈魂，卻也和神仙一般，千秋常在，萬劫不磨。正似我輩修道之人，雖然間有肉體飛升者，大多數還是丟撇軀殼，只把靈魂上升，是一樣的道理哪。姑娘是大智慧人，可知三教鼎立，殊途同路的話麼？儒家既自有了它們的路子，自然不用再做我輩的功夫。猶之我輩自有功課，不必效法兩家也。」<break time="100ms" />　　姑娘啞然大笑道：「可又來了，既說修仙之外，別有長生之道，何苦定要出家。」采和見說，不覺一呆，忽然醒悟過來，也笑道：「既是修道可以成仙，又何必改走儒、釋之途？況三教修持，總貴專一有恒。若如姑娘尊論，於已經出家之人，還可回轉家門，重做人世事業。休說道家所斷斷不許，又豈它教所能容許收納麼？」<break time="100ms" />　　采和說到這裡，已覺心中有些不大耐煩再和這女子纏繞。偏那女子絕不原諒，老是和他糾纏。采和又是好笑，又有些生氣，看窗外紅日高懸，曉風入戶。自己雖然進了食物，精神增壯，不曾感覺疲乏，但為離開這女子起見，忙說：「姑娘才允貧道暫時借寓，貧道因一夜辛苦，此時竟然支持不得，還乞即賜方便，略得安息，庶不誤貧道趕路。」姑娘聽了，好像不信他如此困頓的樣子，帶笑帶諷地說道：「我這麵食，和尋常市品不同，有人吃得到的，不但十分補益氣血，若每天吃得一碗，就可祛病延年。怎麼道長吃這一大碗，還說什麼疲乏辛苦的話。不是你沒福受用，必是你身體太不行了，簡直連這等大補品，都白白送在肚中，可見修仙二字，是絕對沒指望的。倒是你自己說的葬身獸腹這話，或者竟有八九分可靠吧。」說畢，又是嫣然一笑，隨向采和乜了一眼，說道：「我一片婆心，好好的忠告，一句都聽不進去，還要自恃聰明，滿口胡辯。這等妄人，我倒還是頭一次看見咧。」說時，又不住的向那采和瞧看，雙雙眉黛對鎖春山，一種含怨含顰的神態，隨時流露出來，越顯得娬媚嬌愁的姿態。除是鐵石之身，誰也不能不起一種憐愛心腸。偏偏碰到這位道者，可正是萬中選一的鐵面人兒，不但不領受他這等盛情，反因萍水之交，覺他關切過份，認為是一件非常可怪可怖的事情。疾忙低下頭，不吱一聲，連瞧都不敢一瞧。<break time="100ms" />　　這時，那伺候的道姑也立在一旁，含笑說道：「這位道長哪裡像個窮道士，分明是一位大家公子。我家姑娘今年才十八歲，芳容才德，莫說舉世所稀，就是天上神仙，也未必賽得過他。我家老爺在世時，曾做過楚國大官，門第也算極高了。昨兒晚上，他老人家示夢小姐說：『明天有一位少年道士，前來借寓安身。此人和你有姻緣之份，可留住了他，結為婚姻。』因此我家小姐一早就起身等候。不料才一起牀，道長已經到了門口，可見正是天賜良緣，一點沒得舛錯的。所以我家小姐再三勸你不要出家，就是這個意思了。公子，你也想想，放著小姐這等人品才華，走遍世上，哪裡去找第二個人？多少公子王孫，挽親覓友，前來執柯，小姐都沒有一個中意的。今兒偏偏垂青你這位公子。這等福氣可是容易遇得到的？我替公子想來，還是乖乖地脫下道裝，換上儒服，就在此地結成良緣。即要修仙，也等享過二三十年夫妻之福，那時兩人同心同志，一同用功，只要凡心一淨，還不隨時可以昇天。而且夫婦同修，用起功來，也熱鬧些，強如一個孤獨之身，棲棲惶惶的，奔山涉水，歷險經危，這是何等不妙。還請公子再思而行。」<break time="100ms" />　　采和聽他越說越不像話，不期哈哈大笑起來，說道：「好了，好了，原來你們主僕不是真心留客，是要遵你們主人的夢兆，把我這出家人，拉到你家小姐的香國中去，重新做起恩愛夫妻來。雖則總是小姐盛情，你們老主人的厚愛，但我卻是不中抬舉的人。方才早已說過，我連自己的身子、生命，都早已置於度外，便是真個天仙下降結配姻緣，我也斷斷不能承命。還是請小姐放出慧眼，另外找個門第相當、才貌相仿的公子王孫來做個配偶吧。乞恕貧道執性拘迂，有負盛情……」<break time="100ms" />　　一語未完，忽見那姑娘珠淚淋漓，伏在案上痛哭起來。采和見了，心中也似很可憐他的。但這是無可如何的事，只有硬了心腸，向他再三道歉，一面急欲離開此地，求那道姑帶去客房休憩。道姑見他如此挺硬，心中似乎很生氣的樣子，厲聲說道：「公子莫非疑我說的是謊言麼？先主人夢中，還把公子的姓名門第敘得詳詳細細。公子如不信，容我一件件說給你聽。請問公子不是姓藍，名叫采和兩字麼？不是某處某村人麼？不是為了後母作對，將你夫妻倆如何凌辱，因此你倆怎樣和他們相鬧，如何出了家門，同去投水……」這道姑把采和過去的事，說得十分詳盡，簡直與親眼瞧見一般無二。
    </voice>
</speak>
