<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十四回　王月英計探藁砧　　　東方朔智竊蟠桃
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說采和一夢醒來，已到晌午時分。耳中聽得女子聲音，推門而入，心中大驚，豁然頓醒，慌忙坐了起來。女子已近牀邊，摟起帳子。采和才認清，便是晨間接談的那位小姐，不覺記起姑娘的話來，越發慌得沒做理會處。只見那姑娘卻大大方方地問道：「郎君醒來了，可要進些點心，再行安睡？」采和忙著要跨下牀來。女子一手按住，訕訕地笑道：「郎君何見疏之甚？你我萍水相逢。既然有先人示夢，正見天定良緣，何以一味固執？豈不聞神仙也有成家的麼？」采和忙不迭地搖手道：「姑娘再休提起此話，使我慚愧難當。姑娘是天人，自有王孫公子、才子英雄來作終身佳偶。怎麼竟和貧道胡纏？」<break time="100ms" />　　女子聽了，面上紅得和桃花一般，羞顏答答的，又道：「郎君切莫打錯主意，當我是什麼下賤淫奔之女。我父親是朝中名臣。母親也出自名門。我雖鄙陋，幼年也曾受過庭訓，凡詩書女紅之事，無所不曉。豈能效法下流女子，不避嫌疑，向陌生男子自媒？實因先君夢兆十分清楚，已可作為父母之命。而郎君即日就要遠去，大好良緣，一經錯過，再難復合。為此不避嫌疑，竟忘羞恥，趁著廟中無人，再來請見郎君，務望慨諾一言，訂定姻緣，使妾終身早有著落，亦可以慰先父母於地下。不識郎君還能憐其苦情，慨予玉成麼？」采和一面聽他說，一面留心他的神色舉動，倒並不怎樣輕佻，心中越覺疑異。為他一味糾纏，又不能走下牀去，只得緊閉雙目，正容端坐，也不答他的詰問。<break time="100ms" />　　那女子自覺沒趣，只得歎了一聲，悄然退去。卻聽他仍把房門扣上去了。采和知道喊叫無聞，索性倒頭再睡。但是心頭鹿亂，再也不能入夢。就是再用克制工夫，也沒效果。不覺發起恨來，把上下牙咬得怪響的。自己大聲說道：「藍采和，藍采和，你在師尊面前誇下那種海口，如今修道第一步工夫都還未到，就有這等魔難。我要悄悄動心，不但難見師父和妻子、同學之面，還怕打下地獄，永世不得翻身。今當緊要關頭，無論如何要把性命拼上一拼才好。」說了一會兒，房中似有女子笑聲，不覺大疑起來。四下一望，又沒人影兒。只當自己聽錯，也就罷了。<break time="100ms" />　　他便再運元功，重新打坐起來。好一會兒，方把心思收定。忽又聽得外面爭鬧之聲。仔細一聽，不覺大為驚怪。因聽得一人聲音，宛然是他妻子王月英。忙豎起雙耳，再行諦聽，可不當真是王月英在那裡和那自媒的女子爭鬧呢。采和心中大為驚異：「念這荒村僻地，月英怎能來此？難道是師父知我遭難，特地派他前來救應我麼？」想到這裡，便想破戶而出，和月英相見。<break time="100ms" />　　走到門口一看，叵耐這門雖然不大，卻還十分堅實，用手一撼，簡直一動都不動，不覺發起怔來。再聽聽外面，他們卻越鬧越近了，語音清晰，句句入耳。只聽月英叱罵那女子是個無恥的賤婢，怎敢誘惑人家的男子。那女子也不相讓，一味地和他胡鬧。鬧過一會兒，月英使起性子，一頓拳劍，把那女子趕了出去。隨後又聽得道姑向月英哀求之聲。月英也將他趕走了。采和滿心指望月英必來開門，夫妻見一見面。誰知等了半天，外面一點聲息都沒有了。這才心急起來，不由得用足氣力，推那房門，並掙破喉嚨，狂喊月英。哪知鬧了一會，仍無效果，把個采和弄得又驚又忙，又是賭氣，便坐在牀上，再也不高興動手了。<break time="100ms" />　　過不多時，天色向晚，肚子裡卻有些當不住了。回頭見牀邊案桌上，放著個大麵餅，又有一壺水。此時也不管三七二十一，胡亂拿餅子吃了些，又喝了幾口水。聽聽外面，還是肅靜無聲。采和知道喊鬧無用，索性再來睡上一夜。如明晨再沒人來，卻再想個法子，破窗而出。於是把個麵餅吃完了，做了一會兒坐功。天色已經發黑，一上牀，倒頭便又睡去。<break time="100ms" />　　一覺醒來，正是黎明，耳朵中似有人說道：「郎君珍重。師尊叫我試察你的道心。幸虧你立志堅定，我也有詞以報師尊。我倆也不必見面，徒亂你的心曲。好好前去，後會不遠。」采和分明聽得又是妻子月英的聲氣，卻四處找不見人，不期失笑道：「想是師父教了他什麼隱身法兒，卻來捉弄我。」走下牀一看，房門大開，再去各處找找，什麼人都沒有了。采和知道師父隨時都可以試察自己的心力志趣，並且到處都給一些保護。從此愈加堅定心思，大膽前進。<break time="100ms" />　　不上幾時，采和居然到了王屋山上。一路之中又經過多少困苦艱危，總被他安然過去。到了山上，自去找到了一個安身之所，靜靜地用起功來。先時未絕糧食，頗慮山高路遠，取食不得。哪知每日早起，他那石洞中，必設有一份乾糧水果之類，剛夠他一天的飲食。半年之後，逐漸減少下去，也總夠他一飽。<break time="100ms" />　　直至二年之後，方把煙火食完全斷絕，只覺精神越好，膽氣也越壯了。自己也能出來找些現成的果類充饑。就是不吃東西，也不覺怎樣饑渴。自此每隔三年，鐵拐先生必派幾個弟子，前去王屋查看他的功行，傳他一些道術。<break time="100ms" />　　其時太華山的鍾離權，已把玄經三卷完全讀畢，奉老祖法旨，傳與采和。轉瞬又過了幾百年，歷西漢而至東漢。那武當山上的張果，也得文美真人請令元始老君，傳與玉虛大典一書。
    </voice>
</speak>
