<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　何仙姑更由玄女召去，親授元門要道，並付與天遁劍法。以上諸仙，都有八九分道行。其時人間正是東漢明帝時代。明帝本是佛門弟子轉生，首先崇仰佛教。於是官吏人民，也都棄儒、道之教，盡歸於佛。元始老君為防門下弟子與人競爭長短起見，因邀齊各大弟子，以及各帝君、各星官，及一切有職金仙、無職散仙，齊集八景宮，諭以三教同源之理，凡間勢力雖然各有消長，此亦定數使然，好在同抱利人主義。既有他人負擔，何必功自我成。在這數百年內，教下弟子自願往來塵世的，只可暗助佛門，共立功果。其好靜惡囂，不願多事者，大可在山上修養，不必輕易問世。眾弟子奉了法旨，又各告誡各人門下弟子，共同遵守。所以自東漢以後，常見儒佛兩派，互相攻訐，互相水火，大有入主出奴之概。唯道門中人，無有所與，乃出兩大祖師一諭之功也。<break time="100ms" />　　如今且說那東方朔。他別號曼倩，乃是歲星轉世。自幼得同道仙官下凡，傳授種種法術。長大之後，學得一身本領，能出幽入冥，未卜先知。武帝正在好道，聞他名氣，召封太中大夫。這東方朔生性詼諧，雖在朝中，卻不甚拘守朝儀。有時見了天子，要說就說，要笑就笑，時常把個尊嚴天子，逗得喜笑顏開。天子日坐朝廷，為苦拘束，有他這樣一位滑稽人物陪同談笑，卻自另有意趣。因此天子並不見責，反覺這人率直得可愛，因此寵賚有加。<break time="100ms" />　　自來傳說西池王母，曾感於天子求仙之切，下降漢宮，談論至道，三日始去。其實這全是東方朔一人鬧的把戲。武帝窮兵黷武，重徵暴斂，久已天怒人怨。縱然口說好道，何能動仙人之信用。何況王母為女仙領袖，焉能如此輕易下凡，還在他宮中一住三天。這等行動，與凡人何異？要知實在內容，並不如此。因武帝知道東方朔能夠邀請神仙，因此再三要他將瑤池聖母請來。東方朔明知此事難辦，但因他幾次三番地糾纏不休，欲待固拒，礙於君臣之份；若據情奏聞王母，不但於事無益，反恐惹得王母譴責。沒奈何想出這麼一個方法，特行邀請幾位同道中人，扮成王母和侍女們的模樣，配以全副鑾駕、儀仗仙車，乘雲而來，下降空中，和武帝講了三天大法。雖然完全是假冒，卻也貢獻許多金石之言。武帝果能聽從一二，未嘗不能仰邀天和，造無量之洪福，成一代之賢王。即他本身的功果，也就非同小可了。無奈他形為慕道，實則全屬客氣作用，原無誠意可言。言者雖諄諄而道，聽者已昏昏思睡。這等情形，休說真正西王母聞而厭惡，就是這位假扮的王母，也覺此公迷惘已深，不可救藥。勉強在宮中居住三天。在他是不好意思就去。其實彼時武帝心上，早不如此想法。他本是絕頂聰明的人，關於尋常理論，原可以不問而知，不解而悟。此番聽得王母臨凡，滿望必有什麼了不得的新奇議論，可增長見識，開拓心胸。其實這等議論，還不十分貼切。再說簡單些，他那唯一的希望，只是一粒長生不老的仙藥靈丹，可使他享億萬年人君之福。後來王母是請到了，神仙是見著了。偏偏三天之內，盡聽他說些極平常沉悶的經旨，一點沒有新鮮特別、動人聽聞的精妙之言。這已經夠他難受的了。偏偏這位王母不識時務，見他如此沒興趣，即就本題發揮，說什麼至道之理，即是平常兩字。唯其平常，所以近情。一涉離奇，反成旁門左道了。這話，要在真忱修道之人，平心靜氣地聽來，已覺奧旨無窮，大可尋玩。偏這位漢武帝愈加覺得意興毫無。虧他生得聰明，居然給他想到不要是東方朔使的狡獪。大概是他請不到王母，怕朕生氣，所以找個仙人來替他一下。這位武帝是中國歷史上有數的英主，豈能白受人欺罔誑騙？想到這層，不覺龍心大怒起來，忙叫黃門官宣東方朔進宮。東方朔正在家中煉制一種丹丸，突受宣召，覺得事出非常。防有意外之災，掄指一算，已知端的。不禁抓耳撓腮地為難起來。但是皇命嚴切，不得耽延，只得硬著頭皮趕到皇宮。一路上已定了一個主意。<break time="100ms" />　　到了宮中，武帝卻並不怎樣發怒，仍和平日一般笑問：「卿家請到王母，連日授朕經典和養生要訣，已能領會。但朕聞王母園中蟠桃最盛，五千年一開花，更五千年方能結子。好在每次結子，王母必留下許多，備作賞賜之用。有萬年不摘者，也承久不壞。這種仙桃，人能吃得一枚，不但百病消除，還能延年益壽。朕因初見王母，不便面索。卿可為朕代求，贈與幾枚。」東方朔料不到武帝會想出這等惡主意來。明明是出此難題，藉以試探王母真假。我若不允代求，或求而不得，便見得王母非真，自己應得欺君之罪。只有暫行承諾。因奏稱：王母下凡三天，今日必要西歸。臣當隨駕同往瑤池，乞賜數枚回來，奉獻萬歲。武帝見他居然允諾，心中又摸不住他的真假。因貪吃蟠桃的緣故，反格外優待他起來。<break time="100ms" />　　這天晚上，東方朔朝見王母，真個跟隨法駕，升空而去。到了海上一座仙人山，山中不少散仙都是他的同道。就是此番假扮王母的，也是此中人。當下大家商議如何去求蟠桃。有的說：「一個人間帝王，面子不算小了，向王母要幾個桃子，又算得什麼大不了的事兒。不如老老實實，面求王母去吧。」有的說：「漢皇淫暴，不亞秦政。雖說先人德澤深厚，不致身死國亡。但王母心慈，最不喜歡這等人。萬一求而不得，更沒法索討。況且曼倩假扮王母一案，也不是正大光明之事。設或因蟠桃而聯究起來，豈非打草驚蛇，自討苦吃？」眾仙見說，都替東方朔發愁起來。東方朔究竟是聰明滑稽之人。他自己倒不覺什麼，低頭一想，竟被他想出一個絕妥當的方法來。<break time="100ms" />　　當時卻不宣佈。別了眾仙，離開仙山，逕投瑤池而來。
    </voice>
</speak>
