<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十五回　歲星弄狡請君入甕　　守吏誇口不打自招
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說東方朔到了瑤池，便聽得王母遠去佛國的消息，心中大喜道：「這真是天佑我成功了。王母既不在此，他手下的一班仙吏，自然不必去見他們，免得多留下一個做賊的痕跡。」好在園中情形，他也深知。於是化個女童模樣，手執花鋤，一手攜花籃，冠冠冕冕，竟從正門進去。剛巧那位守園尊神，因主人不在，事務清閒，長日如年，又無消遣，於是約了幾位同道尊神，在園門口一間小花廳內，賭錢耍子。東方朔心中不覺暗笑：王母用這種東西守園，有甚好處？早知如此，就是沒有漢帝聖旨，我老朔也老早來偷他幾個吃了，豈不大好。<break time="100ms" />　　正想咧，忽聽得裡面一陣吆五喝六之聲，更加大批男女嘻哈玩笑之聲，震得入耳朵發昏。東方朔一面暗笑，一面慢步向前，走近那間房子信步兒進去一瞧，這批人也不理會，自顧盡興地賭。東方朔笑道：「你們整天地玩，園中沒人照管，不要挨個賊骨頭兒進來，偷去蟠桃。明兒聖母回來，查究起來，可能吃得住這個罪名？」眾人聽了，回頭一看，是個小丫頭，不由得都呸了一聲，笑道：「是什麼賊骨頭？便是吃了豹子膽，老虎心肝，也沒有那麼大的膽兒敢來偷這裡的蟠桃。」又一人笑道：「真個這是天仙總樞所在。自從有禾有地以來，什麼盜賊壞人，哪一處都瞧得見一二個，可就是這個地方，這些事情，是罰咒不信發現的。」說著，大家又都贊歎頌揚了一會兒。那守園老神不覺把鬍子一抹，咧開一張大口，笑道：「說什麼話？處處有君子，時時有小人。偌大瑤池就沒個不規矩的小人麼？何況這地方是萬仙領袖所在。四海九州、五嶽八荒的仙神，以至水陸兩界的妖精鬼怪，隔個幾十年，都要來朝覲一次。難道這些當中，都沒有一二個不肖徒混跡其間麼？老實說，做賊的人，除是不起貪心，貪心一起，哪顧個人利害。不過，各界小人，聽到小神萬年威名，聞風膽落，連足尖兒也不敢踏近園口一塊土，休說要進去偷什麼東西了。」說著，又大聲對眾人道：「列位，這不是我小神誇的海口，打從小神接手以來。偌大王母園中，可曾有甚風吹草動，狗吠雞鳴？所以聖母也很嘉獎我，說是無忝職守咧。」眾人一面恭維，一面照舊口不停呼，手不住牌的豪賭。東方朔心中暗笑道：「瞧這情形，這位守園尊神，分明借這桃園做他抽頭聚賭的場所。這倒不錯，真算是一個好所在。<break time="100ms" />　　除了玉帝親臨，或老君、元始兩位祖師前來，別人要想進這園子來搜查一下，真是千古未聞的事情。好一位仁慈寬和的聖母，不是派人守園，簡直是替這渾神來做庇護賭博的鏢客了。想到這裡，兀自禁不住要笑出來。因想自己的正事要緊，懶得再理他們。卻因頑皮性重，帶笑而出，口中還咕咕噥噥地說道：「倒也不曾聽得這位神爺，守園之前出過什麼事情。倒是他老人家自己這等鬧法，只怕眼前就會發生幾件竊案，也未可知咧。」一句話鑽進守園神耳朵中間，不覺勃然大怒起來，喝問：「這是誰家的妮子，如此沒規沒矩，膽敢觸犯本神。吩咐左右鬼卒，替我拿他回來。」東方朔慌了手腳，不等他們動手，放開步子，帶縱帶跳的，一下子跑得無影無蹤。他的耳朵最好，半里之外，還能聽得人講話。那時見沒人追趕，方立定腳步，聽了聽，原來守園神性子雖懶，架子卻大，還在那裡拍胸頓足，賤人娼婦的混罵。還有許多人在那兒紛紛勸解、說笑。又聽守園神惡狠狠地賭氣兒說道：「這妮子也不曉是從哪裡來的？我在園中這麼久了，每隔七八十年，也常將這批孩子檢查一下，可總記不起這麼一個賤東西。難道是哪一位朋友的孩子跟著爹媽到園中玩耍來的？他既然替我擔心園中，不久要出竊案，我偏格外疏虞一點，從今為始，把大門連開三日夜，也不派人承值看管，看有誰敢來太歲頭上動土。除非是這賤人的父母兄弟嘴兒饞，眼皮子淺，往常蟠桃大會又夠不上到席的資格，或者想趁這機會，特來偷摸幾枚，嚐嚐異味。這孩子不知厲害，口沒遮攔，就隨便說將出來，這倒還是情理中的事情。要知王母的蟠桃雖然四時不缺，百歲常留，須不是沒福氣沒本領的人所能垂涎得著。明兒給各神查究出來，看他桃子吃不成，還要受守山大將一頓鋼鞭，趕下山去，不准再上瑤池。那其間，我可才叫這賤人一家子認得我神的尊嚴威力咧。」這守園神爺動了肝火，越罵越有勁兒。雖然有許多人竭力勸解，無奈他老人家雖替人家做了守園之神，位子並不恁高，又是向來受這一班賭友恭維慣了的，他又愛吹幾句法螺，人家明知其妄，誰肯戳穿他的紙糊窗子，還不是由他瞎吹一陣，也就算了。誰知今日之下，當著這許多人面上，被這小孩子輕輕一言，將他面上的光彩削了個一乾二淨，這叫他怎不動怒？怒到極處，越是勸的人多，越是談鋒來得雄劍。
    </voice>
</speak>
