<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　少君不覺毛骨竦然，定睛一看，卻是毛髮茸茸、袒胸跣足的一個男鬼，向一之叉手問道：「法師有何旨意？」王一之吩咐道：「可把新來的一班女鬼，一齊召來見我。」那鬼嚎應一聲，黑風又起，一霎時蹤影全無。王一之說道：「這是聽候使喚的鬼差。」少君問道：「如此黑漆之地，就是有佳人，也瞧不出來，怎生是好？」一之笑道：「你忙什麼？凡間燈火，一遇眾鬼，則陰氣大盛，甚至火光為之熄滅。且凡是那種強鬼，來去必有旋風。風起時，雖然在百步之外，可以吹滅絕大燈火。所以要和鬼魂相遇，必得預備一盞明角罩的燈燭，才不致被鬼風吹滅或陰氣化熄。今天召來的鬼不在少數，陰氣必然極盛，明角燈恐怕不濟事。我已經替你預備了一種電火。這火乃是世上最有力量的火。其實世上兩字，還不過一句話兒。走遍天下，哪裡去找這種天火？說簡捷點，就是雷電之電，雷有雷公，電有電母，雷電雖屬天成，而雷公電母實有支配之權，管理之責。我這電火，乃是向電母那邊借來的。因為常有許多厲鬼，結隊成群，不服指揮。他們把身子隱起來，專在暗中和你為難。便有誅鬼的利器，也每每技窮。因此求我師鐵拐先生，牒請電母借了若干電力。」說著，從袋中取出兩塊似銅非銅、似鐵非鐵的板子，說道：「這是我師葫蘆中鍛鍊的至寶，名為電板。只要把這板子磨擦起來，便能將空中之電，收入室中。我師又言：『二千年後，世風愈薄，人心似鬼。人間所用的燈火，不堪應用。那時這位電母太太，責任就更重大了。因為世上所用之火，都要仰仗於他的電力，才能放出大光明來，普照世界咧。』」少君笑道：「這話近於詼諧了。難道二千年以後的人，都能像你這樣向電母借電來用麼？」一之冷笑道：「你才不懂咧。剛才說過，電是天地間一種自然生成之物。又不是電母的私產，也不是他自己製造出來的，他不過有管理之責、支配之權就是了。<break time="100ms" />　　再說，天下之物，原供天下人利用。將來的世界，既然非電不明，世上自會收取電光來用。那時節收電之法，必如今日之耕織蠶桑一般，大家看得沒有什麼稀奇。可是送電之權，仍操在電母手中。即如現在人們所知的電，也非電母自己的東西，總不過是歸他管理、支配罷了。」王一之一面說，一面早已施法，把電光攝到。一霎時，滿屋透亮，似在白日之下。但這電光卻非常清白，很似月光，不如日光之烈而帶紅。少君立在一邊，只覺有些熱騰騰的，甚為難受，忙問：「鬼魂何時到？」王一之戟指畫符，忽然面現怒容，向空叱咤一聲道：「怎麼如此不守規矩，多少時候了，還不召來？」一語未了，室中出現陣陣旋風，向地上捲起，卷至電光相近，便靜止了。即有許多女鬼，鬧鬧嚷嚷地立在面前，大家向王一之行禮。王一之卻傲然微哂，並不還禮。少君仔細看時，見有披頭散髮，七竅流血的；也有衣冠楚楚，眉清目秀，唇紅齒白，和活人一般無二的；有肥如豕而蠢如牛的；有長逾丈餘，或短僅三尺的。少君已從宮中人打聽得武帝亡妃身容是一個瘦小伶娉婀娜多姿的人，便照著所說的目標，放膽找去。找了多時，才得了一人，年紀不過二十餘歲，而狀貌又有七八分與所聞相同。便向這鬼仔細端詳一番，見他桃腮杏眼，櫻口柳腰，端的是一位絕世美人。所難解的，是別的鬼魂，或現怒容，或作病態。唯此鬼則冷肅嚴整，不怒不悲，更不見絲毫輕佻相兒。少君喜道：「王兄，就請這位娘子辛苦一趟吧。」王一之點頭道：「可以可以，你就帶他去吧。」一語未了，只見那鬼正容問道：「請問法師，讓我跟這位官長去什麼地方？須知我生前為的是不肯輕易苟且，才跑到這條死路上來。如今已為泉下之物，難道還不能自在守志，倒要跟一個陌生男子同去什麼地方麼？雖然隔絕陽間，無人知道，但我這脾氣，是寧願獨居岑寂，不肯和生人為伴的。還請法師轉言貴友，另選一個去吧。」王一之性本暴躁，又在酒後，見一個女鬼敢於如此倔強，不但威令不行，且恐被少君訕笑，因大喝道：「你這鬼魂怎敢不服指揮？老實告訴你，這位長官，他是皇帝面前最有體面之人。他今帶你到宮中去見皇帝，多少可得些好處。這是人家所求之不得的事情，你倒又推卻起來，不真成不識抬舉麼？」說罷，也不再讓女鬼說話，即請少君捏起訣來，只見一縷香風，緩緩度入袖中。王一之說：「這鬼已經到了你的身邊。你要怎樣，他就得照你怎樣。但你可不能用甚方法和他通姦起來。那個罪名，可大得厲害。不但你，連我也要銼骨揚灰呢！」說畢，收起電光，把手一揮，又是滿室的旋風，群鬼都散。二人出了那間密室，仍舊出來飲酒。飲完，少君笑問道：「方才倒沒有想到那皇家后妃，難道竟沒法請來麼？」<break time="100ms" />　　王一之搖頭說道：「這個卻難。你要曉得，一個女人能夠做了皇家后妃，當然不是尋常女子，或是星宿下凡，或是仙神謫貶。他們死後，或謫滿歸班；或生前有罪，重行加罪，再謫；甚或打入地獄，不得超升；或在此有功，更予升遷顯秩。這些便都不歸我這裡管。我也沒法子去請他們。要是不然，我很可以替你找這位后妃娘娘，使他本生之魂和皇帝重見一面，豈不更好？何必多費手腳，做這移花接木的事情呢？」少君又問：「這女鬼怎生如此倔強？你是他們的總管頭兒，瞧他一點沒有怕懼你的樣子。這是什麼道理呢？」
    </voice>
</speak>
