<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十六回　聖母回山明冤案　　　鬼吏徇情借貞魂
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說瑤池守山總神得了眾仙女報告，說：「守園神有種種不規行為，尤以偷竊蟠桃一事，案情最重。」總管率領神兵到了園中，首先被他察見的便是守園神聚賭情形。心知他不法是實，當時卻還不肯發作，逕自帶同兵士闖入園中，指定新舊蟠桃數目，按照累年簿籍，逐處逐樹地檢點了一番，果然少去桃子十餘枚之多。於是發下命令，把守園神看守起來，等候王母回來發落。並由總神選派妥當精細的神爺接充守園之職。<break time="100ms" />　　按王母園中蟠桃，果然不少，但是千古相傳，也只有東方朔偷桃一說。除了東方朔以外，就不曾聽見再有第二、第三個偷桃之賊。況且瑤池聖地，多少仙神守衛。王母尊嚴居諸仙之首，他園中的東西，誰敢前來偷竊？就是東方朔偷桃之舉，也是迫於凡間帝命，無可如何，姑且嘗試一下。僥倖碰著王母西遊，園神昏聵，才被他得手而回。若是沒有這等機會，只怕未必有那麼容易吧。至於守園神監守自盜一說，出於東方朔之口，此公本是滑稽人物，又剛吃了園神的虧，小試伎倆，害他吃場冤枉官司，也是意中之事。列公讀至此，應該如此一想，便知園中所失的蟠桃，全是東方朔一人所得。他想，一不做，二不休，總是做了一次賊骨頭兒，也不為罪過，因此一偷就偷了十餘枚之多。<break time="100ms" />　　卻把園神害得有口難分，白白地丟了差使，還要擔心日後的處分。這也可算他荒廢職務，口舌不謹的報應兒。到得王母駕返瑤池，聖明燭照，無微不至，此中真相，自然一目了然。因把守山大神召去，說知東方朔偷桃及誣害園神之事。對於東方朔，因他生性頑皮，並非有心為惡。況他佐治漢朝，有功於民，本可從寬免治。唯恐別人效尤，無法究懲，當令在凡間薄受驚恐，准折他的罪名。園神雖沒偷桃，而瀆職誤公，亦有應得之咎，罰在園中灑掃三年。三年滿後，如能振作精神，確有功績，再行遷調別的差使。發落明白，大眾恭頌聖德。園神雖然貶謫，而覆盆得雪，心中也是感激。只有東方朔偷得蟠桃，回去獻與武帝。武帝大悅，從此格外優禮於他。<break time="100ms" />　　不覺又過了幾年，武帝因王母傳戒的道法過於迂緩，不信修仙兩字。聞群臣言，有方士李少君者，能通生死之路，有不老之方。於是特派重臣前去，聘請來都。少君卻是魔教門下弟子，一見武帝，便大言修道如何容易，昇天易如反掌。武帝正苦王母道難，聽了這話，剛正合了心意。於是把少君寵任起來，位在東方朔之上。這時武帝因有寵妃李夫人新死，宸衷悲惋，久久不釋。於是少君探得帝意所在，自言能使陰魂與萬歲相見。<break time="100ms" />　　武帝即命在宮中潔治淨室，看他試驗一番。少君出宮後，便去找到他的友人王一之，和他商量，要借他手下一名女鬼之魂，如此如此，前去代替妃子之魂，和萬歲見一見面。這時的一之，年紀越大，神智也越發糊塗了，整日只和一班酒友狂飲為樂。<break time="100ms" />　　每每飲至沉醉，不理公事。他的弟子費長房，師生感情最深，見他如此放浪，常以危詞切諫。無奈一之自謂修仙無成，今年已老邁，在世之日不多，落得過幾時快活光陰，犯不著再以有限歲月，消磨在俗務之中。長房勸了幾回，見他總是不聽，也只得由他罷了。這時李少君向他借用鬼魂，便乜著一雙醉眼，笑道：「這個容易，你得拿十壇好酒謝我。我可選擇最美麗的鬼魂，或瘦或肥，要高要矮，任你指定一人，帶去應用就是了。」少君笑道：「你真是越老越貪杯了，好好一個肚子，盡把這等黃湯灌下去幹什麼？萬一沉醉誤事，明兒被全體鬼魂攻擊起來，看你可能逃得脫身？」王一之笑叱道：「胡說，我便是天下千萬鬼魂的頭腦，什麼惡鬼有這般大膽，敢和我為難？」少君笑道：「說著玩罷了，何氣急得這個樣子。你要十壇好酒，那真容易極了。我即刻替你送到，另外再送一席上等肴饌，備你下酒之需，好麼？」一句話說得王一之大喜大笑，拱手稱謝。忙把新近報到的一本女鬼冊子拿了出來，說道：「今天晚上，你把酒肴送來。我倆爽爽快快地痛飲一個盡醉。我再召集鬼魂，由你自己挑選一名。我再教給你一個秘訣兒，把這鬼帶到宮中，喜歡留他幾時，就留他幾時。不喜歡留他，馬上可以放他回來。<break time="100ms" />　　老弟，我這樣替你辦事，這十壇酒，一桌菜，不白吃你的吧？」少君大喜，別過王一之，回至家中，立刻派人先把十壇好酒送去；再去到名酒館中，定下一席極豐盛的肴饌，也送了去。到了晚上，自己便再到王一之家中，老友對酌，興趣倍豪。喝到子夜，二人都有了十足酒意。少君事在心頭，忙推杯而起，要求一之先把一班女鬼召來一看。王一之乘著酒興，把他帶入一間陰慘慘的密室。一之撮口微呼，即有一團黑氣，起於足下。
    </voice>
</speak>
