<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　王一之說道：「你別輕視此鬼。他是一個讀書人家的女孩子，姓王，叫英英。從小兒由他父母指腹為婚給一家姓劉的。當時兩家都在旺盛時代，可算門戶相當的好姻緣。哪知這姓劉的孩子，卻是個倒霉的角色。自從他出世以後，家中死人、水災、回祿，相繼而起。好好一個人家，弄得四大皆空。到這孩子長大起來，雖然也讀得滿腹經綸，可是家破人亡，存身不住，幸得一個老家人賠錢、賠力地把他送到岳丈家中，希望得個照應。哪知英英的父母全不是什麼好人，聽說劉家那等境況，早已存心把女兒改嫁別人。英英是一個出名的美人兒，又且懷著滿肚子的才學，本地官宦人家，少年子弟，哪一個不想得他為妻。英英的老子二次擇婿，專以勢力大小為準。他說：『破了家，只要有勢力，仍可恢復轉來。若是沒有勢力，雖則眼前過得舒服，是經不起一點意外的。』因此他便屬意於一位宰相的公子。以為仗著他的聲勢，不但將來可以無慮，本人也可仰仗提攜，弄個一官半職的。曾把這層意思，對女兒商量過了。<break time="100ms" />　　「偏這英英小姐是一位守正不阿的女道學先生。一聽這話，馬上鬧得覓死覓活的，說：『一女不配二夫。哪怕嫁雞犬，一輩子定跟雞犬跑，一任人家笑我是畜生，我也無怍於心。若是貪勢憎貧，改嫁別人，縱有王侯之貴，這失節污名，卻是萬古不滅。為了一時的舒服，受那無窮唾罵，是萬萬不屑為的。』他爹聽了，氣得個半死不活，和他老婆倆，關起房門，將他笞杖威逼。英英受刑不過，勉強允可。到了晚上，便背人自縊。不料又被下人曉得，將他救下。從此父母之間情感大惡。<break time="100ms" />　　「剛巧晦氣，照命的劉家孩子到了，求見丈人。英英的老子哪有好心見他？又怕被英英知道風聲，慌忙派人送他五十兩銀子，叫他即日回去讀書，限他兩年之內，如不為官，就不必再來就親。劉家孩子也是十分負氣的人，聽了這話，把五十兩銀子盡數丟在他丈人門內，還指天指地，盡情地痛罵了一頓。這樣一鬧，才給英英小姐知道了，連夜派他貼身的小婢，送個信給他，說明自己守義的苦衷，並願意跟他同回。誰知小丫頭兒的口舌不謹，把這話宣泄出來。於是又被他父母禁錮一室，除了飲食之外，無論何人，不許為他開門；一面又用個計策，說他女兒已經尋死。追源禍始，都是劉家孩子一人之罪。叫人前去用話恫嚇，想要嚇他回去。偏這孩子甚有義氣，一聽此話，反倒哈哈大笑起來，說：『小姐真能為我守節，我便死而無憾。任憑我丈人怎樣處分我都好。就是他不和我為難，我也義不獨生，橫豎要陪小姐同死的。』如此一鬧，把這事鬧得闔城皆知。人人都說王老兒貪勢欺貧，逼女逐婿，真是一個狼心狗肺的東西。事情傳入相府，連那位相爺也不准兒子娶王家女兒為婦。這樣一來，才把個王老兒氣得發狂。憤無可泄，少不得再和女兒說話。英英自從被禁錮以來，早拼一死，以謝劉姓。也因他丈夫尚在此間，不知消息，心中委決不下。此時忍著萬種淒涼，千般怨苦，勉勉強強地偷息人間。這時忽又被老子一場毒打。王老頭故意造謠，說劉家孩子已死。又叫下人們歎息議論，說他女婿死得可憐。英英得此消息，正在憤激之中，一時不及審思，到了夜深人靜，解下佩帶，仍舊自縊而死。死後怨氣不散，不免常在家中現形、滋鬧。他爹被他鬧得走投無路，方才把我請去，將他收了回來。這等貞魂義魄，不比尋常鬼物，不能久屈陰曹的。待他案情一了，便當轉生上等人家。在我這裡，也至多只能勾留一兩個月。別的鬼魂可以多留幾時，此鬼卻不能久留。事情一了，請你即刻把他帶來還我。<break time="100ms" />　　「還有一句話，要先對你說明：你要用他代替李妃，他是一個未出國門的小姐，又是十分貞節的女子，未見得就肯代替人婦，冒認人夫。萬一見面之頃，他要吵將起來，大家都有不便。最好是把他與皇帝隔得遠遠的，可以望見而不能相近。語言既不相通，破綻也易於彌補了，這倒是很要緊的。」<break time="100ms" />　　少君聽了，再三謝教，帶了英英的鬼魂逕來宮中，奏上武帝說：「已遵旨把李夫人的生魂請來，須晚上子午之交，方可相見。但陛下乃九五之尊，天下之主，氣象威嚴，氣勢壯盛，恐非鬼神所能接近。相見之時，也只能遠遠相望，未必能夠交談，請萬歲留神。」武帝只求一見李妃，能否通話，還在其次。<break time="100ms" />　　聽他這話，只得點頭允可。到了午夜時分，少君已把諸事辦妥，請人奏請武帝前去相會。未知武帝會到英英之後，如何情形，卻看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
