<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　「偏我這該死的酒性，一經發作，竟昏得人事不知，比鹿豕木石還不如。錯過這最後的機會，這才把個大錯完全鑄成，一點沒有挽回的地步。唉，唉，事已如此，我除了安坐待罪之外，還有什麼辦法？我也決不敢怨我自己的命運不佳。只恨我太沒人性，沒出息。年紀活到這麼大，連個人的邪正都分辨不出來，一件事情的是非都判別不清。可見背晦是真，還有什麼話說呢？」說著，又是一陣歎氣，伏在案上，兀自傷心淚下。<break time="100ms" />　　長房究是他的弟子，平時感情又好，見師父說得那麼厲害，轉非自己意想所及，也不禁愕然發怔。只有那個借魂欺君的李少君，本來不是什麼好人，雖然得到王一之如此幫忙，因他做慣邪事，覺得欺侮一個女鬼，真比芥子兒還小的小事。偏偏王一之口中說出許多不乾不淨夾風夾雨的話來，叫他如何受得下去。當下也不管王一之傷心怎樣，如何難過，忽然仰天冷笑了一聲，大聲說道：「倒也沒曾見過這等沒用的混賬東西，還要自誇君子，真個慚愧極了。我便算是損友，是小人，是特為害你來的。你是君子，是正人，如何倒絕不猶豫，一口就答應了我呢？你是專管這等事情的，應知此中利害和規矩。本來我只要一個尋常的女魂，你就不該把這位貞魂，也一起弄來。既你做鬼頭兒的人把此鬼弄來，我又怎能不信你是不能利用此鬼呢？本來全是你自己做的事情，禍還未闖，先把老友得罪起來。究竟算得一回什麼事兒？你得自己思量一下子看，我卻懶得陪你這等糊塗東西說話了。」說罷，大踏步出門而去。<break time="100ms" />　　王一之等他走遠了，不覺倒抽了一口涼氣，長歎一聲，回頭對長房說道：「賢弟，你見了麼，這等人真可算得是天良掃地了。我總怪自己太沒眼力，把小人當作個正人。也是自己作孽，夫復何言。但有一言要對你說一聲兒，我也知道這禍闖得太大。上次鬧的事情，雖然比這個更大，但所誅的盡是壞人，況是情有可原。加上那時吾師近在一處，有他解厄，免得一死。此番之事，卻完全是自己作孽，再沒法子可以挽回，也且決無第二師尊再來搭救。料想此事發覺，也不得過遲，至多幾天之內，我的生命必然完了。我死不足惜，況有你這等弟子，大可傳我衣缽，死也無恨。我從今天起，便要把你學而未全的法力，完全教授了你。你便可作我的傳人。我死之後，料我師必當前來一趟。你要千萬替我代求他老人家，重行救援一下，使我得減免許多罪過。這是最最要緊的事情，你可不要忘記。」長房聽了，不覺十分感傷。事到其間，無話可勸，只得順口安慰了幾句，也就罷了。<break time="100ms" />　　不道天曹地府，賞罰最是嚴明。這件事情，凡間還沒有什麼人曉得，天宮之內，卻早有三界糾察神奏上玉帝。玉帝得奏，以王一之、李少君侮辱貞魂，欺罔君上，叫歲星東方朔查明正法。東方朔近在朝綱，自從李少君蒙召入宮，武帝十分恩寵優禮，在東方朔之上。皆因東方朔正直忠良，立身朝廷，只知導君於正，格君之非，時而譎諫，時而直言，補袞之功端不在少，但也因此為武帝所不悅。同時李少君還要忌嫉東方，最厲害的，是說上次請來王母及群仙，乃是一班妖人變化而來。其實真正王母還高坐瑤池，曉都沒有曉得。武帝對於此事，本極疑心。今被少君這樣一說，少君又是第一寵信之人，方在言聽計從的時候，又兼說的事情，正中了自己的心坎，焉有不信之理。但因事已過去，為沒能找到一個證據，恐怕東方朔不服，也就置之不論。但武帝對於東方朔，卻是厭惡越深，忌他也越甚。東方朔自然知道這些內幕。好在自己原不在乎利祿，就是皇帝寵信與否，都是與己無干的。卻由他去怎樣挑撥離間，橫豎一概置之不理，也就完了。但為本人免禍起見，也不便再和從前一樣的竭智盡忠，言無不盡。武帝既不大和他說話，他也自顧修他的大道，不大預聞朝中之事。因此君臣同僚之間，尚能相安無事。至此他既奉到天庭法旨，他也早聞少君勾串王一之劫誘貞魂，代充李夫人，欺罔天子。因為事不干己，也不便多口取罪。這時卻因職責關係，就想推諉，也是辦不到了。<break time="100ms" />　　這日，正在家中思量：「如何可以取那王一之、李少君的性命。王一之雖然沒有多大法力，少君卻甚有邪術，功行不在本人之下。若是和他相持起來，一則失了天庭體統；二則耽延時日，恐為玉帝所責；再則少君日近帝居，萬一我去召他，他卻以天子為護符，拒不受傳，甚至倚仗帝力，反將我問起罪來，這事更不好辦了。若就此不聲不響，暗中飛劍傷他，也與體制有礙。須要鞫實罪狀，明正典刑，方不愧執法官兒的身份。也且天宮作事，該應如此光明正大才好。」想到這裡，倒十分為難起來。躊躇多時，忽然困倦起來，就伏在案上打個盹兒。<break time="100ms" />　　剛剛有些睡意，驀聽得半空中鸞鶴齊鳴，接著就有飛鳥降落在自己天井內。東方朔慌忙起身出門，睡眼朦朧的看了一眼，只見兩位仙人，一穿白，一披氅，立在天井旁邊，且有彩鸞白鶴，遊行憩息。東方朔卻不大認識他們，只得整整衣冠，上前相見，叩問兩師何來？是何法號？二仙相顧笑道：「別來未久，你就不認得我們了？」那穿白的乃是一位跛仙，笑說：「我名李玄，外號鐵拐。」又指著那仙說：「他是玄珠子。都是前生好友，怎說不認識的話。」東方朔究竟道行高深，雖在凡間，已通神靈。一聞此言，恍然記得天界之事，忙含笑認罪，把二仙邀入書室。
    </voice>
</speak>
