<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　這裡玄珠子用仙劍在龜殼上連砍三下，只聽轟然一聲，聲震屋瓦，龜殼一點不動，玄珠的劍卻被震落在地上。玄珠大怒，披髮仗劍踽步而出，書符念咒，請來雷公電母，青天白日之下，忽而天地昏暗，日色天光。雷電二神立在空中，躬身問道：「法師見召，有何公事？」玄珠舉手還禮，朗聲說道：「龜精李少君，屢害生靈，罪大惡極。近復化成人形，立身朝堂，侮辱貞魂，誘惑皇帝，種種不法，一時也說不盡。有歲星東方朔，奉上帝旨意查辦此案。怎奈歲星本身有夙孽未了，反被龜精誑奏皇帝，先將他斬首。現在歲星冤孽已了，不久可以回生。而龜精罪重，不能任其再延歲月。當由歲星委托貧道，協助誅妖。現在妖人已現原形，而頑殼甚固。貧道自愧術淺，無法破碎。請尊神慨助一臂，用電力轟碎龜殼，不勝幸甚。」<break time="100ms" />　　雷公聽了，和電母商量了一會兒，說：「龜精胡鬧，久應伏誅。好在現當夏令，正是雷電施威的時候。法師請讓開一步，容小神作起法來。」玄珠子稱謝，把東方朔身體一招，跟著自己，一同入內。<break time="100ms" />　　玄珠子又吩咐人，把他的腦袋搬來。玄珠子親自捧在手中，對準腔子，替他照原狀放將上去。一面取出鐵拐先生的符咒，改塞在髮際。玄珠口中唸唸有詞，喝一聲：「合！」腦袋和身體便合了筍兒，不見一些痕跡。但是仍不能動作語言。玄珠將他推在一邊，卻昂首窗外，聽得雷電二人正在分派兵將，把帶來的布鼓擊得怪響。從地上聽去，盛就是一種雷聲。雷聲起處，同時即有一道金光，自地而起，直奔東方院落中大龜身上，但聽豁喇喇之聲，龜殼碎作數十塊，血肉流溢，腥臭難聞。這李少君一條龜命，就此完結。但是遮眼球之法，卻創始於他，而流傳至今。今人不知其理，奉以為神。於是大家都稱之為遮眼神兒。<break time="100ms" />　　此等法術，若用於捕盜探案，以及扶助一切警政事宜，倒也大有效用。可惜能此法旨者，都屬於江湖術士，藉為斂錢之具，如當眾殺人分屍，立刻又能結合為一，又如用偽幣換人真幣，雖藏在極堅固神密之處，都有法子調取。這等便都是遮眼的作用。從前老於行旅的人，往往將一種極穢之物，如春宮月布之類，夾放銀洋之中，據說可防術士的暗算，也是玄珠穢鏡破遮眼球之意。這是閒話，說過便罷。<break time="100ms" />　　再說雷公電母協助玄珠擊死少君原形之後，玄珠子縱身入雲，向二神再三道謝。二神笑道：「彼此都為公事，何敢言謝？」玄珠子又頌揚他們的法力。二神笑道：「小神們不過是順著天地之氣，做個現成的主人。有何法力可言？再則世上惡人太多，雷電卻不是時時可致。而且為了一二個惡人，如此興師動眾，甚至害及人民，小神們的意思，很認為不大便利。曾向玉帝上過世條，擬把電力公之於眾，要使人間負有執法權者，皆可利用吾電，以懲治惡人。如此，則小人益發知道畏懼，犯罪之事或可減少一點，也未可知。」玄珠子忙道：「此法甚妙。不知可蒙採納。」<break time="100ms" />　　電母答道：「為這事情，玉帝倒很注意，曾經請齊各位仙祖，並西方佛爺，大開會議。結果，因大眾都說：『現在的世上惡人，究比善人少得幾倍，有雷電以示威，亦大足警惕一班宵小無行之徒。若將電力操於世人之手，久而久之，人民常見電力，因稔習而生輕薄之心，轉失儆世之效，不如照舊為宜。』只有西方如來佛爺歎說：『世風越來越薄，人心越弄越壞。照此情形，只怕千年之後，至二千年間，百人之中，難得一個正人。彼時凡間兵器將失其效力，未必能夠儆世。雷電二人所說之法，只怕終得實施出來。但恐日久弊生，小人也能利用電力，以欺壓君子。結果能夠秉公處治者，仍不得不仰望於雷電尊神了。』如來說了這話，大眾都十分歎息，這事也算沒有決定，不知將來如何？」玄珠子也歎道：「那也只好到了那時，再作處理罷了。」二神點頭稱是，收法而去。<break time="100ms" />　　玄珠下落雲頭，仍至東方家中。東方朔仍是呆怔怔的立在一邊。玄珠子取出引魂幡，向東方朔只一晃，東方朔便打了一個寒噤。玄珠子便把幡繫在自己身上，向前便走。後面東方朔果然亦步亦趨地跟了上來。出了家門，用縮地之法，同回海寧。遇著打尖之處，玄珠子自己進去住宿，卻把他丟在外面，面壁而立。所至之處，人家見他帶了這麼一個不死不活的人一同跑路，無不詫為奇事。玄珠遵鐵拐之教，因屍身一倒，即化為濃血，恐被觀眾推倒，便用咒語劃出一個圈兒，人家一近圈口，宛如被垣牆擋住，不能再跨進去。有時搭船渡江，將他立在船頭，也用此法攔住觀眾。一路之上，倒也不出什麼亂子。哪知到了海寧，反鬧出一件大事來。未知是何大事，且看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
