<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　說時，王一之已經跪在廳前。東方朔歎了一聲，對鐵拐先生說：「小弟擔些處分，給他一個全屍吧。」一言甫出，雙指並伸，即有一道白光突然飛去，附著一之身上，化成一條白絲帶，繞緊一之的頸項。仙家法力，與尋常絞刑器具不同。轉眼之間，一之神魂出竅，屍身倒在地上。長房和另外幾個徒弟，都大哭起來。<break time="100ms" />　　鐵拐先生早把一之的生魂揪住，塞在葫蘆之中，拱手兒對玄珠說道：「不久東方道兄有一場大難，也是前定之數，無法倖免的。有九轉還魂符一道，引魂幡一紙，道兄留在身邊，待他遭難後，將此符塞入他的頸上，如此這般，妖人可以剪除。再用幡將東方道兄帶去，每天將道兄自己制煉的乾元奪命丹，灌一粒下去。三天之後，便可回覆元氣。此後東方道兄塵緣功滿，可以回轉天庭，不必再在凡土。就是漢家天子，亦氣數已到，也用不著東方兄在此伺候了。」玄珠聽了，一一應諾，轉問鐵拐先生：「可知小弟此番回去，有無意外之事？」鐵拐先生聽玄珠說出這話，不覺十分驚訝。因運轉神目朝他注視了一會兒，喟然歎息道：「言為心聲，心為事主。道兄好好從公，為何有此疑慮？易經說：『吉凶悔吝生乎動。』道兄此言，也一動也。修道之人，最忌動心。道兄前途確不甚平安。好在弟輩中人與道兄將來還有一段香火緣，盡可前來相救。一切請放心幹去。只要良心不死，凡事都可鑒原。身體上的處分，吾輩是不怕的。天機難泄，弟之所知，雖不止此，而可言者，卻只此而已。再見吧！」說畢，額手為禮，一霎時人影俱無，原來他卻借土遁走了。<break time="100ms" />　　東方朔和玄珠子聽了鐵拐先生一番話，心中都覺有些不快。<break time="100ms" />　　吩咐了長房幾句，又回到東方家，磋商再去誅殺李少君的方法。<break time="100ms" />　　不道少君一見武帝，立即哭拜於地，說：「東方朔因忌臣日侍陛下，恐怕把他從前許多欺君大罪一一說出，特地請來遠方妖人，和臣為難。將臣千年修煉的法寶炸碎，還敢冒充玉旨，取臣的性命。萬望陛下替臣作主。」武帝聽了大怒道：「東方曼倩，一再欺朕。今又和先生為難，真是該死之徒。先生勿憂，朕即派禁軍將他驅逐出國，不准他在中原逗留，好麼？」少君忙奏道：「此人道行不淺，兼有妖精為助，陛下如不用他，就該快快殺掉。若是驅逐出國，等他懷恨圖報，不但臣本人防不勝防，陛下也不免危險。還是趕快誅戮為妙。」武帝這時正在怨恨東方朔，信任少君，聽了此奏，即下道旨意斬東方朔，並令少君親往監斬。少君得了御旨，欣欣得意地帶起幾百御林軍，圍住東方朔的住宅。這把東方朔弄得莫名其妙，正要出來查問。<break time="100ms" />　　那少君已帶了四員健將，大踏步進去，劈頭遇見東方朔，喝令拿下。東方朔聽了，不覺後退幾步，忙問：「這是什麼意思？」少君也似東方朔對待他的方法，喝令跪下接旨，一面取出聖旨。<break time="100ms" />　　東方朔是正當仙人，自然謹守臣節。既有聖旨，自然跪接。少君站立正中，把聖旨開讀過了，也不等他謝恩，馬上袖出飛劍，將東方朔一顆頭割了下來。看官認清，這便是東方朔偷桃，王母給他的一個報應。但這事究竟辦得太冤，東方朔又是有道法之人，豈懼你一刀之刑？看看斬下了頭，一下子功夫，又長出一個頭來。少君即用飛劍再斬，頭才落地，腔子中又出一頭，如是數次。<break time="100ms" />　　少君沉吟片刻，思得一計。立刻派員，飛騎奏請武帝，帶了玉璽，御駕親臨。武帝不知何事，一則動了好奇之心，二則不忍違了少君之意，果然排齊鑾駕，親臨東方家中。少君跪迎入室，奏明東方朔弄術欺君，藐法罔上情形。武帝被他說動了氣，又因東方朔法力高強，恐他將來報仇。既已用刑，自非殺他不可。忙問少君，此事還該如何辦法。少君奏道：「請萬歲將玉璽印在紙上，待頭落地，鎮住他的腔子，便不能再長出來。」武帝依言，取出傳國御寶，印了一紙。少君再用飛劍把東方朔的頭割下，隨用印有玉璽的紙覆在他的頸脖子上。果然國法尊嚴，帝皇權重，得此一紙，東方朔縱有天大的法力，也無從施展出來，白白地給割去了腦袋，再也長不出一個頭來。此時玄珠子早已出來，用隱身法躲在一邊，見東方朔頭已落地，李少君正在上面和武帝說話，大家都不注意到死人身上，便趁此機會，現身而出，假裝去看死人，走近東方朔身邊，揭去璽紙，換上鐵拐先生的符咒，隨把寸許長一把小劍，放在他的掌中，口中說道：「東方朔聽著，王法已服，果報分明。天律難逃，爾責未盡。咄咄，罪人在此，還不動手。」一語未畢，東方朔一個無頭之體，突然握緊了劍，跟隨玄珠飛行而上。一霎時，但聽武帝和隨從之臣並太監兵士之屬，都大叫：「不好了，死鬼跑路了！」武帝雖是英主，奈年已老邁，平日又迷於酒色，精力不濟。況以天子之尊，自來未上刑場，不親戰陣，一旦見此可慘怕人之事，怎能支持得住，先已向後仰倒。李少君膽子雖大，卻因雙目已迷，神志忽然昏昧，竟不能用法抵抗，當被玄珠子雙手扼住咽喉，當眾朗讀玉旨，數其罪惡。眾人不知就裡，不敢近前，更不敢顧問。等得玄珠子讀畢詔書，東方朔手中劍迎風一晃，長有三尺，直刺少君，洞入腹中。少君大喊一聲，滾於地下，現出原形，乃是一隻大龜，探頭探腦，還想逃走。又被玄珠用法禁住，不得脫身，只在廳上不住地爬來爬去，打磨旋兒。武帝暈去未久，得眾人叫醒轉來，一見少君化成大龜，又是一驚一嚇，自覺魂魄飛越，坐立不定，慌命擺駕回宮而去。
    </voice>
</speak>
