<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　但是說到這一層，也還要作進一步的議論。人之心理，往往在憂患時期，都能謹慎從事。到了風潮過去，波平浪靜，反要不知不覺的大意起來。所以古人說：「生於憂患，死於安樂。」就是這個道理。如今說的玄珠子情形，大致也差不多兒。可是他所闖的禍，卻也出人意料之外，俗話說大風起於萍末。風雖大，而發源之地卻非常微細。當時浙江杭州城內，有一家官戶，姓何，沒有男人，只剩下母女二人，相依為命。母親胡氏，年已老邁。女兒名叫春瑛，卻生得婀娜娉婷，整齊標緻，那年已是二十五歲。胡氏自顧年高，膝下只此一女，很想找個妥當人才，招贅在家，也好得個半子之靠。無奈高門大戶嫌他們家況衰颯，是個不祥的門第，況且招贅一事，習俗引為恥辱，誰也不願意嘗試。至於低門小戶，又非母女所願。因此蹉跎歲月，把個上好的姑娘，養到二十五歲，還沒有成就良緣。胡氏心中常常悒鬱不歡。反是春瑛心中，倒以陪侍老母為樂。他說：「女兒嫁人與否，不在意中，但求母親多活個一百多歲，待女兒老來，一同入土歸天，女兒的心願足了。」胡氏笑而叱道：「癡丫頭，這麼大年紀，盡說些瘋話。你娘又沒做什麼大陰功，沒積得甚麼好德行，哪裡能夠活到如許高年？再說，果然如了你的志願，一個人家，活著一對老太婆，生無人顧，死沒人送，到頭來祖宗的香煙不得接續，終究算不得什麼好事。我看此後如有差不多的子弟，但求人品端正，不問他家世怎樣，就馬虎一些，嫁了去完事。你是真孝順我的，就不要十分倔強，這就比同死同歸好得多了。」春瑛聽了，只得點頭答應，說：「聽憑母親作主，女兒決不多言就是了。」胡氏聽說，方才欣慰起來。不上幾時，家中忽然失竊，把胡氏房中的東西，偷個淨盡。報官追拿，蹤影毫無。胡氏不覺流淚，說道：「瑛兒，想這都是因為家中沒有男子，容易啟人輕侮之心。那天的事，別說是賊，就是堂堂皇皇地上門搶劫，你我一對女人，除了拱手奉送之外，還有甚麼辦法？光偷些東西，倒還沒什麼關係。萬一有些非禮行為，叫我女兒如何做人呢？」說到這裡，不覺一陣傷心，大哭不已。<break time="100ms" />　　春瑛勸了一會兒，倒想出一個主意來了。因說：「母親不用憂愁。女兒有個計較在此，想賊人膽大，只因我家屋多人少，我們何妨將許多住不了的房，招個妥當租戶，分租出去。我們不求租價怎樣高，但求人家規矩正直，能夠做個好鄰居，彼此可以得個照應；就是不收租金，也譬如一進進一間間白白地關起來，那些房子長久沒人居住，也格外容易傾壞，得個正人同居，替我們管管房子，也是好的。母親看這事可行得麼？」胡氏聽了，甚以為是，當下由春瑛親自寫了一張招租的條子，叫下人貼在通衙之中。不到三天，看的人來了不少。不是職業不正，就是人口太雜。胡氏心中，都覺得不大合適。到了第四天，早上忽然來了一個白衣秀士，面如冠玉，唇若塗朱，態度溫文，語言清朗。據他自己說，是官宦人家子弟，因貪杭州山水清幽，思欲卜居於此。又說，他父親曾做過大官，早已去世。家中尚有母親弟妹，現在建業，待房子租定，不日回去搬來同居。母女二人一見這人體態，心中便有十分歡喜。又聽說是官宦子弟，人口又多，覺得事事合意，便一口答應，借給與他。那人問起租金，胡氏便把自己重在擇鄰，租金多少，概不計較，但憑貴客吩咐就是了。那人也不貪便宜，竟付了百兩紋銀，說是定洋。<break time="100ms" />　　等家眷到來，再行議定房租。胡氏見他出手如此闊大，益發深信他真是公子哥兒，謙遜一番也就收下了。問他姓名，他說姓王，名誠夫。說畢自去。<break time="100ms" />　　過有半月多些，那王誠夫又來了，說建業那邊，因有許多未了之事，一時不能搬來。本人欲在杭城讀書，擬帶著幾個下人，先行遷來。胡氏和春瑛已深信誠夫是個規矩正直之人，有什麼不許？誠夫大悅，即日就把行李器具運來。都是非常華美考究的東西。何家雖是富家，有許多陳設珍品，但見誠夫的擺設，都還不能舉其名目。誠夫又帶來男女僕人共有十餘人。照這情形氣派，真是十分顯赫。而且誠夫為人，又是非常誠實慇懃。他除了讀書之外，便到裡面和胡氏談談。又說，胡氏的相貌性情，很像他的母親，便拜胡氏為乾娘；和春瑛做了兄妹，既不必避甚嫌疑，二人便得時時見面。兄妹倆日侍胡氏膝下，承歡取樂，把個胡氏欣悅得了不得。胡氏心中便有招贅誠夫為婿之意。先向他的下人打聽了一回，知道他志大心高，滿意要娶個才貌雙全之女，所以至今未娶。今年恰和春瑛同年，剛剛也是二十五歲。胡氏聽了這個消息，越發大喜起來。因於便中先對春瑛說起這事。<break time="100ms" />　　哪知春瑛和誠夫，真是一對兒郎才女貌，雙方交誼雖新，情況已深到了不得。聽了母親的話，不覺粉頰暈紅，訕訕地說了一句：「王家哥哥人品倒是好的。母親看該怎麼辦，就怎麼辦好了。」胡氏聽了，已知女兒心中千肯萬肯。卻不知誠夫那邊，還有甚麼意見。眼前又沒有媒人可托，只有自己一個兄弟，叫何德山的，常常來到這邊，和誠夫見過幾次面。誠夫也跟著叫舅舅，看是很要好的情形。除了這人，也更無他人可托了。<break time="100ms" />　　於是著人將何德山請了來，說清這事。
    </voice>
</speak>
