<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　何德山自然贊同，當即跑到誠夫那邊。那誠夫正在房中作什麼咧？德山先在窗外咳了一聲，裡面誠夫早聽見，跑了出來，說：「娘舅，哪兒來？德山挽了他的手，一同進屋，帶走帶笑地說道：「我是特來向你賀喜來了。」誠夫笑著讓座，問道：「娘舅是長輩，說話不得玩笑，我有什麼喜事可賀？乞道其詳。」德山笑著，便把自己的來意說了。誠夫聽了，自然十分欣喜，只說：「瑛妹肯屈嫁我，是決無反對之理。但是身在客邊，一切只好簡便一些。要請乾娘和舅舅、妹妹包涵原諒。」何德山笑道：「大家愛親結親，何爭這些俗套，只要你願意入贅在此，一切都好商量。」誠夫也笑道：「現在同居一宅，事實上早已和入贅一般。將來成婚之後，家母和舍弟等橫豎都要迎養的，兩姓同居，又係至親，還有什麼彼此可分呢？」德山也以為然，回去復命乃姊。胡氏母女都說如此辦法很好。但兩家年紀都不小了，須得早完伉儷才好。德山又至誠夫那邊說明此事。誠夫自然更無不允。乾坤兩宅，既在一處，種種辦事，都十分便利。擇了日子，隨便置備些新房中的器具，也就算了。<break time="100ms" />　　其餘各物，好在雙方都是富厚人家，事事現成，更用不著臨時張羅。一應妥帖，待喜期一到，自有許多親友人家前來賀喜。<break time="100ms" />　　就是誠夫那邊，雖在客地，也有許多朋友前來，幫忙的幫忙，道賀的道賀。兩家喜事並作一處辦，便也覺得格外熱鬧起來。<break time="100ms" />　　三朝過後，新夫婦先向上拜了母姑，然後一同回門。胡氏看看女兒，又看看女婿，見他們的才貌體態，無不相當，正好一對夫妻，不覺滿心窩裡裝著歡喜。兩家既然合一，胡氏心疼女婿，怕他住在外面，下人們不會侍候；女兒又是嬌養慣的，不會服侍人，便替他們作主，搬了進來，同住在一進屋內。外面許多房子，統給一班下人居住。此時胡氏最耽心的是誠夫的眷屬一到，就得將他的愛婿奪去。好似借來的東西，物主要收回自用一般。常時也把此意對女兒談起，春瑛卻甚識大體，覺得倫常骨肉之間，理應一堂團聚。況且同居一室，但隔內外，有甚彼此之分。因此始終沒曾將此話向誠夫提起。<break time="100ms" />　　哪知事有蹊蹺，這誠夫盡說眷屬在建業城內，卻始終不見有隻字往還。時時說母親等不久來杭，而一住三年，並不見甚人前來。揣測他的情況，可似完全不以家人為念的樣子。胡氏年老識昏，但求婿女常依膝下，於願良足，最好是不要有人將女婿拉開自己面前，也就完了。至於女婿的家事，完全置之不理。春瑛是聰明絕頂的女子，察見丈夫有此特異的景象，焉有不加疑慮之理？每至忍不住時，也常將自己的疑團，微微透露一些。一面留神察看誠夫的狀態。不料誠夫似乎有甚心事一般，很怕他問起自己的家事，便是對答之間，也處處顯出支吾忐忑的情狀。這一來，越發增加了春瑛的疑心。<break time="100ms" />　　此時春瑛已孿生了一對子女，所奇的是兩次分娩，都有金龍入夢的異徵。醒來之時，對誠夫說知。誠夫只說：「這是帝王之象。莫非孩兒們將來有九五之福麼？」因恐消息傳出，容易惹禍，力戒春瑛不得隨便告人。春瑛也是半信半疑。又過了三年，二次分娩下來，仍孿生子女各一。而且同樣做有那種怪夢。但是這次夢境較為清楚。他已認清夢中之龍，確和尋常龍形微有不同，而且有一股兇悍之氣，使人見而生畏。醒轉來時，把這疑點又對誠夫說了。誠夫一聽龍形有異，不覺突然變了面色。雖是一般的笑容可掬，和他辯說了一會兒，但從笑容之中，即可顯現他猙獰詭秘的意態。此時春瑛心中，不知怎樣轉念，頓覺丈夫雖然伉儷多年，情深意切，而對於妻子的誠意，似乎還不能十二分的誠摯密切。同時他又感覺到日夜共枕的好夫妻，何以各人心中，還有不能公開的話？莫非丈夫來歷有些不大明白麼？如此一想，驀然把平常許多懷念，一樁樁堆上心坎兒，更覺誠夫這人實在有些古怪。今後倒不可不留心，務要把他蘊而不宣的秘事探索出來才好。定下主意，也不對第二個人說。<break time="100ms" />　　偏偏這誠夫倒是個極細心的人物。春瑛生產次男次女之後，就細細地察訪他的形跡，探討他的口風。他始終是一些破綻也沒有露出。獨獨對於建業方面家眷有無這一層，卻因自己說僵在先，竟沒方法可以辯說。每逢母女們說到此事，他就托故走開，或用別的話支吾開去。最後一次，他卻說出一個絕妥當的理由來，據說生母早故。現在建業的是繼母，他陰狠淫悍，是個萬萬不可同居的人物。兄弟是他所生，自然和他一鼻孔出氣兒。<break time="100ms" />　　說句老實話，本人來杭，是被他攆逐出來的。從前因為訂親伊始，不便直說。後來屢欲相告，又覺人子不宜謗毀母親。因此一再忍耐，秘而不宣。今既見疑於賢妻，若再不直言，將使卿等疑我為來歷不明之人，說不得，只好從直告訴了你們。說時，看他一語一淚，好似十分悲恨的樣子。這番話，卻說得入情入理，不由母女不信。而且有此一言，更唯恐他這位繼母、幼弟前來杭州，轉要幫同誠夫替想出許多主意，希望永久不見這位太太。這事過去之後，春瑛對丈夫疑團冰釋，愛情愈深。<break time="100ms" />　　不道尷尬人弄出來的事情，總不能完全妥當。一天晚上，氣候鬱熱難當。自胡氏以下，至四個孩子，都在後面花園納涼兒。誠夫因不耐孩子們煩躁，獨踞短榻，在那豆棚之下躺著，離開眾人約有百步之遠。躺了一會兒，清風頓起，神意俱爽。
    </voice>
</speak>
