<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第六十九回　拐仙首創歸屍　　　　淑女誤嫁蛟精
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說現今湖南省內，寶慶、常德一帶地方，習俗相傳，有所謂歸屍之法。凡是甲地之人，死在乙方，不但搬柩為難，而經費也非常浩大。便有一種人，專以送屍還鄉為業。他們有一段秘密咒語，用一張引魂幡，掛在自己身上，再向屍身念起咒語，死人自會跟他趕路。遇著打尖之處，將屍體放在外面簷下，面壁而立。若遇渡河搭船，將屍身背下船去，矗立後梢或舟首，如此平安到鄉。雖經一月之久，當炎暑天氣，一點不會變相，也不發臭；卻不能讓他跌倒，一倒之後，立刻臭腐出蟲，不能再起。更奇怪的是屍身一到家門，這一家人便該老早把棺殮預備舒齊。等他到後，立刻棺殮起來，不能稍延時刻。若是停頓一二小時，屍體也便腐化，而不可收拾。大概運屍之法，要算此事最便最省的了。數千年來，相傳至今，盛行勿替，卻都不知創於何時，是什麼人發明出來的。據作書人考察所得，便是鐵拐先生傳授玄珠子送東方朔屍體去海寧的那個符咒。因為玄珠得罪以後，謫貶湘江為鶴，也曾幻化平民，替人做過這事，因此這法子就流傳在湖南省內。但只有湖南省中有這等歸屍的方法，別處是從來沒有聽見說起的。原因是中國人的特性，凡是有了什麼特殊的發明，總是祖父子孫世代相傳，不但外人不許傳授，就連自家的女孩子，也不得預聞其事。因為女孩子大起來，終是要嫁人的。嫁人之後，對於丈夫的愛情一深，便什麼秘密的話都講出來了，久而久之，越傳越廣，他這秘法豈非就成了公開的辦法麼？所以中國的習俗，有許多可以有益於社會，拯濟貧病的秘法、單方，終是傳流不廣，就是這個道理。<break time="100ms" />　　再說像歸屍一類的事，看似近於迷信，其實不管迷信與否，只要的確做得出來，可以給大眾試驗，兼且實在是便利人民的事情，誰也不能不信。信到極端的程度，都是應份的，哪裡能夠說他一個迷字？就算真個迷信其事，只要這事的確有使人迷信的價值，即令迷得十分厲害，又有什麼壞處？何況凡事的創始，一定有一種理由在內，不過向來當神秘看待。創之者既僅言其法，傳受者又不能究其理，於是造成一種可使有不可使知的情態來了。這等事情，最足以阻隔文化科學的進步。譬如歸屍一事，說是一種仙法，這話固然不錯。但天下事許有這個理，而未必想出這種辦法。決無有了法子，反沒有這個道理的。何況神仙是千萬人中挑選出來修煉成功的菁華英杰。他們能夠創出便利人民的方法，難道會找不出這等方法的道理來？如果一無理由，這法子卻又從何想出來？小說書上，盡多杳渺恍惚、不可稽考的鬼話、奇說，那是專供讀者酒後茶餘作消愁遣悶之需。<break time="100ms" />　　事既無證，當然毫無理由。若是本書所記，各種神仙真跡、高人軼事，大抵十之八九有證據，可以尋覓。尤其如上文所記歸屍一事，至今湖南省內，確實有這事情。又不但歸屍，即上面所言李少君的遮眼球，其人雖死，而遮眼球之術，已流傳於世，各處江湖上人，拿來作變幻把戲之用，也是人人所知的，和歸屍之法，正屬一樣的有其法而不傳其理。因之大好仙術，僅供少數貧苦人作博取衣食的工具，此外就一無用處，也不能推陳出新。變幻神化，益發造成許多便民的方法，這在立法之人，原沒什麼責任。可恨者正是那種最初得此方法的人，或得其法而不向立法人究其理，或得其理而秘不肯宣，久而久之，弄得他們個中人也只知其然而不知其所以然。這是何等可笑可歎可惜可恨的事情！因此我又想到這等方法，假使發明在現時科學家、哲學家手中，不但本人萬萬不肯輕易放過，非要研究一個徹底明白，甚至還要編成書籍，公之於世。世人讀了他的書，又按其已成之法，或者還可以悟出其它的理由，發叨其它的事業，或更就前人之法而益加改良，使之精而益精，美且盡善，這都是昭昭在人耳目的事情。可不是作書人長他人志氣，滅自己的體面啊！<break time="100ms" />　　空話說多了，怕讀者討厭，趕快說到正文上去。上回說到玄珠子創出歸屍法，將東方朔帶到海寧，又鬧出一場大事情來。<break time="100ms" />　　但作書人先要聲明一言，那東方朔到了海寧，經玄珠子遵照鐵拐先生指示方法調理，不久就回覆性靈，身體精神一概照歸。<break time="100ms" />　　同時他的謫限也滿，經上帝召回天上供職去了。他的事情，可以告一段落。所謂又鬧一場大事者，乃是專指玄珠本人而言。<break time="100ms" />　　玄珠自從輔助東方朔，將李少君斬戮之後，以為老蛟失此臂助，一時不得逞志，對於防範上頭，不知不覺的漸漸鬆懈下來。大凡天下事大都風雲變幻，難以預防。但能事事小心，綢繆未雨，自然比較要妥善一點。尤其是國計民生，地方安危的重要事情，關係越發重大。司其事者，格外要謹慎小心，才能夠消患未萌。
    </voice>
</speak>
