<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　春瑛便將自己對於丈夫種種疑團，從最初訂親之日為始，直至誠夫顯形嚇死老母為止，講得詳詳細細。說完了話，又淒然下淚道：「自知母親老命，送在冤家身上，但他也不是有心謀死母親。況事情鬧將出來，一家人就得拆散開來，一班兒女交給誰教養。而且當時甥女因他有此許多異兆，疑他是必有造化的奇才英俊，一片癡心，還希望他有些大的作為，那麼將來也可替母親爭些身後的面子，老人家死在九泉，也可瞑目了。在誠夫本人，也算得將功抵過。甥女存了這等思想，所以把那時的事情，一概放在肚子裡邊，始終沒敢向人透露一句。時常想到亡過的母親，地下有知，不要恨我做女兒的只顧維護丈夫，不替老人家報仇。我想到這層，兀自心驚膽戰的。可憐甥女自從母親死後之日為始，對於誠夫身上，不曉轉過多少念頭兒。一念母仇當報，恨不得立刻將他嚇死母親之事，宣佈出來。他的有心無心，有罪無罪，聽諸王法判斷。那我也算對得住母親了。轉念又望他能夠建功立業，替國家做事情，替母親討封誥，再替兒女們立點根基，也未嘗不可邀亡母的原諒。這樣兩種念頭，久留胸中，始終不得個解決。但照現在的情形看來，他這人哪！舅母、舅父都在這裡，不是甥女胡亂評斷人家，照他這等志趣行為，要想做個英雄豪傑，怕也沒甚麼大指望了。甥女倒也並不一定要他怎樣榮宗耀祖，但既不能成就事業，倒使甥女對於母親的心願，沒有解決之法。這還罷了，最奇怪的是他這人，說是平常人物，為甚麼又有那些異徵。既然有許多的異徵，怎又不見一些報應？甥女自幼讀書，也曾知道自古來多少帝王名臣，當其出世之時，都有幾件異於平人的徵兆，尤其是夢見金龍，大貴非凡。如今你們甥姑爺，不但幾個孩子有此同樣的夢兆，而他本身竟於睡中會顯出原形來。這等徵象就了不得了。何以他的情形，卻又一些沒有發達騰飛的情狀呢？甥女對於此事，懷疑至今。想兩位老人家見多識廣，也定知道這當中的道理。」<break time="100ms" />　　德山是一個拘謹小心的人聽了這一大片議論，深怕這位甥婿真有什麼舉動起來，功名富貴倒不大在意，卻怕身家性命被他帶累在內。聽完了話，早已呆得和木雞一般，盡自怔怔地瞧他老婆，哪裡還能答復春瑛的請教。尤氏雖是女流，膽量倒比丈夫大些。他見丈夫這般情景，不覺好笑起來，說道：「甥女，你不該把這等話對你舅舅講。他枉為男子，膽子比芥子還微細。聽見這等話，兀的把他的魂靈兒嚇到九霄雲外去了，哪裡還有什麼主見？」德山聽老婆這樣譏笑，不覺紅了臉，訕訕地笑道：「你這是什麼話？我做娘舅的，有個不希望外甥姑爺飛黃騰達麼？不過我也自恨才疏學淺。甥女問我的話，慚愧一句也答不出。你既這麼說，一定有什麼高見。甥女不是外人，他又誠心誠意地請教你我，你卻不妨從直談談，也好甥女放心。」尤氏笑著呸了一聲，說道：「虧你還是個男子漢大丈夫，平時些小事情，便嚇得不敢出頭，總要推我出去，替你說話。如今放著甥女嫡親的骨肉，不過請教幾句閒話，說不說，打甚麼緊，懂不懂，又沒關係。你既然說不出來，也就罷了。什麼大不了的事兒，也要往我身上推，不是可笑麼！」德山經他這麼一說，面孔越發紅了。正要回敬他幾句，無奈口才實在不好，期期艾艾了一陣，半句兒也說不完全，引得尤氏和春瑛相對大笑。<break time="100ms" />　　春瑛因說：「舅父實是萬分忠厚的人，比舅母更來得質樸。舅母既然如此說，想來一定能夠替我解決這個疑案，還請快快告訴甥女兒吧。」尤氏笑道：「甥女也說得好笑極了。甥女人又聰明，又讀過許多書，人家許多男子都說趕不上你。難道舅母這樣一個不通世務，不讀詩書的鄉下婆子，見識會比你更高麼？不過說到鄉下婆子，又有我們的鄉下見識。我聽人說，城外東華大帝，非常靈應。多少人求福得福，求財得財，求子孫的得子孫。甥女既是心有懷疑，大家又閒著沒有事做，何妨備好香燭，同去求告大帝賜支靈簽，就可以明白此中的真相了。」一句話提醒了春瑛，忙說：「舅母說的一點不錯，東華帝君真是最有靈感的神道。好在離我家不遠，舅母，我們擇日不如撞日，難得今兒兩位老人家雙雙在此。你們甥姑爺又出門去了，他說要到晚上才能回來。此時才午牌時分，快去快回，正好瞞住他，一點曉不得信息。兩位老人家，答應了我，我們即刻就去，好麼？」<break time="100ms" />　　德山、尤氏聽了，一時倒也高興起來。當即喚進一個下人，預備軟轎香燭之類。三人都坐了轎子，龍氏轎中帶著春瑛的幼子毛毛，春瑛自己帶了女兒囡囡。並帶了男女傭人各一，一行七個人，直奔城外東華廟內。三人都下了轎，下人們把兩個孩子帶去各處玩耍。春瑛讓舅父母先拈了香，自己隨後上去，一秉虔誠地叩了幾個頭，求出一支籤來，三人圍攏來，一同觀看，那簽上沒有一個字，是一幅白紙。三人不解其故。春瑛便說：「沒有擇定日子，齋戒沐浴，必是神靈嫌我不誠，不肯賜簽。」尤氏卻勸他再求一簽。春瑛依言，再跪再求，默默通誠，好久好久，才又求出一簽。說也不信，求出來的又是那支原簽，仍舊不見隻字。再由尤氏代求一簽，仍是如此。這一來倒把三個嚇得沒了主意。據尤氏之見，說：「一定是我們三人之中有什麼得罪了神靈。久在廟中，越發惹得大帝厭惡，不如趕緊回去。」春瑛信以為真，大家乘興而來，掃興而返，慌慌張張回到家中。
    </voice>
</speak>
