<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七十回　　顯原形嚇煞泰水　　　得夢兆打破疑雲
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說胡氏行近豆棚，展開老眼向這愛婿一瞧，猛然大叫一聲，驚倒在地。手中抱著的女孩，年才四歲，也被他摜在地上，大哭大喊，一會兒瞧瞧睡在榻上的老子，也是狂喊一聲，跟隨他外祖母一同暈死。這一陣大鬧，早驚動了榻上的誠夫，忙從睡夢中驚起，跌將下來，攙起胡氏，抱起女孩，同時春瑛和兩個女僕也趕到了。大家正在忙亂，也動問原由。那女孩先醒，一見攙他的是他老子，又大哭大叫，兩隻小手拼命地掙扎，只向他娘身上亂扯，口中說：「爹不是個人，爹不是個人。我不要他抱呀。」春瑛聽了，大為奇異，忙把孩子攙了過去，一面驚問誠夫，到底是怎麼一回事情。誠夫一聽女孩的話，心中不曉轉著什麼意思。正在呆呆的不得勁兒，聽妻子這般逼問，因說：「連我也不曉得，他是怎麼一回事兒？如今該快快先把娘送回去，再作道理。大家都在這裡，也不是事兒。」一句話提醒了春瑛。<break time="100ms" />　　於是春瑛抱著女孩，還有幾個孩子，此時也聞信趕到。誠夫呆了一會兒，皺皺眉頭，猛然間把胸脯一拍，滿面上現出殺氣，回頭吩咐下人們：「伺候幾位公子，別叫他們跑開。」自己便告著奮勇，親自來背他丈母。春瑛欲待阻擋，誠夫說：「丈母生平愛潔，他又是老誠規矩的太太，別人怎好背他？我做女婿的和自己兒子一樣，當然不要緊。況老人家又喜歡我，不會嫌我不乾淨的。」春瑛只得依他。大家在前面，誠夫背著丈母在後面走。大家已經進了園門，誠夫還在相距幾十步的地方，慢慢地走著。但春瑛等耳中卻明明聽得胡氏喉中似乎有什麼聲氣。大家都當他已經醒轉，倒也十分開心。一會兒都進了正屋，誠夫將他背至牀上，輕輕地放下，說道：「怎麼娘還是老不開口，你們都來瞧瞧，他這樣子，不是已經……」說到這裡，便把下半句忍在口中，不說出來。春瑛聽了這話，心中已是明白，他娘必是凶多吉少，慌忙把小孩遞給二女僕。自己過來一看，只見胡氏雙睛暴凸，舌頭伸在口外，宛然像被人縊死的一般，再摸摸他身上，連一絲游氣都沒有了。春瑛頓時捶牀拍案，呼天搶地地哀哭起來。誠夫自然也伏在牀沿號啕大哭。<break time="100ms" />　　哭過一陣，下人們都來勸解。隨後他們的娘舅德山，並老婆張氏、兒子、女兒，一齊得信趕到。大家哭過一場，誠夫不待他們開口，自己先說：「丈母死得大奇，死狀也太古怪。若說被人暗害，他老人家和什麼人有這般大仇？況且是自己親自背了進來，大家共見。沒有離開我這身子一步，到了牀上，就成這樣形狀。難道是什麼縊鬼索替，趁他跌這一跤，有些中風的光景，就將他的性命從我的肩胛上取了去，也未可知。但這事究也近於荒謬。舅舅在此，你是我們的長親，看該如何查究一下才好？」德山卻是一個醉中聖賢，只要供他好酒、好肉，酒肉一飽，就是向他借個腦袋來用一用，他也沒有不答應的。此時聽誠夫如此說法，只得抱定個少管閒事的宗旨，忙說：「甥姑爺的話不錯，你丈母由你親自背入房中，誰能從你肩上不聲不響，取了他的性命去？再說句玩笑的話，就是姑爺中人要謀死你丈母，也沒有那麼容易呀。」說到這句，誠夫不覺變了面色，正待說話，卻聽德山又接著說道：「仔細想來，除了你才說的縊鬼索替之外，簡直沒有其它理由可供探討。總而言之，這些全是前生的冤孽，今世得到報應。人已死了，趕緊辦後事要緊。這些空話，說它做什麼？」誠夫聽了，心頭一塊大石頭方才落地。當下大家舉起哀來，辦起喪事。少不得一場忙碌，這也不必細敘。<break time="100ms" />　　單說春瑛自上年誠夫對他辯明建業之事，心中疑念盡消。哪知為時未久，又出這件奇怪的喪事。想母親死狀可慘，決不像是嚇死，更不像是中風。而且女孩子年已四歲，略知情事。據他說：「那天晚上，祖母抱他到了爹爹身邊，卻不見爹，只見一條絕大絕大的大蛇，又好像哥哥讀的書本子上那條大龍。<break time="100ms" />　　爹爹原只繫了一條褲子，這條褲子，卻明明套在這似龍非龍、似蛇非蛇的下半段兒。因此祖母一嚇，就嚇倒了，把我也摜了下來。等我喊了一聲時，那東西又不見了，只見爹爹從榻上起來抱我。那時娘和哥哥們也來了，我至今見了爹爹，還是怕顫顫的。」春瑛聽了這番報告，更回想到四個小孩分娩時的夢景，並又想起從前的種種疑點，把幾個問題合併起來，越發造成一個總疑案。他只覺得自己的親親愛愛的丈夫，必是什麼神龍轉世，所以有這許多異徵，而且有幾樣徵兆怕丈夫本人都未必一定知道，所以連他自己也不能說得明白。卻不管他本人知道與否，總之既有這等佳兆，可見是個非常之人，將來多分有些造化，也未可知。如此一想，倒歡慰起來。<break time="100ms" />　　光陰易過，不覺又是數年，誠夫的小女孩子也有十一二歲了。誠夫既不出門，也不見他有甚麼顯貴的朋友往來。雖則夫妻情愛始終不改，春瑛也不是怎樣指望他求名求利，封侯拜將。<break time="100ms" />　　但是年華垂老，幻境無窮，芳心默運，終覺種種怪象來得太沒著落。一天，德山夫婦前來閒談，適逢誠夫出去。德山的妻子尤氏人極老誠、忠厚，素來寶愛春瑛。春瑛也事他們兩老如父母，有許多話，在誠夫面前未必敢講的，對於他們面上，卻是無話不談。這日，無意之中就說到胡氏死狀奇慘，大家終是不明白此中的真相。春瑛因把孩子們調了開去，對尤氏說道：「甥女有件不易解的難題，久想請教舅父母。因覺事有關礙，不敢隨便出口。今天講到母親之事，卻使我萬分忍耐不住，要把胸久蘊未泄的話對舅父母談談。」二人問是何等大事，如此慎重。
    </voice>
</speak>
