<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七十一回　吐真情妖人誘賢婦　　傳邪術平地起風雲
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說誠夫聽了春瑛說了夢境的情形，一霎時，面孔變色，雙目直瞪。春瑛一張粉臉，本來貼住他的臉龐，這時突然覺得冰冷，宛如附在鋼鐵上面一般。這一下子，把個春瑛駭得真個動彈不得，只把他牢牢地抱住，不住口地喊著。喚了一會兒，誠夫忽然冷笑一聲，口中說出一句嚇煞春瑛的話來。他說：「哦，原來是東華老兒要來和我為難，又派這小孩子來尋我的事。他也未免忒瞧不起我老蛟了。」只這一言，倒把春瑛驚得反而放開雙手，自己陡然坐直了身子，睜大了兩粒秋水波光的愁眼，向著誠夫，從頭到腹，除了瞧不見的部分之外，下勁兒打量了一會兒。老蛟這才覺得自己失言，慌忙裝出一臉笑容，對春瑛說道：「告訴你吧，這是嚇你玩的。誰叫你把這等杳渺恍惚的夢境來恐嚇人家，難道只許你嚇我，就不許我回敬你一下？你瞧你瞧，瞧你自己是什麼情形。難道真個把夢當真。把我當作什麼罪大惡極，上天不容的元凶麼？說句老實話，我可沒有那麼大的身份，更沒有那樣深的資格。虧你也算個聰明人兒，這等毫無憑據無理由的妖夢，也會當作一件了不得的大事，大清早兒和人家瞎纏不清。哈哈，這可從哪兒說起呀？」<break time="100ms" />　　春瑛見他說話的情形很不自然，明知他是故意掩飾之詞，卻由他如此遮遮掩掩，越發顯出他鬼鬼祟祟的情狀來。因想，一不做，二不休，索性將昨日求籤的事情告訴了他，看他再用什麼話來支吾，再看他的神色態度是何等情狀。若能從此探出真話，彼此一體之親，情好敦篤，如果沒有什麼大罪，或許為了前生孽債，大家也好早早準備，到城隍廟中還還願心，做些功德，未嘗不可消去罪愆。要是他真個負有彌天大罪，不能仰邀天佑，那麼，自己也預定主見，或與同死生，或和兒女到別處去存身，總比永久悶在心裡好些。定下主意，竟自絕不遲疑地，把他從前如何顯形，以至昨兒求籤不著，連得三次白簽，並夢中的情況，一一對他說了。問他究竟做過什麼壞事，問了幾句，誠夫只是仰天冷笑，一言不答。等春瑛問完了話，方轉問一句：「假如我真個罪大惡極，久稽天討，如今卻該惡貫滿盈，生命將要不保。那麼，你是我的愛妻，平時愛情又如此深厚。請問賢妻，你將怎麼對待我？」春瑛料不到他有此一問，不覺略略遲疑。<break time="100ms" />　　誠夫又接續說道：「又如我本無罪，人家因門戶派別之見，硬說我是罪人，竟要置我於死地。請問賢妻，又將如何對待我？」春瑛聽至此處，不覺脫口而出道：「那不消說，我一定要助你共同抵抗敵人。如果不幸，你被人家所害，我必率領子女們替你報仇雪恨，至死無怨。」誠夫聽了，一躍而起，跨下牀來，向著春瑛長揖道：「願賢妻勿忘今日之言。我今把過去的事情和我的出身來歷，一一說給你聽。你的滿腹疑團，從此也可以冰消瓦解了。」春瑛一面還禮，一面穿好衣服，夫妻倆並坐牀沿。誠夫歎息了一聲，說道：「如今的世界，休說凡間陽世沒有公道，就是世界之上天帝神仙，也完全成為一班勢利團體。我們不幸，生在這等世上，和一班勢利人混在一處，怪不得要弄得到處風波了。賢妻，我今天老實告訴你，你卻莫要吃驚。我雖然和你做了這許多年的夫妻，又生下這班孩子，而且今天此刻，還和你肩並肩兒，坐在牀上談天，一切起居情形，自然與賢妻你一般，是一個凡人。實實在在卻不是這麼一回事兒。說句爽快話，我並不是凡人，不是和你一樣的是這世上的人，乃是西海中一條金龍修煉萬年的法體呀。」說了這句，回頭瞧瞧春瑛的神色。<break time="100ms" />　　春瑛聽了這話，自然驚奇得無可名狀。還喜他腦子中間，老早就得有許多兆徵，心中本來就懷疑他這個人和平常人有些不同，因此還把驚駭的成分，減少了一大半，不致於神魂飛越，支持不定的地步。而且此時既然答應了和誠夫共生死，又自己要求他說出真情來，更不得不格外表示出鎮定的樣子來。話雖如此，誠夫卻已瞧出他的面色慘白，渾身顫動，確是十分驚恐的情形，當即和顏一笑，安慰他道：「好妹妹，你別怕。我現在不是仍舊和你一般的凡人麼？大凡人生世上，都有一個來歷：或係畜類投胎，或是仙神謫貶。安知妹妹前生不是什麼星宿鬼神轉生而來呢？不過妹妹是不能自知的。我啟有生至今不曾死過一次，不能說是輪回，只能算是變化，而且可以不死罷了。究其實，妹妹現是得了我的氣質，和我也相差不遠，但加修煉之功，也可以到萬劫不死的地步。這可是人家求之不得的機緣。妹妹已於無心中得之，真算得你的大幸，更說不上畏懼驚恐也。」<break time="100ms" />　　春瑛聽說自己也可成仙，雖然半信半疑，究竟喜多懼少，便把頭點了點，說道：「既然如此，你我夫妻如此久長，為何瞞到如今，不曾吐出一個字呢？」誠夫道：「我何嘗不想早對你說明，也好勸你早早用功，早成正覺。只因那天無意之中顯現真形，將岳母嚇死，深恐一經說穿，妹妹你必懷殺母之仇。縱不如何為難，心中終有多少不快。豈非修煉難成，白白傷了情感麼？」春瑛聽了，又點點頭說道：「既然是事出無心，我也何能相仇？但你既是仙人，為什麼又和我這凡女結婚呢？」
    </voice>
</speak>
