<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　誠夫笑道：「那個非你所知。修道之行，千變萬化，有一輩子不許近女色的；也有倚賴男女交合，調劑陰陽，備為煉丹之用的。我就是屬於後面一類的魔教中的人。但凡曾經結婚的女子，必屬生有仙緣之人。如能精一修持，久久也必成仙。所以我輩娶妻，不是胡亂找個凡人，就可配的。若是這人並無仙緣，是個完全塵俗之體，一經交合，於他果然有益，於我反而有損。也有貪圖淫欲的人，隨便配個毫無仙氣的女子，相聚數十年，不但沒有好處，反把自己的精氣流完，因而墮落凡間，永無成仙之望，反有歷劫之虞。這等事情，也是常有的。所以修道之人，真是萬分不易。往往修煉千年，結果逃不出一個色字關頭。你想危險不危險哪？」<break time="100ms" />　　春瑛倒笑了笑，說道：「既然這麼說，你自己也不留心些兒，別貪戀愛情，弄得萬年功行一旦消滅呀。」誠夫笑道：「這倒不怕。我們最恨的就是天道不公，太把人欺侮得厲害。據你夢中所見情形，和那個什麼鍾離權告訴你的話，可見他們實在是有把我誅戳之心。」春瑛聽了，又驚惶起來道：「話雖如此，但是我想夢說終是無憑，或者不致實現出來吧。」誠夫冷冷地說道：「不，不，據他說的，我屢次脫逃天誅。這話實在是有來歷的。因為他們幾次三番和我教為難。而我這人呢，偏偏又是教主手下頭等人才，第一大弟子。他們所最恨最忌的，除了教主外，就得輪到我了。他們因此曾用種種方法來收伏我，本來在道教中，也沒有幾人可以和我相抗。只因那年在淮海村中，那邊來了許多仙人，都被我戰敗得七零八落，四處逃生。他們沒了法子，才想出一個下流計策，竟用重賂，買通了我這同道中人蚌精兒，趁我不防，突然倒戈相向，這可是我做夢也想不到的事情。這樣一來，我便吃了他們一個大虧。」<break time="100ms" />　　春瑛聽到這裡，到底是夫妻之情，不覺替他憤憤地說道：「天下唯有這等人沒天良，最是可殺！不曉這小妖兒投了那邊，可得了什麼好處沒有呢？」<break time="100ms" />　　誠夫見問，躊躇片刻，方笑道：「這等陰奸狠毒的東西，哪有什麼發跡之日？聽說現在被他們派在一個田螺精部下，名為修道，實在和奴僕牛馬一般，供他們驅使罷了。而且蚌螺同是水族，蚌的身份，究竟比螺要高些。他們偏偏把他派在螺精手下，這等糟蹋，也只有他這沒志氣的東西才受得住，要是換了稍有廉恥的，更不用人家虐待厚侮，只此以大事小的罪名，可就挨不得了。我從那年失敗之後，一路失風下來，當奉教主法旨，以我的運道太壞，囑我暫時養晦，並道：你的功行氣候，比現在海龍王高出幾倍，照理，這龍王之位原來屬於你。因你心氣太過高傲，為上帝所畏忌，諸仙所嫉妒，因此反被平和夫婦後來佔先，得了這個大位。現在他們子孫繁衍，把各大海洋都分封了四個兒子敖廣、敖閏、敖祥、敖貴。其它內地江湖，也派自己親族子孫把守。你這資高才大的先輩，反因失歡於上帝，把你當作罪人，甚至天下之大，四海之廣，沒有你存身之地。現在雖賴我的法力，暫在東海中匿跡潛蹤。將來被他們知道了，少不得還有一場干戈。我替你想來，也真太吃虧了。<break time="100ms" />　　「所以我很想助你出頭，把你應得的地位占了過來。但須先從內河方面得一根據之地，查得錢塘江水勢雄偉，兩邊山高地狹，正是一個大好的發祥之地。而且從前被平和妻子鑽斷兩岸龍脈，從此真龍不得進來。又有一條鑽通的曲山路，可作秘密出入之道。你要舉大事，成大業，唯此最宜。囑我靜養一百午後，即從此水入手。我當遵旨，在海中躲過一百年，方跟隨師尊到了錢塘江頭，查勘了一回。叵耐又被他們知道，特派玄珠賊道前來海寧鎮守，又有什麼妖狐得道的慧通會同平和夫妻父子，大家幫著他定計將錢塘江水，匯在海寧一處，幾次三番和我為難，使我輩無容身之地。他們又派重兵守住海寧。每逢潮汛時期，戒備比平時更嚴，弄得我進無可據，退難立足。那時我也恨到極處，想來想去，只有潛身登陸，隨時察看情況。遇到他們防務鬆懈之時，還可乘勢而起，使我平生的法力，可以吸盡東海之水，將海寧附近千里之內房舍人民，悉行淹沒起來，便可成一洪水，北通長江，東連東海，從此與平和爭衡，正是遁退戰守的好方法。想定主意，對教主說了。教主卻非常謹慎，勸我慎重行事。我說：『人家太欺侮我們。弟子此計，志在必行。師尊囑我慎重，自當凜遵。至於攔阻我行事，卻是萬萬不從。』師尊也沒說什麼。我就化了人身，來到杭州。這便是我未曾見你以前的歷史。」<break time="100ms" />　　春瑛此時和他說話多了，覺得這個蛟龍丈夫也還藹然可親，把畏懼之心又減去一半。聽他說到這裡，不覺吐舌一笑，說道：「那還算是我的運氣。假如那年不肯嫁你，將來你要作起法來，豈非玉石俱碎，同歸於盡麼？」誠夫聽了，大笑道：「天下事，離不開的是天定的緣份。你我有緣相會，配成伉儷，焉有不能嫁我之理？這卻慢說，我再把話說完了。我不是對你說過，我教中仙人得道，大都要在人間娶妻生子，了卻一重俗緣，再藉調劑陰陽之功，制煉丹藥，服之可以昇天。我想，橫豎一時找不到舉事的機會，身子閒在這裡，落得把這重俗緣了結一下。湊巧我師尊也用劍光寄來法旨，說我的俗緣應在某處某姓人家的女子，今年剛二十五歲。妹妹聽著，師尊法旨所說之人，就是你的姓氏。我那時卻很詫異，怎麼念頭剛轉，就有這等巧事？從此益發可見是良緣有定，連我這娶妻一念，也無非是應順天人，莫之為而為的一件事情罷了。」
    </voice>
</speak>
