<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七十二回　正道破邪神諸仙施法　一桶盛半海蛟妻復仇
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說鍾離權奉東華帝君的法旨，降伏蛟精，早在空中等候時機，以便下手。偏這老蛟不知進退，還在那裡訓練妻子們，興雲發雨，驚擾民間。鍾離權再也忍耐不得，便在空中顯出身子，大喝：「妖蛟休得肆毒，俺奉法旨，正要降你。」老蛟和妻子一聽，經春瑛辨認係夢中所見之人。老蛟大怒，騰身而起，化出原形，張開血盆大口，來吞鍾離權。鍾離權見他來得兇猛，也把身子一變，成百丈長十圍闊的法身。哪知老蛟法力廣大，見鍾離權變成如此大體。他也不肯示弱，只把身子一扭，扭成虹一般長，山一般粗的原身。鍾離權笑道：「不怕醜的妖奴，你倒是來和我比大小，給你妻子瞧麼？我這法身可以大至蔽天遮地，盡你怎樣變化，都能蓋得住，但今日之事，不是和你鬥玩笑，好耍子。哪有工夫幹這玩意兒，不得把下界人民嚇壞。你張開了眼瞧吧，看我取你性命！」老蛟也不答言，重復踴身向前，張口欲噬。<break time="100ms" />　　權仗手中劍，喝聲：「長！長！」那劍便長得二三十丈，迎住老蛟，向它口中刺去。老蛟大駭，忙把身子一縮，縮成原先那麼大小，鍾離權哪肯相捨，追上前，又是一劍，削去蛟頭一塊大皮，血溢如注，地下數十里內，頓成血雨，其腥無比。老蛟負疼大呼，山嶽震動，疾忙化成人身，把它的蛟煉成的鉤鐮槍，來攻鍾離權。槍來劍往，劍去槍迎，戰有數十回合。鍾離權念動真言，召來十萬天兵天將，張起天羅地網，將老蛟圍得鐵桶一般。老蛟身上早著了數十劍，流血愈多，血雨越大。老蛟憤無所泄，猛一縱身，向那東海角上用力一吸，吸來無數海水，張開大口，向眾多天兵天將噴來。一時上中下三界，一齊成了大雨世界。錢塘江下游，水勢滔滔，頓成澤國。<break time="100ms" />　　天兵天將被它迫得倒退了數步，竟被老蛟殺出一條血路拼命下奔。湊巧，他的子女四人因老蛟吃虧，奉母命前來接應，各持兵器，奮勇殺人，和老蛟合在一處，希冀逃回下界。<break time="100ms" />　　哪知這場水災鬧得不小，那位坐鎮海寧的玄珠子，一向疏於防範，只當老蛟潛形海底，一時不敢出頭，哪知他化形招親這些事情。直到這時山洪暴發，才查得老蛟肆毒。自知負罪不小，慌忙率領部下神將，風馳電掣地趕來迎擊。剛值老蛟父子行至半天，玄珠子大呼：「孽畜，怎敢作祟害人？」四面八方兜住圍攻。老蛟也和四子分頭應敵，未及三合，後面鍾離權率領神兵神將又已趕到，和玄珠子合在一處，先把它的四條小蛟，一齊斬死，只剩老蛟一身，又悲又痛，又是慌急，不敢戀戰，化成一隻鴟鳥，向上飛去。玄珠和鍾離權正在尋找老蛟不得，湊巧二郎神奉命巡查三界，見老蛟化鳥而起，便變個大鷹，直撲鴟鳥。老蛟急了，搖身一變，變條鰻魚，鑽入江中。二郎現出真身，告知玄珠與鍾離權。他因身有公事，急急去了。二仙按住神兵，也向江中追來。<break time="100ms" />　　那鰻魚正在江邊接喋，鍾離權劍尖一指，江水頓時成冰。老蛟看看冰勢將合，急忙又變成一條黃狗，躲入人家廁中吞糞。二仙惡其穢臭，暫不近前。鍾離權笑對玄珠子說：「道兄，瞧這妖奴如此狼狽。我們的法寶都是秉天地靈秀之氣而成，犯不著嘗賞受用。道兄請去退了洪水，救護生靈。看小弟找個人幫忙，收拾這廝。」玄珠依言，仗劍捏訣，退回老蛟吸來的水。同時鍾離權卻請到雷公雷母，說明原因，請他們用電火殛死老蛟。雷電二神口稱遵命，疾忙作起法來。鍾離權也把天羅地網收緊，使老蛟無處逃避。當下青天白日頭裡，突然一個大霹靂過處，當地人民只見一條大蛟，被炸成十七八段，殘骸遺肉，堆滿了十七八畝田地。這樣一來，才把歷次肆毒、久稽天討的西海惡蛟鏟除完結。<break time="100ms" />　　事後鍾離權退了神兵，回去交還法旨，說起玄珠子協助之功，二郎神報告之德。東華帝君笑道：「二郎乘便幫忙，也是份所應為。若說玄珠子，平時坐鎮一方，所司何事？他那唯一的大患就是老蛟，竟容它潛身內地至數十年之久，一點沒有覺察，臨了還被它放水成災，害了多少人民生命財產。雖然有協助之功，難補疏虞之罪。上帝已有法旨：他本是白鶴修成，罰他去湘江岸上，仍做一隻白鶴兒，把守湘江隘口。五百年後，還得我同你去度他。現時卻有得苦吃哩。」說畢，微微歎息了一聲，又道：「若論此番之事，玄珠子果然疏忽。若非平和妻子鑽通山路，截斷龍脈，老蛟也無由入內。這事查究起來，也還有一場大鬧咧。這是後話，暫且不說。但數十年後，你得再去杭州，還有一件未了之事，須去辦完了結，你的責任方可交卸。」鍾離權問是甚麼事？帝君道：「老蛟、小蛟雖已死完，可知還有他的老婆，立志要替丈夫兒女報仇。此女原沒有什麼罪惡，但是他報仇之法，卻錯誤得厲害。他以為我們前去除蛟，是因他來吾廟求籤而起。假如杭州人民不信我神，他也不能前去廟中燒香。既不燒香，丈夫之事就不能泄漏出來，也就沒那場慘劫。因此照他丈夫教訓他的法子，正在日夜修煉。修煉成功，他要吸取半海水，淹盡浙江地面，使我神廟像，玄珠法身，全浙人民、禽畜，同歸於盡，方消他這口冤氣。」<break time="100ms" />　　鍾離權聽了，咋舌道：「不料這女人如此厲害、狠毒。」帝君只歎了一聲，說道：「其心可殺，志也可憐！爾等下凡濟眾，遇此等人，可留者務須將他保全。如萬不可留，方許開殺戒，也是你等自己惜福之道。」鍾離權拜跪受命，問：「老蛟之妻，既有替夫報仇之心，與其將來養癰已成，難以消滅，或竟不能保全他的生命，何如趁早曉諭他一番，使他能夠覺悟伊夫死當其罪。勸他不用枉勞心力，自取滅亡。他要真能覺悟，回頭洗心歸道，將來還有無窮的後福，不強如等他犯罪已定，舉兵討滅麼？」
    </voice>
</speak>
