<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七十三回　婆心勸化頑婦　　　　一口吸盡海洋
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說人之將死，除了年老氣衰，宛如油乾燈盡，奄奄忽忽，終其天年之輩，凡是年富力強，或急病亡身，或因故自盡。這等人身雖死而氣不散，死後果能為厲鬼。而其臨終之頃，也必有多少感想，或回溯平生，或垂念來日，總之對於曾經托寓的世界，終有幾分割捨不得，這是一定之理。<break time="100ms" />　　上回書中，說那老蛟之妻春瑛小姐，抱著一腔悲憤，肩荷半個海洋，滿擬趨上城隍山頂，趁高屋建瓴之勢，與世界一切同盡。這等意志行事，說它殘酷，也殘酷到了極處，說它悲壯卻也悲壯到了極端。尤其是出於一個婦女之手，愈覺這等殘酷悲壯之事，自有天地以來所未見。<break time="100ms" />　　列公們都是審情察理的大雅君子，驀然涉獵至此，縱不責備作書人言過其實，而對於春瑛小姐這人，卻無論如何不敢深信其為平常人類，是可以斷言的了。而據作書人所知，事情確是那樣殘酷悲壯。而主其事者，又確實是一位小姐出身的老婦。惟其如此，所以當他臨舉事之先，也有那番深合人情的感想。就此感想，以揣測其人之品性志趣，益發可見這位春瑛小姐，不但不類上文所說那樣殘酷悲壯之人，簡直還是一位很清高很貞節而又非常近情的好女子。惟其如此，乃令列公們越覺其人與事之不能相侔。作書人則敢一言以蔽之曰：事無大小，視乎其人之意氣。意決如山，氣盛似海，雖以弱女子任天下大事可也。否則縱有治世之權，為天下之主，而畏首畏尾，結果也只成為一個昏庸懦弱、一事無成的孱皇弱主而已，何足道也。空話太多，該打該打，快快扳轉來，說到正文上去。<break time="100ms" />　　按那春瑛正在追思前事，仰天大慟之時，忽聽身後有人說道：「你這位太太甚事傷心，怎麼跑到這半山之中，號哭起來，敢則有甚冤苦之事不成麼？」春瑛回頭一看，卻是一個垂髫女孩，笑嘻嘻地立在一塊山子石上，向著自己注視不釋。春瑛本來沒有心思去和他糾纏，只因瞧那姑娘活潑娬媚，娟秀聰明，覺得非常可愛，已有些捨不得不答他之意。後來又想起自己幼年時節，也最愛登山涉水，又最喜歡管人家閒事。每次出門，遇有貧乏衰志之人，必設法盡力拯濟他們。今見此孩體貌神情和自己竟有幾分相似，且好管閒事，喜玩山林，又正和本人習性一樣。如此一想，他那垂萎的心花，忽然之間，似受露漿滋溉，略略轉了一點生機。而方寸靈台，對於這事的感想，又不知是苦是甜，是酸是辣，這都不必管它。總之他已沒有拒絕那女孩問答的勇氣，是一定的了。<break time="100ms" />　　當下也止淚忍悲，向著女孩點點頭兒，對他說道：「小姑娘是天地間剛正最樂之人，也是人間世上最有幸福之人。怎知道同一天地，同一人世，更同一人生，自少而長，會得無緣無故，不知不覺，突然走入人類所走不通的絕路上去。年輕時節所謂歡樂，所謂幸福，一概得個相反的結局。到了這個時候，真有叫你生不得生，死又不能快死的情形。小姑娘，你說這等日子，容易捱得過去麼？這樣的人生，還能做下去麼？但是……唉唉……可愛的小姑娘啊，仁慈的小妹妹呀，這等話，說在你現在的耳朵中，怎麼灌得進去？不說別人，就說我本人吧，當我像小姑娘這樣年紀的時候，假如有人把我方才這番話說給我聽，我也未必能夠相信咧。小姑娘，你雖是熱心多情，關切我的事情，但是我卻不能答復你的話。不但不能，也且大可不必。因為我把事情告訴了你，怕你未必能夠相信。我也犯不著把這有限的光陰，和小姑娘胡纏這一陣子。小姑娘請原諒我，我也要走了，再見吧。」說完這話，就立起身，背上那只水桶，匆匆要走。<break time="100ms" />　　那姑娘忙著笑嘻嘻上前一把拉住他的小桶，說道：「媽媽別走。你就是不告訴我聽，我也不來問你，累你格外傷心。但是何必急急忙忙地走到哪兒去呀？天色還早，再坐一會兒不好麼？」春瑛被他拉住了桶，一時走不脫身，又聽他叫自己媽媽，而且聲氣形態都是十分親昵的樣子，禁不住心中又是一動，猛然的又記起自己的幾個孩子來。不因不由的立住腳，渾身上下恰如麻木一般，怔怔地看著那姑娘，一動也動不得了。那姑娘忙替他除下水桶，拿來放在石墩子上，含笑說道：「媽媽，你卻不要性急，有什麼為難的事，想個法子，總得一步一步地過去。自然苦盡甘來，享福的日子還在後面呢！」春瑛聽了，那眼中的淚水如雨水一般，灑將下來。口說沒工夫坐，一個身子卻不知不覺地坐了下去，嚎天啕地的又哭起來了。那姑娘勸了一陣，見他哭個不休，也便呆呆地坐著等他。
    </voice>
</speak>
