<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　春瑛心中自然很感激他，因便彈去淚珠，哽咽道：「姑娘的好意，我是明白的。但是姑娘的好話，我是不能領受。因為我在這個世界上，久已只剩了孤身一身。我自己既不能製造幸運，又沒有一兩個親人骨肉，能把幸福分出一星兒給我。所以我這一生，簡直可以說，無論如何沒有生路可走。生路尚且沒有，何況幸福二字，是更完全談不到了。承你的情，我們萍水相逢，便承你如此關切，我心中實在感激得很。我在十年前，看得天上都是正神，凡間都是好人。到了近十年來，不但看得世上、沒有一個好人，甚至連天曹，也沒一位正直的神仙。這或許是我處境太壞，見識太偏的緣故。但我明知其然，而一點烈性沒有挽回之地，覺得不存神人皆壞之想，我的身心就不得安閒。小姑娘，你莫笑我，莫怪我。我今恨不能馬上將我的事情，完全告訴你聽，但是……唉……其實……小姑娘，你是有心的人。我想你若是真有本福命的……不……不……我看小姑娘秀外慧中，天庭亮而且滿，一面孔正直慈祥之氣，神情體態，處處可以顯出你一種渾厚淵雅不俗不浮的氣度。可以說，一定是有大福澤大幸運的。既是恁地，我可先行判斷一句：大概不久，你就可以認識我是個什麼人；有甚麼天大的憂愁怨憤，孤苦辛酸，以及為什麼來至此地，到這山上，做點什麼事情，和所作的事情。結果怎樣？我的本身結局又如何？<break time="100ms" />　　「這些都是你不必打聽而自能詳細的。因為小姑娘但從表面看我是這樣一個老婆子，是個毫無能為，毫無價值的老婆子。其實啊，小姑娘，唉……可惜我今天實在不能詳說。總言一句，我可以說，我這老太婆，卻和普通老太婆有些不同。因為我所經歷的慘事，決非尋常老婆子所能承受的。因而我的事情，也大有異於尋常老婆子，很可作得眼前和將來，甚至數千年後的故事。小姑娘，你想，我這老婆子，厲害不厲害呢？小姑娘，你更要明白，我這麼一個老傢伙兒，所以有恁般大的魔力，可以轟動世界人民，至於永久弗衰者，憑點什麼力量和作用，才能到此地步哩？不，不，不，無論如何，我只是一個女流之輩，哪有如許大力量，大作用？說句簡單話，這完全是我十年前所經受相當慘劫所造成的一種結局罷了。小姑娘，只憑我永久弗衰可作民間故事的一句話，就可知道我所受的悲慘的份量，也有那麼重大。你別說一個女子，死死活活，值得甚麼大事？怎麼就說得那麼厲害？那麼，小姑娘啊，今兒閒話，又無紙筆記載，作不得什麼憑據。橫豎這事不久你就要知道的。究竟我這話是真是假，值得那麼誇張與否，盡可由你自己評量。今兒卻用不著我設誓賭咒，作那無謂的證憑了。但如今我還有句要緊的話，須得聲明在先。我所謂可供民間永久弗衰的傳說者，可不是我自吹自誇，什麼有功鄉貫、有利蒼生的好事情。說爽快些，簡直是供人唾罵痛恨的一件極大的惡事罷了。」<break time="100ms" />　　春瑛說到這裡，那女孩忍不住笑而問道：「媽媽所說，我全相信，但據媽媽之意，似乎現在要做一件大惡事，預備害死許多人的，可是麼？我雖然不敢問你是一種什麼歹事，但覺世上決無明知其為惡事，明知必要害人，偏去嘗試一下的道理。我看媽媽正是一個很正氣的好人，為什麼明知故犯地做這等害人的惡事呢？再說，做了惡事，或者於媽媽本身有什麼好處，也還值得一幹。今聞許多高論，又似乎媽媽本人一點不想什麼好處，甚至這事做過之後，媽媽自己也有不願再在世上做人的意思，卻白白的被千秋萬世之人痛恨咒罵，卻又何苦來呢？我雖然是個小孩子家，自小我爹媽教我讀書明理，也頗曉得一些做人的道理。唯有今天對於媽媽，你老人家的說話行事，我真有些不明白了。」<break time="100ms" />　　春瑛聽他口齒清爽，語言伶俐，心中大為驚異，不覺朝他上上下下打量了一回，方歎息一聲，說道：「這事非你所能知。你要多問，便成為笨孩子了。總而言之，我這事情，正因受了出於情理以外的慘遇，所以有此情理以外的舉動，唯其如此，所以成了情理難通的怪事。若照小姑娘所見，事事論情，處處說理，世界上先就不該有我這麼一個人。既然有了我之後，就不該使我受那身份行事太不相侔的果報了。小姑娘，極承你衷心勸我。我們今生萍水相逢，在你的年齡，是太早，在我的事情，是太遲。總之都夠不上做一個閨中良伴。果有因緣，來世必要和你做成親友。我很願意時時領受你的教訓，好好做個情理中的好人。至於此生此世，相見是此刻，永別也在此時。即使夠得上做個好友，時間也未免太短了。但我還有句話要鄭重聲明。<break time="100ms" />　　「我不是先對你說，十年來我的身心大變，看得天上無正神，世上無好人。但今見了小姑娘，我可不敢再存這等心腸。因為匆促相逢，剎那之頃，我所受小姑娘慈愛和祥慇懃的勸告，已使我的心頭起一層重大而迅速的變化。我今決不敢說天上地下全是惡魔那句狂言了。我想，一切不幸，終於還是我一人的特別怪運，可不與天地神人相干。如此一想，我的氣倒平了許多。<break time="100ms" />　　「小姑娘，這也是你於短時間內賜給我的好教訓。古人說：『早聞道，夕死可矣。』我今天得了小姑娘這番教訓，也算聞道的一種。我覺得心頭有此轉變，心身都爽適了許多。唉！我萬不料十餘年狂妄之見，今兒俄頃之間，被小姑娘一片赤子之心挽回轉來。小姑娘，你真是我良心上的好醫生。你能把我已死的良心醫好了一部分，即令我的身體死了，我這一個醫好的良心，雖至輪回以後，或在地獄之中，還知道感激你咧。」
    </voice>
</speak>
