<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七十四回　何女執迷受鎮壓　　　張仙惻隱賜水光
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說春瑛收來一小桶的水，內裡卻容東海水量之半，預備淹盡杭城內外的神廟房舍，生命財產。哪知半山之中，逢到一個小小女孩，和他慇懃懇摯地敷衍了半天。臨了，將他桶中半海的大水，一口氣咕嚕嚕地喝個乾淨大吉，點滴無存。這一來，才把個春瑛嚇得癱倒在地，半晌動彈不得。女孩子見他如此情狀，慌忙過來，攙扶道：「我說媽媽捨不得我喝完你的水。可不是為了這點水，就心疼得恁般模樣。如今水已喝乾，老實說，我也不過一片忱意，為要永遠不忘媽媽的心思。若論我的飲量，媽媽別看我身體小，肚子窄，要是儘量喝來，媽媽就是再賜我這麼十桶八桶，也不見得解了我的口渴哩。」<break time="100ms" />　　春瑛經他扶起，坐在石上，又向女孩子下死勁地盯了幾眼，重復大哭起來，說道：「好好，我認識你。你也不是什麼真正女孩子。你便是東華老兒派來殺我丈夫、兒女的鍾離權。如今知道我要替丈夫報仇，特地又來收我的。我本打算今天這一舉事，就把此身與一切神人生物，同歸於盡。這話我也先對你透出點意思來了。你要不信，我這裡還備有利刃呢。你瞧吧，這是作什麼用的？老實說，我的話，全對你講過了。報仇不報仇，全不與我本身相干，論我自己是報得成也死，報不成也死。總之有這麼一下子舉動，我死後的良心，可以無愧天地，並也可以見我的亡夫和四個兒女於地下了。今天既然碰到了你，算是我的對頭到了。想我修煉多年，又秉先夫的遺氣，得他臨終的教訓，這樣才學了一些些小玩意兒，弄來一桶子海水，已經費了我十年的心血，再加以收取海水的危險，是何等煩難的事情？怎知道被你輕輕一口，就喝個滴水不留。這就可見你的法力，比我要高出不知多少倍數兒。這樣子，你我的輸贏，已算定準了。即使我自不量力，再和你大動干戈地比賽一下，結果還不是如此這般，那又何必多此一舉呢。」<break time="100ms" />　　鍾離權聽他說出了自己的行藏，便也不再隱身，舉手中笏一拂，立刻化將轉來，仍是一個面白唇紅的青年道者，和從前相見一般情形。因他說得那麼可憐，又是那般的誠懇悱惻，心中實在不忍害他，便又論情度理，再三勸諭了一回，並把他母親實是被老蛟捏死之說，對他說明，勸他趕緊丟了老蛟，急忙回心轉意，自修正道，說：「將來證果可期，後福無量，何必把一生幸福，完全送給殺母仇人之手？便今天不遇見我，你這殺夫之仇，算被你報得個透底明白，然而天下後世對於你的評論，只怕你這點為丈夫兒女的義勇，敵不過不孝二字的罪名呢？這其間利害是非，非常明白，用不著解釋思量的。怎麼你這樣一個絕頂聰明之人，還會想不過來呢？」<break time="100ms" />　　鍾離權這幾句話，可算得言簡意賅，理達詞暢，真如他所言，利害是非是非常明白的。這要在稍許通權達變之人，聽了這話，一定能夠恍然大悟，翻然變計，立刻跳出迷途，別尋新的生活，豈非失之東隅者，尚可收於桑榆。無奈春瑛這人是天生的固執脾氣，相信了一個人，就永遠不得疑心。假如有人指說這人不德，縱令有憑有據，也決不能移易他的念頭；又如定下一個主見，認定這事應該怎麼辦的，便當百折不回，死死活活，竭全力以赴之。成功與否，在所不計。總之意見已定，決不許自己少盡一分力量。<break time="100ms" />　　憑心而論，這一種人，實是世上最可敬可佩而最有希望的人。可是有了這種性格的人，也有一樣非常危險之事，就是觀察上的錯誤和見解的乖謬。因為他們的毅力最堅，迷信最甚，對於可信之人，禮為之事，原該有此迷信和毅力；設或遇到一種虛偽的人和謬妄之事，他卻一般地迷信和執意，非要把這人抬高到十足，並要拼出全力，犧牲自己，拼命價去幹那乖謬的事情。那便要從頭錯到腳，從生活錯到死路上去，甚至已到臨死的境界，還不信害他者是歹人，所做的事是壞事。這正合於古人所謂合九州鐵鑄成的大錯。天下可危可怕之事，還有比這更甚的麼？<break time="100ms" />　　列公們讀完上面幾回小講後，大概可以明瞭春瑛的為人，正是屬於這一類的性質。偏偏又遇到了那種可驚可怕的事情。一則，他已深信丈夫是個真正的神仙，是多情的種子；和他交戰，將他誅戮之人，都是邪路的妖精鬼怪。其次，自己嫁著這樣有情有道的丈夫，又曾在他面前說過代替報仇的話。既說得出，怎能不做到？明知自己法力有限，所謂不管成敗利鈍，只行其心之所安。這等偉大的氣魄和堅韌的工夫，求之男子中，尚不可多得，況且出於一個無拳無勇之孀婦，怎能不令人起敬生感呢？又偏偏他所遇之人，正是一個邪偽的妖人，又是他殺母的仇人，因而他所認為應盡全力、拚性命以赴之事情，也徒然成為一種毫無意識和理由的動作而已。然而他那固執的性格，可能勸說得明白麼？越是鍾離權說得老蛟一文不值，越令他對於鍾離權生一種切齒痛恨之心，同時也越發堅決地更增一息尚存、此志不懈的念頭。此中消息，固由春瑛固執太甚，自害自身，要之也未嘗沒有一定的運數存乎其間。所以東華帝君在派遣鍾離權之先，就已料定春瑛這人，是無論如何不能勸之就範的。鍾離權修道數百年，又得讀盡玉虛秘笈。這等眼前事，也未嘗不能臆測而知。知其無效而不憚詞費者，也是姑盡本心，樂與為善之心罷了。
    </voice>
</speak>
