<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　閒話少說，再講春瑛聽了鍾離權的勸告，只當如秋風之過耳，句也不曾理會，只是要求鍾離權速賜一死。鍾離權先還不忍下手，後來聽他說到你是我的仇人，你不殺我，我卻不能不要你的命，是你逃到別處，我必仍要前去各處海洋收水淹城，寧可再等你來吸我的水時，再把性命送你。這些急話，這才知道祖師料事不會有差。看來此婦固執屬於天性，不是人力所能勸化、挽回的。與其留他在世終為人害，不如暫且將他禁錮。待至年深月久，他那性情也許能夠變易一些，那時卻再勸他歸正，或者比較有效，也未可知。<break time="100ms" />　　但是眼睜睜見著這樣一個節烈的女子，卻要在自己手中受那人所難受的刑罰，心中何以自安？早不覺流下兩行慈悲之淚，向他慘然說道：「夫人，這是我最後一次勸告你了。老蛟實是夫人殺母之仇人。照例，父母之仇，不共戴天。夫人只知為夫報仇，而不知所與報仇之人，正是自己不共之仇。先時你因被他蒙過，還當他恩愛丈夫看待。今既得貧道代為證明，夫人若再不見信，真乃是世上第一糊塗固執不知孝道之人。貧道憐你無故受罪，敬你志節純良，性情忠厚，所以請命祖師一再開導。希望夫人懸崖勒馬，回頭登岸。如常修心養性，歸入道門，貧道不才，還可稍任指導之責。異時了澈人生，證悟至道，脫塵俗而升仙府，與日月並存，天地同壽，豈非世上第一樂事。夫人智慧過人，還請三思而行。」<break time="100ms" />　　鍾離權說這番話時，已是竭盡悱惻。而春瑛卻只聽了他歸入道門一語，便冷冷地說道：「這不用說。我聽先夫說過，你們教門中派別分歧，大抵入主出奴，各樹其黨，力排異己。先夫即因不肯苟同你教，致被爾等所誅，連我四個兒女，也一並送命在你們的手裡。這等仇恨，也和不共戴天差不多。我只曉得背夫不義；忘子不慈；報仇不成為無勇；反顏事仇為無恥。不義不慈、無勇無恥之徒，留在世上本也可羞。你若真有仁心，請借你劍，速速將我殺死，既全我志，我也賴以解嘲。至於無稽無憑之言，假仁假義之說，我雖愚陋，恕不上你的當了。」說罷，伸過頭頸，連叫：「請用刑吧。」鍾離權見他執迷如此，心中倒也有些懊惱起來，因即退回三步，厲聲喝道：「夫人聽著，你既然一定執迷，我也只得奉行天討，按律處分。但我寶劍不願斬無罪之人。我今將你鎮在這座山下，賜你斷食丸一粒，至饑餓時，可吞在肚中，包你永遠不知饑渴。你若能夠回心轉意，將來並非沒有出頭之日。而且天數注定，將來還有救你之人。你好好的耐著性子，挨著吧。」說罷，掩著面孔，投下一粒紅色丸藥，隨即舉起一隻手掌，向春瑛身上只一覆，便聽轟隆隆一陣大聲，早把半座城隍山，翻了過去。將春瑛鎮在山中一個石洞之中。<break time="100ms" />　　春瑛不久化成雌蛟，屈伏在內。先時忍饑挨餓，恨不一死。後來支撐不得，只得把丸藥吞下。哪知仙藥厲害，從此以後，果然不覺饑渴。但是鎮壓深山，展動不得。在鍾離權是望他回心轉意，尚欲勸之修道，在春瑛卻益發恨得他椎心切齒。因為這等不死不活的日子，實在比死更難受。幸而山洞原係現成，經鍾離權用法移在半山之下，地方並不十分狹窄。居住既久，習之而安，倒也不覺怎樣氣悶。就只不見天光，不辨晝夜。人心又是蛟體，非水不安。此中雖有山水，哪裡容他活動，且不知何日可以出頭？出頭之後的境象又且如何？每一念及，總覺難堪。<break time="100ms" />　　直到南宋年間，許旌陽修成大道，得封真人，雲遊至此，愛其地山水秀媚，留戀多時。忽見山頭隱隱有冤氣出沒。掐指一算，已知端的。於是施大法力，把自己聲氣傳入，問他可有什麼話要說的。雌蛟被鎮至今，乍聞人聲，比到空谷足音，更加百倍的喜歡。因即縱聲哀求，欲移至有水之地，且求常見天光。許真人心中不忍，即施法力，將他移至水源所在。書符一道，挖出一個大洞，可通入天光。<break time="100ms" />　　湊巧這地方的人民想在此開一口大井，今得平地暴裂一洞，群以可異，設法試探，底下卻是很深的泉水。眾人大喜，以為天賜仙井，即就原洞圍以石欄，做成一口大井。從此雌蛟雖然在地下，卻有水可游，有光可見。真人怕他逸出井欄，仍用一道符鎮住，使他不能出來，並又教他許多修心養氣之訣，命他好好練習，別把地下的光陰等閒虛度。雌蛟感激受命，又問幾時可以出頭？<break time="100ms" />　　真人道：「境由心造，心正即境寬。要知何時出頭，問你何日可能見性明心。」雌蛟因縷述生平負屈含冤之事。真人笑道：「你本無罪，自取此厄。以前之事，我所盡知，不必多言。要知修真學道，山居洞處，原是一般。你能用心修持，成佛成仙，均可以此為發軔之地。到了大功告成，休說區區靈符不揚自去，只怕還有天神下降，迎你昇天咧，何必急求出頭？浪跡塵世之中，徒縈心曲，有何好處？至於你的修道年限，果能精進不變，大約三千年後，可以成功。如你性質單純，絕少物欲，本來進功要比尋常來得容易。我所以許你三千年者，皆因你的情愛太深。雖然是正當之情，也非修道所宜。正因有此緣故，我已替你算定，須至那般程度，方能以你的法力道行，消你丈夫的罪惡。你本人可成天仙，你丈夫也可沾你的光，脫地獄而成仙體。要知三千年的功行，不專為你一人啊！」雌蛟流淚道：「據法師所言，難道我丈夫死得那樣慘法，還要受那地獄之災麼？」
    </voice>
</speak>
