<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七十五回　大井巷仙人留古蹟　　白雲山鬼吏訪名師
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說從許真人救拔雌蛟，在城隍山下放出一線天光，並予水源容身，兼許他修道功成，自有光明發現。這原是修道人一句術語，不料造成民間一種很大的誤會。上回曾說杭州人就真人所開洞天，造成一口大井，備大眾飲料之處。後來大家傳說，這井是許真人鎮蛟之用，且有如見光明，許雌蛟出頭之語。因此民間互相告誡，傍晚時分，不得以燈光近井，防這雌蛟出來。<break time="100ms" />　　這井至今存在，杭人就名其地為大井巷，就是不近燈光之說，至今也還嵌在大眾的心坎兒裡，故老相傳，先誡子女。一句誤會之言，竟流傳至二千餘年之久，這也可笑極了。那是後話，不必多說。就是許真人允許雌蛟三千年後得道成仙之說，也還未到時期。事實既未發現，作書人更難揣測，只好置之不論之列。<break time="100ms" />　　現在書中又要提到一人，即是前回說的王一之所傳的徒弟費長房。這人自從王一之死後，他已盡傳其技，加以刻苦用功，有的地方，頗有超出王一之之上。因此王一之既死，這治鬼之職，就歸他管理。但此事職位不高，且日近陰魂，陰氣過重。<break time="100ms" />　　又因督治厲鬼之故，不免多結鬼仇。王一之在世時，本來也不願任此煩惱而結怨之事。總因修仙無成，又闖下一場大禍，彼時但得保全首領，免入地獄，已屬意外之幸。更承鐵拐提拔，授以此職，怎能再有奢望？一直辦將下來，直至負罪殺身，統共不下百多年，方傳位於長房。長房年紀較輕，志量極高。既入道門，怎不希望做到天仙地位？而且鑒於師父任事這麼久遠，結果因偶爾大意，到頭來還是死於非命。可見這等事情，是沒有什麼意思的。當時因天命難違，勉強遵旨。同時他卻立志精進，不敢片刻偷閒，以期超昇天界。萬劫不磨，精誠所積，感應斯歸。湊巧文美真人路過其地，聞得有這樣虔修大道之人，當用劍光書遵召到弟子張果，叫他試察長房，可有成仙之福？<break time="100ms" />　　張果遵旨前來，半途之上遇到藍采和、何仙姑諸伴閒遊。三人相見，互問緣由，張果便邀他們同去，二仙也欣然允諾，大家駕雲而往。到了洛陽地界費長房住處，揀塊空地，一起按落雲頭，大家化作尋常道人，逕投長房家請見。長房正在專心學道，聞有同道求見，自然十分歡喜，當即整頓衣襟，迎接入室，施禮坐定。長房請教過了姓氏，三仙各自胡謅了姓名，說：「從嶺南來此。因聞先生道行淵深，統率天下鬼魂，真乃才智道德之士。所以不辭冒昧之嫌，登門拜謁。」原來長房雖居卑職，每每高傲自詡，生平最恨人家說他治鬼，以為有心侮辱於他，分明瞧他不夠修仙學道的資格。因此他的朋友們知道他的脾氣，明明知他身為鬼師，卻不敢提起一個鬼字，正是避他厭恨之意。<break time="100ms" />　　不料今兒三位不速之客，開口第一句，就將他的履歷捧了出來。<break time="100ms" />　　長房一聞此言，不禁滿面緋紅，答又不是，辯又不得。人家初次登門，遠道見訪，情理上又不好得罪他們，只得支吾了幾句，趕緊把別的話搭訕開去。偏偏三人都是不懂世故，不會看人眉眼的笨人，越是長房厭恨，他們卻越要和他糾纏不休，盡拿治鬼之事和他討論，並問他治鬼的情形如何？平時所見，可有何等厲鬼？再說到他師王一之的事情，說一之怎樣糊塗，如何受罪。種種撩撥之談，大有類乎明知故犯，好似約好伴侶，專程來開他的玩笑一般。弄得長房實在忍受不住，既不能開罪遠客，只有用那取瑟而歌之法，假作心中有事，懶於對答的樣子。他們問了三四句，他才冷冷地回答一半句兒。叵耐三人兀自不大理會，講來講去，仍是不脫鬼魂二字。<break time="100ms" />　　長房心中估量這三位貴客，也不是什麼遠道而來，慕名見訪，一定是曾在何處和我有過什麼嫌隙。再不，也許是師父生前的仇人，現在他老人家業已仙去，只好拿我這個徒弟來頂缸，今天是特為報仇來的，也未可知。想他們來者不善，善者不來。既然志在報仇，我便萬分退讓，未見得就肯罷手。況他那時正在年少氣盛之際，也不肯隨便示弱於人。聽他們還是那番議論，因即向他們拱拱手兒，說道：「對不住三位得很，鄙人奉旨辦理鬼役，一則，繼續先師未了之事；二則，左右閒著無事，既有上命，樂得濫竽一下，橫豎為地方人民辦公，也不敢嫌甚麼官卑職小，至於鄙人心中，卻的確志不在此。可惜三位初次相見，交淺不便深言，也談不到那些細微曲折的內容。但是鄙人自信和三位既是初交，彼此似乎還沒有什麼關係可言。不料三位萍水之交，不談客套，不論交情，自從進門以至此刻，一味說的是一片鬼話。鄙人固不敢妄疑三位和一班厲鬼有甚麼來往，可也不信三位是奉了哪一方面的命令，前來調查鄙人職務的。鄙人生平好客，尤其歡迎同道之士。不料今天逢著三位道長種種議論，使我大失所望。究竟三位有何見教，因甚不談人事，只說鬼話，敢乞明白賜示。」說罷，板起面孔，一言不發。<break time="100ms" />　　三仙聽說，相對大笑，都道：「先生真乃天下負氣的奇士。若照今人的志趣，不為陽間官宦，就在陰曹地府，先當吏胥也是好的。不道先生膺此重任，竟還引為不滿。可見人生懷抱大小，志向高下，自有不同。但不知先生之志，以何者方為高尚，平生志在何種為業，可得聞乎？」長房先時抱著滿肚皮的謙恭，和放著一腔子的虛心，把三位迎了進來，總當遠方道者專忱見訪，必可叨領一點教誨。後來被三仙那麼一激，心中激出火來，哪裡還把他們放在心頭，因即冷然說道：「人各有志，志之不同，各如其面。萍水相交，兩無關係。我固不暇道問三位的來歷，三位卻要知我的志向如何，豈非多事？」
    </voice>
</speak>
