<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　張果見他動了真氣，忙笑而道歉，說道：「向未謀面，竟不知先生對眼前職務如此勉強奉公，並非由衷之事。想先生志願，必有高於現在所任的事情十百倍者。某等既未前知，不期語氣唐突，敢乞恕罪。至才問先生之志，無非仰慕氣節，妄思結交之意。何意氣節如先生，道德如先生，獨以一言芥蒂，輒作盛怒之狀。似先生度量氣魄，當欠闊大。如此氣小量窄之人，恐怕只能辦陰差，充鬼職。神仙大道，卻非所宜。或者先生另有所志，畢竟有勝於神仙者乎？假定志在修仙，或與神仙等類之事，似乎非先生這等氣度所能學來。還望明察為幸。」<break time="100ms" />　　長房本欲冷淡他們，免得再來纏繞。不料一怒之餘，又被人家資為笑柄，竟其當面侮辱，此氣如何忍受得住？但見他面上忽而現出紅光，忽又露出青筋，滿臉孔不悅之情，完全流露出來。只是細味張果的話，卻又確有至理。因即轉念道：不管來人的人品如何，有甚話說，而我之為我，還該格外友善，格外虛心，方能提高自己的身份，方能見得修道人闊大宏偉的胸襟。一言不合，悻悻相問，真是猥鄙小丈夫之事，犯不著學他。如此一想，頓時消卻盛怒，反向張果拱拱手笑說：「三位辱臨，只此一言，賜益良多。鄙人敢不拜受。不敢相瞞，鄙人生來運蹇，自幼孤立，未得趨庭之訓。後從先師王一之學得符咒之法，也與大道無關。先師下世，鄙人原擬棄家遠遊，訪求名師。偏偏又奉命繼承師職。縱然行止無礙，而職責分心，未容專精玄理，以此耿耿於心，時引為憾。不意三位遠道蒞臨，不以正道相助，反就鄙人所隱恨者，剌剌不休，似諷似譏，在三位原屬無心之言，在鄙人卻引為莫大失望，不覺悻然之態現於辭色，實是故耳。」<break time="100ms" />　　三仙聽說，又相向點頭，說一聲孺子可教。六目互示，踴身離地，滿院中忽現五彩祥雲，冉冉升空。室中陣陣芬芳，為塵世所未聞，令人神志徹爽。長房大驚大駭，慌忙仰頭上望，則見三仙立在雲中，朝著下方呵呵而笑。長房忙不迭地跪在地下，磕頭大叫：「三位仙師，方才弟子有眼無珠，出言冒撞。還望仙師憐念弟子一片忱心，恕其罪過，俯賜收錄，刊在門牆，使弟子得以早脫苦海。弟子有生之年，皆感仙師大德。」張果聽了，在雲端把手一擺，命他起來，隨即說出自己的來歷。問他：「果有誠心，可於三日內到城西白雲山頂，有古廟一座，我三人皆在那裡，當有妙道相傳。限期到達，不得稍有遲早。」說畢，彩雲凝合，人影俱杳。<break time="100ms" />　　長房叩罷而起，回至內室。原來他的夫人早死。新近續弦的是一位大家閨秀，才貌雙全，伉儷極篤。他見丈夫進來，問他：「今日有甚人相訪？談到這個時候。」長房笑道：「好教夫人歡喜。我生平不信人間富貴，專喜求仙訪道。不料今天果有三位真仙，念我一片至忱，特來賜教，並命我後天到城西白雲山頂相見，面授至道……」夫人不等他說完，不覺啐了一口道：「官人真個發瘋了。誰不知道白雲山上最多虎豹之類，每年傷人無數。你雖然小有道法，只能對付人類。若遇不懂靈性的野獸，還恐無濟於事。何苦為這渺茫的事，冒這種危險。」長房搖頭道：「我有縮地法，一下子到了山頭，縱有猛獸，未必趕得上。再說，一個修道人，如此東也怕死，西也畏禍，倒真個還是一心一意，過這凡間的生活好得多了，何必修甚麼道呢？」夫人再三勸諫，長房執意不允，又想：「仙人有語，不在家中說，偏要到這危險地方去，多半是試察我的誠心與否。我若用這縮地之法，一跨就到，便和在家無異，反令仙人笑我班門弄斧，貪懶取巧。這便不顯得我的誠心了。」<break time="100ms" />　　於是瞞了夫人，悄悄預備了些乾糧。次日一早，就偷偷地出了家門，向白雲山進發。他夫人只防他後日前去，卻料不到他轉了這個念頭，提早出發，以致不及阻攔，只得提心吊膽地等著他回來。長房雖近在本地，向來也因山中多惡獸，總不曾上去，所以路徑很生，問了幾處地方，才被他走到山腳下。正是這天晚上，瞧那山勢，非常峻峭。雖然有一條小徑，也是狹窄異常。不曾走慣山路的人，剛剛上得山坡，已經氣促汗流，筋疲力盡，兀自不敢休息。趁月光鼓足了勇氣，仍舊拼命地越程而上。<break time="100ms" />　　如此又挨了有里把光景，兩腳已經發軟，身子實在支持不了，而且月色忽暗忽明，明時還可辨路，到了雲深天黑，便連路徑也看不清楚了。長房到此地步，自覺斷難再進，只得揀塊石墩，坐以待明。一夜之間，也曾聽得山谷虎嘯，也曾眼見山鬼橫行。鬼是怕見長房的，自然不能為害。至於虎狼之類，卻非他所能制。好在他有縮地之法，預備猛獸來襲，可用此法避它。話雖如此，恰喜等到天光，也不曾試用一次。可是他的魂膽，卻也嚇得幾乎跑出腔子外面去了。更有一事使他奇怪的，原來他這縮地之法，至此全無用處。那是次日的事，他因跑得太辛苦了，不免起了些苟且之心，想道：「如今快到山頂，就悄悄地借用法力，不見得定是輕慢仙師。」於是用起法來。本來跨一步兒，抵得千萬步的。他因膽小怕責，還把法力收小，只算一步當得十步。
    </voice>
</speak>
