<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　長房聽罷，大驚道：「此歌不俗，大有仙意。莫非仙師們還在山中，不曾遠去？那必是憐我癡心，尚有挽救之意。」於是俯伏在地，高叫：「仙師何在？弟子費長房遵旨上山，未見仙師。今已預備自盡山中，以謝仙師。仙師如尚以長房為可取，乞速顯示法力，俾弟子一睹容顏而死。九泉之下，也當瞑目。」正哀呼間，那作歌人已經從對面山後，一步步地跨上山來。見了長房，不覺怔怔地瞧著，問道：「你這位先生，倒也好笑，你跑到這高山之上，行此大禮，這不是怪事麼？」<break time="100ms" />　　長房抬頭一看，見那人雖非是三仙之一，卻也生得仙風道骨，神韻瀟灑。況且薄暮深山，獨行獨唱，也決不是凡人行徑。也許是仙師的朋友弟子之輩，特地派來看望我的。因磕了幾個頭，起身說道：「尊兄一定是哪位仙師派來提拔弟子的，可是麼？方才竊聽尊兄的歌聲，已知決非等閒之輩、流俗中人了。」那人笑著，一面還他的禮，一面問起緣由。那人歎道：「原來如此，難怪足下傷心。但足下所言，三位仙師，我也略知一二。他們並非不肯見你，也無何種憎嫌之意。他們心中，知道你不避艱險，輕身到此，還在那裡十分歡喜你呢。但是此番相見，是你超凡入聖第一道關口，怕沒有那麼容易吧。一則你家中必定還有妻子，不知能否割棄；二則你的膽氣雖壯，不知有否貪懶取巧之心……」這人說到這句，長房恍然大悟，仙人不肯賜見，還是為了半山之上，試用縮地法兒之故。如今這人所言，顯然指的是此事。可見此人必是仙師派來無疑，因忙拜求姓名。<break time="100ms" />　　哪人笑道：「你我萍水相逢，轉眼兒你東我西。假如你真個自殺，此刻已成了我生你死，何必留甚姓氏。若是將來有緣，能夠聚在一處，彼此自無不識之理，更不必先通姓氏。」長房不敢再問，只得把自己曾經小有偷懶之事訴說出來。又道：「若說兒女之情，小弟自信還能丟撇得下。不知尊兄可否代懇仙師們代陳小弟懺悔之意，信道之誠，許以自新，准予收錄麼？」那人笑而點頭道：「修道在己不在人，果能立志精純，努力不懈，大道便在心頭，當無假於外求；否則日日言求師，時時說訪道，結果徒然自欺自侮而已，有何益處可言呢？」<break time="100ms" />　　長房本是極有靈慧的人，況且從小就在一之門下，近來又傳了他的道法，很有進步。聽了這番議論，怎不領會過來。一霎時間，心頭腦府，頓如醒醐浸溉，說不出那種愉悅爽快。再把他的歌詞回味一下，又睜眼望了他一眼，心中豁然大悟，斷定眼前所見，即是前天三仙之一。此時所言，正是他們允傳仙道的發端，好似開宗明義第一篇文章。於是重新拜伏道：「弟子明白了，用功要腳踏實地，毋有絲毫不誠。求道要萬緣俱寂，不容些許繫累。請問仙師可是麼？」那人笑道：「腳踏實地是第一不容易的事，言之非艱，行之唯艱，說得出，要做得到，這叫做言行相符。儒釋道之教，是一般的道理，那比什麼都難，盡你說得好聽，不能見於實事，那便與空言何異。空言就是不誠，不誠之人，仙家所忌，更何學道可言呢？」長房聽了，俯伏叩頭。<break time="100ms" />　　那人笑問：「如今待要去哪裡？」長房淒然道：「弟子此來，但求拜謁三位仙師，得點教訓。哪知不見仙師，卻又逢到仙長一番明論，茅塞頓開。弟子現想出家學道，全在自己決心。心不能決，日日空言也無益。即有修道之心，而難有所畏，情有所不能捨，心愛之物有所不忍捐，今日談明日，今年說來年，這也與自欺無異。自欺之人，不但不誠，亦見暴棄之甚。真能立志者，一經明白，立時決定。決定之後，馬上回頭。如此方合於修道的步驟，方有成仙之可能。弟子今日既已徹底大悟，還不決定修仙，一味地貪戀紅塵，遲延歲月，正恐時不我與，機會已失，將來必致一事無成，徒然供人笑談，未免太無謂了。」那人聽到這裡，笑而點頭道：「如此說來，你可以決心拋棄你的嬌妻愛子，並人世一切可愛的事物，就從今時為始，實行出家訪道了麼？」長房叩頭道：「正如尊諭。」那人笑道：「話雖如此，你夫妻之情是好的，還有你的幼子，俊秀聰明，粉團玉琢般，那麼可喜。你也打算一起丟撇了去麼？這也未免太忍心了。」長房決然道：「唯至情之人，為能忘情，正唯今日之忘情，才有來日之真情。仙長別再激我試我。我是放下屠刀，決心前進，什麼都不愛了。」那人又道：「既然如此，我來替你弄個小小的玩意兒，使你家人當作你已身死，方可絕了他們的懸念，然後再帶你見三位仙師去。好麼？」長房喜道：「如此益感盛情。」<break time="100ms" />　　那人袖出一丸，說道：「吞下去，可祛饑，可以明目。服此之後，可以一年不食，可以黑夜辨物。」長房拜受，吞入肚中，頓覺精神百倍眼目清涼。此時天色已黑，月光微弱，睜目一看，竟能識別路徑，辨認百物，和白天差不多，大喜拜謝。那人吩咐去對面樹上折來一根枯枝，放在地上。長房問：「此是何意？」那人笑道：「這個麼，便要借重他暫作你的替身。」說時，向著枯枝唸唸有詞，喝聲：「疾！」枯枝頓時不見，眼前卻有一式打扮一樣形容的費長房，站在真長房的身邊。長房問道：「這就是替弟子裝死的麼？」那人笑道：「我卻沒工夫送他去。看我找個人來幫忙。」<break time="100ms" />　　於是召來本山土地，吩咐他把這假長房，送到西城外面一個土地廟口。即著那邊土地前去托夢於費長房之妻，叫他帶領子女人等，前去收屍。土地領了法旨。那人又朝假長房噴一口氣。土地便向假長房一拉，說聲：「跟我走吧。」說也奇怪，這假長房便如生人一般，跟著土地下山而去。
    </voice>
</speak>
