<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　長房見了，心中有些感慨，又有些好笑。當下默然神往者久之。那人笑道：「怎麼樣？你捨不得家中人麼？老實告訴你，你就這般回去，你的妻子也儘夠疑神疑鬼了，你倒想想是什麼時候出來的。」長房回說：「不過兩天。」那人大笑道：「這是仙師所在，歲月和凡間不同。你要下去一問，就可曉得你來此已有好幾個月了。不信，你只留心你自己的身體，不是由熱而冷，冷而又漸見溫和麼？」長房經他一說，才記得自己出門時，正是單裌衣並穿的三秋天氣。比及到了山上，已經十分寒冷，只因找不到三仙，心中發急，竟不怎樣難受。比及會見那人，大家講說玄理的時候，卻又有些暖和起來，原來又已轉了陽春天氣了，心中大為詫異。因問：「這座白雲山，都是神仙所居麼？」那人笑道：「神仙豈有一定住處，也不像凡人置產一般，用不著多大地方。總而言之，洞天福地，完全在你心田。你的心越誠，去仙境越近。心愈偽，離仙鄉也愈遠。你再想想，從你起初上山之時，天氣變得怎樣？到了山頂以後，天氣變得怎樣？要知山無高低，以你本心的誠否為準。上山愈高，可見你的心愈誠，距仙境也越近。所以初上山坡，還是塵世光陰。登山愈高，時間比塵世越來得長，就是這個道理了。」長房聽了，再將兩日來所經炎涼氣候，考驗一下，覺得他的說話，句句是真。尤其是仙境即在心田一語，發他猛醒。沉思多時，心中又加了一層徹悟。當下拜求那人同去，尋找三仙。<break time="100ms" />　　那人允了，笑問長房道：「你有縮地法，我們下山去，不是很容易麼？」長房鑒於前事之談，忙說：「弟子求道心誠，不敢自炫小技，偷懶取巧，還是跟隨仙長步行下山去罷。」那人大笑道：「如今是不消那樣麻煩了。來來來，就騰雲縮地，也得有一半天工夫，才趕得到。既然你不願意縮地，可以隨我登天吧。便向他吹一口氣，即有一朵彩雲生於足下，把二人裝在雲氣之上。那人又喝聲起，足下的雲，便高入空間。二人也乘雲而升。<break time="100ms" />　　走有半個時辰，那人忽用手一指，兩朵彩雲，向地面直落下來。那人在雲中說道：「仙佛聖賢，都不能忘情於骨肉。如今你的家門在望，你也低下頭去，瞧瞧你那妻子，現在怎樣情形了。」長房忙道：「仙長不要開弟子的玩笑。一則弟子根基淺薄，現在雖然立志出家，只是點強制工夫。等回見了妻子，難免再起俗慮。二則弟子的妻子見到弟子，必定啼啼哭哭，拖拖扯扯的，不肯放行。豈非誤了弟子的大事？」那人笑道：「你在空中，他們在凡間，我不叫他們見你，他們怎能望得見你。至於你本人的動心與否，還在你自己能否盡力強持。若是強制出家，一見家人就會動心，那也用不著修仙了。」說時，更不待長房允許，把雲頭壓低，睜眼下望，地上景物歷歷可見，果然到了長房家中。最可怪的是長房雖然在雲端，卻能聽得出家人哭泣哀號之聲。原來他妻子已得了假長房的屍體，此時剛過二期。他夫人回念前情，哭得個死去回魂。長房的兒子，也是不住兒的叫：「爹爹回來，爹爹回來。再不生還，媽媽就要哭死了。」長房一句句聽在耳中，一陣陣酸入心坎。面上雖然裝出一種沒事人兒的樣子對付那人，卻不禁兩行情淚潸然直下，早已濕透了衣襟。那人並不說話，只朝他微微一笑。<break time="100ms" />　　長房正在悲不可支，心痛如割的當兒，也沒有理會這些。那人喚起雲頭，回到雲天上頭，長房的兩眼還不住的向著家室所在時時回顧，大有一步一回頭的景象。從此那人對他說的什麼，他的對答也常常出現乖謬，本人還不覺察，那人卻已笑不可支。<break time="100ms" />　　雲行沒有兩個時辰，那人說：「如今要渡海了，我們下去吧。」長房驚問：「怎麼三位仙師都已到了海外去麼？」那人點點頭，並不說話，伸手向下一指，那雲便如流星一般，飛墜於地。長房不慣這等走法，心中有些畏怖，早把眼睛閉上，一時覺得雙腳踏在什麼地方，身子微微一震似的。不由地睜開眼睛一瞧，果然到了海灘之上，和那人並立著。<break time="100ms" />　　那人又向海中招手，說道：「來個船哪，來個船哪。」喊了幾聲，不曉從何處划出一隻小小的艇子。此時海風大作，白浪滔天。那艇遠望才只有尋常馱車那麼大小，不道越划越近，艇身反而越小，比及到了灘邊，只剩有大芭蕉葉子那麼一點面積。加以船夫一個身子先占去了一半，餘下的地方，估計放不下一隻腳，怎能容得兩個人乘坐。長房見了，不覺又驚又怕，又不懂得是怎麼一回事兒。正在遲疑，那人一踴身跳了過去，和船夫並立一邊。餘下的地方，自然更小更狹了。那人連連招手，說：「快來快來，船要開了。」長房略一猶豫，忙問：「仙長，我們人多，這艇子如此狹小，怎麼渡得過去，況且風浪如此厲害，舟行大海，也不怕危險麼？」<break time="100ms" />　　那人還在招手，不料一個大浪卷將過來，連人和艇一並捲入海底去了。長房既不識水，兼之四顧無人，又無從呼救，只好慨歎了一會兒，尋條路子，不管方向，卻自急急前進。哪知這海灘足有數百里之遙，走了半天，身子已十分困乏。回頭看看，還是在海灘邊，並無涯岸。長房便在地上稍憩，自思若用縮地法，多分一回兒就可找到市井，卻去打聽地方，換船渡海。可奈自己決心修道，此去仍要尋找仙師。既說不敢取巧，如何又變初心，而眼前身處這等曠野，無邊無岸，又無歇宿之處，不知走到幾時才有人煙。想到這裡，心中十分彷徨起來。又想，同來的仙長，不知可是所見三仙之一。因甚不走雲路，偏要搭此小艇渡海，弄得葬身魚腹，豈不可憐可歎。
    </voice>
</speak>
