<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七十七回　求仙人反上仙人當　　制鬼物竟被鬼物迷
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說長房一時迷惑，誤認同來的仙人溺身海洋之中，自己還深幸沒有跟他下艇，逃出一條性命。假如冒昧登艇，此刻敢則也早在大魚巨鱉的肚子中打磨旋去了。一路想，一路走，行而行。行了半天，回頭瞧瞧，仍是一片海灘，距仙人溺處，分明只有一箭之遙。再望望前面，無邊無岸，極目千里，更不知幾時得見人煙。心中一個轉念，驀然悟到，這位仙人不像是沒有分水制浪的本領的，況且他已成不壞之身，怎又死於海中？<break time="100ms" />　　再一想，他一路都是雲行，因甚此刻又要渡海？況且海中並沒船隻，經他一招呼，就有那個艇子前來接他。平常船隻，總是遠望小，越近越大，偏這艇子卻和這個原理相反。這些情事，已是可怪極了。還有那隻小艇，看去連腳都站不上的，怎麼加了一個人上去，仍舊不見甚窄。仙人已先上去，還那裡招我，難道他是不怕死的；又難道他自己求死不算，還要拉我去作陪客麼？種種疑團，不一而足，要之都可以證明全是仙人幻化的景象。甚至空中下望家室，偏能聽得妻子哭泣之聲，也是決無此理。想來盡是他老人家弄的玄虛。偏偏我登山不畏險阻，涉水不多顧慮，雖說登山之時，心中先拼冒艱危，況有縮地之術，可以自衛，不比涉海踏浪事出意外，又不能施行法術，心中不免有難易夷險之分。<break time="100ms" />　　可是從仙人看來，其無誠意則一也。方才他已再三申說：「無誠意就不必學道。」可見我已被他拒絕，再無入道的機會了。如今想來，不但這位同來仙長，就是所逢三仙之一，即掌艇子的船夫，也必是其中的一人。說什麼仙在海外，原來都在我的面前。怪不得在山中時，仙人再三說什麼仙境即在心田呢。偏偏我能明其理，而不能行於實事。看來他是早已料定了我的，所以又說實踐不易的話。想我好容易遇到三位真仙，又冒著許多危險，跑到白雲山頂。又由仙師施術，以絕家人之念，自謂決心至堅。又得仙人憐念指導，此後修道可成，昇天有望。豈知一轉瞬間，仍因修道不篤，為仙師所棄。休說大錯已成，追悔無及，再則以何面目回去見故鄉父老妻兒之面。人生至此，真覺無可為人。本來已拼死於白雲山上，無端被仙師點醒迷途，追隨到此。如今不若仍歸一死，只怕仙師縱然曉得，也未必肯來相救了。涉想至此，不覺放聲大慟起來。<break time="100ms" />　　正在這時，忽聽得空中有女子聲音，喊道：「費長房，汝慾心未退，道心未堅，勉強出家，恐難有終，不如及早回去，尚可享數百年人間之福；慎爾職務，謙恭率物，果能善終，可成地仙。否則爾師王一之，即爾榜樣。前車匪遠，毋怠毋忽。此係山東蓬萊界內，去此三百里有市集，可用汝法前去。明日一早，再用法西行，半天之間，可以到家。我即何仙姑，爾所見艇夫，乃張果道友。白雲山上相逢者，乃藍采和道友。我三人聞汝修道有得，極思玉汝於成。怎奈緣法未至，大好機緣，汝乃自誤，深為可惜。但思三教之中，儒家不言神仙，而成功則一。從今後，果能篤志好善，力行不懈，則前途光明正多。何必定為神仙呢？勉之，勉之。藍、張二友正在海中相候，同去拜會鍾離權道友，不能詳談，吾今去也。」<break time="100ms" />　　長房仰頭上望，自始至終，但睹彩雲一片，孤懸天半，卻不見人影。而語聲清楚，聲聲入耳，一字不得模糊。心知是仙家妙用，忙俯伏地上叩頭認罰。待仙姑去後，方才起身，坐在灘上，怔怔地尋思了一會兒，念仙緣既失，都因自取其咎。生此濁世，原無意趣。唯仙姑所言，似乎前途尚屬有望。仙人既然諄諄相勉，又何敢過於暴棄，反取逆天之罪。一霎那間，不覺道心全消，俗念紛紜，恨不能立刻趕回家中，一見自己久別的愛子嬌妻，重享家庭之福。正是人心善變，今昔各殊。<break time="100ms" />　　長房急忙忙施起他的縮地法兒，趕到市上，過了一宵。次日黎明出發，半天即回至家中。妻子相逢，疑為鬼魅，少不得有一場驚恐紛擾。經長房說明原因，又帶他們同至停柩處所。開棺一看，果然乃是一根枯枝。長房計算日子，從那天出門，到此日回來，前後不過四天，家中卻已過了一個整年。又據他妻子說，聞他噩耗及治喪情形，算來也過了一百數十日了。夫妻父子，正是死後重逢，一種悲喜交集的情狀，卻非筆墨所能形容。從此長房時時記著仙姑囑咐的話，處世待人，治事接物，愈覺和平謹慎。從西漢武帝年間王一之死後，傳職於長房。長房求仙不成，灰心進取，專供治鬼之職。上文所記這麼一大段，在本書中盡是補述前事之文。<break time="100ms" />　　後來長房經西漢東漢而至兩晉五朝，果然康健平安，逍遙人世。雖不成仙，他的歲月卻也過得自在。誰知人生結果，都有定數。仙姑當他修道無望的當兒，勸他回家享福；也曾約略預言，有勿為乃師之續的語意。論理，長房既受仙訓，勉為善人，歷遭亂世，未嘗受禍。到了最後結果，縱不成仙，也何致蹈之覆轍。大概總是他命定如此，照數是不得善終的。也許如昔人所謂善泅者必死於溺；治鬼之人，終當死於鬼手。所以自王一之、費長房以至唐代的鍾進士，三代鬼師，沒有一個不死於鬼。此中消息，也有不可以常理論者。<break time="100ms" />　　這卻慢提，單說長房凶終之事。
    </voice>
</speak>
