<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七十八回　重九登高狗眼避疫　　鬼王入坑進士受欺
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說桓景被眾鬼暗算，幸得費長房一言點醒，全家避匿山頭，才得免了大難。回家之後，察看家畜牛羊雞犬完全死亡。考查它們的身體，都是患疫的情形，方知費長房勸他們逃避之意，是預知疫鬼為害。心中又感又恨。感的是長房多情，救了他一家的性命；恨的是惡鬼狠心，下此毒手。<break time="100ms" />　　正在指揮下人收拾一切畜類遺骸，忽然得報說，費長房本身被惡鬼所害，死於深澗之中。桓景大驚，忙著騎匹快馬，趕到費家。一到門口，就聽得裡面哭聲震天。桓景心中只是蹦蹦地跳個不停。他跳下馬，把馬繫在一棵樹上，正在挽韁，忽見費家門前左右，站滿了無數猙獰可怕的惡鬼，都在那裡交頭接耳，如有所議，卻一個個面現喜色。桓景本來能見鬼物，而不能聽鬼語。近來常和費長房來往，也知道聽鬼語的方法。雖然不能如費長房那樣聽得清晰明白，句句入耳，但約略模糊也可以懂得大意。這時既有所見，不禁驚心吊膽。偏偏那天正值重九，朔風初起，尖厲異常，把許多鬼語送入耳鼓之中，被他聽得個完全明白。原來費長房自從通知桓景，囑他避難之後，回到家中，把這事對家人說了一遍。他的五世之孫，名叫景侯的，年已六十餘歲，埋怨他太熱心，多管人家閒事，說：「想來被鬼捉弄之人，大概總有一個原因。至於正直、光明、規矩、仁厚的人，休說鬼魂不能親近，就是神佛仙人，也得敬他三分。這等人如今世上，可能多見。果有此等好人，鬼魂既不能犯，便也用不著幫忙拯救桓景。所以那班受他救援的人，必是應受鬼魂侵犯的壞人。那麼救桓景其人，是否應當，已是難說。那班鬼魂，也有許多聰明伶俐的東西。要是桓景這人是不該殺害的，又豈敢冒那麼的危險，特地和他作對呢？照此看來，桓景是否當救，又是一個疑問。老祖宗此舉，固屬惻隱之心，但身為鬼師，是萬鬼的領袖。鬼有不法，原應懲治，否則還該優禮他們，才見恩威並濟之道，足使全部鬼魂聞耳知感，往後老祖宗辦事也容易得多了。若是倚賴法力，扶助友人，欺凌屬鬼，即使事屬正當，鬼心尚難悅服。何況未必十分正當呢？老祖宗，你也想想看，這事幹是幹了，可有點什麼危險沒有呢？」<break time="100ms" />　　長房經他這麼一說，不覺非常懊悔起來。但他素性好強、要勝，事已做錯，橫豎無可挽回，也不願人再談這事。<break time="100ms" />　　誰知眾鬼聞得長房破壞他們的計劃，果然大動公憤，重新開個大會，刻薄鬼、伶俐鬼等宣稱：「長房這等行為，不但對於我們鬼界毫無情份，而且桓景知道此事，仇恨必深。將來在世一日，對於我輩的行動，愈要竭力破壞，豈非弄巧成拙了麼？再說，費某身為鬼師，便是我等的領袖。我等如有不肖，他負懲戒之職，如有受冤不白之事，也該代為昭雪，相助報仇，才不枉我們全體恭敬崇奉他的一片誠意；而他自己也才配得上做我們師長的資格。若照他今日這等行為，簡直成了我們鬼魂的公敵，其仇恨比桓景更甚了。這等領袖，要他何用？不如趁此機會，抓住他的錯處，將他處置一下。他既救去我們的仇人，就讓他代替我們的仇人一死。既可以警後來的鬼師，也可以嚇服桓景那廝，使他不敢再和我們作對。至他身死之後，彼此同為鬼物，抵拚和他對案陰曹。閻王素稱公道，不見得存心偏袒。何況我們如許鬼魂，萬眾一心，有罪同當，閻王爺怕也沒有法兒可以殺完我們。何況此事屈在長房。閻王焉能容他如此胡為？只怕到了森羅殿上，還得辦他個什麼小小的罪名咧。」<break time="100ms" />　　眾鬼聽了，始而憤激，繼而哄然贊成他的計劃。長房任職鬼師，歷數百年，從來不曾失事。自托德望隆重，萬無意外之虞矣。即如此番之事，在鬼物看得極重；他卻認為小小過失，至多將來給他們道個歉，已算是和平之極了，哪裡再有什麼大事？誰知怨毒於人，甚於蛇蠍。而對於鬼魂，尤其比尋常怨毒，更為厲害。真令他做夢也想不到，區區鬼物，竟敢向他肆行反抗起來。他們的方法，是因長房制伏鬼魂，雖使本身法力，但不能脫離王一之傳授的符咒。每天都放在身邊，臨睡時分，也把符塞在髮髻以內，真是一刻都不能離開。一離此符，眼睛便如多了重賬幕，瞧不見鬼物所在。而種種法力，也自然失卻效能。平時眾鬼因服從長房，誰也不想去捉弄他。他也十分大意，一點都不加防備。這時眾鬼既要和他為難，第一步入手的方法，自然非偷他的符不可。但因此符本質也是非常厲害，鬼魂一近符，就會失魂喪知，宛如一股青煙，凝結不起來，魂魄就此消亡。因此，話雖然這麼說，比及問到誰去竊符的話，眾鬼便面面相覷，大家發起怔來，許久許久，也沒有一個敢出口答應擔此險事。
    </voice>
</speak>
