<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　剛在為難之際，忽然來了一個喪心病狂、失魂落魄而死的冒失鬼。本來喪心失魂，哪裡還能成鬼？只因冤仇未報，就憑一點冤氣，結成一種鬼質。一到會場，向大批舊鬼參拜為禮。眾鬼正在愁眉苦臉，無可奈何的當兒，這等新鬼拜訪舊鬼的事情，又是時時都有，不足為怪的。誰有那片心思去理會他？不道伶俐鬼一見此鬼，大為喜悅，疾忙過去和他打招呼。一面示意刻薄鬼、聰明鬼等，一班資格較老、知識較多的鬼魂，一齊來和他施禮。這冤鬼不承想許多老前輩如此伏禮相待，卻也知道感激，問起眾鬼在此開會，為了甚事？刻薄鬼等便長歎一聲，把上項事情告訴了他，只是不把符的厲害說出，另外加了幾句話。大概說，長房有了此符是專一懲治新來之鬼，如此這般的說得十分厲害、怕人。這冤鬼果然害怕起來，請教他們可有什麼抵制之法。伶俐鬼便說：「我們同為鬼魂，不分新舊，一視同仁。今天正因為許多新來的弟兄們，為恐符厲害，大家吃不起苦，特地求我們一班老鬼請教辦法。我們為了幫扶新鬼起見，第一步的辦法，就要找個喪心失魄之鬼，前去偷他這符；第二步，便由我等親往他的寢室，用牛糞泥塊，塞住他的五官七竅，活活將他悶死；第三步是全體陪他上森羅殿，看閻王爺還是顧全眾意，辦他濫用非刑，欺侮新鬼的罪名，還是不顧公意，存私偏護他一人。到那時，我們自又有對付他的方法。計策雖然已經議定，就因一時找不到那種喪心失魄的冒失鬼，所以大家還在討論之中咧。」<break time="100ms" />　　這冤鬼聽了，他本是病狂之輩，望前做事，最是冒失，又且喜歡多事。一聞此言，馬上自告奮勇，說道：「鄙鬼初到此間，未立寸功，既然諸位老前輩找不到喪心失魄之鬼，而鄙鬼恰正屬於這一類兒，諸位不知可用得著我哩。」眾鬼見他如此仗義，頓時把輕鄙新鬼之心，改為滿面春風。一個個鬼張鬼智，鬼皮鬼臉，爭著鬼討好，紛紛鬼慇懃，和他說鬼話，獻鬼計，弄得鬼計多端，鬼話連篇。大夥兒搗了一場大鬼把戲兒。<break time="100ms" />　　最後還是刻薄鬼發號施令，派那新來的冤鬼即去偷符。另派四個伶俐鬼、八個蠻橫鬼，各持糞便之類，等他一經得手，立刻可以作第二步的功夫。此外又是兩個精細鬼作為接應，陰風慘慘，鬼氣森森，眾鬼殺奔費家而來。這批老鬼素來熟悉門戶，將這冤鬼一直帶入費長房的寢室。此時剛交四鼓，長房正睡得十分酣適，連夢都沒工夫去做。冒失鬼此時，卻正該他出點冒失念頭。他也不分青紅皂白，走上前去，往長房頭髮中一探，就探著了一張小小的紙頭，慌忙拉了出來，果然喪心者無心可喪，失魂者無魂可失。他攜了這符，逍逍遙遙地回去獻功去了。這邊眾鬼見長房失符，一齊放大了膽子，各自動起手來，將長房身上有竅之處，一概塞得滿滿實實，不透一些空氣。這等刑法，若是出於生人之手，受刑者還要掙扎一下。出自鬼魂之手，老實說，竟不消片刻工夫，也不煩他動彈抵抗，早已一命歸陰，和大批鬼魂一起奔到森羅殿上打官司去了。這便是長房被鬼害死的情形。<break time="100ms" />　　桓景聽明白了，嚇出一身冷汗，忙著進去拜唁了一番。回到家中，因心悸過度，不上幾時，也追隨他老友費長房於地下。倒便宜了閻羅王，把幾樁案子，可以並在一起辦理，手續上自然簡便得多。那是陰間之事。本書非專記地府之史書，也沒負紀錄陰間判決書的責任。關於這件複雜案件的結果，只好略而不記了。<break time="100ms" />　　但在這裡，有兩句話要請列公注意的：一樁是桓景因得犬丹而能見鬼物，所以今人對於能見鬼魂的，都稱為狗眼。狗眼二字，便是這樣一個出典。其實桓景能夠見鬼，賴有犬丹。因犬丹而別生一副眼光，才可稱得真正狗眼。如今的所謂狗眼，卻不見得有甚犬丹。有那明達之士，說他們都是借此斂錢，並非真能見鬼。而據著者的意見，即便他們真能見鬼，也是生理上一種特殊情形，與狗眼之稱，有些不大相當。不過習俗相沿，歷來有此稱呼，著者也無從替他們辯說了。還有一事，是九月九日，稱為重陽佳節。今人多有登高之舉，這不必說是沿用桓景避難的故事。桓景當年因得罪鬼物，鬼物報仇，不得不登山避難。不知今人都何仇於鬼物，也要看樣學樣的，模仿一下。以極無理由之事，流傳至二千年之久，還是相傳勿替，真是可笑又可怪了。著者並非反對登高，更不是說九月九日不該登高。要知登高是極爽心目，有益於身體的事情，而且隨時可以舉行，不必定要重陽那天。更進一步說，便是重陽這天，也不必老躲在家，故意作反對習俗之舉。總之登也好，不登也好，九九登高也好，平常日子登高也好，可總不要把登高當作避難看，這就於情理上都說得通，不致有盲從附和了。<break time="100ms" />　　這話丟開，再說從長房死後，另有一個胡子羽的接任其事。子羽死後，又傳了兩人，而至唐朝時候，方有終南山進士鍾馗接任。鍾馗雖是文人，卻生得魁梧偉岸，有力如虎。他因功名蹭蹬，退而隱居。因他為人正直，得傳治鬼之職。不道他也有一種僻性，是心太急，性如火。往往一時之氣，遷怒鬼物。他有一件法寶，為鬼物所最怕。此寶說來卻也可笑，乃是一棵柳樹。向柳劃咒三遍，隨便折下一枝，打在鬼身上，別人並不見鬼物所在，但可聽得一種淒厲哀叫之聲。鞭畢之後，地上可見血痕。所以今人相傳，說柳枝可以嚇鬼。鄉下地方，每有患病之人出門就醫，必採幾根柳條，插在身上，或放在舟車之內，以為有此一物，便可驅散鬼魅。殊不知鍾進士咒柳鞭鬼，重在他的咒語上。有了咒語，就是桃李花果，任何枝幹，都能有用。今捨咒而專用柳枝，真可謂捨本逐末，愚至無可再愚了。這也是世傳相沿，以訛傳訛的一種笑話。和上文所言重九登高、狗眼治鬼之類，是一般的迷信之事。這卻不必說它。
    </voice>
</speak>
