<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第七十九回　鬼迷張天師手印失效　喝醒鬼打牆遺矢有靈
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說歷來治鬼之人，大多被鬼捉弄。因此鍾馗去職之後，此席久懸，沒有人敢任這等重責。直至大唐國時，方由太白金星會同全體星官，奏上玉帝，以世上厲鬼日多，時常出現民間，擾害大眾。務懇查照向章，委派能人，專司治鬼之事。玉帝准奏，當問：「此職誰可去得？」太白金星又把以前各員失事的情形，大略奏陳，並推薦龍虎山張真人可以兼任此職。因他生而有印在手。此印可治精孤鬼怪之類。如蒙兼任，必能盡職。<break time="100ms" />　　玉帝准奏，當派太白星君親去宣旨。星君到了龍虎山，張天師得了值日功曹的報告，早在洞口迎接。賓主相遜入內，星君先宣了玉帝的詔旨，天師跪而受詔。讀畢，各施禮坐定，大家談些天上人間之事。天師問起：「近聞東華大帝奉旨下凡，可有這事？」星君道：「此事卻是真的。大帝常謂：天上多一神人，不如人世多一神仙。又因曾在他弟子鍾離權面前說錯了一句話：『將來度你為師。』這一句無心之談，誰想竟成預兆。此番上帝因聞人間惡人太多，人心日壞，意欲揀擇神仙星宿中有才有德、功行極深的，下凡一走，常常化現法身，指示迷途，廣開覺路，但一時難得這等人才。後聞帝君有願下凡塵之說，徒以他的弟子鍾離權尚未成道，不能度他出世，難踐昔日約言，是以遲遲未果。今者鍾離權已由李玄傳授玄經，早成大道，正可作得帝君度世之師。曾於上年向太上老君說起此事。老君說：『帝君性情端正，而行為瀟灑，正是神仙風度。既有昔日約言，便合下凡一走，以見聖人無戲言；兼為陛下感化萬民，去邪皈正，是誠莫大善舉。非帝君德行功業，也不能當此重任。』玉帝得奏，聖心大悅。隨於帝君入朝之時，當面吩咐了一番。帝君慨然奉旨，願隨即下凡。現已生於河中呂氏人家，名為洞賓。某此番別過真人，尚須去華山一走，通知鍾離權，須早早前往點度，莫讓他久滯紅塵，致遭浩劫。將來如至為難之處，某與真人都得盡力之所能，隨時指點於他，也是一件大功果咧。」真人聽了，點頭稱是。<break time="100ms" />　　星君去後，天師便傳合府靈官、法官、功曹、吏胥等人，向他們宣佈新膺帝命的話。從此四海之內，一切鬼物，都受天師的管理。相傳至清朝末年，並無變故。<break time="100ms" />　　只有一件小小的趣事，久為世人所懷疑莫解的，即因相傳有張天師被鬼迷的一句古話。可見以天師身份、法力，也曾蹈過費、鍾諸人的覆轍。益見治鬼一事，真不容易。以著者所知，自從天師接管鬼物以後，鬧過一件小小的風潮。但鬧事的主體，卻不在天師，而在天師部下的一位法官。這等法官，本擇世上全真中有道行法力者充之。內中還就其道法高下，別為上中下三等。<break time="100ms" />　　唐朝末，天師府中有個新來的法官，和天師同姓，年輕才美，頗蒙天師的信愛。初來時，不過是個下等的法官。不上半年，即擢升中等法官。這人本是江西地方一個貧人之子。幼年時候，跟隨父母行乞度日。人家見他體貌清秀，人品端正。雖然在乞丐隊中，偏有大家公子的氣派。因此人人瞧得可憐，每逢他到的地方，不消開口，人家就會加倍地照應他，他的爹娘也賴以溫飽。這張法官偏又孝順父母，乞的食物，必先敬過二老，然後自食其餘。有時天氣過於寒冷，便把父母安頓在古廟內，獨自出來求討，得了食物，仍都敬與二老。後來他的老子病重，無錢請醫。他把困苦情由寫成一紙文辭，向人哀乞求救。文辭做得不俗，人家又格外的憐憫他。半天之內，給他討到十兩紋銀，歡歡喜喜地拿回古廟去。誰知他的老子沒福享用，已在病急時分。張法官急了，背著人割下一塊股肉，先行煎來給老子當作藥喝。一碗下去，果然病得了轉機。<break time="100ms" />　　至次日一早，他又進城來，尋到向來認識的一位醫生，意欲求他屈駕到古廟中一診，免得老子垂危之身，再受意外的辛苦。不料他的老子壽限已到，無可挽救。等得醫生請到，他的老子已經斷氣了。張法官這場悲苦，真個難以言語形容，哭哭啼啼地葬了父親，剛把得來的十兩紋銀用完。母子二人，相依為命，東求西乞地過了許多日子。<break time="100ms" />　　這年，恰值年荒歲歉，盜賊如毛。地方上稍有身家的，都奔到遠方。剩下的幾家農戶，也都苦得和張法官母子相差無幾。張法官弄得討無可討，乞無可乞。自己年輕力壯，挨饑受餓，還不要緊，卻如何養他這位老母。天天求乞回來，眼見老母這般高年，還不免吃這等苦頭，心中宛如刀刺，便在廓下暗暗痛泣，還不敢讓老母知道，怕他老人家傷心。可憐那時的張法官，也可謂走到山窮水盡的地步了。哪知人有善心，天必聞知，決不忍他走入絕路。當有張果大仙聞知其事，即化成一個道人，用點石成金之法，送他半百紋銀，並教他許多救人濟世的道法。從此以後，張法官便利用這筆款子，租得一所房子，專以巫術治病，頗多應驗，門庭登時旺盛起來。如此又過了三年，他的母親心廣體胖，病也好了，而且越發健康起來。<break time="100ms" />　　張果又來對他說道：「以前教你道法，半為救世，半供你養事之資。但此事非可久為，不如跟我到龍虎山，我推薦你到張天師處，當一名法官，如何？」張法官便把店收了，將所有積餘銀錢除了分給一班窮親苦友之外，一概奉與母親。自己便隨著張果到了龍虎山，做了一名法官。<break time="100ms" />　　這張法官真是一個絕頂聰明的人才，每逢天師作法，書符持咒，他便立在一邊，留心考察，居然被他學去好多符咒。
    </voice>
</speak>
