<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八十回　　發預言張天師被廢　　踐前約呂純陽誕生
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說張天師被鬼迷一事，已在上回說明。天師一泡尿，撤退眾鬼。此話近於滑稽，其實卻有至理。本來天師生而得位，印文在手。他的體氣，當然比常人不同，況且身為天師。天師固是凡人所做，但因時時和神仙妖鬼接近，常常用著靈符訣咒，自然也不能不做一番修道工夫。因而他的陽氣，也比常人來得盛旺而結實。他那區區一泡尿，看似毫無力量，可是一觸鬼身，已如火滾油燙，萬難忍受得住，此天師所以能一泡尿而驅散眾鬼者，實是故耳。如今的人們，也常有夜行山谷，被鬼打牆迷得神智昏沉，進退維谷者。如體氣極強，又係熱烈之體，也可以用尿退之。要是身體衰弱，又屬寒陰之質，卻須改用噴血之法。而血之來源，又最好是咬破舌頭，四面一噴，其效力可，等於陽體之尿。若被迷者係屬女性，則無論體氣如何，概須以血治之。這等傳說，是否可靠？可惜作書人有生以來未曾見鬼，也不敢以搗鬼之談貽誤他人。只好附帶聲明一言道：事屬傳聞，不敢負責。但所言天師之事，卻確而可信。讀者要是懷疑，大可到龍虎山上去調查一番，真真假假，就可徹底明白了。<break time="100ms" />　　閒言少敘，再說天師受了這場暗虧，回府之後，便有一同出門的靈官和侍從人等，前來問好請安。天師把經過的事情，一字不瞞的對他們說了。早激動了王、黃兩位靈官，立時掣出鋼鞭，大呼道：「鬼物侮辱天師，我輩更不在他們的眼裡了。請天師立刻召齊群鬼，非得逐個賜一鞭。將來鬼風囂張，鬼勢蓬勃，還能治得了麼？」說著，怒衝衝地立等後命。天師笑而慰之道：「某豈不知群鬼可惡，但思他們身為鬼物，且多無祀少祭之輩。他們的境地，已極可憐可憫。而張法官不明事理，妄施道法，委也咎有應得。某雖嚴行訓斥，卻非群鬼所見。他們因為深恨張法官，而連帶與我為難。其事可惡，而情尚可原。好在我身既未吃虧，不如恩施格外，饒過他們，也見我輩寬大之德，仁義之心。望君等釋怒開懷，切勿以此介介於心。」二位靈官聽了這話，不覺把心氣平和下來。<break time="100ms" />　　王靈官先把鋼鞭收好，從容說道：「話雖如此，但天師本人可以施恩，而天律卻不容寬縱。鬼物固自可憐，群鬼之中，必有為首倡導、以及主謀犯法之輩。此等惡鬼，斷斷饒恕不得。若一概免究，不但不見天師寬仁之德，他們反疑天師膽小怕事。我輩溺職廢法，將來些小事情，不愜他們的意，隨時隨地可以動眾挾持，甚或鬼計多端，鬼謀百出，鬼頭鬼腦，鬼鬼祟祟的鬼把戲，必將層出不窮，或且有甚於鬼打牆、鬼壓手者。天師和我輩縱有道法，防不勝防，萬一鬧出大事，必受天律之誅，天師今日之仁慈，即為他日獲罪之根苗。更恐茫茫之神州，鬼將食人，人不勝鬼，鬼勢可以滔天，人且盡學為鬼，那時還成什麼世界啊！」天師聽了，悚然動念。<break time="100ms" />　　正思回答，忽聞空中鶴唳一聲，突有仙人下降。天師急偕二靈官、四仙吏一同出迎，原來不是別人，正是推薦張法官的張果大仙。張果一見天師，疾忙拱手說道：「太對不起真人了。為了貧道推薦之人，果然真人被魔鬼暗算。若非貧道湊巧路過，提醒一言，真人還得受他們的折磨，豈非貧道之罪。」真人才知空中出言點醒他的，即是張果，忙道謝不迭。大家相遜而入，施禮坐定。<break time="100ms" />　　張果先對二靈官笑道：「才在空中已聞妙論。二公所言鬼勢滔天，人將學鬼，這話說來駭人，其實將來終當有這一天，不過還在千年之後罷了。大抵善惡二途，即陰陽所由分判。混沌之始，人人皆是渾人。渾人則無機詐，無機詐便是善人。降至後世，機詐之風，一天勝似一天，因之世道人心，也一日薄過一日。到了薄極之時，即陽氣消滅，陰勢大盛之時。二公所謂鬼勢滔天，正其時也。鬼屬至陰，人之所異於鬼，即因一點陽氣。到了人無陽氣，試問與鬼何殊？並非鬼能屈人，鬼也不求人化為鬼。但到了那時，鬼固不失為鬼，人也與鬼同類。因此世上的事情，全是些卑鄙齷齪陰險猾賊性質。在官則不顧公家，只知賄賂。賄賂可以公行，苞苴不必暮夜，是即鬼魂搶奪羹飯的情況也。在普通人民，則孝道可以廢除，淫風可以倡導。只求有利於己，不問廉恥禮義。又猶之於鬼物無心，任意搗鬼，絕不顧人的難堪。此等鬼心鬼腸，鬼謀鬼智，將來必一一傳於生人。於是人鬼無別，而偌大宇宙，真個成為鬼世界了，但這都是將來之事。以貧道眼光望去，大約離今一千五百年內外，總得到此境象。如今卻還談之太早罷了。」
    </voice>
</speak>
