<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　洞賓又道：「其實弟子年才五齡。爹爹曾說，弟子有生以來，確是夙慧的。弟子四歲，已畢經史。五歲上頭，便被我駭倒兩位老師，弄得他們無顏而去。今得師父辱臨指教，事情是非常之好，又恐弟子負才做人，瞧不起師父。所以喊出弟子，先叫拜見師父。豈知弟子一見師父，宛如天賜良師，不由不滿心悅服似的。未及領教，先已心折。所以弟子曾說，這才是我的師父哪！」鍾離權點頭說道：「這也許是你我有些前緣吧。」呂洞賓矍然道：「師父，我們前緣是前緣，但我想師父一定是位天上神仙。許是前生有約，特地下凡來教誨弟子，引弟子入道門來的。師父，今兒閒著無事，師父不妨把前生之事，也對弟子說說吧。」<break time="100ms" />　　鍾離權聽到這句，不覺變了臉色，喝道：「人世怎有神仙？神仙哪能跑到凡間來，替人教書？你這孩子真會胡說。怪不得你爹爹要罵你狂妄呢！」呂洞賓受責，並不懼怕，反而笑起來道：「這是師父故意嘔我玩哩。我就知道師父必是天仙下降，師父若說神仙不得下凡，何以世上又傳下許多神仙真跡？大抵真人不肯隨便露相，露相之後，必多麻煩。所以諱莫如深。師父既不承認，弟子也不敢妄測高深。橫豎時機到來，師父總會告訴弟子的。」說罷，也不再問，自歸書位用功去了。這呂洞賓天份既高，又得名師教導，自然成為無上好才。<break time="100ms" />　　這時，正值唐朝貞觀時代。呂洞賓年十二，便跟著一班親友，同去應試。一戰而捷，中了進士第一名，時人稱為河中小才子。一時世家大族，有女兒的，都願招他為東牀佳客。呂洞賓守師父之訓，遵父母主張，十五歲上，娶了本郡何太守的小姐為夫人。伉儷之情，十分敦厚。過了二年，生下一子。洞賓也以才名補官，宦途十數年，鍾離權始終相從不去。<break time="100ms" />　　一天，師徒父子在衙中治酒小酌，閒談政治民生之事。忽吏胥進來道喜，說有升遷消息。洞賓父子聽了，也有喜色。鍾離權獨微笑，不作一聲，也不道賀。洞賓的父親笑道：「先生高士，宜不以功名介懷。小兒年才弱冠，仕途太順，凡人得志太早，必易生驕妄之心。驕則不能更進，妄則為世所輕。人皆羨彼，吾懼其不為福也。唯先生始終管護而督過之，兒子幸甚！呂氏幸甚！」鍾離權聽了，不覺仰天大笑道：「世安有迷於名利而能進於道者？老大人只慮其驕妄非福，抑尤淺言之耳！」幾句話，說得父子皆默然不語。<break time="100ms" />　　鍾離權推杯而起，踉踉蹌蹌離席，走了幾步，口中吟道：<break time="100ms" />　　　　傳道真仙不易逢，幾時歸去願相從。<break time="100ms" />　　　　自言住處連滄海，別是蓬萊第一峰。<break time="100ms" />　　又吟道：<break time="100ms" />　　　　莫厭追歡笑語頻，易思離亂可傷神。<break time="100ms" />　　　　閒來屈指從頭數，得到清平有幾人。<break time="100ms" />　　吟罷，大笑道：「了不得！今兒被賢喬梓灌醉了，先失陪了。」說完，向外急走。呂洞賓父子都怪他今日言語神情有些不倫不類，都道他真個醉了。呂洞賓本來對師父最尊敬，見他醉容可掬地出去了，忙稟命父親，親自追了出來，直到鍾離權的臥室。鍾離權一面走，一面還在那裡嘰哩咕嚕的，不知說些什麼。一進門，就嘔吐狼藉，臭氣難聞。他也不管後面有什麼人跟著，逕自奔上牀去，和衣躺下。呂洞賓怕他受寒，想替他蓋上被，便在他耳旁輕輕地喚了聲：「師父，好好睡下，這樣睡，是要受寒的。」鍾離權聽了，睜開兩隻惺忪的醉眼，呵呵地笑道：「人生一醉，如登天府。弟子可能從我到天上一遊麼？」洞賓笑道：「師父說笑話了。弟子凡濁之軀，如何得昇天庭？若是能夠昇天，弟子求之不得，怎有不願之理？」鍾離權聽了，大喝道：「胡說，本是天上人，硬向地獄鑽，還說什麼情願昇天。」說畢，又哈哈一笑，搖搖頭說道：「這圈子可怕！這圈子可怕！」說了這兩句，登時鼾聲大起，悠然入夢去了。<break time="100ms" />　　呂洞賓自從應試以來，功名順利，天天做的都是煩劇之事。虧他年富力強，才識高遠，無論冤案疑獄，或是種種為難之事，一經他手，無不神速妥當。外面的聲譽，一天高似一天。他自己也漸覺此中可樂，大有沉醉於功名的情況。夫人何氏，才貌都臻上乘。自他出仕以來，又替他購置兩個姬人，也皆雅豔清華，智慧不凡。呂洞賓也不免有情，時時對師父誇獎他的妻賢妾美。鍾離權只朝他微笑點頭，既不勸阻，也不說什麼掃興的話。<break time="100ms" />　　不過從此以後，呂洞賓每每和他說道，他總是不肯深言高論，惟以一二語敷衍他的面子。有時呂洞賓發起急來，說：「師父莫非懷疑弟子不肖，才入仕途，就忘本來面目，所以相棄如遺麼？」鍾離權大笑道：「非也非也！修道豈在多言，道貴無為。一落言詮，便非真道。你要我怎麼議論，才合你的心意咧？」洞賓不敢再說，而心中也時時自克自制，唯恐萬一不慎，動搖心志，反被外物牽誘了去。但不知物欲誘人，每乘人不自知覺之中，為之潛移默化。以洞賓之根基，又有那般智慧，那樣志趣，再得仙師指導、監教，日夕相從，照常理來說，自該一路順風地走向大道上去。憑他的功名聲色，和一切人世繁華，怎樣的大力引誘，也不能把他提到世路上去。誰知理雖如此，事實上竟不一定符合。即以彼時的呂純陽而論，實在有些漸漸惑於世情的狀態顯露出來。鍾離權身為師父，又是他前生的弟子，洞賓修道之責，都在他一人肩上，如何輕易放得下去。便想乘機點化他一番，順便即可勸他棄官歸林，斷絕一切色慾，方可修成至道，無負兩世約言。
    </voice>
</speak>
