<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八十二回　作棒喝點醒迷境　　　發偉論傾倒真仙
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說呂洞賓好容易肅立端莊，恭候鍾離權大夢醒來。忽聽他說出一句驚心動魄的話道：「這一下去，就沒了命了。」洞賓心機靈極，一聞此言，直似冷水澆背，棒擊當頭，慌忙走近一步，低聲說道：「師父，弟子在此。弟子在此伺候師父多時了。」鍾離權一骨碌起來，揉揉眼睛，向外一望，驚道：「怎麼睡得這麼久？天都黑了。」老管家上前，說道：「師老爺睡興好濃，我們小主人整整伺候了半天，連坐都不敢坐一刻兒。現在已是二鼓時分，老奴是特來伺候小主，請他就寢來咧。」他這麼說，洞賓卻非常的惶恐，忙說：「老公公，快請安歇去。這兒讓我伺候師父。我自己也會就睡，用不著勞動公公。」鍾離權方笑了笑，說道：「今兒正吃了你們賢父子的大虧，我的身體也太不行，近年來精神益發壞得多了。你瞧，今兒也才喝得十多杯酒，怎就醉成這麼樣子。倒累弟子辛苦了半天，太說不過去了。」洞賓惶恐道：「師父說這等話，弟子如何當得起呢？」回頭又再三把老管家攆走了。鍾離權自有下人進來送水送茶的過來伺候。他吩咐說：「肚子不爽，什麼都用不著，我只要睡了。大家都睡去，用不著你們招呼什麼。」眾人遵命而退。<break time="100ms" />　　鍾離權笑問洞賓：「弟子站在這兒，有甚原因？因何又設起一榻，預備和我作長夜談麼？」洞賓聽了，突然跪下地去，叩頭道：「師父，弟子懂得師父深意。弟子自知無狀，不該貪戀妻妾，致勞師父垂念，罪無可逭。但弟子自信，還是從前一樣的志趣，一般的決心。世上的物欲，無論如何厲害，弟子決不被它引誘了去。可請師父放心，弟子決不有負師父期望之殷，教誨之德。唯師父始終憐而教之。」<break time="100ms" />　　鍾離權聽了，倒不禁歎息道：「人生不怕不能知，獨患知之不真。不能知者，遇知者為之指導，立刻能知。唯其自信為知，而不能真知，斯為害烈甚，而終身無省悟之機矣。汝根基太深，天份太好。凡百事理，人以為難能難索者，汝能頃刻釋之，唯其如此。而有些地方，往往不免自信得太甚。自信為入道第一法門。人不自信，將委蛇唯諾，無一事可成，而何言乎修道？但自信過深，每致流於偏激、狂妄，弊之所至，可使學無實際，盡成皮毛，偶有訛謬，終身難改，而人亦無敢為之矯正者。大抵聰明之人，最易犯此。汝乃絕頂聰明人，縱犯此病，亦能轉悟，但吃虧已不小了。譬如你方才所說的幾個決字，即自信過甚之一斑。以我所見，你的毛病，就在不能用此決字。既不解決，而偏說是決然、決計、決乎，有這麼多的決語，這便是自信過深的憑據。還有一層，你只知貪戀妻妾之好，是你近時大病。不知除此以外，還有熱衷功名，也與好色是同一禍害。你卻自知其一，不知其二，這等毛病，也未嘗不從自信太過而來。因為自信得太厲害了，自謂我是決不那麼樣的。於是一點心苗，盡不肯向著自己短處著想。而所作所為，種種謬妄，就無從發現出來了。老實告訴你一句話，今兒我這一番試察，就是要知道，你能否於錯誤之中，自己轉悟所犯的毛病。要是一味矜妄，全不退想一下，縱使我酣睡個十天半月，你也不會那樣的皇皇然汲汲然，站立這半天之久。那麼，你這個人哪，就叫作聰明反被聰明誤，結果轉成天下第一蠢人了。唯其稍有感覺，即能回心內視，所以我又看你是絕頂聰明之人，是真正聰明之人。覺你犯病雖深，尚非根本重症。所以我便認你轉悔之機已到，急要將你已往的過失，糾正一下。你要再不回頭，唉！只怕荏苒駒光，不肯為你屈留個十年八載的。等你迷夢一深，轉眼半生過去，那時真元剝盡，功行難成。縱有入道之心，但其身體精神，已來不及趕上前程了。」<break time="100ms" />　　洞賓聽了，渾身驚出一場大汗，跪伏於地，叩頭不止，流淚說道：「弟子明白了，覺悟了。以前種種，當作昨日死。以後種種，才在今日生。弟子現已回心內視，自覺近來所作所為，已有漸入迷境的危險。弟子不自以為危，還敢在師父面前誇下如許海口，更見危險到了極處了。」鍾離權聽了，命他起來，侍立一旁，方正色對他說道：「你常疑我是天上金仙，這話不錯。但因未遇其機，還有許多俗緣未曾了結，一時不克上天。即如為你之事，也是我應負責任之一。你知道你自己前生是什麼人哪？老實對你說，你便是如今舉世敬禮的東華大帝，而我，卻是你的門生。鍾離權三字，是我的真實姓名，別署雲房，人家都喚我為雲房先生。為了如此那般一種原因，你又存著那麼一種宏願，這才奉玉帝的詔旨，送下凡來。臨下凡時，玉帝又付你那麼一種重大的使命，所以你的修道，比世上任何修道人來得體面。也因你體面太足，你的責任也愈加重大。你該如何冥心苦志，刻自勤勉，才不負你自己降世的苦心，也不枉了玉帝派遣你下凡一番。」<break time="100ms" />　　洞賓聽了，矍然下拜道：「弟子恐枉做了師父的弟子，追隨師父左右，至於今日，竟不曉得師父真是大羅金仙，並專為弟子一人，下到塵世。弟子更不自知前生今世的因果內容。至於自身所負的責任，竟有那樣重大。弟子向來在師父面前說的狂妄語言，如今想來，真要能夠做到那步田地，才夠得上盡職盡心四個字，也且不枉我下凡一趟。師父，弟子現時已有真正的決心，甚願即刻離開家庭，丟了官職，以便還我自由自在之身，逍遙山水之間，煉我筋骨，長我學識。數年之後，或者有些成就。那時再求師父指授大道金丹。倘能早成神仙，也可早救一天的世人。但弟子還有私情，未能自解，望師父為我解釋方好。」
    </voice>
</speak>
