<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　洞賓問道：「那妖人形狀，你們都見過麼？」那人道：「我們全沒看見，只有小姐一人是早早夜夜和他廝混著。據說是一個披毛帶尾猙獰兇惡的怪東西。小姐是金枝玉葉般的人，平常連閨門也不出的，如今卻在他繡榻之旁，擺著這樣一個可怕的妖精。可憐這一下子，小姐也苦死了。」洞賓聽了，勃然怒道：「不必說了，我今同你請那高僧去，看看可能治得下這妖怪，要是治不下時，待我瞧清楚了，妖人是什麼東西，我再想法子收伏他。要是我的本事不夠，我必回去請我師父來，替你主人家除害。何如？」那人大喜，說：「若得如此，我主人一定要萬分感激你的。」洞賓也不說話，跟他到了一個古寺，名曰報國禪寺。那人進去，求見知客僧知圓和尚，洞賓也跟在一處。那知圓是一個肥頭大耳的矮胖和尚，那人呈上主人的書信。知圓接來看過，卻不說去不去的話，先問洞賓是什麼人？那人代答：「是呂道長，在途中相遇，同來拜訪大老爺。」知圓笑問洞賓道：「你可是洞中呂岩麼？」洞賓聞言，大吃一驚，問：「師父怎麼知道貧道的姓名？」知圓也不答話，只微微一笑。洞賓留心窺測他的神情，見他這一笑，顯然含有一種狡猾之態。不由得暗暗地估量道：「我是要上廬山去的，不要為管閒事，倒遇著歹人作起難來。一則危險可虞；二則耽誤我的正事，不如想個法子溜了回去，管他有沒有人接我，我自過江去吧。」想定主意，只見知圓一面對付那人，正在那裡議論收妖的報酬。那人已允出兩千紋銀，知圓卻還不肯答應。一面吩咐寺中長工，快請老師父來，說：「河中呂岩到了。」<break time="100ms" />　　洞賓越發驚駭，以為這和尚必和我家有甚麼仇怨，知道我到此地，必是要來報仇來了。事已至此，也只好聽其自然。若稍現畏葸，不但失卻身份，而且於事無補，因微笑說道：「這倒奇怪，師父既然知貧道姓名，還有那一位老師父，怎又認識貧道呢？」知圓笑道：「你別多心，我們這位老師父道行極高，能知過去未來之事，有翻天換日、呼雨騰雲之術。他待人最好，又最愛才。等一會兒，你見了他，就知道他是一位阿彌陀佛的好人了。」洞賓沒辦法，只得坐著等候。這邊知圓也和那人講好，待收妖怪事完之後，送銀兩千兩。<break time="100ms" />　　洞賓出身世族，生性又極慷爽，生平只知盡力助人，從不知道這等除妖降怪的事情也能和世俗買賣一般，爭錢論價的，心中大以為異。又深覺這寺中僧人，大概都是一班鄙吝之徒，卻為何又有那樣本領呢？想到這兒，忽聽後院履聲囊囊，知圓笑道：「老師父來了，呂道兄快隨貧僧迎他一步。」洞賓只得立起身，隨了知圓，向後面迎了出去，果然見著一位鬚眉潔白、長髯飄拂的老和尚，神光奕奕，骨格清奇，一步步踱將進來。知圓趕了上去，先對他說了句什麼。老和尚面現喜色，問道：「這人在哪裡？」洞賓聽他聲音如洪鐘一般嘹亮，心中又甚為納悶兒，忙跟上去，施下一禮道：「道門弟子呂岩謹參禪駕。」老和尚伸手挽了他的臂膊，呵呵大笑道：「好好，我等你很久了，你可隨我來，有話對你說。」洞賓見那老僧面上倒是一臉英氣，不像知圓那種浮滑神氣，心想：「這倒真是一位好和尚，方才不該錯疑了他。」於是恭恭敬敬地跟他到了禪院，重復向他行禮。<break time="100ms" />　　老和尚笑道：「不必多禮，老僧俗家姓張，二百年前剃度出家，法號通明。今年已有二百四十五歲了。日前入定中，知你將於今日到此，特囑徒輩守候你到來。因你根器極厚，無論修仙學佛，都非常容易。老僧之意，欲勸你入我佛門。老僧當收你為徒，將生平道行，悉數傳授與你。不久我當圓寂，你可在此寺住持，管領一干僧眾，將來的造化大得厲害哩！不知你可願意麼？」洞賓聽了這話，倒出於意想之外。幸虧他穎悟敏捷，隨即叩謝道：「師父盛意栽培弟子，弟子豈不知感？無奈弟子出家之前，已有仙師提攜教訓。此番出家，正是奉著師命，前去廬山學習劍法。弟子已入道門，不能改習他道。好在三教同源，宗旨都是感化世人，祛惡向善。弟子雖在道門，也和皈依我佛一般無二。想佛門廣大，師父盛德高年，胸襟更異尋常，當不責其不中抬舉，不識好歹也。」<break time="100ms" />　　老和尚聽了，默然良久，隨即歎息一聲，說道：「無緣之人，強欲使之有緣，此真可謂反乎造化自然之理。我錯了，我錯了。」說畢，瞑目而坐，半晌不出一聲。隨後知圓也走了進來，立在他的身邊。好一會兒，才見他睜眼說道：「你去王員外家，須得小心在意。那妖乃是二郎神哮天犬。現在趁著它的主人家中有事，將他丟撇在外，無人管束，竟自放膽下凡，不是容易對付的。上次賜你那件寶貝，可將此犬驅斥，但不必害它性命。因它追隨二郎立有許多功勞。小小風流罪過，罪本不致於死。況且那王小姐係雌虎轉世，因他前生雖為猛獸，頗有仁心，從未傷害人類，所以今生得轉人體，並因他對於手下倀鬼十分仁厚，倀鬼依戀不捨，仍在他身邊保護，所以此犬不能近身。既未污辱人身，罪名又得減低一等。你若將它殺死，不但二郎神面上對付不過，而且辦罪過當，來生結下冤孽，甚沒理由。你省得麼？」知圓口稱遵命。老和尚又對知圓說：「這呂岩，他既然決心不入我教，你可帶他同去王家走走，順便也替他了卻一重孽案。」知圓聽了，不覺朝洞賓瞧瞧。洞賓聽了老和尚的話，心中又起了一層疑竇，待要叩問幾句，無奈他又瞑目入定去了，只得和知圓一同叩辭而去。<break time="100ms" />　　知圓取出兩副甲馬，和洞賓各拴一副，縛在腳上，以手畫符，說是神行之法，每天可行三千里。洞賓倒也歡喜，一同出了山門，吩咐王家管家：「不妨慢慢回家，我們先去了。」說罷，招呼洞賓一同舉步。果然行動如飛，又不辛苦，轉瞬之間，已到一個市集所在。
    </voice>
</speak>
