<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八十四回　受友托嫦娥傳青鳥　　奉帝命星主殖月球
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說呂洞賓初次出家，就得鍾離權賜他混元八卦道袍，披在身上。此袍本來不怕水火，不畏刀兵。但是剛巧第一次碰到的對頭，乃是二郎神的哮天犬。此犬可不比尋常獸類，他從上古以來，一直苦修勤煉，雖然未成仙道，卻也成了萬劫不壞之體。它的牙齒，又經過千磨萬煅，曾隨它的主人立過不少功勞，咬死不少妖人鬼怪。自然它那一咬的力量，比平常的刀兵水火，都要厲害到十多倍了。何況那時呂洞賓正是一心為好，只存著救它的念頭，怎能防到它一出畫圈，正在頭昏腦脹的時候，心中又恨極了敵人。它更想不到洞賓展開畫圖，是為了救它的性命，只想這一派的人，全是它的仇敵，哪裡會無端的跑出這樣一個救星來呢？因此趁著畫圖展開的氣勢，也不問畫圖如何能開？也不管持畫的是什麼人？它為了報仇起見，為了逃命起見，總之都不能不拼命向他咬去。上文說過，洞賓的道袍，原只能抵禦尋常的水火刀兵，卻不能抵抗這哮天犬的牙齒。無意中經它突然一口，咬在小腿子上，自然忍受不住，大喊一聲，暈撲於地。這便是俗語傳說「狗咬呂洞賓，不識好人心」一幕故事兒。<break time="100ms" />　　這話傳說千年，誰也不曉得它的出典。曾有神經敏銳、思想高超的先生們，把這話批評得毫無理由，以為呂洞賓乃是天上的金仙，又是神仙中最有大志，最肯救人苦難的好人，那狗便十分無良，也何能咬在他的身上？即使果然有那種不講道理的野狗，但呂洞賓又豈是怕它一咬的人？因此認這故事為後人訛傳之說，實際上決無此事。這番議論，看去何嘗沒有理由？但是可惜了這班先生們，只會講理，不知考據這事的來歷。所以弄到一無是處。這也實在不能怪他咧。<break time="100ms" />　　廢話丟開，再說呂洞賓的道袍，抗不得哮天犬的牙齒，所以一經被咬，便爾暈撲。原因他此時還是血肉之體，怎能受得住妖精所不能受的苦痛。但以哮天犬的厲害，多少妖精死在它的牙齒之下，而呂洞賓獨只受傷撲地，還得保全他的性命，這卻又不能不歸功於道袍遮護之功了。當下哮天犬脫畫而去，隨後知圓和尚和王員外夫婦救起洞賓。知圓好生埋怨洞賓，說他是：「發了癡病。好容易把這惡犬收住，捲入畫中，永無後患。經你這麼一放，它的懷恨愈深。明兒再來尋事起來，我卻沒有那麼大工夫替他們守候。這禍既是你闖下的，還得你來替他們辦了這事。至於你的傷痛，本是你自己所招，可也怪不得別人了。」說罷，氣呼呼地告辭要走。<break time="100ms" />　　呂洞賓此時又疼又悔，又被他這場奚落，自覺無言可對。同時王員外夫婦又相對歎息，深恐犬精再來，一家人的性命，真要送在它的口中。洞賓聽了這話，真比方才狗咬還要難受。只得老著面孔，對王員外說：「員外請放心，這狗既是貧道放了的，貧道務要設計將它驅逐，使它永遠不敢上門。此事一天不了，貧道誓永留府上，和它拼個死活。」知圓不等他說完，就冷笑了一聲，說道：「好好，早知你有這般妙手，王員外何必遠道聘我前來。如今卻也很好，有這位大仙替你安家鎮宅，諒來妖魔鬼怪，都不會上門尋事了。何況區區一隻狗呢！貧僧效力不週，道法有限，實不能一再和畜生們作對。對不住，我要先走了。」說罷，怒匆匆地出門要走。經不得王員外再三攔住，說：「師父遠道而來，辛苦得很，天又不早，快交三鼓了。今兒則無論如何要屈留一夜，明天一早回去吧。」知圓聽了，只得允許，留了一夜。<break time="100ms" />　　次日上午正要出門，忽然寺中又來一位僧人，和他撞個正著。知圓見是本寺的和尚知覺。只得立定腳，問他來此有何事。知覺將他拉了回來，笑道：「老師父早知你們昨天收不得妖，降不得怪。」一語未了，知圓跳起來道：「什麼話，我跟老師父跑過多少地方，收過多少妖人，何爭區區一隻犬？難道還會失敗在它的手裡不成？」說著，手指洞賓說道：「你只問他去，也不曉是哪裡來的野道人，知道點什麼本領，偏偏我們那位老師父，就相信他到那麼田地，還要收他為禪門弟子。哼哼，像他這種人，也只配在他的道門中混世，騙人家一些衣食罷了。若真個到禪門中來，哈哈，我們僧人的面子，都給他丟完了。」知覺見他氣得如此模樣，又見洞賓整襟端坐，既無愧色，也不和他爭辯。因點頭笑道：「知圓師兄，不用性急。師父可沒有說你的本領不濟，收不得妖人，是說數有前定，這犬不應死在你的手中。再說此犬不但不應死於你手，而且它也不得死罪，不能被人殺死。他是怎樣吩咐你來？你怎麼全不理會，必要置之死地。這是什麼道理？」知圓經他這一問，倒真個無言可答了，不覺呆了一呆。<break time="100ms" />　　知覺笑道：「老師父作事，哪得有錯？他是料定你心烈性急，你又得了那法寶，分明權在你手，生死由你之便，你還肯輕易饒過他呢？至於這位呂道友麼，他的來歷，諒來你也未必知道，如今也不必煩言。總之他到為難之時，自有仙神扶助。你今就把此事交付他辦，看他可會丟臉給你瞧。」知圓聽了不服道：「既然如此，老和尚老早就該派他前來。此時什麼事情都沒有了，何必要我們管這閒事。如今還要驚動你的大駕，老遠的跑了過來，豈非多事？」知覺又笑道：「你別盡鬧意氣，豈不聞老師父講說緣份數理的兩種道理麼？人有定緣，事有定數，天都不能挽回，凡人豈能勉強？老實說，老師父派你前來，是因法寶在你的手中。從前降牛魔，收蛇精，全是你一人幹的，較之我輩，自然熟手得多，這是一層。還有這位呂道友，師父說他將來造就，不可限量，眼前卻還不曾有什麼法術，當然不是此犬的對手。所以派你前來，就是為此。」
    </voice>
</speak>
