<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　知圓聽知覺說出這話，面子上似乎有了光彩，便也把面色放和平了些，笑了笑道：「他老人家就有那麼大的心思，我就和他弄不慣這一手兒。」知覺又道：「話還有咧，你別先打岔。但是師父預知你的性格，大權在手，是不肯饒人的。特叫呂道友同來，正是替這犬伏下一支救兵。」知圓聽到這裡，不覺嘻嘻一笑，喃喃自語道：「救兵救兵，只落得狗咬洞賓。」一句話，說得大家都好笑起來。知覺笑道：「別這麼說，種種事情，都是逃不過老師父預料的。呂道友必要救那犬精，和犬精的必咬呂道友，又是他所先見的。你們不信，大家過來看看，這是什麼東西？」眾人聽了，都向他手中瞧著的一粒白色丹丸，說道：「呂道友過來，這是師父替你預備的傷藥。師父還說，這一口兒，要是咬在別人身上，性命早已完了，幸而是你，又有這道袍保護，才只傷了腿子。雖然受此痛苦，卻喜沒有咬碎道袍。」眾人聽了，這才注意起來，都咋舌稱奇。因為道袍遮住下腿，犬齒分明經過袍子，方能咬人腿肉。肉已受傷，袍子卻紋絲不動，委實算得天地間一件瑰寶。知圓更咄咄贊美。<break time="100ms" />　　洞賓謝過老和尚，更向知覺稱謝。知覺替他溶開丹藥，涂在傷處。轉眼兒，皮肉如新，痛楚毫無。知覺笑道：「呂道友，事有前定，這犬精該要你手裡將它驅逐，別人干涉是沒有用的。我們老師父明知知圓師兄決不會輕饒人家，特地當著道友面上，說明此犬不該喪命的理由。因為道友聽了此犬是二郎神所有，二郎是你們同道的前輩。你早就存下救護之心，得師父一言，你才放膽救它。但因你幼年曾誤殺一犬，你是抱有宏願，要度盡天下眾生，不忍使一物不得其所的。安能叫無辜生物，為你而蒙冤不解？如今藉哮天犬一咬，為冤死之犬吐一口氣。師父所謂替你了卻一重孽案者，就是這事。」<break time="100ms" />　　洞賓回心一想，果然記起三歲的時候，曾和一班弟兄在郊外散游，共為擲石遊戲。洞賓力小，一石投去，誤中一隻睡狗的眼珠。睡狗受疼而醒，已成半瞎。它一陣滾爬，跌入靠近的河中，就此淹死。當時也曾設法施救。無奈一批孩子，最大的不過六七歲，哪裡救得起來。洞賓年紀雖小，也很知道這事有些對不過自己的天良。長大起來，還有時記得這事，不免耿耿於懷。今給老和尚點醒前因，恍然大悟。<break time="100ms" />　　知覺又道：「老師父說，將來你到杭州城隍山下，有一癩皮小犬，受你度化昇天者，就是你所殺的冤狗，你可記在心頭。」洞賓聽了，復向空中叩謝老和尚周全之德。隨後又把臨出家時鍾離權老師所言口舌之災，總以為是一種言語是非，或者和人家有什麼爭論交涉的去處。哪知應在犬精口內。<break time="100ms" />　　眾人聽了這許多因果之談，無不嗟呀歎息，人人存有不敢害人之心。<break time="100ms" />　　知覺把話說完，對知圓笑道：「師父命我邀你一同回寺，不必在此逗留了。這邊的事情，有呂道友一人，足夠了結了。」知圓道：「方才不是說呂道友未有功行，不能和這畜生抵抗麼？」知覺笑道：「吉人自有天相，你管他這麼多事幹啥？去吧去吧，莫囉嗦了。」知圓這時倒似乎不願回去的樣子了，又支支吾吾地說道：「既說吉人天相，呂道人一人可了，何苦讓我們來管這閒事。」知覺呸了一聲道：「你枉為佛門中有道行的高僧，連這等普普通通的道理，方才又對你說得舌頭都穿了，你還是這等糾纏。再說句現成話，就算呂道友一人能了此案，可是王員外卻請的是我寺中的法師呀。自為僧人，最要隨緣。既受禮聘，如何諉責於人？總而言之，還是一種定數。話已說完，你該快快走了。」知覺說完了話，便來挽知圓的手，說聲：「走吧！」知圓沒了法子，只得和他一同告別。王員外和呂洞賓恭送到門外，聽得知圓對知覺說：「還有一件事情，須到西市走走。師兄先請回寺，我隨後就到。要是老古董問起呢，你就說，我已回寺。辛苦了，在前面休息片刻，就過來的。」知覺不依道：「老師父要你即刻回去，自然有他的道理。你我怎麼可以瞞著他作事。我也不敢替你說謊。」知圓笑道：「你這人太沒有兄弟的交情，些微小事，如此作難。也罷，我就跟你回去。見了老兒，還是可以出來的。」知覺便拉了他，向眾人點點頭，走了。<break time="100ms" />　　王員外和洞賓一同回入內廳。洞賓方向員外道歉，並說：「員外請放心吧，呂某雖然沒有什麼道行，但至萬不得已時，我自會請我師父來幫忙。我師父乃大羅金仙鍾離權，號叫雲房先生。他有通天徹地、翻江倒海的本領，和哮天犬的主人二郎神又是舊交。他已知道我在此辦理這件事情，要是我辦不了時，他老人家一定會知道的。他要來了，無論文幹武幹，都有妥當辦法。你還怕什麼呢？」王員外拜謝道：「弟子得上仙照佑，哪有不放心之理？但不知此妖幾時再來，一天不了，一天便不安枕席。想上仙令師既有那樣道法，最好還是請他屈駕上天，告訴二郎神，將此犬收了回去，豈非百事都了。我一家人都可放心大膽，照常辦事，也免得屈留上仙，耽誤你訪道的光陰呢！」
    </voice>
</speak>
