<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　「如夫人所言，關於婚姻之事，除由上頭批准之外，同時我們月宮中，有位月下老人，專管各界婚姻配合的事情。他有一本冊子，上面載有男女配合的事由年月。這冊子真個奇怪，並不是他用筆寫上去的，大凡天上地下有這麼一對配偶，當他們的婚姻發動之時，就有了男女兩方的姓名事由。不但正當姻緣，就是露水夫妻，或僅一刻的歡娛，也逃不出這本冊子。正不曉得是什麼人替他記上去的。等到他們結合之時，方由月老飭下府中書吏人等，用根紅絲，將二人的姓名搭繫起來。一經搭上，這紅絲好似天生在冊上的，揭也揭不去，扯也扯不了，直到雙方之一死亡，或婚姻中變，配偶分拆之時，那根紅絲便不知不覺地隱沒不見了，一點形跡都沒有了。<break time="100ms" />　　「如今這位元真夫人無意中漏了這點口風，剛巧這時他未婚之夫已轉世為人，生在山西陽曲地方，姓王名昌，年已弱冠，上京應試，路過夫人廟中，即俗稱聖母廟。那時天降大雨，王昌入廟避雨，因見所塑聖母像貌十分美麗。這等少年人，有甚交代，一時興之所至，也不管造孽與否，就在兩邊粉壁上題了幾句邪詩。其時夫人方應許真君之請，去錢塘觀潮。等他回到廟中，看見兩首歪詩，不由心中大怒，立命廟中守衛神兵，一陣風將走在半途的王昌，折回本廟。原想解上天庭，罰人冥曹，處以重罪。不料王昌一到廟中，因被神風吹得昏頭昏腦，神智不清，伏在廊下，儼如睡去。夫人未及鞫訊，忽傳月老駕到。夫人不覺大駭。自念身為仙人，和月老有甚麼關係，勞他前來作什麼呢？既已到來，只得以禮接人。相見之下，月老就向夫人賀喜起來。夫人又驚又怒，只當月老有心取笑。經月老取出冊子給他看過，才知目前階下囚人，即是本人未來的夫婿。一重公案，如今即須了結。夫人這才大哭起來，深悔當初不聽阿兄之言，以致造成這段仙凡的姻緣。<break time="100ms" />　　「當有月老再三地勸說：『既有俗緣，遲早終了，不如早早了結，以便永固仙業，免得身為仙人，心存凡念，終惹同道譏笑。』夫人聽了，因思事已至此，無可奈何，只得允許嫁給王昌。為怕阿兄知道，引起風波，即日由月老主婚，喚醒王昌，當面言定。夫人暗暗窺看王昌，卻是絕好丰神，一表人才，真不愧為自己的夫婿，心中也便含意。成婚之後，夫人是有職的金仙，自然不能下凡。王昌卻要上京應考。臨分手時，月老又來，說他此行必掇巍科。他那裡婚姻冊子中，另有一位牛小姐，乃當今牛尚書的女公子，紅絲已繫，該配與王昌為妻。與元真夫人道隔仙凡，不分嫡庶。<break time="100ms" />　　「夫人也說：『丈夫既在凡間做官，應有陽世夫人，替他支持門戶，這倒是應該的。但望他取得功名，早離孽海。本人既為君婦，一段夙緣，可算了清。從此可不再欠你的情債了。將來得志成名，急流勇退。如蒙相念之情，可來廟中看我。當以修道真詮立功秘訣相贈，長生可致，金丹可成也。若是迷惘聲色，貪圖功名，只怕再次相見之時，已到不可補救之日。不久一棺附身，與草木蟲魚同此腐爛，一點結果都不可得，倒枉負妾今日一片勸化之心了。』王昌唯唯稱是，灑淚而別。<break time="100ms" />　　「夫人自他去後，已有一月身孕。滿望靜處廟中，悄悄分娩，送與王昌。從此孽緣既了，便可安心供職，再沒絲毫縈念。哪知仙凡配偶有犯天條，也因王昌前生既殉情於夫人，夫人雖已失身相報，論其輕重，似尚不能抵折，還須受過一重磨難，方可註銷孽賬。<break time="100ms" />　　「其時二郎正奉帝命，任為三界都巡按使，專司稽查上中下三界仙凡各種善惡功過事項，分別奏請賞罰懲獎。他雖然是嚴正剛直的神明，卻也性愛詼諧。一天，在鐵拐先生請的宴席上，逢到現在廬山、等前去教授劍法的玄女大弟子何仙姑。酒酣之後，大家說笑為歡。何仙姑無意中，提到自己前生之事並修道始末。二郎撫掌大笑道：『怪不得人人說何仙姑是有丈夫的，原來真有這等事情，今兒你自己也說出來了。可知人家沒有冤枉你呀！』何仙姑經他取笑，不覺粉臉通紅，也是他一時情急，偶失檢點，便脫口答道：『二郎卻莫瞎說別人，你自己親妹子招了個凡人做丈夫。你這位三界都巡按，竟連自己家的事都查究不出來麼？』此言一出，闔座大驚。仙姑也自悔失言，急得面紅過耳，花容失色。本來二郎為神，何等精明。三界之事，大如國計民生，小至家常瑣碎，哪一件兒瞞得過他的耳目。獨是乃妹與王昌之事，一則二郎太過自信，以為自己家庭中，決沒有絲毫犯法之事；二則正因這事是他家的事，與他的體面有關，個個都能知道，獨獨不肯向二郎饒舌，這也是人之常情。若說這等有關天上風紀之事，事雖不大，日久終須披露，哪能永久秘密得住，不過得仙姑一說，而發覺更早。這是仙姑所深為抱歉而悔不自已的啊！
    </voice>
</speak>
