<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八十五回　責親妹二郎動怒　　　還情債聖母遭災
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說嫦娥對呂洞賓說道：「呂道友，你說張果大仙因甚把信帶給二郎之事，委托於我這風馬牛不相及的人呢？此事說來話太長了。讓我慢慢地說給你聽。<break time="100ms" />　　「原來二郎有一位妹子，於周朝末年，修成大道，奉玉帝詔，封為元真夫人。如今世上都訛稱聖母娘娘的，就是這位夫人。據聞夫人雖然已經得道受封，卻還欠少人家一段姻緣。只因他在凡間，從小兒就憑父母之命，許配一個癡心少年。這位少年也是大家公子，生得才貌雙全，丰神絕世。自從聘定妻室，打聽得小姐四德俱備，美貌如仙，心中十分欣悅。不料這位小姐一出母胎，就不用葷腥，不穿錦繡；少有知識，就是一心修道。父母不能禁，姊妹不能勸。到了十五歲上，畢竟棄家而去。那少年得此消息，一場大哭，嘔血而亡。小姐成道後，得封夫人之職。但因自己的丈夫為他殉情而死，每一念及，輒便鬱抑，常說：『身為仙人，不能把什麼好處給人，反倒先害了自己的多情夫婿，豈非恨事！』<break time="100ms" />　　「乃兄二郎神聽得此話，常常非笑他，責備他，說他：『不該再有這種凡心。既存凡心，何不回轉人間，卻來天上作甚麼？』夫人聽了，怫然道：『妹子所言，乃是至情至理之談。凡人尚不能蔑情棄理，何況仙佛呢？』二郎怒道：『似你這樣貪戀情慾，只怕還得謫墮紅塵。可憐多年的道行，一旦成空，還怕愈陷愈迷，墮入輪回。那時卻有誰來救你？』夫人道：『妹子說的不過是情理二字，何嘗真要下凡？哥哥說得那麼厲害，卻也好笑。』二郎歎道：『妹子此言差矣，人仙之別，就在一點心苗。心中有了凡念，便與神仙不同。只恐你今日的一番話，已種下歷劫之根。你還不自覺悟，和阿兄苦苦爭辯，豈非可笑可憐！』夫人只當二郎有心嚇嚇於他，便冷言說道：『我只曉得情理兩個字各界通行。不論入天三教，誰也不能逃出這個圈子。老君祖師身為仙祖，幾次下凡，是為的什麼？西方如來佛爺，願親入地獄，以諷世人，這又為的是什麼？妹子雖然不敢妄比兩位道祖，也不肯自居情理之外，叫人說我是個不通情理的仙人。再說得切實點兒，萬一因我害人之故，將來仍要貶入紅塵，完此一重孽賬，妹子也在所不辭。至於見性明心，自警自覺，懸崖勒馬，皈我本真，那又全在本身的志節修持。未見下凡的人，個個墮入輪回，萬劫不復的。』<break time="100ms" />　　「二郎聽他談到這話，不覺勃然怒道：『我如此再三地警告你，還是如此沉迷愚惘。可見你這人枉為仙神，枉受帝封，竟和塵世凡夫一般無二。我做兄長的，和你說到這步田地，可也如你說的仁至義盡，情理兩方，都對得過了。你既一味執迷，毫無回心轉意，我也只好由你自便，請你去做老君祖師、如來佛爺去。我卻沒有那麼大功行，大福命。只能兢兢自守，做個大羅仙侶，也不敢再存什麼妄想。從此你我兄妹，各走各的路，各奔前程，如何？』夫人見二郎如此相逼，也怫然不悅道：『阿兄為甚麼苦逼妹子？妹子所言，也不過是本人一種見解，以為天上天下，海內海外。大小公私各事情，都要情理為本。妹子承父母之命，許字人家。人家今為妹子而死。妹子卻因害他而得為仙人，受職天曹。縱不能設法報答人家，難道連本心一點歉疚都不許存在麼？難道做了仙人，就不該再有良心麼？就可以不講情理，禍人利己麼？我知阿兄心中，亦必以為不然。既然認為這等行為是不應該的，在未能報答人家之前，正該時存歉疚。庶一有機緣，立刻可以設法圖報。這是妹子一點深心，並不是暗存情慾，思量下凡，和人家匹配婚姻去呀！再說妹子要有這等凡念，為什麼當時不從父母之命，不受姊妹之勸，苦苦要修道求仙呢？縱然苦志修行，又如何能夠昇天、受封，和阿兄一般的，同為有職的金仙呢？』<break time="100ms" />　　「二郎本是一位烈性天神，最是逞強好勝，不肯受些委曲的。如今被妹子駁得無言可對，不覺暴跳如雷，手指夫人，大聲叱道：『好好，你有多大的功德，多深的道行，竟敢和我爭論起是非曲直來？既你這般大膽，可見你心目中早沒了我這兄長。我也不再承認有你這個敗壞門風的妹子。從今為始，真個各走各的路，莫相聞問，倒免得我為你操心！』<break time="100ms" />　　「夫人聽了『敗壞門風』一句，不由氣得哭將起來，拉住二郎，要同去朝見玉帝，辯訴冤屈。二郎哪裡容他拉扯，使勁兒一推，把夫人推倒在地上，氣鼓鼓地大步出去了。走了幾步，重新回轉頭來，叱道：『還有一句話告訴你。你記清了，你要嫁人也好，偷漢子也好，須是脫離仙界，回到凡間去幹，一輩子也不許你說出我的姓名。我便當你已是死了的人，一概不來過問。萬一你在天上胡鬧，或是假借我的名頭，作出什麼壞事來，我便將你壓在泰山之下，叫你永世無出頭之日。你省得麼？再會了。』說了這兩句，頭也不回，憤憤而去。<break time="100ms" />　　「誰知身為仙人，真是不許戲言，也不許欠人什麼。那元真夫人既欠了他未婚丈夫之情，又在二郎面前說了幾句情願還人情債的話。在他言者無心，而陰陽人天，各界都有日夜遊神，專記人家的言行心跡。一經記錄，呈與上帝祖師批准，便成一種定數。憑你道德多高，功行多深，都是逃避不得，撓回不轉。這便叫做無可如何的氣數。
    </voice>
</speak>
