<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　「當時二郎一聞此言，猛可地回念昔日兄妹爭執之言。知道仙姑之說，必非無因。他是何等要面子的人，今因取笑別人，反被別人扯住自己的家醜，而且身為巡按，獨把自己妹子的私事漏過，叫人看來，好像存心袒護一般。這等事情，可算自他得道以來，未有之奇恥大辱。只見他滿面鐵青，雙目發紅，半晌半晌不置一詞。仙姑已知闖禍，別的仙人，也都在暗暗嗔怪仙姑。仙姑急得幾乎要逃席而去，繼思二郎莽撞直率，或者還可遮飾。忙即起身向二郎再三賠罪，又鄭重申明：『完全是自己戲言，並非真有此事，還望垂恕失言之愆。』哪知二即心中也有他的見解，以為身任稽查之職，己身不正，焉能正人？外面既有此等議論，無論事之有無，均該公開查究。同時對仙姑，不但沒有介意，反感激他提醒之德。只見他突然走近仙姑身邊，深深施禮說道：『仙姑切莫多心，當我是那種量窄存私的惡神妖仙嗎？我身任何等職務，焉有身犯嫌疑，而能糾正人家之理？平日苦於各位道友，誤認秘密此事，為全我體面，竟使我一點風聲都沒有曉得。殊不知體面是虛，職務是實。個人的體面是私，天家的條例是公。安能因私誤公，為虛棄實？此皆各道友不明大義，有心誤我的前程，壞我的名節。今日仙姑所說，雖是戲言，卻是大有裨益於我，可算我二郎一個真正道義之交。我謹在此表明我的感激之忱。辦完公事回來，還當踵府叩謝。並盼在座的許多道友，此後和二郎相交，都要像仙姑這樣愛我以德，才不枉了我們交好一場，也不愧我們上界仙神的交況，足為中下兩界、仙凡各類的模範。要是只顧體面，不講道義的朋友，與下界酒肉聲色之交，有何分別。我二郎甚不願見。』說罷，又向仙姑一揖，回頭又向同席諸仙一點頭，大踏步出洞而去。<break time="100ms" />　　「眾仙都道：『二郎此去，必將元真重治，這事如何是好。』仙姑更是深悔失言，急得只有流淚。鐵拐笑道：『你們真是不明事理的蠢坯，此等天庭風紀有關的大事，即使仙姑不說，天上不比凡間，幾位大羅神仙，哪一個不有未卜先知的本領。就是二郎自己，只因過於自信，從來不向自己家庭一想，所以暫被蒙過，將來也終有明白內情之一日。剛才他還埋怨人家不肯告訴他。試問他所居何職？所司何事？這等切近自身的大事，他自己不能明白，還要求別人告發。人家和他妹妹有甚冤仇，又沒做什麼巡按稽查，又不曾受他委托，替他作什麼助理之職？誰又應該幫他作這越職的冤家呢？至於就他的職責而論，不管是他妹子，不是他妹子，既有這等事情，怎能裝聾作啞地馬虎過去？他今趕去查辦，也是份所應為。今天不為，不久也終有要做的日子。這與仙姑的話，我輩的不說，總沒多大關係的。仙姑也不必以此介懷，列位也不必替元真擔心。若論彼此平日交誼，大可等待二郎辦完他的公事，看他如何發落。放著我們許多仙人在此，大家各盡本心，替他分擔一些干係，共同保他一個不吃苦楚，那是極容易的事情。等他災星一滿，再用大眾名義，向上頭保奏一本，他也就可以脫罪了。若是二郎再固執，也還有和他硬幹之法，怕什麼？』眾仙聽了，鼓掌稱善。<break time="100ms" />　　「藍采和笑對仙姑說道：『照此說法，仙姑今天一席話，反是玉成了元真。』仙姑笑道：『那也不見得吧。』采和笑道：『怎麼不是？你想，元真身犯天條，得罪是他本份。二郎身任巡按，治獄是他的本職，卻因案發自你，大家心中總有些子抱歉，將來都得照顧他些，這不是你的好處麼？』一句話說得大家都笑起來。仙姑心中終是不能釋然，因堅邀大眾都不要散去，等在這裡，聽候消息。眾仙也都允可。等了半天，鐵拐先生神機默運，已知其事，不覺失笑起來道：『你們大家瞧，這二郎不是呆子麼？他把自己的親妹子壓到泰山底下去了。』眾仙一聽，大驚失色。仙姑更急得花容大變，淚如雨下，逼住鐵拐先生，要他定計救援元真夫人。」<break time="100ms" />　　嫦娥說到這裡，倒把個事不干己的呂洞賓，也急得抓耳搔腦地問道：「了不得，這位二郎神爺，也忒煞凶狠。就算他妹子身犯風紀之罪，也是月老主婚，了結應完的情債。論罪固應嚴懲，論情未嘗不可原諒。縱然不講原情，而壓至山底治罪，亦未免過當了些。不知幾位大仙，究竟可能救他不能咧？」嫦娥笑道：「你自己的事情未了，卻慢替古人擔憂。放著許多天仙，難道還救不了他一個人？」<break time="100ms" />　　至於如何救法，不但你，就是看書的列公們，也想急於知曉。無奈，這回書已經做得太長了，只好留待下回分解吧。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
