<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　事有湊巧，那兔精正在一片空地之上，和許多女妖鬥草耍子咧。它們一見采和丰神濯濯，姿態不凡，大以為異。為首的兔精存了一種野心，便對眾妖說了句什麼，裝俏含媚，笑嘻嘻地走上前來，迎住采和，打個問訊，道：「道長何來？」回頭見後面跟著一個老頭，卻認得是全山都土地神，因笑道：「怎麼這老頭也跟了來。這倒真是稀客。」采和笑道：「無事不登三寶殿。我乃法師藍采和，特來招請你幾位姊妹，一同到個妥當所在，照應一位現在落難的有爵天仙。將來自有好造化，好結果的。你們誰願意去，誰就跟了去。要是不願意去，我貧道已在那邊誇下海口，便拉也拉你們幾位去。」<break time="100ms" />　　兔精聽說，不覺笑起來道：「當你丰貌不凡，是個聰明道士。原來只是一個傻漢子。休說我們在些為尊，自在逍遙，有哪些兒不足，誰願意替人家做下人去？就是你要強拉我們，也好似蜻蜓撼石柱，一動也難動。倒不如你在這裡，做了我們的山主。我們姊妹五人，一起做你的夫人，大家過那清閒的歲月，豈不大妙？何苦替那些倒霉的女人幫忙去。上仙以為如何？」說罷，向著采和裝了一個俏眼，秋波流蕩，百媚橫生。要是凡人當此，誰也要魂消意失，墮入迷魂陣裡，偏偏遇見了這位道心專純的藍采和，可算枉負他這一番癡心。當下采和大喝一聲，宛如天空中起個霹靂，仗手中劍，直指那兔精，說道：「你當我來鬧什麼玩笑麼？罷！罷！我就先顯些小玩意兒給你瞧瞧。」說罷，張口一噴，噴出萬道銀光，圍住兔子身體，變成無數刀刃，齊向兔精圍攻下來。兔精大駭，慌忙跪下，叩頭乞饒：「願隨上仙前去，伺候那位受災的仙人。」采和張口一吸，一片銀光，立刻飛入口中，方命兔精起來，帶它同到洞口。兔精自去和幾個姊妹商量。誰知這班妖精倒有義氣，聽他一說，都情願一同前去。<break time="100ms" />　　采和聽了大喜。隨即立在中央，將夫人出身、封爵以及現時落難的經過，並眾仙幫忙情形，說了一遍。臨了，又懇懇切切地告誡道：「你們以一異類，修到如此功夫，可也不是容易的事。但中途廢學，聚眾妄為，好似世上的草寇強人，終有被天兵殲滅之日。何如趁此機會，棄邪皈正。如今有這許多金仙，都給夫人幫忙。你們執役久了，將來夫人災滿歸位，豈能丟卻你們？還有如許大仙，給你們認得了，將來只要他們隨便提攜一下，便可青雲直上。位列仙班，這是千載難逢的機會。若是輕易錯過，少不得我可去找到本出別的妖人，轉眼十餘年，他們已成正覺，你們還是魔。相形之下，豈不慚愧？」眾妖聽了，都歡呼道：「願隨太仙前去，決不翻悔！如有異心，定遭雷劫。」<break time="100ms" />　　采和大悅道：「難得你們有此志氣，將來必成正果。就是夫人不肯收留你們，我貧道一定要替你們作主！使你們個個成仙的。但有一事，我們人生禮勿熟，寧可說明在先，大家如要去，各人伸上手來，領貧道一道符，將來如有變心，或作什麼不法之事，只一舉手，就會發出雷電，立刻自行轟死。你們不要說我太過凶狠。要知初次學道，最難持的是心猿意馬。但使心有所畏，少不得都要用此強制功夫，強制既久，便成自然。同時你們的功行，也差不多了。掌中的雷符，也自然消失，用不著我解鈴繫鈴的。你們似為好否？」眾妖都道：「但憑上仙。」說時，各人伸出手來。<break time="100ms" />　　采和替他們一一劃上符，方帶了他們，趕散一班小妖，一同來到地府，和眾仙相見。采和命五妖一一叩拜。五妖見、了許多仙人，一個個丰神奕奕，都覺形穢自慚，倒真個死心塌地的在夫人身邊執役。眾仙做完這件事情，別了夫人，各自散去。<break time="100ms" />　　誰知二郎因妹子做出這等丟臉之事，自己沒面子見人，便向天宮請假，回他灌口原封地方去了。臨走之時，除了一應公事移交代理的天神之外，關於他本身的私事，一點沒有了結。就是他頃刻不離的哮天犬，也丟在他的辦公府中，沒曾帶去。因此這犬方得偷閒下凡，在此作祟。<break time="100ms" />　　嫦娥將上文一大段故事說完，略略停頓了一口氣兒。洞賓這才恍然大悟道：「本來弟子就非常疑心，因甚二郎這樣尊神，還能管束不嚴，使得身邊隨侍的哮天犬，竟能私自下凡。今據仙姬說來，內中有這樣大的原因。這可就怪不得他了。請問仙姬，如今張大仙托帶的是什麼信？因甚不托別人。卻托在仙姬身上？究竟這犬，二郎可能前來收去？還求快快說明。」<break time="100ms" />　　嫦娥點頭道：「你別性急。這是主要文章。自然要告訴你聽的。<break time="100ms" />　　「那元真夫人懷孕期滿，生下一子，取名王泰。他這時雖然在山下，實在比在廟中為神，還要愜意。一切事情，都有許多土地太太爭著照應，還有幾個執役的女妖，也非常盡心服侍。分娩期內，一點沒有什麼苦痛。到了三朝這日，何大仙姑的寶蓮燈也送去了。自然有那老土地攜燈抱孩，替他送去京城。
    </voice>
</speak>
