<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八十七回　月老作和事老　　　　二郎收哮天犬
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說嫦娥雖然兩經歷劫，終成仙體。而對於后羿之事，兀自心含愧怍。今聽洞賓問及后羿，先當他有心開玩笑，稍含慍怒，繼見洞賓惶恐情狀，隨也諒解過來，知道他並非故意翻自己的陳賬，因也大大方方地答道：「關於此人，星君原欲將他移至別球。怎奈這人和娑婆樹已經連成一體，彷彿此樹為此人而設，此人又不能離開此樹。欲要解去別處，須得連同那樹一起遷種過去。這事太過麻煩，只好暫緩商量。所以后羿至今，仍在原處。可是星君既有此念，早終要實行罷了。」洞賓聽了，心下方覺釋然。又問：「月老既在仙姬那邊，可能前往灌口，向二郎解釋這事麼？」<break time="100ms" />　　嫦娥道：「現在就為這事，張果大仙托我和月老交涉，務要請他到灌口來一趟，這倒是月老義不容辭的。我此刻回去，就得首先辦妥這件事，順便也托月老帶個信給二郎，把哮天犬之事告訴他聽。一則替你解了一個圍；二則也是月老勸二郎出來任事的一種措詞。只因他這一走，就連他身邊的哮天犬，都會偷下凡塵。何況還有別人別事，因他一去而受影響的，更不知有多少。他也不能因一時個人的私憤，就把許多公事都拋棄不管，甚至還要害及無辜的好人，如王員外一家，即是其列。二郎為人，最肯負責，最不肯害人。有這一說，管叫他馬上要銷假視事。同時你這重圍也解了，豈非一舉兩得之事麼？」<break time="100ms" />　　洞賓大喜，下拜道：「若非仙姬如此關切，我弟子真如困在重圍，一籌難展。但不知何日可到廬山傳授劍法，卻不枉害何大仙姑等得性急麼？」嫦娥一面還禮，一面笑答道：「這是大眾的公事。據張大仙說，道友來歷大是不凡。不但我輩比不上，就是大羅天仙，也沒幾個夠得上的。道友雖還在訪道，但所至之處，都有仙人照應、保護。張大仙也不過盡他個人的心罷了。而且多半還是為元真夫人之事。因為何仙姑失言，激走二郎神，這天他也是廟中的上客。現在大家都在暗庇夫人，他當然也要出些力氣，方見得同道的義氣呢！」嫦娥說畢，嫣然一笑，道聲再見。一霎時彩雲復現面前，嫦娥跨上一步，冉冉上升。俄頃之間，高達天半，還在揮手示意咧。洞賓送過嫦娥，這才定心定意的住在王家。不覺又過了三天，看看犬精不來，二郎又不見到，又無從打聽消息，倒又弄得莫名其妙起來。<break time="100ms" />　　這天晚上用完功課，正想上牀安歇，忽聞隔窗颯然作響，心中一動，向窗外一看，只見一個和尚頭顱，隔著一層薄紙，在窗外探頭探腦地張看。這要在凡人，就再也瞧不清楚，至多望得見黑茸茸的一件東西，已算十分眼力了。洞賓的眼光卻與眾不同，既能察見極細之物，又能望到極遠的路。所以隔著紙張，離著十多步路遠，還能看得清楚。但他生性忠厚，絕不料人為惡，也不防人作歹。看了一眼，知道沒甚事情，自顧熄燭睡他的覺。誰知隔不多時，窗子又響起來。這一次卻不對了，颯然一聲之後，繼之以刮刺刺一陣子響。洞賓大疑道：「莫非這犬奴又幻化為僧人，前來尋事麼？」心雖然如此想著，卻還不起來。隔著帳子望去，只見一個壯健的和尚，伸著一隻手，把很堅厚的牆垣，如撮土抓灰般扒了一個大洞。和尚便從洞中爬了進來。洞賓這時瞧得清清楚楚，便是那天同來收妖的知圓和尚。想他如此鬼祟，倒也不能不疑他有甚麼歹意。只得跨下牀來，點起油燈，大大方方地和知圓相見。<break time="100ms" />　　知圓一見洞賓，卻不說什麼，先打量他身上的這件道袍，然後問道：「呂道兄，貧僧冒昧問一句話。道兄所穿的道袍，可就是那天穿的這一件麼？」洞賓笑道：「我弟子貧到如此，哪裡還有第二件道袍？」知圓又打量了一會兒，又持個燈火，在他身上照了一遍，方欣然道：「是的是的，方才在暗處看不大清楚，以為和那天所穿的顏色不同。如今仔細一瞧，卻看明白了，是一樣的顏色。如今要和道兄商量一件小事，不知可肯答應麼？」洞賓這時，也已料著了七八分的意思，便笑道：「只要與我無損，與和尚有利的，無有不遵命。」知圓笑道：「不能說與你無損，但損失也不能算大。再說得爽快些，就是要你損失，你也不能不允就是了。我老實對你說吧，自從那天和你分別之後，我心中哪一時哪一刻兒放得下……」才說得半句，洞察忙道：「承情關切，感激之至。」<break time="100ms" />　　知圓先是一呆，後來把他的話兒一想，不覺呸了一聲道：「慢來，慢來，我和你萍水之交，哪見得支眥關切於你。我是懸念你的道袍啊！」洞賓這才弄清知圓和尚的來意，也笑了笑道：「這也算得關切之一種，因為道袍是小弟身上之物，和尚懸念我的道袍，也是我應當感激的呀。」知圓笑道：「你太客氣了，我僧家只講實在，不談虛話。爽爽快快地告訴你，我從那天起，想到你這道袍，雖然現時穿在你的身上，可深合我的用途。因此我就接連恭候了你幾天，打算等你上牀安睡，我就替你收了回去，代你保管起來，豈不便利？哪知你們當道士的，可說句對不住的話，真是小氣，真不夠交情。區區一件道袍，能值幾何？一天到晚就是連皮帶肉一般，早晨爬起牀，直到晚上睡覺，做夢；大小便，總沒叫他離開一刻時。你看我們當和尚的，誰不曉得是靠菩薩吃飯，也沒見一天到晚，躲在菩薩身邊，捨不得離開。偏你們這批窮道人，看得一件道袍比我們和尚見菩薩還來得緊要，倒難為我一連候了六七天，有時躲在屋脊上，有時挨在牆腳邊。有一天，竟在你的帳子頂上望了大半夜。你要不信麼，我還找幾件憑據給你瞧瞧。當我挨在牆邊這一天，不是王員外派人送果子給你。你吃了一個杏子，把餘下的分贈下人們，這事可有？當我坐在你帳頂這天，你在天井內，和一個女人講了許多見神見鬼兒的話。什麼二郎神咧、鐵拐李咧，還有什麼夫人、什麼土地，講得好不起勁兒。
    </voice>
</speak>
