<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　「呂道兄，請你告訴我，這女子是誰？怎麼不見他從門外進來，也不見你邀他進來坐地。後來是怎生出去的？怎麼我一點兒也看不到。難道也像我小僧這般，有些飛簷走壁的技能麼？再不然，許是你修道修出魔來，弄出什麼妖怪鬼魅來捉弄你麼？呂道友，我倒替你著著實實地擔心咧。」<break time="100ms" />　　洞賓聽了他這番不倫不類尖酸刻薄的話，真覺好笑又好氣，便笑答道：「這倒真個大費你的盛情了。我倒很想把這女子的姓氏來歷說給你聽。無奈你做了和尚，看得自己衣食父母的菩薩，還不曉得敬禮。甚至看得菩薩還不及我們道士的一件道袍。那麼，對於毫無關係的神仙，你還知道尊重麼？與其說了出來，受你一場奚落，還不如不說為是。須知仙法廣大，斷斷不是怕你奚落，是恐增添你的口過，加深你的罪孽。我貧道心中，萬萬不能過得去。所以要說還忍，只好對你不住，恕不奉告了。」<break time="100ms" />　　知圓見說，卻也不氣，仍是笑容滿面地說道：「這些全是空話，談也無用。還是對你說句老實話吧，以後我才曉得你這小氣派頭。無論如何，休想脫下這件道袍。也許你身無長物，只有這一領道袍，所以沒法子脫下來，或者竟連內衣都沒有一件，因此脫不下來，這都很難說。總而言之，你這道袍，是一定不肯剝下的了。」<break time="100ms" />　　洞賓大笑道：「說也惶恐，上人所言貧道的窮態，如描如畫，又如親眼目睹一般。好在君子固窮，窮也何害？只要眼光放遠些，氣量大些，不要眼熱人家的財物，不要偷盜人家的東西，哪怕是窮得連道袍都沒有，也不要緊。若像有種無恥之輩，眼中見不得一些稀罕物件，一入他的眼睛，便千方百計圖謀到手，甚至為賊為盜，也所不惜。這等人，即使富可敵國，橫豎品行掃地，連人類的資格都挨不進去。這等富厚，有何用處咧？」<break time="100ms" />　　知圓也笑道：「你倒會罵人，須知人到我們這樣的程度，真是獎罵賞罰，一無效用，最是考究個實在的利益。盡你怎說怎好，我還是我行我素。當時我回到寺中，想了許多時候，才給我得了一個很好的主意。這主意還須分兩層作法：第一步，是軟功。就如現在你我相見的情形。我再向你施下一禮，說一聲：『呂道友，對不住，可肯將尊袍見賜？貧僧備有白銀百兩，足夠制得同樣道袍十多二十件，比算起來，對於道友似亦無甚麼大損失。』道友如一口允許了，我倆還可作個方外至交，彼此稱兄道弟，永久不斷的好交道。這是何等的美好？」洞賓點頭笑道：「那第二層辦法呢？」<break time="100ms" />　　知圓一聲不響，挺出大圓烏珠，在室中瞧了一會兒，忽然瞧見牆下有孩子玩耍的紙球，大小共是四個。知圓拾在手中，排成一串兒，張口一吹，一個個吹向牆壁，打穿一個壁洞，四球都從孔中穿出。洞賓大驚，自思：「這真是實在的功夫，絕非虛假邪巧的妖法可比。我的道袍雖說可御刀兵水火，但不知這等功夫，可能抵擋得住？」正想咧，知圓忽地回轉臉來，向他猙猙獰獰地一笑，跟手兒一聲咳，吐出一口痰來。痰著地板，板上頓穿一個洞。這痰便沿著洞邊，慢慢地黏黏連連價流將下去。<break time="100ms" />　　洞賓雖在師父身邊受過幾年仙道，懂得許多玄理，卻從來不曾看見這等武術功夫。心中越發驚駭，面上卻不肯示弱。不等知圓啟口，先從從容容地笑道：「想不到上人還有這等本領。大概還是三五歲小孩子的時候學就的玩意兒麼？倒可惜了你不該身入佛門，枉負你一番好身手。須知佛法無邊，憑你多大本領，怎經得佛法一嘻笑，一彈指，怕不立成灰燼。假如你不入佛門，只和常人比長較短長玩一下子，哈哈，不是我貧道當甲恭維你，總不能說天下無敵，可也不容易找得這麼七八十個出來咧。但這並不干貧道之事。剛才承你賜示兩種玩意兒，大概就是天上人說的硬做之一斑。大概說貧道要是不識好歹，不中抬舉，一定敝帚自珍，不將道袍奉獻，那麼上人就可以施之牆壁地板者，施之於貧道血肉之軀。可是麼？論理，貧道出家之始，一點本領都沒有。而上人的真實功夫，厲害得如此地步。雙雙相比，只當以卵敵石。貧道明知無辜，而且抗爭的結果，少不得仍要奉獻道袍，那何必多此一舉呢？還不如老老實實，在在行行，遵照你的軟做辦法，趕緊脫下道袍，雙手奉贈，還可領你百兩白銀的酬報，比較值得多了。但恨貧道此袍，並非人工所成，也非本人所有，乃家師雲房先生所賜，以御刀兵水火之用。所以出門至今，未敢一刻脫離。正因為它有這許多好處，大抵上人所以愛它，也就在這些上頭。而貧道所以不敢輕易奉送，也就是這個原因。但上人專誠為此而來，辛苦多日，至不惜身為盜賊，拼此區區一袍，也很可作得此袍唯一知己了。貧道雖為此袍的主人，卻還不知它的效用究竟有多大。據家師言，能御刀兵水火，但不知除了刀兵水火之外，還可能抵擋如上人手中的紙球，和口中的痰沫否？所以貧道惶恐萬分，自愧還不能算得它的知己。如今貧道卻想得一個彼此和平解決的辦法，也不必規定紙球、痰沫，但請上人施展生平全才，將此袍盡力毀損。如一經尊技，馬上碎裂，那麼此一襲破袍，貧道得之無用，上人如此體面，自然更用它不著了，這問題便解決了。反轉來說，若是上人這樣本領，這般勇武，竟不能損壞道袍，可見貧道不必有上人這般才技，只賴區區一袍，已可制勝上人。上人縱有千萬隻手，能擲萬千鐵球；有千百張口，能吐無數痰沫，徒然為此袍所笑，上人又如何能夠將它披在身上呢？這樣，問題又可解決了。上人，你瞧，這等辦法，還公允妥當麼？」
    </voice>
</speak>
