<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八十八回　迷途忽聞奸殺案　　　深宵瞥見鬼魂來
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說洞賓被二郎神一足，踢入半空，只覺身子虛飄飄地，在那濃雲密霧之中，晃蕩蕩地落將下來，約有半頓飯的時候，方才腳踏地上。睜眼凝神，四面一望，身子立在山巔之上，峰巒秀媚，林壑幽深。雖在深夜之中，憑他一雙慧眼，瞧得清清楚楚，是一座大好山林。心中想想，卻也好笑。自己從出家至今，先被鶴童一丟，如今又被二郎一踢，一個身子好似皮球一般，由著人家拋來擲去，自己做不得一點主意。而且身在何處？是何境界？兩次都不曾明白。第一次問了那個管家，才曉得是到了夏口。如今卻被拋落到高山之上，月黑星稀，山深林密，一時卻從哪裡去找個人來請問一下。<break time="100ms" />　　想了一會兒，自己說道：「不管他，我只在此打坐一夜。到了天光，卻再找尋出路，也不想人送我過江了。如今二郎神爺已經下凡，想是月老去請來的。哮天犬既然在他身邊，諒來不得再去尋那王家小姐。我的責任也可算完結了。我在夏口，本來沒甚麼大事，何必呆守鶴童的話，等人送我過江呢？萬一這孩子開我的玩笑，有心捉弄我一下，豈不是上他的當？但不知二郎這一腳，把我踢得多麼遠？去廬山可是順路，抑或越踢越遠，把我弄在邊遠煙瘴，人跡不到之處，那才糟得不可名狀了。」想到這裡，不覺自己呸了一聲，笑道：「出家人哪有這等顧慮？如此胡思亂想，又要給嫦娥笑話了。」於是找塊山石兒，盤膝危坐，運了一回玄功。<break time="100ms" />　　天色已是黎明，忽聽樹林子裡，一陣小孩玩笑之聲，心中大奇，慌即立起身來，循聲緩緩地踱將過去。果然見著三四個鄉村孩子，有男有女，混在一處，玩得好不起勁。洞賓想道：「看這情形，山下必有人煙，不如先把該子們拉來，探問他們一句，曉得了所在之地，我這路程便好確定了。」於是信步而前，立在一棵樹下，看他們玩了一會兒。孩子們也瞧見了他。大家停止了玩，詫異道：「這大清早，從哪裡跑出個道人來？」一個女孩笑道：「這道人好像不是本地人吧？」一男孩問道：「你怎麼知道？」女孩笑道：「我家叔叔不也是做道士的？他常常和一班道人出去做法事打醮。我怎麼不認識他們？就沒有見過這個道士。再則，此地的道士，也和我們種田人一樣，一個個生得黑而且粗，怎如這道人白又俊，又好玩兒。」此言一出，惹得洞賓禁不住要笑出來。只見頭先那個男孩子笑道：「哦，你倒喜歡這個道士麼？本來你倆的年紀也差不多。你今年十一歲，看他也不過比我大得兩三歲，至多十五六歲罷了。今兒天賜良緣，清早碰在一處，可見你倆正好配得夫妻。待我來替你做媒好麼？」女孩子年紀雖小，卻也知道不好意思，面上一紅，指著那男孩子大罵起來。還有幾個孩子，也都跟著拍手胡鬧。<break time="100ms" />　　洞賓見他們如此相謔，心中又笑又氣，又覺得不大好去探問他們，只得呆怔怔地立著。再看了一會兒，誰知女孩因說不過眾人，便哭將起來。眾孩都大笑道：「小金子哭了，等下他媽得知了，該說我欺侮他女兒了。我們快回去吧。」說罷，亂烘烘地一起散了。只剩下那女孩子還坐在草地上，抽抽噎噎地哭個不停。洞賓見沒什麼人了，先向女孩子盯了一眼，不覺吃了一驚。自己暗想：「這等荒山之中，怎麼有這般清秀出塵的女孩子？看他的長相兒，雖然不怎麼樣特別過人，然而這一副秀稚的面龐，配上一身清奇的骨格，照道家說來，分明便是仙骨仙風。怪不得人說廬山為天下名勝之區，地靈人傑，就是鄉村孩子，也有這等人才。我倒不要錯過，要仔細調查他一番才好。」定了主意，方才走過去，勸道：「小姑娘，別哭，別哭，他們和你取笑呢。這一哭，豈不更上了他們的當？」小金子見洞賓和自己說話，倒真個不哭了，瞪著一對兒小圓烏珠，朝洞賓從頭到腳，打量了一會兒，也不說話，也不起身，只訕訕地低下頭拔那山上的草。洞賓又問道：「請問小姑娘，這裡是什麼地方？這山名叫什麼？」<break time="100ms" />　　小金子聽了，倒嘻嘻一笑，仰起頭說道：「人家說做道士的人有些呆氣。你這道人，卻真的有幾分呆。自己身子所在的地方，都還不曉得，不是呆得可憐麼？」說罷，又笑了。洞賓心想，要把原因說給他聽，又怕事情太怪。倘使被他一講出去，未免驚駭世俗。只得隨口謅個謊，說是一時貪玩山景，迷了路途，所以動問一聲。小金子似信不信地道：「你真的不是本地人？」洞賓笑道：「你聽我的口音，不就知道了麼？」小金子這才點點頭說：「這裡叫廬山……」一語剛出，把個洞賓嚇得做聲不得，卻又萬分的驚喜，忙又問道：「小姑娘怎麼說法，是叫廬山不是？」小金子笑起來道：「說你呆，你還不承認。告訴了你地方，偏不相信。難道你這身子，是天上掉下來、地下種出來的麼？再不然，是被歹人販賣過來的，或者被什麼風吹送過來的麼？怎麼呆得如此厲害！」洞賓被他這一番取笑，剛剛說著了自己的來頭，不禁面上紅紅地笑起來道：「小姑娘，卻別問我這些事情。我只請問小姑娘，這裡可是南昌地界？小姑娘所說的廬山，可是有很大瀑布，傳名遠近的？」小金子舉起一隻小手，遠遠地指著道：「那邊山峰下不是有大瀑布？那裡叫做香爐峰。每年四時，遊人是不斷的。從前我爺爺自己種田得空，也還替這些遊山的爺們抬轎子。一年到頭，都尋到很多銀子咧。到了我爹的手裡，因為身體不好，他又有吃酒貪懶的脾氣，休說抬轎，連田裡也不大去了。虧得我爺爺掙下一些田地，年年給他賣了用。有時他高興起來，在三春時候，客人最多的當口，去那邊山下，擺個水果攤子，賺了錢，多喝點酒，倒也怪開心的。」
    </voice>
</speak>
