<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　洞賓見這女孩子說出一大篇家務來，心中甚是好笑。並知此地真是廬山，真的已經到了自己要去的廬山。心中深感二郎一踢之德，並且非常欽羨他的神機妙用，這和那天離開自己府門時，師父只一喝，就把我喝上鶴背，飛升半天，正是一般的作用。想了一會兒，便又問道：「小姑娘的令叔，也是出家的麼？」小金子聽了，詫異道：「你怎麼曉得？」洞賓見他已經忘了對男孩兒們說的話，真覺非常好笑，因點頭說道：「我有卜算的玄機，能知人心中之事。請問小姑娘，可聽令叔們說起，此地新到了什麼神仙沒有？」小金子大笑道：「你也是個道士，怎麼說出這等外行的話來？」洞賓詫異道：「怎麼。這是外行的話麼？」小金子道：「怎麼不是外行？這等話只該別人說，卻不該你們當道士的說。」洞賓聽了，越發奇怪得莫名其妙起來。小金子笑道：「我常聽見叔叔和一班道士們說少什麼神仙、妖怪啊，全是當道士的欺哄人家的話。人家相信了他們的話，他們的生意也就來了。可見這等話，是完全靠不住的。別人還可以說說是上了道士的當。你一個當道士的，又上了誰的當呢？那不是外行話麼？」洞賓聽他如此說法，這才從恍然之中，澈出一個大悟來。不覺呵呵大笑道：「原來如此。想令叔不是真正的道士，不過是替人家做一點法事，換點錢來用。所以自己做了道士，倒不信神仙、妖怪之事。可是麼？」<break time="100ms" />　　小金子正要再說，忽聽山下有女子聲音，喊上來道：「小金子，小金子，你這個賤蹄子，十眨眼的功夫，又浪到哪裡去了？」同時又有一個孩子聲音，說：「你那女兒現在大發了。他已經有了要好的男人，乃是個當道士的，和你們老二算是同行。將來要是配成夫妻，可算門當戶對咧。」一語未了，又聽得清清脆脆的拍拍幾聲，女人罵孩子，孩子頓足嚎啕，大哭大叫之聲，自遠而近，漸漸要到山上來了。小金子似乎沒有什麼害怕似的，還在笑嘻嘻地拔了許多青草。洞賓卻站立不住，又拍小金子受他媽打罵，忙說：「我要去了。你沒聽見你媽媽罵上來了，還不快迎上去呢。」小金子笑道：「怕什麼，又不是真的偷了道士，還怕他把你吃了下去不成？就算我真的有了漢子，也挨不到他來管我。人家怕他凶，我是不怕的。好便好，他要不好呢，哼哼！別惹我說出他的私事來，看我爹打不打死他。」<break time="100ms" />　　洞賓不覺暗暗地吐舌，想這小小的女孩子說的話兒，如此淫潑，長大起來，還了得麼？但是又可惜了他這一副面貌和骨格。大概總是地方風俗太壞，或是家庭卑污，不知不覺把他這純潔高尚的小小靈台，漸漸引誘壞了。想了想，不如走自己的路是正經，犯不著撞在這裡，受那惡婦一頓罵。想定了主意，拔起腳就走。走不幾步，就聽得後面叫喊吵罵之聲越厲害了。洞賓原是第一熱心的人，是修道人中最喜歡管閒事、攬是非的人。聽得這等聲氣，心中便躊躇起來道：「這幾個孩子雖然不好，不要為了我的事情，把這女子打罵，倒變了是我害人了。左右閒著沒事，何妨回去瞧一瞧吧。」於是折轉身子，仍回至原處，卻見一個潑天潑地的鄉婦，督領著小金子，一路打，一路罵的，趕下山去。還有頭先取笑小金子那個男孩，也跟在後面，哭哭鬧鬧的，說要回去告訴爹媽，和這女人不依。洞賓看在眼中，兀自又笑又恨。<break time="100ms" />　　不道小金子開出口來，說出一句大可驚人的話道：「你敢打我，可別怪我要對不住你。我只問你，我那奶奶是怎樣死的？我哥哥又是怎樣死的？等回去對爹說出來，看你可能活得成活不成？」只這一語，便把那婦人嚇怔了，狗顛屁股似的，反丟了手中的柴枝，安慰小金子道：「好孩子，你便這般倔強，也不像個做女兒的了。你若說出那話，你娘便給爹打死，你還做得什麼？」小金子倒也乖巧，得了風，便轉舵。仰起頭，向山頭望了一望，洞賓忙把身子向林後一躲。小金子見沒有人，方笑道：「媽媽，你只要不打我，我一定幫助媽媽，和媽媽一條心。媽要我去請王家伯伯，我總替你去請的，也不給爹和叔叔們知道。媽說好麼？」母女倆說著笑著走下山，向著山峰轉個彎，便不見了。卻把樹後的洞賓，聽得呆了半天。他在無意中，聽得人家這樣一個秘密，心中恍悟是怎樣一回事情，內中還藏著那麼一件殺姑弒子的奸案，不覺切齒道：「世上怎有這等淫潑凶狠的女人？大不該回轉身來，瞧這一個熱鬧。偏偏把這件慘惡的事情，聽到自己的耳朵中去。要說人家的家中事，管不了這麼多，走自己的清秋路吧。」他那一顆熱烈救世的心，如何放得下去？怔了一會兒，驀見那個男孩子還怔怔地蹲在一棵松樹下面，不曉得作什麼咧。
    </voice>
</speak>
