<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　洞賓信步走了過去，那孩子見了他，忽然笑了笑，訝然道：「你這道人，還不回去，在這山上跑來跑去幹什麼？」洞賓笑道：「你倒愛管人家的閒事，怪不得要被那女人打罵了。」那孩子聽了，切齒地咒罵道：「我把他這個死沒天良的殺人強盜，幾時犯在我的手裡，我將他的事情，說給大家聽聽。那時候，才叫他認得我牛大毛的手段哩。」洞賓問道：「你叫牛大毛？」牛大毛答道：「是的。我叫牛大毛，我弟弟叫二毛，還有妹妹叫三毛，比方才那個小金子好得多了。」洞賓笑道：「你怎麼罵那女人是殺人的強盜。這等話可是亂罵得的？」牛大毛憤然道：「你不聽見方才他女兒還在說他怎樣怎樣呢。我本當即刻就推他同去村坊中，把他的事情說上一說，丟丟他的臉皮也好！說不定給做官人曉得了，捉了去，還要殺頭呢！後來我又想到這事太大，我爹我媽平常不准我們說的。萬一鬧出事來，我爹媽又要打我。所以躲在這裡，也不去說他了。」洞賓大笑道：「你又不曾鬧出事來，躲在這裡幹什麼？」大毛也笑了笑，忽然說道：「道士哥哥，你要知這女人的事情麼？我來告訴你聽。這事我們村子上誰不知道？只瞞他的丈夫和妹子倆，沒有曉得罷了。」洞賓因也蹲了下來，聽他說道：「這婦人，是村中朱小鬼兒的老婆牛氏。小鬼那東西，你是沒有見過，要是見了他，包你會笑斷了肚腸子的。那人頭是歪的，項下還長著一個大瘤子。遠遠望去，好如生著兩個頭。身子矮得和我們孩子差不多，一面孔的黑麻子，弔著一隻鼓眼泡，紅眼皮兒翻到鼻樑邊，樣子真是可怕。你瞧這女人，我們平時喊他小鬼兒嫂嫂的。他的長相兒雖然不大好，可是人家還有贊他身段苗條，皮膚兒白淨的。他如何能看得起這等丈夫呢？可不老早就偷了一個漢子。這小鬼兒又愛喝酒，酒醉之後，人事不剩。這女人就開了後門，把那漢子，哦，我還沒有告訴你，這人就是方才小金子說的那個王家伯伯，乃是姓王的了。我們都不大認識他，但是我爹媽和許多人，都說這個人還是一個老爺呢，而且這位王老爺，倒是一個很好的好人。我們村子的人，許多人家提起他來，沒有一個不說他好的。因為他有錢，又肯做好事，救過許多人的性命。所以他在朱家進進出出，和那牛氏鬼鬼祟祟，也沒有人去尋他的事。因此他倆的姦情，也還不曾破露。人家可不是怕那朱嫂子，還是瞧在這主老爺的份上哪。」<break time="100ms" />　　洞賓聽了，萬分不解，因說：「這王老爺大概是愛玩女人。」牛大毛笑道：「沒有的事。他在別處是很規矩的，就只和這牛氏要好。牛氏一見了他，更不用說了。每逢他來了，這女人就打扮得胭脂花粉，好似東街上的粉頭模樣。他倆明來暗去的，混了有三四年了。人人都知道，就是小鬼兒還蒙在鼓裡。偏這該死的老婆子，是小鬼嫂的老婆婆了，幾次三番地撞破他們的姦情。老婆子說要告訴兒子，女人急了，便和姦夫倆，將他掀在牀上，扼住他的喉管兒，一口氣回不上來，就此歸天去了。第二天，醉鬼曉得娘死了，那本是個糊塗蛋，有什麼分曉，一口棺木，抬了出去，就完了。哪知女人的大兒子，今年也有十二歲了，和我是同年，想來也是命該橫死。這麼大的人了，說話全沒關節兒，將他母親和姦夫殺死婆婆的事，當作一件新聞事情，到處說給人家聽。小鬼兒嫂屢次地打他罵他。他惱了，反當著大眾的面上，傳揚他媽的隱事。他媽恨極了他，一帖砒霜，就把他藥死了。死的時候，我也去看了，只見死屍的面上，流出許多黑血來。啊呀，啊呀，好不慘怕人哪！偏偏那醉鬼，還是一些兒不理會。仍舊抬出去埋在那塊山地上了事。現在人人都說朱小鬼兒為人太蠢，討著這樣一個老婆，將來一條性命，少不得要送在他女人的手中呢！」<break time="100ms" />　　洞賓聽了，怒不可遏，恨不能即刻追上去，將他一刀殺死。但是事不關己，非故非親的，怎好隨便替人家出頭？想了一會兒，那牛大毛去了。洞賓一個人便走下山來，先在村子上走了把朱小鬼兒的門戶認了一下。到了晚上，便去守在朱家對面一棵大樟樹的後面。二更光景，果然見到一個衣冠楚楚的男子，前來打朱家的後門，剝啄一聲，裡面就開了出來。正是那個女子，同那人嘻嘻哈哈地一同進去了。洞賓自言自語道：「眼見是實。這事情竟是真確的了。最可怪的是這個姦夫的神情體態，真像個正人君子，為什麼偏和這等女的纏在一塊兒呢？這真是前世的孽緣了。」一語未了，忽然一陣陰風起於足下，旋繞洞賓身旁，踅來踅去，好似有什麼東西纏住他的樣子。洞賓雖然膽大，也不覺有些寒顫，運元神定睛一看，只見一團黑煙，倏地飛了開去，在十步之外打滾兒，發出吱吱喳喳之聲，聲音十分淒切，令人酸鼻。洞賓大為驚駭，低聲喝道：「兀那鬼物，如有什麼冤氣，不妨現形見我，我必替你伸冤。」一言剛出，路上忽有了個行路的人，向洞賓身邊直奔過來，跪在地上，抱住洞賓的雙足哀號、痛哭，口口聲聲求大仙伸冤。這一來，把洞賓嚇出一身冷汗。<break time="100ms" />　　未知這是什麼人，為何求洞賓伸冤？請看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
