<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第八十九回　下廬山治姦夫淫婦　　入幽谷得福地洞天
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說旋風一捲，忽地裹住一個路上走的人，在他身上繞了幾匝，從遠處望去，這人已被黑霧裹得嚴嚴實實，連他自己也好似成了一個霧塊兒。一下子工夫，忽似失了魂魄一般，一點不由他自身作主，連滾帶爬地跑了過來，抱住呂洞賓雙腿，高喊：「上仙伸冤啊！上仙伸冤啊！」呂洞賓生有慧眼，雖在黑夜之中，卻看得十分清楚，只得大著膽子，喝問：「你是何方冤鬼？因甚屈死，可先對貧道說明，再想伸冤的辦法。」那鬼魂淒淒切切地哭告道：「小鬼便是朱小鬼的大兒子朱阿明，方才土地傳諭小鬼說：『有位呂大仙到此。你的冤情，除非他可能替你伸雪。』小鬼就問：『這位大仙，不知可肯替我作主不肯呢？』土地說：『他已曉得你家事，是今天牛大毛在山上告訴他的。這位大仙最心熱，最肯救人。他現在還在你家後門外徘徊，大概是預備替你祖孫伸雪冤情，還不快去求到他，遲了他要走了。錯過這個機會，你們一老一少的冤枉，只好埋在海底，再沒人替你出頭了。』因此小鬼又急急忙忙去找了祖母的魂，一同前來哀求大仙，務望開天地之恩，替小鬼祖孫倆伸這口冤氣，銜感不忘大德。」隨後，這人又變成老婆子口音，也把這話說了一遍。<break time="100ms" />　　呂洞賓知是小鬼祖母，不覺凜然道：「土地所說的話是不錯。我也不是不肯管人閒事，只是出家未久，道行毫無。這鬼魂之事，又是初次碰到，不知要怎樣辦法，才能救得你們，伸這一口冤氣咧。」二鬼聽了，慌忙借著那人身體跪下叩頭。那人口中便發出忽男忽女忽老忽少兩種聲氣，同時說道：「但求大仙把鬼魂帶進自己家中，我們自有對付仇人之法。不過鬧出事來，必有城隍管下游神前來稽察，那時還求大仙作主，替我們證明一言。城隍可憐我們冤死，必定還要格外施恩，先許我們早轉人生，我倆就戴德不盡了。」呂洞賓道：「既如此，你們自己回家去就是了，何必還要拉我同去。」那人便變成老婆子聲音，說道：「前後門皆有門神守衛，我們不敢進去，得大仙引著一次，以後便可任意出入了。」呂洞賓只得答應，因吩咐道：「你們跟我來吧。這走路之人，放他回去，不要去糾纏他。」阿明答道：「此人也不是什麼好東西。他打父叱母，私通弟婦，又把兄弟之子賣到遠方作戲子。他的良心早死了。雖在人世，卻一點陽氣都沒有了，我倆才能附在他的身上。要是正直規矩的人，陽威何等厲害，我們區區魂魄，不消近身，就散如煙雲，哪裡還敢去纏繞他呢？」呂洞賓聽了，不勝歎息，忙道：「話雖如此，究竟和你倆無仇無怨，他作惡事，自有他的報應，也不是你們所能過問得了的。現在要到你們家去，把他帶在身邊，也不便當，放他回家去吧。」一話未完，那人便忽然倒地，豁然頓醒。<break time="100ms" />　　呂洞賓也不理他，自向朱家後門走去，拾塊石子，打了一下門，便望得裡面有了燈火。一會兒，有個女人聲音，罵將出來道：「半夜三更，又不曉在哪裡灌足了黃湯，死回家來。」呂洞賓聽了，才知道朱小鬼兒還沒回家。等著開了門，瞥見兩道黑煙，由地而起，繞住開門的那個女人。呂洞賓定睛一看，可不是白天在山頭遇見的那個潑貨。這時女子已被兩魂附體，不省人事，丟下燈火，也不關門，也不查問，返身就走，直到裡面去了。一霎時，就聽得室內哭聲震天。接著又是拍桌打凳之聲，丟刀擲杖之聲。一會兒便有人衝出後門，如飛逃去。呂洞賓認清，正是先前進去的姦夫。因知這牛氏已被二鬼附體，正在發狂，心中大為嗟訝，因留此無益，便即回到原路，隨便找個涼亭，坐過一夜。<break time="100ms" />　　次日一早，前去打探消息，不料門口已掛著許多道士用品。裡面鐃、鈸、笙、鼓，鬧得沸反盈天。洞賓笑道：「這是朱小鬼被兩鬼鬧得慌了，少不得作成他老弟的生意，想把兩鬼趕出門去。也有這等混蛋，自己性命都不得保全，還要替這淫凶的老婆治病咧。」想到這裡，身不由己的向裡面張了幾眼。這一來，可反誤了事了，只見裡面探出個女孩子來。一看正是小金子。小金子見了呂洞賓，馬上逃了進去。一會兒邀出一個醜矮麻子，大概是朱小鬼了。還有一個比他長大的人，也是麻子，道士打扮，小金子喊他叔叔。老兄弟倆到了門口，也不問青紅皂白，把呂洞賓拖了進去，連拖帶打的，拉到作法事的壇子上。呂洞賓只問：「你們無緣無故拉我、打我，作什麼？我又不認識你們，難道有什麼怨仇不成？」那道士大喝道：「那裡來的野道人？也不打聽打聽我們家是作什麼的？竟敢到太歲頭上來動土，放些什麼妖怪進來，搗亂我兄長的門庭。」呂洞賓正要問他有何憑據，誰知裡面那個潑女人一聽呂洞賓到了，慌忙趕將出來，伏在地上，叩頭如搗蒜一般，大呼：「上仙救我們，上仙救我們。」這一來，不但呂洞賓莫名其妙，就是那兩個麻兄麻弟，也弄得發怔起來。
    </voice>
</speak>
