<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　呂洞賓卻已明白了幾分，料定說的必是一對老小鬼魂。但是方才賴得乾乾淨淨，正在問道士兄弟要憑據。這時自然不便承認，便大喝一聲：「你是什麼女子，怎麼和我陌不相識，如此胡纏？」不料一對鬼魂卻不曉得他的苦衷，反替他證實一句說：「大仙啊，我倆便是朱小鬼的母親、兒子，昨晚承你帶了進來……」一語未了，朱小鬼弟兄便冷笑一聲道：「好麼，人家鬼怪自己供出來了。你還賴咧。」呂洞賓此時真是弄得有口難分，只得按定心神，再聽那女人哭道：「……不料這醉鬼全不講理，反請了道士們來作法，要驅逐我們。」呂洞賓倒奇怪起來。道：「他這道士也還有些法術麼？」女人道：「法術雖然沒有，符咒卻是真的。方才他們已經念了一卷收妖伏鬼釣經咒了，我倆身上，宛如被火燒釘刺一般，剛要逃走，卻逢大仙來了。好大仙哪，你是天上的金仙，把好事做到底。萬望吩咐他們，不要這樣糊塗。我倆乃是他們的母親子姪呀。」這時大家都聽了這話。<break time="100ms" />　　朱小鬼對他兄弟說道：「不用說了，這是野道人帶來的妖精，假名我們的阿明和母親，前來尋我的事。他還大膽地來此窺窺探探的，要不是他一人所幹，何用他這樣留心，大清早趕來打聽消息呢？」幾句話就把呂洞賓的嘴給堵住了，半晌開口不出。朱小鬼大怒道：「這野道士情虛是實。我們把他鎖禁起來，看他可有什麼本事作祟。」眾道士聽了，都說：「正該如此！」又有人說：「把他的手足捆綁起來，免得派人看管他，也不得插翅飛去。」朱小鬼弟兄倆也都贊成了。大家七手八腳地來捆呂洞賓。洞賓因見他們人多，自知寡不敵眾，又因他們蠢得如鹿豕一般，無可理喻，索性不聲不響，也不抵抗，由他們繩穿索綁，縛成粽子般一個樣子。朱小鬼說道：「後面那破屋，現在也不大去堆東西了，不如把他關在那裡，等得小金子他媽的病好了，然後再放他出來，審問他一番，拷打他一頓，使他下次不敢再來，也不必傷他的狗命。」眾人聽了，大家一齊用力，嘻天哈地的把這大粽子兒，送到那間破屋中，撲的一聲，關上了門，加了一道鎖上去。朱小鬼的兄弟，還在外面說道：「我們是沒有本領的，連鬼都嚇不倒。你這道術通天的大羅天仙，卻在這裡休養幾天，再獻些驚人的技藝給我們瞧吧。」說著，一哄兒走個乾淨。呂洞賓被禁在內，又氣叉悶，而且這屋子原來是個毛廁改造的，一股木樨香味兒，兀自一陣陣地透些出來，夾著那許多破東西，污穢齷齪的家用器具，也都發出各種各樣的霉蒸臭味，時時鑽入鼻孔裡，著實令人難受。<break time="100ms" />　　呂洞賓想道：「這道袍既能抵禦力兵水火，或者也能遮掩這等臭氣，幸得雙手還捆得不甚結實，用力一掙，竟被他掙出一隻右手，別的卻來不及辦理，忙把一隻衣袖高高地舉起，遮住鼻子。果然一點氣味也聞不到了。再把袖子四面拂了幾拂，便有許多時候，聞不到臭穢。洞賓把這個最難消受的問題解決之後，登時為之寬舒不少。到了中午飯的時候，朱小鬼便命女兒小金子送飯給呂洞賓吃。呂洞賓怕他看出破綻，仍把雙手縛好，卻佯為哀求，請他代放雙手，方好吃飯。小金子原說這道人生得秀美，心中非常愛他，一面替他釋開兩手，一面悄悄地笑道：「你這道人才是自討苦吃呢。我們家的事，連我都怕說呢，你這不相干的外人，管什麼閒事？現在祖婆和哥哥的鬼魂，已被叔叔們一陣經咒趕了出去。媽媽已經不瘋了。不過身子困倦，胸口手面都被祖婆抓破，疼得盡是廝叫，看來不久就會好的。他一好了，你就該死了，我爹爹和叔叔正商量要取你的性命呢。」洞賓一面吃飯，一面問他：「怎麼你祖婆和哥哥倒不去尋找那個姓王的壞人呢？」小金子道：「何嘗不尋他，但是這人機伶得很。我媽媽發瘋之時，爹還沒有回來，媽媽就拉住那人，口中說的全是鬼話。不料這人本領真大，不但沒有著迷，還把媽媽推了一跤，開了後門，逃走出去了，也不曉得他有什麼法術，竟把冤鬼都嚇得退的。」<break time="100ms" />　　呂洞賓聽了，沉吟了一會兒，又求他可否救救性命。小金子想了想，點頭說道：「有是有一個法子，要是今天下半天他們沒什麼動作，到了晚上，我拿把刀子，將繩索割斷，放你從後門逃去。但是你將來怎樣報答我呢？」說罷，向著呂洞賓嫣然一笑，裝出許多媚態。呂洞賓暗想：「這真糟到極點了。怎麼這點點孩子，就真有這等偷情私訂的知識、膽量，這話可叫我如何對付他呢？要哄他吧，我出家人，怎能盡說謊話？要不允他，他是決不會放我的。」想了一會兒，只得含糊說道：「小姑娘，不要說得這樣著實，橫豎貧道不是無良心之輩，將來如能有緣，再和小姑娘相見，自當盡貧道心力，報答小姑娘就是了。」小金子低頭沉思道：「你這話可是真的？」呂洞賓說：「出家人怎能說謊？」小金子欣然道：「我一定救你就是了。但怕吃完了飯，我叔叔和爹爹馬上就要和你為難起來，那可就沒有辦法了。」說罷，收了食具自去，隨即把門帶上。
    </voice>
</speak>
