<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　自他走後，呂洞賓就時刻希望太陽走得快些，專盼小金子進來，自己便好出去。哪知小金子所擔心的這層事情，竟然出現了。約摸午牌過後，未時沒到，忽地一陣腳步之聲，由遠而近。呂洞賓叫聲苦，一定是他們收拾我來了。果不其然，不一時，就見朱小鬼子兄弟倆，還有一個道士，生得身長體偉，看去似乎一條好漢，三人進了屋子，見洞賓右手脫了繩縛，都詫異道：「是誰將他放開手來？」呂洞賓怕連累小金子，便微笑道：「你們既有好心，請我吃飯，沒有手，怎麼能吃？貧道只得對不住，借這一隻手來幫一下。誰知這一借，就沒法恢復原樣了。因為我的手拙，人又笨，掙便掙開，縛卻縛不上去，只得等候你們來時，再費一番心力吧。」說時，仍把右手彎到背後，預備他們捆縛。朱小鬼子笑道：「這傢伙倒硬爽，原來是個不怕死的硬頭子。我們現在進來，是要請你喬遷一個地方，那裡幽雅得很，正配你這等高人去休養安身。時候不早了，就此動身去吧。」說話時間，兩個道人已把呂洞賓的雙手牢牢拴縛，又扳了兩扳，笑道：「看他可能再借這爪子來用。」朱小鬼忙道：「弟兄們不必取笑，就將他弄了出去，免一樁心事。」那個長大的道士就把呂洞賓背上肩頭。小鬼兄弟倆隨在後面。<break time="100ms" />　　背出破屋後面，經過一條狹弄，出弄之後，又向左邊轉一小彎。<break time="100ms" />　　小鬼便趕先一步，將前面的竹扉輕輕推開。原來是一座很大的荒園。三人押著呂洞賓，走到荒園東盡處，有一個高阜。小鬼先爬上去四面一望，說道：「鬼都不見一個。快動手送他個喬遷之喜吧。」呂洞賓心中納悶道：「這三個蠢才，不知把我弄到什麼幽雅所在去咧。」想猶未了，道士已把他摔將下來，丟在地上。這一摔一丟，險些把呂洞賓弄得個發昏章一百二十八。睜眼一瞧，不禁暗暗叫一聲苦。原來這高阜底下，有一個深不見底的大洞。洞口都給茸茸的野草遮住，所以瞧得不大顯明。<break time="100ms" />　　呂洞賓不覺發愁起來道：「瞧這情形，分明是要把我埋到這地洞中去。那明明是幽谷，怎麼反說是喬遷咧。」他正想著，只聽小鬼兒發令道：「兄弟們還不快將他送進洞去，呆著什麼？等會兒有人走過，這事就難辦了。」道士聞言，用盡氣力，把呂洞賓抱起來，小鬼兄弟便幫著把洞口的草撥開。小鬼還笑道：「這好有一比。」他兄弟笑問：「比從何來？」小鬼道：「這不是什麼洞口春迷麼？如今把這個活東西塞了進去，你們想想，可又像個什麼？」一句話，把兩個道士說得都笑起來。他兄弟搖頭道：「這比喻不大確切，那要有進出有進，方有點意思。如今這東西一進去，還有出來之望麼？」說畢，三人又大笑起來。呂洞賓想道：「想不到這朱小鬼弟兄，全是殺人不眨眼的歹人。怪不得要娶這樣一個女人，給他殺了兒子和母親，還當他是恩愛夫妻呢？」正想著呢，猛覺得身子憑空而起，又聽得吭呵吭呵的兩聲，自己粽子般的一個身子，無早被他們塞入洞中。洞賓此時早已把生命置之度外，倒也沒有什麼畏懼之心。<break time="100ms" />　　但從入洞之後，骨碌碌盡向下滾，兩邊卻不曾碰到什麼東西，可見此洞之大。滾了有一盞茶時，還不曾落到地上。呂洞賓心中真怪到極處了。想到古人傳說有什麼無底洞，難道這洞真是個無底洞麼？更妙在入口處黑暗如漆，一點光亮都沒有。比及越滾越低，卻反越亮起來。差不多又是一盞茶的時間，才覺身子落地。在他原料，以為這一下去，至少也得個粉身碎骨的刑罰。後在半途之中，又轉出一層希望來。如能身體先落地上，便可得道袍的保護，或者不致就死。至多被震蕩一下，多發幾個頭眩，也就完了。至於落地之後能否出來，那卻無暇想到。<break time="100ms" />　　誰知天下事真有奇中之奇，奇得任何人猜度不到的。呂洞賓一經落地，只覺身子軟綿綿的，舒適得不得了。同時他又大睜著眼一望，哈哈，匪夷所思，匪夷所思。原來這萬丈深潭之下，竟是個洞天福地。那地平如鏡，草軟如毛，花氣芬芳，鳥聲婉轉，亭台樓閣，山石流泉，處處地方，點綴出個自然高尚的景象。朱小鬼所言幽雅兩字，真不足擬其萬一。時值天高雲朗風和氣淑，身入其境，耳目為之一爽，心神也倍清朗起來。<break time="100ms" />　　呂洞賓不覺喜出望外。再回顧自身，卻睡在芳草如茵的廣場之上。身上的繩索，早不知哪裡去了。手足被捆之處，一點不覺得痛苦、麻木。他從極險之中，轉到這麼一個好所在，禁不住大叫一聲：「我呂岩今兒才登仙界呀！」一語未完，忽聽耳中鶯聲嚦嚦地笑道：「仙界還遠得很。今日才算做了入洞之賓，不枉了你取這洞賓二字的雅號。」呂洞賓聽了，又是一驚，回轉身來一看，卻是一位十七八歲的美女，正領著幾個十歲上下的小女孩子，在自己身邊一枝唐棣花下，微笑佇立哩。呂洞賓便認他是此地的女主。慌忙爬起身，向他下拜道：「弟子呂岩，遇難入洞。幸逢仙師，乞賜垂救。」說罷，叩下頭去。
    </voice>
</speak>
