<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十回　　白蛇初報放生德　　　神仙還有未了緣
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說天下事無奇不有。上回說呂洞賓因被墜入幽谷，反成洞中之賓，得逢渴念已久的何仙姑，已可謂奇之無可再奇了。不道仙姑對他說出因奸殺二命的姦夫是個大善士，不但將來有大造化，眼前還有神人保護他，出入他外室之門，這等話，豈非奇得連情理都通不過去了麼。然而一經說穿，簡直平淡到了極處，絲毫不足為怪。<break time="100ms" />　　當時仙姑見呂洞賓聞言驚駭之狀，笑道：「你大概已經曉得那一老一少兩個冤鬼，害不著那姓王的姦夫了。」呂洞賓說：「小弟正是為此，奇詫到了不得哩！」仙姑又笑道：「凡是不知內容，不經審查，往往容易偏斷。論這姓王的，奸人婦女，自然罪有應得。但充其量，不過是犯了一個奸字……」一句未完，洞賓接口道：「不不，據小弟所聞，尚有甚於奸者。」仙姑笑道：「你是聽了那小孩子牛阿毛的話，可是麼？其實也不光是阿毛一人，他們村子上，凡是知道這件奸殺案的，哪一個不如此說法？其中喜歡高談闊論的人，還有裝頭換足、添油加醋，把事實真相改了一個局面的。總而言之，這案子不發便罷，一經發作，姓王的必定成為一個共同殺人的兇犯。縱有非常明察的官府，也難替他平反過來了。但這不過講的凡間的理論。至於內中曲折情形，又瞞不了我們神仙中人。呂道兄，我先說句真話給你呀。我敢斷言，這姓王的，不但不是殺人犯，簡直他連這一老一少是如何死的，還是莫名其妙。他那種昏憫糊塗的情形，真和女人本夫朱小鬼子，可以拜把子、稱兄弟，半斤八兩、一式無二的。這也總因姓王的是個正人君子。姓牛的女人，雖然和他通姦，卻萬萬不敢把這等背倫逆天，逞凶殺人的事，告訴他聽。所以直到現在，他還不信這老少二人是含冤屈死的哩。至於他的壞處，就因犯了一個淫人妻子的罪名。要知他這人，平時倒也不是貪歡愛色的人。他妻子死了十年，他還守義撫孤，不肯續弦，就是尋常風月場中，也少有他的足跡。何以獨獨和這朱小鬼的婦人，有這等暖昧的行為呢？說到這事，我卻先要把他前生之事談一談。你知道這朱家婦女前世是什麼東西，乃是魔教管下三四路人才，一條白蛇精。那年正邪二教大鬧淮海村，殺得大海幾乎翻了身。這事情，凡是修過幾年道，交識幾位世外人的，大概都知道一些吧。」<break time="100ms" />　　呂洞賓點頭道：「不錯，這事我也聽家師雲房先生說過。」仙姑道：「那條蛇精，就於戰敗之後，不曉怎樣落在一個漁人之手，幸得有位善心人，將它買去放生。因此這蛇精時刻不忘要報這人的大德。事經千餘年，才得請准它們教主，轉世為人，以身體作報恩之具。可是蛇妖行為太壞，害人太多，它的命中，就老早注定不該趁心如意的做個清清爽爽的人。所以一經下世，就錯配在這朱小鬼的手裡，名為報恩而來，實際只和它恩人做個露水夫妻。說到這裡，你該明白它的恩人是誰了。」<break time="100ms" />　　呂洞賓點了點頭道：「我知道了。這姓王的從前必是將它放生人。」仙姑笑道：「人世姻緣，無論是正是邪，前世裡大都有個原因。人人都道正當夫妻是前生注定的，月老冊子上有他們的名字，繫就紅絲，才得匹配姻緣。殊不知臨時配合的露水夫妻，也不是偶然湊合的。那本婚姻冊子上，也都有他們的名兒。以這姓王的和那朱家婦人而論，既能成就姦情，何嘗沒有一點來歷？知道他們的來歷，這事就不足怪了。」呂洞賓聽了，只是點頭。<break time="100ms" />　　何仙姑又道：「但是我卻知道這一對男女的瓜藤葛纏，光這一世，未必就此了結。因為蛇精志在報恩。而恩不得報，甚至反而害他，抱歉愈深，圖報愈急，所取的方法，也越難妥善。你我幸為世外之人，逍遙塵網之外，不經意外之劫，可無性命之憂。人間三五百年，自我輩看來，簡直只是轉眼工夫。他們的結果如何？不怕看不見咧。」<break time="100ms" />　　呂洞賓聽了，不勝驚訝，因問：「仙姊，既然這麼說，可也知道他們將來的結局如何呢？」仙姑笑道：「你真是一位熱心人兒，管閒事要管到幾百年以後，那還了得。恨我道力不深，不能知道他們的詳情。但可約略預言，這白蛇當於五百年後，再出圖報前恩。這姓王的，卻成了一個孤寒之人，多少要得它一些好處，比這世裡自然好得多了。可是蛇精本身終嫌夙孽太重，以理而論，還當為這恩人受幾十年的慘劫。至其最後的結果，卻非常美滿。大概還是因它生生死死不忘報德。這一點良心，比尋常魔教中人不同，所以能夠感動天心，許其自新，導入正路。大略情形不過如此而已。」<break time="100ms" />　　仙姑說到這裡，作書人卻要插入一言，向讀者敘一句。原來仙姑所說白蛇報恩一事，第一次即牛氏和王姓一重奸案。第二次在五百年後，便是白氏和許仙結為正式夫妻。後被法海鎮於西湖雷峰塔下。二十年，其子得中狀元，奉旨祭塔，白氏也懺悔前孽，歸於佛教。這事知者頗多，本書不必再敘。唯他們初次結合情事，卻為世人所未知，所以將它敘在上面，一言表過。<break time="100ms" />　　再說呂洞賓聽完了話，方問：「這是什麼所在？因甚在這深洞之下？究竟去平地多少裡了？從此出去，應該往哪裡走？仙姊因何也在這兒？」仙姑笑道：「這本是我新開闢的洞府，名為玉屋洞。新近有祖師法旨下來，叫我等各按份位，派定居住修真之地。如鐵拐先生和雲房先生，還有藍采和、張果等，或仍處原址，成另覓新居，差不多都已就緒。就是你，雖未成道，而祖師另眼相看。聽說也已替你指定一處洞府，將來會到令師雲房先生，自能帶你前去。」呂洞賓聽了，忙向空拜謝。
    </voice>
</speak>
