<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　仙姑又道：「這裡原是一個大地的漏洞。因其深不見底，從來也沒人前來問津。三年前，我隨玄女師尊遊玩至此，行至山谷之下，覺腳步聲音比別處輕空一些。玄女師當召土地來一問，方知端的。師尊笑問我道：『神仙洞府，不在山頭，便在海上。如今你可別出心裁，建一地底的居室，你可喜歡？』我自然欣喜叩謝。師尊當替我召來許多鬼工妖役，施以鬼斧神工，不多幾時，竟把這萬丈深潭，造成洞天福地，而且四季都春，四時不雨；借來日月精光，晝夜溫和明亮。敢說白有神仙洞府以來，要算此地最為別緻、幽雅。記得左傳中有句話，叫『吾公在壑谷口』，所謂壑谷，只是今人所做的地窖之類。不過造得華美闊大一點，便賜以壑谷之名。其實比之吾洞，可謂小巫見大巫，相去不知幾萬里了。至於出洞之路，卻有兩處：其一，即你進來之處。我的意思，原想一丸泥，將它堵住，免得將來害人墮落。誰知玄女師尊神通真大。他可早已料定你該來我處，傳授天遁劍法，卻要從這個口進來，所以不允就堵。只說幾年後，你該得一道友，傳授我的天遁劍。這人須從此口入洞，須帶此人進來，方可設法堵塞。你說這等神通，可偉大不偉大呢？」呂洞賓聽了，又額手為禮，遙謝玄女。<break time="100ms" />　　仙姑又道：「如今你既然來了，就在此地稍住。我在一二天內，還當替你出去辦理你那未完的手腳，順便封住這個洞口，也算替天地補滿了一個缺點。將來你我出入之路，卻在這大瀑布之下。無論何人，不知水遁，不能入洞。不能土遁，即使入洞，仍難到我洞府。有此瀑布作我天然守衛，真乃神妙到不可思議。而且瀑布常流，水勢湍急，雖有洞口，尋常目光休想看得出來。所以有路還似無路，若是聞名而來，一到泉下，看見這種形勢，也只好望洋興歎罷了。」<break time="100ms" />　　呂洞賓聽了，不勝欽羨。因又問道：「仙姊才說替我辦理未了之事，可是為那朱小鬼的女人麼？我想，他和姦夫既有那種淵源，我們又何必再去理會這些閒事。」仙姑笑道：「姻緣是姻緣，犯法歸犯法。我不辦他們通姦之罪，難道並殺子害姑之罪，一起可以不問麼？況且這女人如此凶狠，此番之事，禍由伊女而起，將來能夠放得過這女兒麼？就是他丈夫朱小鬼如此昏憒、殘忍，就他夫妻方面說，恐為他母子之續；自你這方面說，雖然你未遭毒手，而狠毒至此，簡直把殺人大事看得兒戲一般。這等人不配久留世上，當和他兄弟一同受罪。縱然不至馬上殺身，最少也該得個殘廢之刑，免得他們再禍害別人。還有那姓王的，通姦非出自本心，因奸害命，更未參預，但天理昭彰，善惡要報在人前。若因原情之故，竟予免刑，也不免使人懷疑天道無知。因此也不能不略行懲戒。好在這人善行極多，而且累世都是好人。善報既深，後福無量。暫令吃些小小的風流之苦，也不甚緊要。這件案子，牽涉的倒也不少。本來人間之事，自有官府辦理，用不著我們越俎代庖。也因此案日子太久，告發無人。長此以往，深恐死者沉冤難雪，而生者之性命可危。我仙家本是隨緣行善，到處救人，總是便當得很，何妨顯些報應給眾人瞧瞧。」<break time="100ms" />　　呂洞賓點頭稱是，又道：「仙姊此論，正合小弟之意。所貴為仙為神，原要替人間做些勸懲之事。若是冷面冷心，只顧一己清閒，不管人家閒事，那也只可獨善其身，究竟何益於世呢？」仙姑聽了，微笑道：「人心不同，各如其面，這是各人見解。見仁見智，各行其是便了。」洞賓聽了，不覺憮然若失。<break time="100ms" />　　從當日為始，洞賓開始在洞府學習天遁劍法。據仙姑說，此種劍法創自火龍真人。但其法未備，只能變化隨心，往來如志。後來玄女得其法而益加神化，照他的方法，熟煉成功，可以寓神於劍，藏劍於心。心之所至，神即隨之，而收其功效於劍。蓋不僅為保生救世之用，直能錯綜萬有，爐冶乾坤。雖大羅金仙，不能測其端倪也。洞賓質秉，不同凡俗，更異諸仙，一經指點，已得三昧。據仙姑所說：「從前受劍於玄女，凡三十年而得其一二。玄女贊為古今學劍第一人。今洞賓乃以數日之間，而通其要旨，則超勝仙姑而凌駕玄女矣。」仙姑又言：「照洞賓這等姿質，大約三年內，可以盡通其變。此後修道之功，便可假借劍氣而益易為力，緣劍學深時，人劍合一，人能用劍，而劍氣也能制人雜念，使人身體精神無形進功，這真是神劍靈效。平常寶劍，焉能同日而語呢？」<break time="100ms" />　　洞賓在洞中轉瞬三年，劍法大體都已學全。同時把鍾離權所授各種法術，也已練得極熟。凡尋常遁變之法，和召將請神之術，大概都能使用。仙姑笑對他說：「劍法已學得，還得一口神劍方好。可記得你師父三年之約麼，快去約會地點找他，求他替你找一口好劍來，還須加以修煉之功，方能由你運用自如咧。」洞賓聞言，便向他拜了八拜，謝傳劍之恩，並求仙姑送他出洞。仙姑笑道：「你學了這三年，可抵別人百載之功。現在你便要出洞入水，都如平地一般，就不由我送去，也不要緊。但我也要到海外去訪一個人，就送你一程吧。」<break time="100ms" />　　神仙做事，最是灑脫，不比凡人，走一步兒有許多繫戀，許多手續。說走就走，他倆一先一後出了他們的洞府，走不幾步，便聽得一陣流泉衝激之聲。呂洞賓想道：「莫非上頭瀑布，一直瀉到這裡來麼？這來源也可謂極遠了。哪知抬頭一望，竟已望見瀑布下降之處，原來只數伍之路，已從極低之處，走到山頂上來，倒把他驚得怔了一怔。仙姑笑道：「你呆什麼？仙人行路，也要如凡夫俗子那般，有一步，走一步，離一程，趕一程的循序而進，又怎能日行萬里，夜經四海呢？」呂洞賓才知道這當中，他已經施了縮地之法，不覺啞然一笑。
    </voice>
</speak>
