<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十一回　鳴鶴峰見師父　　　　天平山訪狐仙
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說湘水在洞庭湖南，和南方的桂江，同源殊流。當兩水共同發源所在，其地乃是自古有名的鳴鶴峰。峰高萬仞，樵採罕到，所以有許多走獸飛禽，常到此地藏身，以免陷阱之厄。<break time="100ms" />　　單表鳴鶴峰最高的尖頂上，有棵高入雲霄的大楓樹。楓樹之上，有只通靈識性的白鶴，營巢樹椏之中。土人傳說，此鶴此巢已有幾百年的歷史。每於風清月白，夜深人靜之際，遠近三百里內，可以聽得鶴聲發自山頂，其聲淒厲悲哀，可動思歸之愁，能起征夫之感。有人說道：「鶴是仙鶴，鳴非常聲。所以自古相傳，名其峰曰鳴鶴。實因此鶴而得此名。」這句話，凡是鳴鶴峰下數百里內的居民，但凡聽得見鶴鳴的人，也都能說得出其中的緣由。但是鶴未千年，鳴已中止。到了大唐開元之初，這批居民，就聽不見鶴鳴之聲了。有那肥壯心跳的漢子，為欲探訪究竟，特地約伴結侶，跑上最高峰，在那大楓樹下一望，果然鶴巢傾圮，鶴影毫無。看來鶴劫已完，歸魂天上去了。據作書人所知，此話卻是對的。讀者諸公看到此鶴的情形，大概還能回憶玄珠子鎮守浙江潮詿誤遠謫情事，又該記得鍾離權雲房對他高弟呂洞賓的約言。幾面參證起來，便可知道鶴的來歷和去的原因了。<break time="100ms" />　　那天天氣剛轉秋涼，積雨之後，忽然晴朗，晚上一輪皎月，擁起山巔之上，那鶴從巢中飛出，在各處遊玩一會兒，逢到幾只飛禽同志，大家圍處深林，互訴生平。各鳥中有前生為人不端，此生罰作飛鳥的；有本生修道不誠，罰生雙翅，列入飛禽隊裡，飽受風霜之苦的。論其品性、來頭，皆遠在此鶴之下，而其遭難歷劫情狀，大致相仿，那鶴也不敢怨天尤地。但自溯生平，存心忠正，縱沒多大功德，也未敢稍存惡念。何意毒蛟肆虐，偶疏防範，幾釀殺身之禍，輪回之慘？回想修道千年，結果不免反為禽身，一念及此，恨與淚俱下。平日蟄處樹杪，雖建有屋宇，仍不敢稍自暇逸，甚至每晚臨睡，必以一足矗立樹幹而縮其一足。雖非越王薪膽之仇，卻有蘇秦刺股之志。一則藉困苦以資警惕，來日太長，前途尚遠，幸得脫災歸位，免叫再蹈前非。二則身在謫居，心戀仙境，絕不敢一旦廢學，立足而睡，取其易於醒悟，可以倍深學力。大凡為學之人，不經困苦，學業每難深造。三教皆然，人禽一致。此鶴能在謫居之際，如此努力，亦為感召天庭、釋罪皈真一大原因。後來凡屬鶴類，因慕此鶴苦志成仙，大家都要看它的樣，作些苦修之功。到如今鶴睡必立一足，其源實濫觴於此。<break time="100ms" />　　那鶴和許多同道談論了一會兒，因彼此智慧懸殊，品性不齊，覺得絕少談興。自己一片苦衷，仍只自己知道，絕不能告訴別鳥。談了一會兒告辭而退。見月正當中，皎潔可愛，又獨自觀賞玩了一會兒。不覺堆起一段憂愁，發出它日常功課來，向著一輪皓月，長唳數聲。<break time="100ms" />　　驚得其它各鳥魂膽消亡，相顧失色，道：「這鶴兄又發它呆性了。」大家坐立不住，哄然一聲，紛紛歸巢安息去了。只剩此鶴笑啼並作，歌哭無常的獨自鬧了一陣。這弄得月宮諸仙，共表同情，大家替它發起牢騷來，因也索然無味，寂然寡歡。剛巧一陣狂風，吹來大批烏云。它們便捧著皎月，躲入雲中而去，再不回過臉兒來，瞧一瞧這可憐之鶴。<break time="100ms" />　　鶴也知道月意，不覺點頭歎息道：「諸位道兄，想是不忍我遭此變故，不願見我恁般淒寂，所以隱匿雲中，不忍再來想見。唉！這也可感極了。」一語未完，猛聽得耳中有人說道：「世有治亂，運有興衰，人有臧否之殊，數有升沉之異。你既不昧本來，深通靈性，便當逆來順受，一切達觀。何得小有屈折，便爾悻悻不平？」其聲嬌婉，好似女子口音。鶴兒大驚，念被謫來此，歷時不為不久，從無於深宵中聞女子聲氣。倘非仙子，必是山妖。妖人哪得有此知識，必為仙人無疑，慌忙屈膝下跪，以首叩地，哀聲自責，並求一見仙容。<break time="100ms" />　　又聽仙人笑道：「彼此都是同道，不敢當此大禮。我是月中嫦娥。頃逢鐵拐仙師囑我寄信與你，說你身經貶謫，志自清高，刻苦修持，已動天聽。當於本年中秋之日脫災，屆時自有高人相救。你可於申酉之交，在半山坳內等候，見有一老一少兩道前來，便是你的師父，可即拜求受業。伊等自有度你入世之法也。」鶴兒忙道：「弟子獲罪遭貶，苦志虔修。原恐墮入凡塵，不克自援。今得仙師相救，反度入凡世，倒還是不度的好了。」嫦娥笑道：「虧你還是多年有職的上仙，說出的話，竟和初次學道的人一般口脗。你是有罪之身，久已變成禽類，不上人間一走，如何得轉人體？即使鶴體也可成仙，成仙之後，終是異類。而且異類修仙，較之人生，難易之別，不曉相去幾何？你只曉得一經入世，便成了凡夫俗子，豈不知凡夫俗子，終勝禽獸許多。何況你的本性未滅，更有近功，此等仙姿，雖入人世，不致磨滅。再有仙師護持汲引，轉生凡間，不過一霎那間，馬上可成真仙。這是鐵拐仙師為你老友份上一番玉成的苦心，怎麼你反說出那種外行的話來呢？」鶴兒聽說，這才叩首稱謝。<break time="100ms" />　　嫦娥也不再多說，現出真身，乘雲升空，一霎時推去烏雲，依然現出一輪皎月，比以前格外精采得多。鶴兒慌又跪拜。從這晚起，它也不再哀鳴了，也不在山中閒走了。呆呆孜孜眼巴巴地等到八月十五日那天，天色剛晚下來，就急急忙忙遵照嫦娥所指地點，趕下山去，在那山坳內外，飛一會兒，踱一會兒，再向天上山下，四面八方，瞧望一會兒。好容易盼到申時過後，心中想道：「這總該來了吧？」
    </voice>
</speak>
