<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　這時它連踱來飛去都不敢了，只蹲在一處較高的地方，既可以上望，又可以俯瞰，專待仙師來到，便好恭謹迎迓。哪知等了許多時，看看未時都要快完了，哪裡見個什麼人影兒？鶴兒不覺心中發起毛來：「莫非是嫦娥誤說了時間？不要是今天上午的申未之交，我卻失於迎接。因此兩位仙師便怪我不誠，不肯和我相見了麼？」想到這裡，不覺入了魔道，忽又疑惑是自己聽錯了嫦娥的話。那麼這輕慢之責，還在我自己身上。深悔今天上午申時為什麼不出來瞧望一趟，竟把千年難得的機緣，輕輕地錯過，豈不是可痛可惜！如此一想，幾乎要向崖下一跳，連自己的生命都不要了。<break time="100ms" />　　正在彷徨悲苦之時，忽聽耳中又有人笑道：「男兒作事，為什麼偏喜歡淌眼抹淚的？看那婆婆媽媽的樣子，豈不可愧可笑？」鶴兒一聽人聲，便知事情有了指望，也不管什麼人？說的是什麼話？慌忙蜷著兩條長腿子，伏在石上叩頭有聲，大呼：「仙師救我！仙師救我！」又聽耳中笑道：「你也忒老實了。我既對你這般說了，自然還你兩位仙師。急些什麼？你兩位仙師，卻是師徒兩位，做老師的即是徒弟，從前的學生。而眼前的學生卻是老師，從前的師父。他倆是互為師徒的，也算自有神仙以來未有的佳話。如今老師叫鍾離權，外號雲房先生。學生叫呂岩，字洞賓，是新近出家，剛從廬山就何仙姑學的天遁劍法。師徒倆在三年之前，已有成約，約在此地相會。他倆都該做你的師父，所以說是兩位仙師哪。」鶴兒聽了，才知道說話的又是嫦娥，不勝欣慰。<break time="100ms" />　　嫦娥又把鍾、呂二仙從前的關係，說了一回。最後說到：「二仙本定此時可到，為因呂仙學成劍法，缺少好劍使用，他師父便帶他先到姑胥一轉。因同道張果先生雲遊吳越，望見姑胥地方隱隱有劍氣出現，曾至各大名山尋訪，訪得氣所從來，乃在城外天平山內，被一妖人守住，不肯放它出世。但妖人自己也不能動用它。張仙和他商量再四，不得頭緒，便去告訴鍾仙。鍾仙卻已知道此劍應歸呂仙所得。實在還不止一劍，應用起來，可分雌雄二劍，據說是吳越時干將、莫邪夫妻所煉。本為二劍，後來輾轉分散民間，至漢朝末年，被一狐妖拾得干將。於是到處訪尋莫邪，終究給他訪著，二劍歸於一手。一夜，忽聞室中有男女對語之聲，繼之以劍聲錚錚，劍光閃爍。到次晨一看，二劍已合為一。狐妖大懼，以為神物，將去藏於天平山下。自己便在山中覓一洞府，親自守護，即張仙所說的妖人。張仙也知道呂仙的來歷，聞他學劍已成，情願陪同他們師徒前去取劍。因此他們到此，怕要遲一步兒。呂仙原打算先來此地，把你的事情辦了，再去取劍，免得你引頸懸望。怎奈張仙另有祖師法旨，須去京中一走，責任更為重大，只好先去取劍。他可早早入京，只好委屈你多等一下。方才我也站在雲頭，替你發急。後來仍是鐵拐仙師派人通信於我，叫我再來通知你一聲。大約他們最遲不出黎明，必可趕到此地。」<break time="100ms" />　　一語來了，忽聽半空中虎嘯之聲。嫦娥笑道：「來了來了。這虎便是鍾離權做小孩子時候，收伏下來。鐵拐先生替他養在少室山中，如今方送還他，做個坐騎。現在神仙中騎虎的，只有他一位，不是他到來，還有誰呢？」一面說著，一面早已現身出來。同時天上飛下一五色祥雲，將他四圍擁住。他便攜了鶴頸，立著等候。果然虎聲漸近，頭上一派烏雲，全被衝散。光華皎潔的月光之下，下來兩位仙人，同騎一頭斑斕猙獰的猛虎。二仙先向嫦娥行禮，呂仙把猛虎繫在樹上。嫦娥引那鶴兒向二位叩頭。鍾離權笑撫鶴頸道：「倒難為你，貶謫數百年，未昧本真，前程未可量也。」鶴兒又感又悲，細訴謫居景象。二仙都道：「前事都已盡知，不必再述。如今又要帶你到人間一走，你可願意？」鶴兒叩首道：「仙師栽植弟子，焉有不願之理？」二仙頷之以首。嫦娥動問取劍之事，呂洞賓把所得寶劍給他瞧看。嫦娥接了過來，這一遞一接之間，覺有萬道寒光，霍霍閃動。一種英華之氣，直沖霄漢之上，連嫦娥的月光，也東搖西蕩的晃了幾晃。鍾離權慌忙伸出一隻手，在劍尖上只一拂，方才光斂氣平，月色安定如常。<break time="100ms" />　　嫦娥笑道：「了不得，你有了這劍，簡直可以毀滅我的月宮，這還了得？」一句話，說得二仙和鶴都笑起來。嫦娥問道：「這劍自來就有這等厲害麼？為什麼從前沒有聽說過？」鍾離權笑道：「平常兵器，用久則壞。有種寶劍，係神仙親煉五金之英制成。越到日久，越有光彩。至於此劍，雖非神仙所制，而所採金質，乃上古所遺九州鐵鑄的一點精氣，麗於金英，再加生人精血而成。出世之日，已能飛劍取人。退後干將又以身殉，夫妻二人一生精神心血，盡在區區二劍之中，死後英魂仍依附劍內。又經得道老狐收集一處，夫妻相見，凝而為一，又在山中修煉數百年，得山水日月之氣，所以現出光來，可以逼日月而鑠宇宙。入水水分，見火火滅。劍之本身，本已成仙。如今又落仙人之手，真可謂古今第一的佳話，天壤罕有的際遇。你想厲害不厲害呢？」嫦娥聽了，不禁咋舌稱奇。<break time="100ms" />　　鍾離權回顧呂洞賓道：「此劍乃天地之秘物，宇宙之奇寶，不但尋常人類所不易遇見，就是大羅海外十洲三島的神仙，也未必有幾位能夠見到。至於使用之福，更夢想不及了。大凡瑰寶奇珍，不宜自炫。自炫結果，必致貪夫動念，豪客逞強，而戰爭之禍以起。自來得之人不肯輕易示人，並非如何小氣，實也無可如何。何況這等天上無雙、人間無匹之至寶，如何可以炫耀於人？此後如遇同道索觀，可將所傳秘訣，減其光彩，減其氣燄，方可出以相示。如你頃間形狀，未免要闖出大禍，弄得後悔嫌遲，是大不可的。」呂洞賓唯唯遵命，收回寶劍，照舊珍藏。
    </voice>
</speak>
