<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　呂祖不覺暗暗好笑，因即大聲問道：「請問萬歲，怎見得小人便是張仙？」皇帝便說是葉法師說的。呂祖因道：「願面見法師，問他一個究竟。」皇帝聽了，卻為難起來，因為法師說這話時，再三請求不能說出是他所說。此時忽要他出來對證，豈非失信於他。當時怔了一怔，方笑道：「卿不必求見法師，法師是不大見人的。」呂祖叩頭道：「並非小人必要見法師，只因那天下朝之後，回去再四思慮，因甚萬歲把小人當作張仙？當去求見小人的師父鍾仙人。仙人說道：『要見張仙不難，除非葉法師親自去終南。』以此看來，小人不是張仙。張仙或在終南山上，但須法師勞駕一次。」皇帝問他：「頭先為什麼不說，直要朕逮捕掌班，才肯說出來呢？」呂祖奏道：「剛才因恐葉法師見責，不敢多事。今見萬歲發雷霆之威，若再不實說，一則有忤聖懷；二則罪及掌班，皆小人的罪過，安敢再存畏事之心，自取不測之禍呢？」皇帝頓首命退。隨即把葉法師召了上去。<break time="100ms" />　　呂祖等還在墀下，遙見皇帝指著自己對他說話，似說老郎不是真仙。真仙現在終南，叫他親自去求訪之意。繼見法善俯伏於地，不知說些什麼。皇帝便有不悅之色，怫然退朝而去。<break time="100ms" />　　呂祖回至梨園，對張果大笑，說道：「師叔，這一口氣，可以出一出了。」因把適間情事，說與鍾、張二仙。二仙聽了，都笑道：「此法很妙。明兒一早，葉法善必定前來求見老郎，仍須你去對付他，如此如此，先叫他受些跋涉之勞。然後再用如此如此的方法，可以先去見君，用不著他去引見，省得他再去討功。」呂祖含笑稱是。<break time="100ms" />　　次日一早，果然葉法善來了，求見老郎。呂祖仍化作假老郎出去會他，問他：「來此何意？」法善忸怩作色道：「不敢相欺，實因貧道一時失於檢點，不合在聖上面前說出台駕即是張果大仙。哪知聖上求賢心切，訪道情深，非要立刻找到張大仙不行。怎奈台駕見了聖上，又偏不肯承認一言，反保舉我去終南山上跑一趟兒。如今別的話不提，單要請教台駕可的確知道張仙是在那裡不在？要是真有張仙在彼，說不得我就跑上這一趟，也算為國求賢，誰說不應訪的。假使到了那邊，沒有張仙，卻叫我如何復旨？為此特來奉求台駕，可看天子的份上，對貧道說句實話，不但貧道心感不盡，就是萬歲也感激無涯了。」呂祖見他口口聲聲還是一派刁鑽的話，心想：「這東西不叫他知道些厲害，還當我們都是笨人咧。」因也含笑說道：「法師太過言重。小人何等之人，敢說天子份上，就是法師大駕親臨，也是萬萬不敢當的。若說終南山有無張仙這話，小人也不過是聽得敝老師這麼閒說一句。現在敝老師又去天台了，不定幾時回來。小人委實無從打聽。辱承枉顧，小人竟無一言可對，實在心切不安，還望法師海涵為幸。」<break time="100ms" />　　葉法善聽了，心中萬分光火，暗想：「明明你這老傢伙便是張果本身，哪裡再去找第二個張果去？」但又不敢再明指出來，只得忍著一肚子的氣，低聲問道：「終南有無真仙，這卻莫管，但不知果有張仙，我貧道此去，可肯賜見麼？這層萬望台駕見告，切勿再有推諉。」說到這裡，看他急得滿面都是紅光，神情好不惶恐。呂祖見他還是這般放刁，原想再難他一下，後來看他如此發急，心中又有些不忍起來，便含笑說道：「說過小人和張仙毫無瓜葛，怎知他見與不見？小人種種稟告，全是實話，怎見得有甚推諉。法師此言，莫非有點不妥？但小人也不敢盡和法師胡纏。法師既這般下問，小人竟就所知，切實奉稟。小人也曾問過敝老師，若是當今萬歲派人去請張大仙時，不知這位大仙可肯賜見？敝老師笑說：『神仙以忠孝為本，以匡濟為懷，要是萬歲御駕親去終南，當然一定是竭誠迎見的。若是派人前去，須看其人誠心如何？如有一毫輕慢之心，奸狡之意，甚或見了仙人，一點不吐真情，還要混搭架子，巧言試探，那麼不但見不到張仙；即使見到了他，不但不肯同來，還許要給他一個好看咧。」法善聽了，不覺嚇出一身冷汗，恰喜老郎所說，分明告訴自己，只要本人能夠虔誠往見，自然肯與偕來。他得了這個口風，卻也寬慰了一大半，慌忙向呂祖行禮道謝，先辭歸府。<break time="100ms" />　　過了一天，法善便背負天子聘書，前去終南。在路行程，不止一日。所經之處，都是荒僻難行的所在，也有幾處必須越山過嶺，方能過去。法善雖然也有些小法術，可是上不能遁雲，下不能縮地。只好忽輿忽馬，時復步行，按程行去。有時趕不到宿頭，或是錯過打尖，只得挨饑忍餓，坐以待旦。若遇暴客虎狼攔途截擊，還得拼著性命，和它搏戰。這等苦楚，就是從前修道之時，都不曾嘗試得幾次。如今身為法師，作了天子近臣，反要補吃這許多苦痛、辛勞。而且受過呂祖教訓，無論如何，還不敢出一句怨言，真可算他的無妄之災。<break time="100ms" />　　還不知到了終南，張果是否相見，卻看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
