<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十二回　儆淫凶倭邦傳災震　　造劫數老郎隱梨園
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說湘江岸上月裡嫦娥和鍾、呂二仙，為救度鶴兒的事，大家聚在一處，得便閒談時事。鍾仙已把大唐君主應運歷劫的前因後果，大略說明。只有王泰一人，雖說幼年愛國，造成倭邦鬼災，而殺死無數人民，未免過於狠毒，獨未聞帝命懲究。呂仙不解，把這話請教師父。<break time="100ms" />　　鍾離權歎道：「弟子所見，何嘗無理。但要知道倭人品性卑濁，行為狡狠，久為天庭所鄙棄。王泰以小小孩子，無守土之責，而身居世外，與中土隔離。縱令越人肥瘠，不問華夏興亡，也不能說他冷面冷心，漠視國事。他卻偏能激於忠義，發為孤憤。既無邀功之心，又無傳名之志，居然能仗一己法力，為祖國爭存，抗強虜橫暴，這等存心，應為天心所眷注。況戰事之責，已歸天子一人。天子以外，可以不波及者，自應概予豁免，以示帝天寬仁之德。再倭邦民氣太橫，民俗大壞，將來終當搗亂世界。得王泰伏下火山之法，隨時可以肆災於全國，如此或可戢其野心，亦未可知。所以他這計策，竟得上天的贊許。只因此番倭人死的太多，究竟總有他的罪過在內。若明令優獎，將令人疑為有意獎亂。所以隱而不提，作為將功抵罪。要是不然，還許有些功績，也未可知哩。」大家閒談多時，不覺已將破曉。嫦娥因職司月光出沒，不能再留，匆匆告別而去。<break time="100ms" />　　這裡鍾、呂二仙，便把鶴兒送去冥司，商懇冥王將他托生在忠厚良善的官宦人家為子。這便是八仙之中的韓湘子。他父韓會。叔子即翌衛孔教文起八代的韓文公，世居昌黎。後人都稱為韓昌黎的，便是湘子父親的胞弟。<break time="100ms" />　　鍾離權送過鶴兒之後，隨即帶同洞賓去蜀中峨眉山上纖雲崖，作煉丹養氣功夫。臨去時，洞賓問起家中之事和父母情形。鍾離權笑道：「不用你費心。令尊堂經我一夢點化，已都厭恨紅塵，在家修道。我還教他們許多入門的口訣和修養功夫。大概等你成功之時，他們也有了幾分功行。再得你親去一度，也可成個小小的氣候，這也是很難得的了。至於你的兒子，本是功名中人，將來自會幹他的功名去。你也不必再替他縈心了。」洞賓感激拜謝。<break time="100ms" />　　後來洞賓在纖雲崖一住五年，通澈因果，回返本真，合計自出家門來，前後不過十年，已成大羅仙體，與鐵拐、鍾離權等幾位金仙並駕齊驅，真是從古來修仙最快，成功最速的第一神仙。這總因他根基本來極厚，又係存心濟世度人，奉旨下凡，並非因甚過失謫墮紅塵者可比，所以有此異數。別人怎能望其項背呢？成道之後，又得老祖賜予玄都秘樞一書。凡是三界神仙所能的法術，一一載明在內，真是包羅萬象，奪天地造化之功，可算是三清官內第一部完備的奇書了。不但普通神仙無緣寓目，即八仙之中，除了鐵拐、鍾離權以外，也未必能窺全豹。<break time="100ms" />　　後來洞賓仍兼領東華帝君原任，此書即藏在東華殿上。洞賓讀盡此書，神通最大，聖跡最多。世人因共稱為呂祖，或純陽子，而不敢直稱名字。洞賓自稱，則或為回道人。回為大小二口，與呂字相同，即所以寓意也。又稱山石先生。山石即岩字拆分。又有署谷客者，乃是洞賓兩字的會意。因他抱定度盡眾生的宏願。諸仙均已昇天，罕履塵世，只有呂祖一人，常化形人世，每就所至之地，隨意改名，暗暗示意，這是後話。<break time="100ms" />　　如今再說呂祖成道之後，隨著師父在海內外各處閒遊幾年，立下許多功德，方由他師父會同鐵拐、采和、何仙姑四仙，朝參上帝。上帝賜宴靈霄殿，特加溫諭，勉他盡職。出殿後，鍾離權就帶他參三清，竭王母、玄女，遍拜各山各洞神仙。這是神仙成道後必有的儀節。諸事既畢，鍾離權方在本府設筵，邀請諸仙與宴。筵間，談起張果現在京師，唐皇欲見他。他卻不願朝見，為因唐皇寵信一班妖道，弄得妖氣滿宮，自己不屑與此輩為伍，也不願和邪人作對，因此頗自躊躇。<break time="100ms" />　　鍾離權因對呂祖笑道：「張老性情太固執、冷僻。既然受命主持劫數，說不得只好隨俗一點。我看你此番下山，可先同我去會會張老。如可替他幫忙一二，也是你的功德。」呂祖欣然道：「弟子願往。」席散之後，諸仙各有饋贈。呂祖一概拜受。當日便隨鍾離權到長安。<break time="100ms" />　　此時張果正化成一個伶官，混跡黎園之中。鍾離權訪到了他，即介紹呂祖相見。並說明特來輔助之意。
    </voice>
</speak>
