<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　張果十分欣悅，因笑說：「我雖然混在此中，卻甚厭他們囂惡聒噪。現在又有一事，妙不可言。緣有妖道葉法善，在新天子面前饒舌，說黎園中有個老兒，沒名沒姓，自稱癡老。這人乃是張果的化身，甚有道法。天子幾次叫內官宣我。我都推說有病，沒敢去見。一面托我們掌班再三奏明：『癡老真是一個又癡又老的頑固傢伙。除了教戲之外，一點沒有本領，請萬歲不要信法師的胡言。』哪知葉妖聽了此話，氣得面紅耳赤，就悄悄奏道：『既然這樣，萬歲可就宣他入宮，當著萬歲龍顏，教這班伶官子弟歌唱。究竟是否仙人，那時臣等自有方法使他不能隱瞞。』天子聽了他的鬼話，馬上宣我們全班入宮，是我一定不肯顯出真面目來，進去時，原是個窮老兒模樣。我也不慣官家體制，橫豎裝做一概不曉得，叫他們把我當成一個野人就完了。那時天子已很注意我，等得唱完了戲，便命中官來召我見駕。我又化成一個小夥計模樣。天子便說：『不是這人，方才所見的是個老兒，怎麼此刻召個小孩子來呢？』掌班的也被弄得莫名其妙，只在地上磕頭，說：『小人該死，委實方才拉他進來，原是個老兒，不曉怎樣眼睛一眨，就變得如此形狀。這人，連小人也沒有見過，不知是從哪裡來的。』天子甚為懷疑，便親口問我：『你是什麼人？』我只回奏，是梨園教師。天子聽了倒笑起來了，問：『你們班中教師有幾個？』我又奏稱：『只有小人一個，還有兩個副手，本奉傳宣，不曾進宮。』天子大為驚異，又命我下去，再教一套戲詞。我一下去，又變回老兒模樣，只聽滿宮嘩笑稱奇之聲，不絕於耳。叵耐葉法善那廝，奏稱：『萬歲聖鑒，這人要不是神通廣大，怎能當著萬歲面上，如此變化不定。若非真正神仙，又怎能有這等膽量呢？』天子聽得他說，連連點頭，重復召我上去，笑容溫諭道：『有人說卿是仙人張果下凡，遊戲紅塵，可是麼？朕酷信道教，深慕仙教，果是張仙，何妨容朕一見真容？朕願竭忱迎接。請卿常住宮中，朝夕得所請教，不知卿意如何？』」<break time="100ms" />　　呂祖聽到這裡，笑而問道：「請問師叔怎樣對付呢？」張果笑道：「我怎肯承認，自然一味胡賴，說：『生平連姓張的朋友都沒有，也不曉得這個張字如何寫法，怎見得我是張仙呢？』後來天子沒了法子，只得命我們退出。聽得聖心因怪我忽老忽少，對人談起這事，便喊我為老郎。」一語未了，二仙都笑道：「好稱呼，好名頭。這倒是梨園中一段很好的佳話兒。」鍾仙又點頭說道：「我早曉得你有一部偏運，將來當受一種玩藝生活的香煙、崇奉。只怕這老郎二字，就會傳之久遠，也未可知。」呂仙笑道：「梨園是戲班之祖。老郎又作了戲班教師之祖。如經聖口所許，將來玩藝中人，根本追遠，少不得要奉祀老郎為神，可就合於吾師所言的偏運了。」一句話說得張果大笑。<break time="100ms" />　　鍾仙便正色說道：「既是玩，真是真，道兄既負重大之責，已入了皇城禁地，如何這般固執，一定不和天子相見。我輩出家人，隨俗結緣，原無一定。但求有利於民，皆當盡力去做。今天子雖應遭劫運，但能引化真心好道，勤政愛人，祛欲惜福，那麼劫數雖定，未始不可挽回，或縮小災變。這就於國於民兩有裨益了。這等現成的功德，如何不想去幹，也枉為天上金仙了。」張果聽了，恍如夢醒，道：「小弟愚蒙，所見不廣，又兼生性拘執，不愛日近天顏，所以有此失檢之事。今蒙指示，茅塞頓開。聞得天子面飭葉法善，命他趕緊設法，好好勸我進宮。他願尊為國師，朝夕受教，看來法善早晚必來找我。但我已弄巧在先，如今又承認本人即是張果，這話卻如何說法呢？」呂仙笑道：「這個容易。皇帝要見師叔，勢必再召梨園。那時我可幻成師叔的癡老，師叔只在什麼地方高坐。等得萬歲問起小姪，小姪自有話說，把師叔捧將出來。一則不揭穿師叔癡老的誑言，免了欺君之罪；二則顯得葉法善陳奏不實，從此皇帝可以疏遠他些，免他作祟人間。這是一舉兩得之計。師叔以為如何？」鍾、張二仙都說：「此計大妙！」<break time="100ms" />　　三仙正在聚話，忽然梨園的掌班進來，鍾、呂二仙便隱過身子。掌班一見張果，便蹙額愁顏，唉聲頓足地說道：「老師父，這是真糟，也不曉那位葉法師和我們開甚麼玩笑，一定說師父是張大仙。如今萬歲又來宣召我們入宮唱戲。名為唱戲，據說仍為師父一人。他要證明究竟師父是否真是張仙。這話是剛才葉法師親自來說的。還對我說，若是師父再不承認，便先拿我這掌班的下在天牢裡，再和師父說話。我想師父雖然不是張仙，究竟有些什麼變化的本領。要是不然，為什麼那天又能忽老忽小地變出那場玩意兒來咧？師父既有這等本領，等一下萬歲召見之時，何妨就糊糊塗塗地承認一言，橫豎這是有好處，沒有禍患的。卻先救了我的性命，可不是好？」張果聽了，笑道：「哦，這葉法善他竟如此可惡。萬歲要他來找我，他不敢見我的面，也就罷了，為什麼拿這等混話來驚嚇人家？他既然如此無理，我也少不得要開他一個玩笑，叫他認識我癡的手段。掌班大爺，請不要煩心。今兒見了萬歲，是是非非，我一身擔任，決不牽涉到你身上去。你放心吧。」掌班的半信半疑，只得預備行頭器具，召集一班伶人，親自和張果帶領入宮。<break time="100ms" />　　原來這一霎時間，這老郎一身已改由呂祖擔任。入宮之後，皇帝也不命唱戲，只命宣掌班和老郎一同進見，先是一番溫諭，口口聲聲稱張果為仙人，務必要請他顯出本來面目，就任國師之職。末了見老郎還是不承認，不由龍顏大怒，立命將掌班逮捕入獄。掌班嚇得面如土色，趴在殿下，碰頭出血。
    </voice>
</speak>
