<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十三回　葉法善虔謁張果老　　呂純陽三試白牡丹
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說葉法善吃辛吃苦，挨饑受餓，歷過多少路程，經過許多危險，兀自誠誠心心，不敢口出怨言，好容易到了終南山上。<break time="100ms" />　　此時鍾離權別開呂、張二仙，要去海外訪友，便命二仙在京，自己順便代表張果，在那終南山下，化個道童，等候法善到來。<break time="100ms" />　　鍾離權只顧採藥，不去理他。法善卻如獲至寶，慌忙上前為禮道：「小兄弟請了。」鍾離權回頭一瞧，仍做自己的事情，口中卻喃喃自語道：「哪裡來的野人，統共活了四五十年，敢叫我小兄弟？你給我做灰孫子，還早個千萬年哩。」法善聽了，大驚道：「原來還是一位道長。我貧道有話請教，萬乞不吝指示。」鍾離權把手中器具一丟，問道：「你問什麼話？可是京中派人找張大仙來了？」法善越發驚駭，疾忙下拜道：「正是！弟子葉法善，奉當今詔旨，特來聘請大仙，望道長為我通報一聲。」鍾離權卻不答話，仍是喃喃說道：「早知這般恭敬，也不用吃這許多苦楚了，也不曉什麼娘的晦氣，又耽誤了我許多工夫。」法善聽說，已知道童譏諷自己，兀是不敢答言，恭恭敬敬地立在一邊，靜候他的回話。鍾離權笑了一笑道：「傻傢伙，回去罷，人家已老早做了皇上家的國師了。你還呆在這裡做什麼？」法善不覺呆了一呆，說道：「原來張大仙得知消息，先已進京去了。」鍾離權呸了一聲，說道：「什麼叫做進京？什麼叫做先去、後去？他們大羅天仙，如日月照臨，無處不到，與天地同體，有感而靈。說他在京，他也何嘗不在此山；說他先去，也許動身還在你後。光這區區宇宙，什麼大不了的事情，你們跑得一身臭汗，自謂走了千里之賂，若從神仙看來，無論相去多遠，只是一步兩步之間，算得什麼大事。去吧，去吧，我真沒工夫和你麻煩了。」說罷，轉回身拾了器具，又採他的藥去了。<break time="100ms" />　　法善怔了一會兒，心中忽生幻想，疑惑：「眼前的童子，不要就是張仙。我若當面錯過，益發惹人笑談。萬一他哄我動身，自己又不曾去，豈不將我害死。」想到這裡，忽見道童又把器具一丟，哈哈大笑道：「告訴你吧，你才這等傻想，真個入了魔道了。天下哪有哄人的神仙？你既誠意而來，人家已是見你微忱，允了你的要求，已經早在宮中。你若不信，就在此山附近，租下一間茅屋，等待張大仙告老還鄉，少不得還有見你之日咧。」法善聽了，方知張果實在不曾離開京師一步。眼前這童子，也不知是他的化身，也不曉是他的朋友。只恨自己功力太淺，辨認不清罷了。想到這裡，鍾離權又大笑道：「既知功力不夠，還不快快回去用功，偏要自誇薄技，做起什麼法師來，不是笑話麼？」法善見他事事先知，宛如窺見自己肺肝一般，不覺惶恐之極，拜倒於地。鍾離權又笑起來道：「叫你回去又不走，勸你留在這裡用功，你又不願意，一味和我胡纏些什麼？也罷，我可憐你一路而來，辛苦驚嚇，也受得夠了。如今送你一陣風，將你帶回京中去吧。」說罷，張口一呼，驀地起一陣大風，把個葉法善從平地吹入九霄，飄飄蕩蕩，好似脫了線的風箏，向北吹去。<break time="100ms" />　　法善嚇得閉住了眼睛，連手足都不敢稍動。一會兒風勢似乎靜止，身子也好似有了著落，這才睜眼一看，咦！這真是怪事，不料一個身子，卻在自己牀上。慌忙四面一望，一點不錯，不是自己府中是哪裡呢？這一來，真把他駭得怪叫起來，驚動了外面的傭人和上房女眷人等，一齊都來查問。見了法善，一個個目瞪口呆，不知所謂。法善的女人王氏先問道：「呀，你是幾時回來的？怎麼不從外面進來，也不來裡面一轉，卻先睡在此地呢？」法善聽說，重把雙目一閉，自己回想過去種種情景和方才回來的情形，前前後後，想了一遍，忽然把眼睛一摸，向他們問道：「我們不是做夢麼？」王氏啐了一口道：「青天白日，什麼夢不夢的？」一句話，說得眾人都笑起來。<break time="100ms" />　　法善把神思定了一定，不覺有聲沒氣的，叫眾人退下。只留王氏在室，把過去的情形，一一地訴說出來。倒是王氏明白些兒，聽了這話，笑道：「枉恐你也算得有道之士，連這點道理都看不出來。人家做到大羅天仙，自然有無邊的法力，廣大的神通。以我看來，前後許多事情，全是張仙一人在那裡開你的玩笑。他因惱你多嘴多舌，又對他沒有禮貌，所以叫你吃些苦頭。如今見你這般誠心，神仙是不肯過份待人的，可不將你一陣風送回家來了。總而言之，什麼癡老、老郎、老郎的師父、終南的道童，都是張老一身所幻化的。自頭到尾，不過是這麼一回事兒。說句爽快話，和你這個多嘴先生，鬧這一陣玩笑罷了。」法善仍是將信將疑。只得整好衣冠，趕入宮去。<break time="100ms" />　　早見天子和一位老道，在那裡大談玄經秘笈咧。這才深信他妻子的話，原有見地。天子見他回來了，笑說：「倒辛苦你勞動了一趟。」法善情知那道人即是張果，隨即叩頭道：「張道長是來了。微臣卻為了一句饒舌，險些不得回來，再見萬歲。」天子笑問：「如何情形？」法善起來，又向張果行了個禮，笑道：「萬歲不必問臣怎樣怎樣，橫豎一切事情，全在這位國師肚子中間。萬歲慢慢地問他就是了。」張果也笑道：「又胡說了，就不記得你妻子怎樣對你說來？」<break time="100ms" />　　從此張果奉詔在集賢院中安置，每天只在朝中隨班進退。閒時也被召人宮，講些修道玄理。初時很想天子能夠修心立德，做個聖明之主。縱有劫數，或可挽回一二。
    </voice>
</speak>
