<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　這時的天子玄宗皇帝，初即位時倒也非常勤政愛民，開元之治，後世比於貞觀。到了後來，天下太平，萬民樂業，這位天子便有些驕淫昏憒起來。到了改元天寶之後，內有寵妃楊玉環，外有倖臣安祿山，勾結一氣，宣淫宮禁。朝中大臣又多結黨營私，攪亂時局。張果在朝多年，眼見天下多故，劫運已成。這安祿山便是自己所放天平山下的老狐投生。他的行為，也多軼出範圍之事。知道天下不久大亂，既然不能挽救，何必久混朝堂。<break time="100ms" />　　這日下朝之後，便把退休之意對呂祖談起。呂祖這幾天卻又發生了一件風流妙事。聽得張果說話，因笑道：「師叔倒想走了。我卻得了一位情人，這幾時正來得要好，一時怎捨得離開京城咧。」張果聽了大笑道：「神仙也有情人？這可是你作古的吧。」呂祖正色道：「怎麼神仙不許有情人麼？你要沒甚麼大事，就跟我去逛逛，才知道我這情人是真正的國色天姿，值得我如此鍾情咧。」張果因他說得奇突，便道：「我就跟你去玩玩吧。」說罷，就要和他同走。呂祖笑道：「且慢，這等香豔地方，你我這樣打扮，可有些不大相宜。」張果笑道：「原來你還不是拿本來面目和人家相見。可見你待人毫無誠意，怎能算得情人呢？」一句話，說得呂祖啞口無言，不覺相視而笑。<break time="100ms" />　　於是呂祖就化了個青年書生，張果便幻為中年商人模樣。二人出了集賢院，步行而往，走過許多街市，方至一處大院落。呂祖以指叩門，裡面開門出來，乃是一個下人打扮的，一見呂祖，口稱王公子，滿面堆下笑容，十分恭敬的樣子；又對張果也行了個禮。張果笑道：「原來你倒有些面子，可惜變做王公子了。」呂祖慌忙以目示意，讓他別多言。二仙進了門，經過大天井，繞出一條很長的走廊，方是裡面正屋。<break time="100ms" />　　張仙悄問呂祖：「這究竟是什麼地方？」呂祖悄悄地說道：「師叔，不好問得，等會兒你就知道了。」張仙不覺好生納悶。一會兒走到大廳上，後面走出許多華衣麗服的年輕女子，一個個笑逐顏開，齊叫王公子。其中有一人相貌生得最美，年紀雖然略許大些，而天生丰韻，綽約娉婷，卻非餘女所及。呂祖笑對張仙說：「這便是小姪的情人，他叫白牡丹。」張果聽了白牡丹三個字，又見到這等情景，方知呂祖這一玩，竟玩到勾欄院中來了。心中兀自掌不住耍笑，只忍住了。看那白牡丹分開眾人，挨近身來，把二仙一手一人，挽了進去。走過大廳後面，還有一間小小花廳。花廳兩旁全是簾幕深垂、芬香撲鼻的繡闥香房。白牡丹把二仙拉入東首一間。張仙抬頭一看，見室中陳設全是極考究的器具。最令他注目的，乃是妝台邊懸的一副小小對聯，下署「回道人款」，不覺手指呂祖，哈哈大笑。<break time="100ms" />　　呂祖笑道：「這有什麼好笑的。師叔也太少見多怪了。」張仙道：「我不笑別的，笑你如此多情，不怕墮入阿鼻地獄麼？」呂祖笑道：「牡丹花下死，做鬼也風流。他不叫白牡丹麼，我就情願為他而死了。」張果未答。白牡丹卻不容他說這等話，便伸出纖纖玉手，將他的嘴捫住，笑道：「人家說話，總要圖個吉利，也沒見你這位公子，口口聲聲總管說死說活。你為我死，可知我還不肯給你死咧。」二仙聽了，不禁哈哈大笑。白牡丹見二仙笑他，禁不住佯羞薄怒，賴在呂祖身上，要和他不依起來。呂祖慌忙饒舌道：「好姊姊，我這是和你耍子呀，怎麼怪起我來了？」<break time="100ms" />　　張仙坐在一邊，見他們這等黏纏，不覺搖搖頭笑道：「這倒真難為你，居然有此本領。」呂祖正色道：「這算得什麼？我還請師叔喝會親酒呢！會了親，今晚小姪就得放肆一次，和這姊姊做些風流之事！」張仙大笑道：「罷了，這會親酒，可好請你照顧別人去吧。我這老頭子夾在中間，別惹你們厭惡。」呂祖笑道：「師叔真乃古道君子。既如此，小姪就另請別的朋友去，改日再治酒筵吧。」大家又說笑了一會兒。<break time="100ms" />　　張仙要走，呂祖只得陪他一同出了院，回到集賢院寓所，張仙十分詫異這事，又知呂祖決不是無意之舉，當下笑問其故。呂祖才告訴他道：「說起此女，我倆還算是老伴當哩。這人前生叫小金子，姓朱。我在廬山學劍之前，我們有過那樣一層關係。小姪那時曾有那樣一句話，當面允許他。如今巧在此地相逢。後來學劍成功，何大仙姑還向我開過一次玩笑。彼時小姪道行淺薄，還當他是戲言。如今卻知道修道人真不能輕易允許人家什麼的。為了那時一句話，真個便欠下了一注孽債。偏偏小姪到了京師，這女子卻又二次轉生，落在勾欄之中。小姪見他體顏神情，語言聲氣，和他前生一式無二，不期心中為之一動，立刻又記起仙姑的話來，默地一算，可不是。這人倒具有些大造化，該在我手中脫度。因此我便預備趁這空兒，將他提拔一番，也不枉他前生和我這一段緣份兒。」
    </voice>
</speak>
