<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　張仙聽說，這才恍然大悟道：「我就料你終有些子道理在內，原來是這麼一回事兒。那就不怪你和他做起情人來了。」呂祖又道：「不瞞師叔說，我已試了他兩次了。第一次，是試他這人良心如何。因他在幼年的時候，就有挾持生母狠辣的手段。這等心腸，就非人情所宜。但那時他是為自衛計，卻還情有可原。我便和他打得很熱。一天，裝著急病要死。看他哭哭啼啼，請醫問卜，那樣子真是很誠懇的。」張仙聽了，大笑道：「你上當了。這等地方，哪有真心待人的。他那啼哭著忙，看是非常懇切，其實還是一種灌迷湯的手段罷了。」呂祖不等他說完，就搖頭笑道：「師叔太克己了。這等妓女手段，只能哄得別人。若連我們神仙，都可以騙得過去，那就……那就……」說了兩個「那就」，張仙又接下去笑道：「那就什麼？那就成了神仙中的妓女了。」一句話，引得呂祖大笑起來。又道：「第二次，我又設法試他的膽量，可有拼得性命的決心？這一試，居然也使我非常愜意。今後我就要進行第三試了。」<break time="100ms" />　　張仙笑道：「你這也不是神仙度凡人，也不像公子玩妓女，倒是國家考試人才了。我倒替你耽著一件心事，似你這種方法，在你自謂別有苦心，單怕千秋萬世之後，後人把你的意思，以訛傳訛的，變個樣兒，竟會說呂純陽三戲白牡丹。形於歌曲，扮為戲劇，白髮老嫗，黃口稚童，當作神仙風流的豔史，永遠傳說起來，看你可能受得受不得？」呂祖笑道：「別人是不會這樣胡鬧的。除非你這位師叔，要開起我小姪的玩笑來。只要你一句話兒，流傳下去，馬上可以變三試為三戲。好在小姪只抱實際利人的宗旨，本身名節，但求本心無愧，好歹都非所計。再說風流神仙四字，何等不好，神仙難得風流，風流之人安得成仙？今小姪竟能以神仙而風流，風流而兼為神仙，豈非自有神仙以來第一佳話麼？小姪倒也非常願意領受這個美號咧。」張仙大笑道：「好好，我一定成你之志，替你揚個風流之名於後世吧。」說得呂祖也大笑起來。<break time="100ms" />　　後來八仙聚會，張仙把此話說與大眾聽了。其中藍采和最頑皮，韓湘子也好耍，竟替他造下一段神仙趣史，名為「呂純陽三戲白牡丹」。內中大致說，呂祖生性瀟灑，是神仙中最風流不羈的人。曾在洛陽遇妓女白牡丹。呂祖見而悅之，遂與交好。呂祖是純陽之體，能久戰不泄。白牡丹也是風塵健將，既愛呂祖之貌，復嘗其房事之勇，相交頗得，但終疑其不泄之故。後來何仙姑、藍采和、韓湘子等雲遊至洛陽，聞知其事，遂化為凡人，對白牡丹說道：「你所交之客，可有異於常人？」白牡丹正因心有疑惑，苦於無從探問，既見三仙問及，即行舉實相告。三仙因對他說明，此客是呂仙化身，如得他泄精一次，當可度。白牡丹急求其法。三仙因教以交合之時，在呂仙肋下，用力摳住，勿令避開，如此便可使他一泄。白牡丹如言試之，果然。呂祖驚而一算，方知被三仙捉弄。還喜他是純陽之體，不生何種影響。若遇他仙，真將墮入輪回了。呂祖因白牡丹能得自己之精，雖出三仙教導，究竟不算無緣，便度他出世，成為地仙云云。<break time="100ms" />　　這原是韓、藍二仙一時遊戲之作，而後人竟信為真實。果如張仙所言，形於詩歌，扮為雜劇，弄得婦孺皆知。而呂祖之風流神仙，乃真為世所豔稱。其實內中情節，顯然有不通之處。在同道中互相戲謔，原無不可。若出之凡夫之口，非但不敬，也且為道人所笑，甚無謂也。因此後人又有三戲白牡丹為另一呂洞賓，與呂祖無關之說，以相糾正。此說自具苦心，未可厚非，但終非根本糾誤之法。唯本書作者，從許多秘籍中探考而得三試故事，兼知訛傳三戲之故，亟為詳述其事。庶幾從今以後，不致再有那種誣聖不敬的傳述了。<break time="100ms" />　　再說，呂祖把兩試白牡丹之事，告訴張仙。張仙問他三試之法。呂祖笑道：「這等事情，要隨機生發，哪有一定之理。如今要請教師叔怎樣脫離朝綱呢？」張仙歎息道：「自我入朝任當今國師以來，轉瞬在陽世過了二十多年了。眼見天子昏淫日甚。請了我來，除了高興時候談幾句空言無補的道經以外，便是請我玩些把戲，給大家玩笑一陣。其中更有一事，使我萬難再留的是，那個狐兒投生的安祿山，竟然瀆亂宮闈，幹出許多猥鄙之事。天子不明，反把他當作乾兒子。種種可羞可恥之事，使我萬萬看不過去，忍不下去。照我本心，恨不得將他立刻處死。問他從前如何說法，怎麼一入人間，就這樣肆意妄為起來？但他既然是應劫而生，我又如何去收拾他呢？好在我本早要脫身，還是趁早走開，不見不聞，倒也乾淨。賢姪，你看此事如何？」<break time="100ms" />　　呂祖聽了，神機一運，笑道：「師叔可曾算過幾時可以回山復旨？」張仙道：「倒還不曾推排到此。」呂祖笑道：「小姪已替師叔算準，大約三五天內，必可離朝下野。但須收一徒弟回去。師叔將此話放在肚裡，自有速驗。」張仙聽了，也沒說什麼。<break time="100ms" />　　未知呂祖如何三試白牡丹，張仙何日回山，且看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
