<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　又一次，隨天子出獵，得一大鹿。天子命烹來下酒。張仙道：「這是仙鹿，壽已千年。昔漢武帝元狩五年，畋上林時得之，不意至今尚在人間。」天子笑道：「有何為證。」張仙道：「武帝得而放生，以小銅牌掛在鹿的左角上。」天子命驗之，果然有一個二寸長的銅牌，不過字跡模糊，不可辨識。天子乃命在鹿的右角上，再掛一牌，仍放它去。天子因此格外贊賞他的博學。<break time="100ms" />　　張仙在朝二十餘年，見天子對他不過是玩玩把戲，尋尋開心，於時政得失，人民疾苦，絲毫沒有裨益，因此幾次求去。天子竭意慰留，不肯放行。張仙本是八仙中最拘謹的人，見天子如此相待，又不敢固執求去，更不忍不別而行。<break time="100ms" />　　此時呂祖仍在他的寓中，朝夕不離。因此張仙將為難情形告訴呂祖。自從那天同游勾欄院回來，張仙又提起歸山之議。呂祖替他推算，說他至多還有幾天俗緣。俗緣一滿，便可如他的志，還可得一好徒弟。張仙聽他這般說法，自己也不再推算未來。誰知天子因他屢顯靈異，久欲知其出身。問之再四，張仙終不實對。他的意思，是深怕說出本來面目，未免駭人耳目，有玷物議，倒也不是慚愧出身非類，惹人笑談。天子既不能得他實對，便和葉法善說及此事。<break time="100ms" />　　法善先不肯說。天子有心激他道：「你身為法師，張果又是你所引進，如何不知他的出身？可見你這法師，也是有名無實，一點道行都沒有的。」法善經這一激，禁不住滿面緋紅，發起急來，說道：「臣焉能不知張國師，但恐國師知道是臣饒舌，必置臣於死。那時陛下可肯替臣代求國師，請他不要為難我。」天子笑道：「言出你口，入朕耳。朕但自己明白，又不告訴別人，國師如何知道？」法善道：「陛下太輕視張國師。國師是有數的金仙。我等一言一動，他都曉得，何必人家傳與他聽呢？」天子道：「卿放膽說來，國師如和你作對，朕必替你挽回。」法善方說：「他是混沌時候，一個老鼠如何苦志修煉，怎樣變成蝙蝠，怎麼又修成人體，修成仙道。」原原本本，說得很是詳盡。<break time="100ms" />　　天子正聽得津津有味，忽聽法善大叫一聲，口吐鮮血，仆於地上，口中大叫：「國師饒命！國師恕罪！」天子也驚駭失措，慌忙代為求情，又命內侍攙扶法善，向空中叩首。方才止定吐血，踉踉蹌蹌出宮回家。血雖止定，身體兀自苦疼。倒是他的妻子能幹，勸他去見張仙，自陳罪過，並拜他為師，跟他修道，如此可得他慈悲，不但性命無憂，還有成仙之望。法善聽說，大悟。扶病求見張仙，照他妻子所說的辦法，苦求張仙。張仙知他意誠。又因他自本人就任國師以來，頗能謹飭廉潔，未有不法行為，張仙又愛他的聰明，認為可以造就，便答應他，收為徒弟。從法善說破他的出身這天為始，天子怕張仙心中不悅，有幾天不敢宣他。<break time="100ms" />　　呂祖對張仙笑說：「小姪之言已驗。師叔要走，是個絕好的機會。為何又不說走了？」張仙笑道：「我哪一天哪一時不想走？一則等你試完白牡丹之事；二則如何走法，還沒想定主意。」呂祖笑道：「告訴師叔，小姪考試官已辦完了公事，專等師叔榮行，馬上一同出京去咧。」張仙笑道：「因甚這般快捷？你卻把試題先對我說，然後再將他做的文字告訴我聽了，讓我評論評論你這考試官，可有偏心？」<break time="100ms" />　　呂祖笑道：「那還不是一件極容易的事情。小姪就從那天對師叔談起白牡丹的身世和來歷之後，隨即又到他家，先和他談些風花雪月之事，看他並不十分有興似的。不過見我談得起勁，不能不隨便敷衍幾句。到了晚上，我倆並睡一牀。他忽然說起年華已大，容色垂衰，勾欄中非久戀之地，長此以往，真有不堪設想之虞。說到這裡，便哀哀地痛哭起來。<break time="100ms" />　　「我便進一步對他說：『便給你跳出火坑，嫁與一位知情著意、既富且貴的少年公子。試問過上幾年上好風光，等得大限到來，雙目一閉，還不是與草木同腐，又有什麼興味可言？』他聽了我這話，似乎十分動念的樣子。睡到半夜，我暗暗留心他，總是翻來復去，唉聲歎氣的，不曉得他想什麼？那時我卻假裝酣睡，不去理他。不料，他鬧過一陣，忽然把我這身子捧將起來，拚命地撼動。我便假作醒來，問他作什麼？他問我的話，真叫我又奇又喜。原來他因有感於我的話，忽地轉了個修道之念。因我曾對他說認得許多仙人，所以求我說出仙人在什麼地方，他要親自去找到仙人，求他們收為徒弟，情願拋棄紅塵，永入玄門。我見他忽然有此知覺，如何不驚？如何不喜？當下隨便敷衍了他幾句，隨即送他一個小小的枕頭，叫他照常安臥。<break time="100ms" />　　「一夢醒來，未到天光，他忽然大哭而起，拜倒牀上，口稱師父，苦求脫離紅塵。據他自述夢中情況，說已歷盡人生艱危困苦、富貴繁華的景象。覺得人生趣味，愈加不足留戀。修道之心，愈益堅決。最可怪者，他就因我的枕頭有些靈異，再回想到我以前種種勸導之談，居然斷準我就是神仙，看定我為度他而來。這等智慧，還了得麼？到此地步，我也憐他一片純誠，哀他處境危險，慨然允收為徒。方把他的前生和本身來歷說給他聽。<break time="100ms" />　　「就在這第二天，用法送他出院，一陣風攝出京城，叫他步行到終南山去。如今看他可能已到終南，毫無悔心。果能誠心精進，不憚艱苦，等他到終南之日，我自另有佈置，將他栽培一番。大約五百年以後，許有些兒造化。」
    </voice>
</speak>
