<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十四回　倒騎驢背果老顯靈應　追償俗債呂祖度情人
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說唐明皇自請得張果大仙為國師之後，先時倒也虔心誠意的請教些玄門大道。後來惑於酒色，連國家大事都懶得顧問，哪裡還有修仙了道之心。只因張仙有許多神奇聖跡，每值高興時，就將他請來玩些把戲耍耍。<break time="100ms" />　　有一次，明皇見張仙騎的驢子十分神駿。張仙每次出門，總是倒騎而行，甚以為異，特請騎驢入宮，在那御花園內游騁一番。張仙本忠孝之心，對於天子，無時不存敬畏。天子之命，自然不敢有違。當下奉詔入園，先在各處倒騎驢子，兜了一個大圈兒，他這驢子也奇，並不要他回頭指導，自能順他心之所至，忽快忽慢，按程跑去，從來不得有誤。跑了一會兒，天子宣他入宮賜宴，命將驢子繫在園內，喂以食料。張仙辭道：「臣驢向不用食料，至多賜水一杯足矣。」天子准奏，命內侍牽去飲去，一面設宴與張仙對酌。<break time="100ms" />　　談了一會兒，天子托故辭開，命群臣陪宴。自己卻悄悄跑去看那驢子。據內侍奏稱，驢子飲了一杯清水，便不肯喝了。<break time="100ms" />　　天子即命賜他喝酒。內侍扛上一大壇陳酒，給驢子喝。驢子喝了一口，覺有異味，便不肯再喝。天子怒道：「它不喝酒，就將它砍了。」驢子聞諭，不等內侍強灌，竟自抬起頭，兩足捧壇，汨汨如流，把一壇好酒，一齊喝了下去，立刻跪著，舉起兩隻前腿，向天子作拜謝的形狀。天子大喜，正要獎賞它幾句，不防驢子的酒性大作，身子一軟一軟，懶洋洋地向著側邊橫倒下去。內侍連連喝它，也不起來，踢它一腳，也不動彈，卻聽得拍的一聲，好似踢在紙殼兒上。天子大異，自己走上前去，連踢兩腳，也是連著兩聲響，真像踢在紙質制成的物件上頭一般，不覺又奇又笑。再瞧那驢子時，卻已橫挺在地上，兩眼白瞪，氣息毫無，原來已是壽終歸天了。<break time="100ms" />　　天子此時倒也有些慌張，忙問：「你們瞧瞧，可有救沒有？要如沒救時，趕快將它埋了，等會兒老道查起來時，就說逃走了吧。不要對他說出真話來，使他瞧得我們都是好玩的孩子氣。」一語未了，一個內侍已將驢子一手拉起來，怪聲大叫：「這驢子是假的，是一頭紙驢子。」天子也吃了一驚，定睛一看，可不是，真是一頭紙糊的驢子。不覺哈哈大笑道：「這老道也忒會玩兒，拿這紙糊的驢子哄人。要不是灌它這一壇好酒，險些都上他的當。你們把這驢子帶著，隨朕同去問那老道去。」<break time="100ms" />　　於是天子在前，眾內侍在後，拖著那頭紙驢，一直來到張仙面前。天子笑道：「你這老道好會哄人，怎麼把一頭紙驢子，騎進朕的宮中來。」張仙慌忙俯伏奏道：「臣所乘本係紙驢，賴臣些小技能，混充真驢，經陛下用酒灌醉，則真相畢露，猶之世俗所稱，紙糊老虎，望之若真，未嘗不可欺人於一時，決不能持於久遠。所以天下事唯真為可貴。虛偽之事，不足道也。」天子聽了，笑道：「卿可謂善於諷刺。請問紙糊的老虎，也能使它行動嗎？」張仙奏道：「總是憑藉一點道法。虎之與驢，有何分別？」天子即命用紙制成一虎，令張仙試之。張仙奏道：「不必制成，即隨意取一張白紙，加以咒語，立可成虎。」天子大喜，立令試為。<break time="100ms" />　　張仙取紙入握，盡力揉搓了一陣，唸唸有詞，撇手放去，喝聲疾，只見一隻斑斕猛虎，張牙舞爪，在殿下跳著。天子恐它上來，急問：「此虎可能傷人？」張仙奏道：「紙驢既能行路，紙虎安見不能傷人？」天子心中害怕，忙道：「卿道法高明，神通廣大，真是可佩可敬！如今請將此紙虎收起，免它野性發作，誤傷人命。」張仙道：「有臣在此，何懼假虎作祟。」說罷，揮手作勢，紙虎立仆。天子和眾臣明明都見虎雖死，還是虎的形狀。張仙卻說已變回一團白紙了。此外唯葉法師也能瞧得出是個小小的紙團兒。張仙不禁一笑，親自收回，放入手中，又輕輕地攤了開來，這才完全回覆了一張白紙。<break time="100ms" />　　又一次，天子聞他酒量極好，有心將他灌醉，便於酒中置藥，強令飲滿十壺。張仙跪奏道：「臣的酒量實小，過飲必致失儀。陛下必賜一醉，臣有一徒弟，可以代飲。如蒙恩准，即召來面試。」天子問弟子安在？張仙向天一招手，即聞轟然一聲，一個清俊的小道士自殿角飛下，宛如鳥墮。天子大喜，召問數語，對答從容，儀節嫻熟，天子甚愛之，即命賜酒。道童一氣連飲十壺，毫無醉容。再賜十觥，也一氣喝乾。天子笑道：「可將後宮大罈御酒取來，看他可飲得完否？」張仙慌忙跪奏：「不可再賜，賜則必醉，醉必失儀。此不過博龍顏一笑為歡。一致失儀，便為亂性，反非微臣為陛下解悶之本意了。」天子不允，仍命去取。道童忽仰仆於地。張仙忙道：「這孩子如此不懂規矩。唯陛下幸恕之。」一面說，一面急以巾覆之。一會兒，內侍稟稱，御酒一大罈，連罈失蹤。天子怒道：「宮闈重地，焉有失物之理？立命重究。」張仙跪奏道：「請陛下息怒，罈在小臣巾下。」天子大驚，命內侍啟巾視之，哪裡還有什麼道童，只有盛酒的罈矗立在那裡。倒出酒來一量，剛才道童所飲的二十壺，一滴不少，完全在內。天子不覺大笑。<break time="100ms" />　　又一次，天子對高力士說道：「朕聞飲堇而不苦者，唯神仙能之。」高力士湊趣道：「可令張果一試。」天子即命取堇和酒以賜張仙。張仙飲訖，不覺醺然道：「這是什麼酒，好像有些異味。」天子見他飲醉，即令設榻於宮，叫內侍扶他去睡。次日起來，牙齒都變成黑色。張仙笑了笑，舉手中如意，輕輕地一擦，立刻恢復潔白之狀。
    </voice>
</speak>
