<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　這邊韓愈將湘子一頓痛斥，回到內宅，還是怒氣不息。他夫人問起緣由，韓愈把這事大略地說了一番。夫人不覺埋怨道：「大伯去世，大房只此一子，大姆愛如珍寶。從前大伯罵他幾句，大姆還要啼啼哭哭地鬧個不休。如今你將他這般訓斥，這孩子有些呆性，他在這兩年中，和那位呂師父，真是頃刻不離，萬分親熱。每逢放學回來，見了人，常論說他這位師父真是大羅天仙，說得那麼有神通，那麼好學問。自己從他讀書，將來穩穩也可成仙。還說什麼叔父雖然有功儒教，但他前生乃是靈霄殿上有職的仙人，將來少不得仍要歸入道門。到了那時，還得他來引你入道呢。這等話，我們是聽得很久了。大家都當他是孩子的話，哪個去理會他？直到今年以來，才見他有許多事情，確實做得奇怪。他會平地升空，遊行雲霧之中；又能鑽身入地，瞬息不見。據說，這些都是那位師父傳授他的。可這算不得什麼，不過是神仙的一種小玩藝兒罷了。於真正性命之學，和不老長生之術，金丹大道之用，是沒有多大關係的……」<break time="100ms" />　　夫人說到這裡，把個韓愈聽得更加著急頓足拍案起來，反把夫人訓斥了一頓，說他不該隱匿至今，養成他的劣性。這一頓罵，倒把夫人要勸的話堵得說不下去了。韓愈心中想道：「這孩子年紀究竟還小，受了這頓教訓，好在他那師父又走了，今後還得我自己費些精神，好好管教一番才好。」自己沉思了一會兒，因有公事，便出去了。<break time="100ms" />　　去不多時，忽得湘子出家的消息，這才把他嚇出一身冷汗，急忙忙趕回家門。家中已經鬧得沸反盈天了。<break time="100ms" />　　此時的韓愈，幾乎成為全家的矢的，弄得一位輔翼名教文起八代的一朝大儒，除挨譏受責、唉聲歎氣之外，竟是一點辦法都沒有了。從此韓氏一家，便時時陷於悲慼憂苦之境。<break time="100ms" />　　直到三年之後，湘子托了一個鄉人，寄回一封家信，大家才把重重的憂雲，稍許撥開了些。再過十餘年，湘子得雲房先生傳賜《天罡美匯》一書，揣摩簡煉，五年而通其大意。適呂祖降臨嵩山，命他下山點化叔父。<break time="100ms" />　　湘子道裝打扮，駕雲到了京師，回家拜母徐夫人。夫人見了湘子，宛如天上掉下一個活寶。湘子跪進丹藥，母嬸各一。此時兩位夫人都已五十餘歲，衰弱多病，自服此丹，精神轉健，比年輕時更好。<break time="100ms" />　　湘子見了叔父，韓愈還是一派盛氣，問他在外學了些什麼？湘子大略說了幾句。韓愈大怒，命人把他道衣剝了。湘子絕不抵擋，由他們用力剝卸。不料那件道袍好似生在皮外，黏附身體一般。剝了半天，連帶子也解不下來。正在大吵，忽報聖旨下來，乃是天子因亢旱病民，派韓愈前去社稷壇祈雨。韓愈不敢遲延，衣冠而去。<break time="100ms" />　　湘子笑對母、嬸說：「叔父這樣求雨，便求個三年五載，也弄不到一些雨水。」嬸母卻信他的道法，因說：「好姪子，既這麼說，姪子可去幫助叔父，作些功德，也叫你叔叔可以相信你的道法，莫再和你作對，可不是好。」湘子搖頭笑道：「幫助叔父是姪子應份之事。若說要叔父信道，那卻說得太早。據我看來，至少還得十年八載咧。」說畢一扭身，身影俱杳。<break time="100ms" />　　那韓愈正在壇上，一秉虔誠，求天叩地，希冀早降甘霖。不料，從早晨求到午後，不但雨水不見一滴，連黑雲也不曾見過一片。依舊是火傘高張，陽威炙體。心中正在焦躁，忽見一個齷齪道人行而來，立在台下，向韓愈訕笑不已。韓愈心中正沒好氣，立命把這道人抓來。兩旁兵役一聲答應，將道人捉上台去。<break time="100ms" />　　韓愈問他：「甚事好笑？」道人笑道：「貧道不笑別的，笑大人只能為官，連求雨的本領都不曾學得。豈不可笑？」韓愈怒道：「你是哪裡來的野道人？竟敢當面譏誚老夫。你既口出狂言，莫非你倒能夠求雨麼？」道人昂然說道：「自己不會，怎敢笑人？」韓愈便命他試法：「要是試得不驗，立刻抓去斬首！」<break time="100ms" />　　道人一笑，也不奏表，也不書符，只用寶劍一指，連呼幾聲：「雷電之神安在？」忽聽得半空中有人問道：「法師見召，有何旨意？」台上台下眾人望空看，果見雷公電母，帶領許多天神天將，站在雲端，向這道人施禮咧。眾人才都嚇得呆了，不約而同地一齊跪下，叩頭如搗蒜一般。有的又向道人叩拜，口稱大仙。把個韓愈弄得面上無光，大發雷霆，指著道人罵道：「大膽的野道，命你求雨，怎敢弄術欺人，煽惑民心？」道人不慌不忙，對雲中說道：「此間亢旱，有沖和子奉當今詔旨，在此求雨。因他俗念太重，不信大道，上天吝予甘霖，求了大半天，不曾得到一滴水珠。如今是貧道不忍百姓遭殃，特去東海龍王那裡借來一勺之水，預備分與眾百姓們。望眾尊神趕緊布雲下雨。貧道即刻發水也。」韓愈聽他一味空言，又要和他為難。哪知半空中忽地打下一個大雷，接著閃電乃起，烏雲密布。一霎時天昏地暗，日色無光，但有萬道閃爍金蛇，弄得人們眼花繚亂。這一來，不但眾人大呼：「真仙賜雨，人民有幸！」連那台上硬不服輸的韓老尚書也是目瞪口呆了，不知要怎樣才好。<break time="100ms" />　　正在這個當兒，猛可地又是一陣轟天的大雷，接著眾人都見道人騰身而起，飛入半天。萬目睽睽瞧見他手持小瓶，向東南西北四面分灑。一霎時，大雨滂沱，勢不可當。眾人都匿身台下，萬頭攢動，把個台柱都幾乎擠斷。約有頓飯光景，道人在空中大聲問道：「爾等百姓估計得雨水已足，可對我說一聲兒，免得霪雨成災，過猶不及。」眾人大叫：「夠了，夠了，不必再下。請大仙下來，容小人們叩謝！」道人聽了，提劍一揮，雨勢立止。
    </voice>
</speak>
