<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十五回　攻異端文公黜道教　　降霖雨湘子顯神通
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說韓湘子投生韓府，轉瞬已是十多歲了。當他五歲上頭，他父親韓會見他聰明出眾，因對兄弟韓愈說：「湘子這孩子，天資很好，看來可望成才。須請個好先生，教他讀書。」韓愈聽了，便四處留心，陸續聘到幾位名宿先生，專授湘子一人。<break time="100ms" />　　不料湘子生有宿慧，無論什麼經書，經不得他的眼，一經過眼，不但朗朗成誦，而且不煩先生講解，自能悟澈其中深微奧妙的理旨。有些地方，往往先生所引為難講難明的，湘子偏能引經據典，旁徵博引，說出一番確切不移的大道理來，弄得幾位先生一個個自歎不如。教過一年，第二年便不肯蟬聯而下。因此到湘子十二歲時，已經換了四五位有名先生。<break time="100ms" />　　這年冬天，又因先生辭館，遠近數百里內，聞得韓家公子是真正神童，便是平日自命不凡的老師宿儒，生怕跌翻在這位神童手裡，壞了自己一世才名，誰也不肯輕易前來嘗試。請了多時，竟請不到一位名師。韓會不覺對韓愈笑道：「看來今世號稱名宿，本領都不過如此，怎麼一個個弄不過小孩子呢？」韓愈正色道：「兄長別這麼說。小孩子家，憑著些小聰明，略得一二皮毛，湊巧給他說著幾處古人的漏洞，也還不知他見解的是非，兄長怎便把他看得如此了不得？至於以前請的幾位先生，據小弟所知，如某某幾位，實在是有大學問，大本領的。他們的聰明資稟，或者不如湘子，若論真才實學，不說別的，單說他們螢窗攻苦這四五十年，無論如何決非孩子們三年五載、一知半解的工夫，可能比擬什一。他們所以辭館的原因，或者自顧精神不濟，怕誤人子弟；或者湘子自恃聰明，不免有些狂妄自大之處。他們瞧在你我老弟兄份上，又不好說出真情，反傷賓東和氣，可不說句客氣話兒，大家分手了事。兄長如何竟這般深信湘子才學勝過一般名宿起來？這等說話，萬萬不要使孩子們聽見。本來年輕輕兒，不知天高地厚，一旦聽得你做老子的如此獎譽，還有不狂放自尊、眼高於頂麼？到了這個地步，兄長啊，只怕他這一點聰明，不為福利，甚或應了孟子所言盆成括一流人物，不但非孩子之福，也恐為韓門之禍呢！」韓會聽了，默然不語。<break time="100ms" />　　三冬將盡，轉眼開春，湘子已在要緊攻學之時。一時三刻找不到一位先生，卻終是一件困難問題。弟兄們時時談起這事，都覺非常為難。誰知這年臘底，忽然來了一位青年，投刺請見兩位大人。老兄弟倆見他的名刺上寫著呂谷朋三字。大家記了記都說，不曾有這麼一個朋友。一同整衣出見，見這人年不滿三十，面如冠玉，唇若塗朱，英俊不凡，軒爽出眾。兄弟倆不由得都吃了一驚，似覺有生以來，入世多年，不曾眼見這般俊雅人物。心中這般想，面上就不知不覺露出十分欽愛的意態來。<break time="100ms" />　　接談之下，方知這人是個不第秀才：「自信學貫天人，既不能入主司之目，也不再作登科之想，一向只在各顯家教讀為業。今聞府中公子非常聰明，多少名宿都知難而退，如今竟還請不到一位適當的師傅。小子不揣其愚，以為不世之才，當有出塵之日，為之師長，方能日進無疆，不難成為道人。小子不敏，竊不自謙，敢效毛生之自薦。還請公子先來一見，如果不蒙信重，還當即刻引退，不蹈以前諸先生之覆轍。」二公見他語音清朗，氣概非常，已知此公必是大有來歷的人。一面和他敷衍著，一面就把湘子召來，叫和谷朋相見。<break time="100ms" />　　此時韓會心中唯恐湘子或過驕妄，以為：「多少老師宿儒，尚且被我難倒，何況這樣一位年輕的人？萬一當面搶白幾句，倒不成個意思」哪知湘子一見谷朋，先作一番打量，隨即上前，含笑一揖，不知不覺拜了下去，連叩幾個頭，口中說道：「這位才是我韓湘子的先生呢。」老弟兄倆見了這番情景，不覺大為詫異，因笑對谷朋說：「這孩子人倒聰明，就是性子太倔強了些，每次請來的先生，總不曾見他如此心悅誠服的樣子。」谷朋接笑道：「不羈之才，當有特殊的教法，或者以前幾位老師，雖然久擬臯比，卻不曾教過這等特別聰穎的學生。他們把公子這樣的人才，也當作普通子弟看待，施以同樣的教授，這就無怪格格不入了。」<break time="100ms" />　　韓會因請谷朋考驗湘子的學業，實是順便還想看看先生的本領。谷朋豈不明白，當就湘子平時所學的功夫，隨意和他談。湘子自謂這些都是極淺近的學問。哪知一經谷朋指導，才覺本人所知所解，真不過是一種皮毛而已。凡是谷朋所說的深微之理，都是以前幾位先生所未曾說及，不覺心胸頓開，喜笑道：「何如，我不是說，這位才是我真正的師父嗎！他說的都是極平常的道理。總覺我自己一句也說不上來。這就可見先生的真實功夫了。」韓愈本來最怕湘子好作聰明，淺解經書，把古人的著作，看得太過容易。如今谷朋這樣一來，第一好處，就是能使湘子識得讀書的艱苦，以後不敢再以一知半解，自欺欺人。當下他心中也就非常滿意。就此三面言定，把谷朋先生請在家中，一連教了三年。<break time="100ms" />　　湘子不但學業猛進，而且人品也謙厚規矩了不少。此時韓會已經去世。韓愈本來對於這位先生佩服得五體投地，誰知後來卻發現了一件事情，使他大不滿意。只因湘子自從谷朋讀書以來，專一喜歡研究些道學之書，有時還講究什麼打坐咧，內功咧，又是什麼金丹咧，什麼大道之類。這樣一來，便把個韓愈氣得說不出話來。他本自詡衛孔教，以傳道繼統自負的人，眼見家中子姪們竟趨入異端一流，自己安能再服別人？可是等他發現這些情形時，已在三年之後。
    </voice>
</speak>
