<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十六回　造酒借花兩試仙法　　藍關秦嶺九度文公
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說韓愈聽湘子再三勸他修道，心中勃然大怒，便命人拖進去，交與他母親徐老夫人收管。<break time="100ms" />　　此時的徐夫人，卻已深信湘子得道是真。他本是很明大體有才幹的人，倒也不肯怎樣強留湘子，只對他說：「你叔叔望你成人立業，也是他長輩分內之事。你既能修仙成道，也算各行其志。我也不必一定聽了你叔叔的話，強你所難。但有一句話對你說明，你既是有神通有法力的人，雲來霧去，到東到西，原不算一回事兒。此後務要常常回來，看看你這老娘，等我大限到來，瞑目不視，那時任你的便，來與不來，均由你自己作主便了。」湘子道：「娘請放心，道門中最重忠孝。孩兒要沒有母親的心思，怎能回來探望母親。此身不與禽獸無殊嗎？我那兩位仙師，又怎肯收我為徒呢？母親盡管放心，只要孩兒刻苦上進，再過幾年，前程未可限量。到了孩兒昇天之日，母親一定還在世上。孩兒還要度母親出世，共享長壽之福哩。」夫人聽了，也是歡慰。湘子見點醒叔父無效，仍回嵩山而去。<break time="100ms" />　　自此又過了幾年，每隔二三年，必定回家一次，顯些非常靈應給他叔父看。無奈韓愈是天生硬性的人，憑他說得天花亂墜，做得活靈活現，他卻毫不動心，仍舊做他自己的事業，也不把湘子看在眼內。湘子卻也堅毅不回，必要度他成功。一直點化他七八次。至第八次上，適值韓愈八旬大壽，湘子順便祝嘏，再回家門。韓愈自顧年高，見姪子遠來，心中一感，不覺把平日厭恨湘子之心輕了一大半。到了開筵之時，也命他入席代主，和一班公卿賓客談話。眾人知他真是有道神仙，一個個欲叨求些長生之道、卻老之方。湘子也滔滔不絕地把些淺近易行有益身心之法，隨意傳授一些。這樣一來，反激起韓愈的怒憤，說湘子不應在自己面前講出這等邪說。便召了上去，問他道：「你口若懸河，當著許多尊長面上，任性胡說。究竟這幾時，你在外邊學點什麼功夫？」湘子聽了，隨口吟道：「<break time="100ms" />　　　　青山雲山窟，此地是吾家。<break time="100ms" />　　　　子夜餐瓊液，寅晨嚼絳霞。<break time="100ms" />　　　　琴彈碧玉調，爐煉白硃砂。<break time="100ms" />　　　　寶鼎存金虎，芝田養白鴉。<break time="100ms" />　　　　一瓢藏造化，三尺斬妖邪。<break time="100ms" />　　　　解造逡巡酒，能開頃刻花。<break time="100ms" />　　有人能學我，相與看仙葩。」<break time="100ms" />　　韓愈怒道：「這廝一派狂言。」眾賓都道：「既出大言，必有本領。令姪歷顯奇應，我輩無緣得見。今日恰喜相逢，何妨就請他顯些神通，給大家開開眼界，增長知識。」韓愈因道：「他自言能造酒開花，就叫他一試。」湘子笑道：「這些不過是小道術，於真正大道無關。姪兒謹遵金諭，為酒以壽叔父，開花以娛佳賓。但姪兒所望於叔父的，卻在彼不在此。若專以此等小事誘惑叔父，真成大不敬了。」韓愈道：「你盡口說，也是無用。何不快做出來？」<break time="100ms" />　　湘子不答，命人取一空缸，置於庭前，上覆一幕，彈指三下，唸唸有詞，揭幕露缸，果然滿滿的一缸美酒。湘子先奉韓愈，隨後陸續奉上眾賓，笑道：「列位大人，貧道此酒不比尋常，乃仙府玉液呀！無論何人，飲得一杯，壽延一紀，痼疾可除。」眾賓爭著飲訖。湘子指定上席幾位上賓說道：「某大人，某尚書，公等尊體原有某種老病，如今可就痊癒了。」別人聽了，還不覺得，只有一位劉大人，得有氣喘之症，一杯入肚，立刻痰盡氣平，心胸安適起來，方才大聲對韓愈說道：「韓大人，你這位令姪，真是有道神仙。別的不說，單道他賜的一杯仙酒，已把小弟半生疾病立刻除去。豈非神仙妙道？」<break time="100ms" />　　原來韓愈年來身體日見衰弱，常有腰骨酸疼之患，更兼耳聾眼花，已有多年。自飲此酒，立刻眼大亮，耳官復聰，而且腰骨爽健，舒適無比，心中也正感動。聽了劉大人的話，不覺也點點頭，反朝湘子一笑道：「這倒是難為你了。可再把開花之法做出來，與列位大人佐酒。」湘子遵命，問眾人愛看什麼花？眾人故意說了幾種已過時令的花。<break time="100ms" />　　湘子作難道：「這等花木，死的死了，痿的痿了，一時哪裡去找這種子來呢？」韓愈喝道：「可見你說的一半還是胡言！」湘子笑道：「叔叔不要性急。今天是叔叔大壽之期。姪子遠道趕來，是為的什麼？若區區玩藝兒都不替你弄到，未免太不誠敬了。世上既然沒有這等過時的花，只有向王母園中借來一用。」韓愈問道：「王母園離此多遠？」湘子道：「若講路程，縱然駕雲而去，也得三年五載。要如凡人兩隻腿子趕路，就得二三千年。但神仙境象，以無作有，似實皆虛。靈山即在靈台，仙境只是方寸。姪兒看得世界之外，世界之中，無一處不在眼前。王母園中，也只是門外門內罷了。」說罷，出至庭外，向空一招，眾人俱聞，呀呀幾聲，飛來許多白鶴。湘子笑道：「不怕列公見笑，這全是我前生道侶，如今叫他們借花去。」眾人俱稱費心。<break time="100ms" />　　湘子對一群白鶴吩咐了幾句，眾鶴齊飛，高入雲表，轉瞬不見。湘子又入席與眾共飲。一會兒，又聞鶴聲嘹亮。大家都到庭外，仰首一望，只見無數白鶴，帶來萬種名花。湘子笑道：「這是王母照應貧道，因派去的鶴不敷負擔，特地派他園中仙鶴伴送回來。」一語未了，眾鶴都飛集庭院，就地一滾，一個個變為眉清目秀的童子，幫著將攜來的名花，一起搬入大廳。眾人看去，有各地特產的花，有四季不同的花，還有許多為人間所未見，顏色繽紛，清香滿室。中間一大盆碧色花朵，狀如牡丹，其大無比。花間閃閃有光，現出兩句詩來：<break time="100ms" />　　雲橫秦嶺家何在？
    </voice>
</speak>
