<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　雪擁藍關馬不前。<break time="100ms" />　　韓愈問道：「這是什麼意思？」湘子道：「這是說叔父將來之事。天機難泄，姪兒不敢預言。橫豎叔父記在肚裡，將來自有應驗的。」當下湘子見叔父已有信道之意，當於席散之後，又苦苦地勸了一會兒。無奈韓愈俗情未了，仍是不能聽從。湘子只得說了一聲：「珍重後會。」自回嵩山去了。<break time="100ms" />　　自此又過有一年的光景，韓愈因諫迎佛骨，得罪遠戍，謫降嶺南潮州地方。限日起行。韓愈隨帶兩名家丁動身。行至一處，錯過宿頭，天又下大雪，渾身冰冷，腹中又饑，老年人到此境象，真有些支持不住的情況。看那兩名家丁，相抱相摟的滾在一棵樹下，不但不來照顧主人，還在那裡口出怨言。韓愈不覺仰天長歎道：「我韓某一生忠直，篤信聖道，為何暮年遭厄，落到這等地步。」只聽兩個家丁大呼道：「大人不必口出怨言。好好在朝為官，因甚發出狂言，激怒聖上，分明是自討苦吃，今日之下，應受這等慘報。只可憐我倆托居宇下，原想安家克業，得些好處，誰知好處不曾得著，反跟你吃這等苦頭。前去路程甚遠，潮州又是有名的煙瘴之地。我們受你多少恩德，卻來陪你吃這等苦頭，那也太犯不上了。大人啊，如今只好對你不住，請你獨自上道。我們家中老的老，小的小，都靠我們養活，萬不能為了大人，送了自己一家的生命。只好各走各的路去了。」<break time="100ms" />　　韓愈聽了，大驚道：「你倆一去，丟下我這老兒，不是餓死凍死這路上麼？」二人聽說，都冷笑道：「你倒說得好風涼話兒。你只曉得你做老爺的性命要緊，可也想到我們做下人的，性命更比你重要麼？」韓愈聽他們這般無禮，回思自己一生，從小到老，從不曾薄待下人，尤其隨來的二人，他們的父母都在府中當差，可算兩代世僕。打從自己父親到本人手裡，對他們除了分例工銀之外，連他們娶婦成家，都歸府中擔任賞賜。此次謫貶潮州，特地挑選他倆跟隨，也就因他們的關係較深，主僕情分較厚，大家可以放心一點。哪知他們如此禁不起凍餒之苦，稍逢不幸，就這般當面咆哮起來。可見世上人心，真個太靠不住了。<break time="100ms" />　　想到這裡，只得先向他們情商了一回。商量無效，自己也大動肝火，禁不住一陣痛斥。不料二人存心反叛，善言相求，尚且不理，何況加以怒罵，二人更不肯受這口氣，便把韓愈行囊挑了起來，道聲失陪，落荒而去。韓愈情知追趕不上，便趕上了他們，也休想追還物件。而在此雪海冰天，前不靠村、後不落店的所在，真所謂饑寒交迫，疲乏不堪，進既不能，退又不得，眼看著一片汪洋，盡是雪花迷漫。極目四望，數十里平坦無垠。除了陪伴自己的一匹白馬，還算二賊留情，不曾劫去，此外就再瞧不見一個動物。至於人類，更休想得見了。韓愈處此進退維谷之境，自度精神體氣，萬萬挨不過這一夜冷酷光陰。而且過了一夜之後，是否得見村落，和前進路程如何設法可能到得潮州，都是一無把握之事。想想自己偌大年紀，終不成還去乞食人間麼？窮困固人所不免，但自問決到不了潮州，與其吃盡苦楚，仍舊不免客死，還不如早求一死，倒省些零星災難。<break time="100ms" />　　話雖是這麼說，此時天色已晚將下來，對此白茫茫一片，極目無涯，即欲尋死，還不知要如何死法，才能死得迅速，死得乾淨。躊躇多時，簡直沒有辦法。無聊之中，策馬再進。哪知馬也不勝寒威，蹷於地上，再也不肯起來，連它的主人，也被掀入雪海之中，一動也動不得了。韓愈此時，倒也不甚悲苦了。他想，同一客死，橫死，與其死於刀，死於藥，死於縊，死於溺，倒真個不如死於雪來得清白而潔淨。況且身為大臣，寧受國法之誅，斷不能效匹夫匹婦之自經。如今得這般自然的趨勢，死於雪堆之下，豈非死得其所。於是咬定牙關，閉住雙目，不管拳大雪花打在身上，淒厲朔風吹破面龐，還有那白馬哀嘶之聲，也如充耳不聞，一味地靜候大限到來，便把殘生送了。<break time="100ms" />　　哪知天下事自有定數。數不當死的人，便是虎口之中、萬刃之下，偏會保存性命。這韓愈既是上界有職的神仙謫貶凡塵，所歷慘劫，至世而極。按之否極轉泰、剝極乃復的定理，當他極苦之時，正是轉機之時。縱令他刻意求死，又如何死得了呢？<break time="100ms" />　　當下韓愈在雪中蟄伏多時，天色已經深黑，又在大雪之中，還是白茫茫地，好似置身水銀世界。實在忍不住了，由不得睜眼一望，咦！奇怪奇怪，分明自己身在雪中，卻為何一下工夫，不見了黑天白雲？而且半天來所經之處，都是一片曠原，並無村舍，這時卻明明身在一間涼亭之內。不但他，還有他同患共難的白馬，也蜷伏在地，喘息有聲。韓愈奇怪極了，還懷疑身在夢中。<break time="100ms" />　　一時精神忽振，掙扎著坐起身來，向這間亭子四面一望，咦！這事更蹊蹺了。只見這亭子也不像尋常供人休憩的茅亭。乃是一間很精緻、清潔的房間。室中物件，凡是人家應用的器具，差不多應有盡有，和初次睜眼所見，大不相同。這還罷了，更可怪的，是對面一張榻上，端端正正地坐著一個青年道人。這道人歎息一聲，慢慢吞吞地踱了過來，走到韓愈身邊，猛可地一躬到地，含笑說道：「叔父還記得湘子姪兒麼？」韓愈定睛一看，可不是自己的姪子韓湘子，正立在面前向他笑語咧。方知是湘子施展神通，前來相救。這一歡喜，可真不同小可，敢說自有湘子以來，第一次得他老人家最大的歡心了。
    </voice>
</speak>
