<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　曹二也鼓掌大聲贊揚：「兄長好本領，好興致。一個老鼠，居然也能玩出把戲來。卻不知兄長什麼時候訓練起來的。但翻來翻去，盡是一個跟斗，而且跟斗總翻在錢眼裡，又不會跑出圈子外面去，似乎還不甚有趣。」國舅一聽這話，慌忙說道：「這麼兄弟的意思，覺得銅錢眼裡翻跟斗，還不甚有趣麼？」曹二道：「正是這話。要能翻出圈子外面去，本領才更大了。」國舅又大聲道：「哦，兄弟的意思，是望它跳出這銅錢眼兒去麼？咳！兄弟啊，這老鼠就只有這點蠢本領，似這般翻來翻去，總不過翻在錢眼之中。愚兄也想叫它翻到圈子外面去，可是教它多少次，總是不得明白。看這情形，大有千翻萬翻，翻來翻去，翻得頭暈眼花，神智不清，直要翻到四腳筆直，才會翻出圈子去呢。可是身已死了，還有什麼用處？徒然惹得人家永遠的譏笑唾罵罷了。這等才叫做老鼠的見解，老鼠的本領，究竟是不值一笑的啊！」他一面說，一面偷偷地瞧看曹二。<break time="100ms" />　　誰知曹二真個冥頑，也不曉他是真不明白，還是假裝糊塗，只是一味的訕笑。同時那老鼠也不住地盡翻。國舅見兄弟如此昏憒，便把老鼠趕下，說道：「這一種玩意兒，就叫作銅錢眼裡翻跟斗。要說銅錢這樣東西，它的魔力才厲害咧，不但使人翻跟斗，還可使人蕩鞦韆哩。」於是把錢眼中的十字線解下，另換兩根並行的線，下面縛一條細小橫木，做成鞦韆之形，再吹一口氣，叫聲大，索性把銅錢放得和大鑼一般大小，又咒來白兔一隻，放在鞦韆板上，這兔便不住地蕩起鞦韆來。看它一上一下，一起一落的，好不有勁，惹得眾人又是一陣大笑。國舅見兄弟還是不大理會的樣子，心中不覺一陣悲哽，卻忍了又忍，歎口氣說道：「你們瞧瞧，這兔子的蠢笨，可也不在老鼠之下哪。它依仗這銅錢的力量，一刻不停地在這錢眼兒裡蕩鞦韆，蕩來蕩去，還是這麼一回事兒，結果它本身蕩得要死。死了之後，這一文錢，又進了我的囊中，它卻帶不得一文錢去，豈不可憐！豈不可笑嗎？」<break time="100ms" />　　曹二聽到這裡，才覺得有些面紅耳赤的光景，便搭訕著一陣狂笑，趁勢收場說：「好了，好了，兄長別玩了。我們再來喝上幾杯，別惹得兔子、老鼠，笑我們一般只會蕩鞦韆，翻跟斗，不會享一點清福呀！」國舅收了錢，放了兔子，舉起酒杯，和兄弟照了一杯，方笑道：「要享清福，除非永遠別像這兔、鼠的樣。大家跳到錢眼外面去，方可自由自在，恣意逍遙，永遠做愜意人兒。要是盡在營營逐逐，一味價為名為利，到頭來大限臨頭，還不是和鼠、兔一般，只是玩把戲給我們看。它們本身弄得滿身大汗，徒然作我們的笑談資料。結果，連一文錢的權利都不是它的，何苦來呢？所以明達之士，最重性命之學，求長生之道。凡是世上所有的東西，無論好看好玩，好吃好用，總和這個銅錢一般。完全不是我所能有。縱然暫時取得，不過是替世上人做個短期看守的奴才，財帛金銀，積得越多，看守的人越辛苦，而性命也越發危險，實在是人生最最犯不上算的事情呀！」<break time="100ms" />　　國舅這一番做作和議論，自謂算得婆心苦口，透澈非常。可是曹二聽了，卻語語覺得可厭，處處覺得發恨。聽到這裡，便回轉身，和國舅的夫人猜拳行令起來，就是暗諷他兄長，免開尊口的意思。國舅到此，才把一條火熱的心腸，完全浸淹冰窖子裡。覺得湘子所言冥中注定之說，一點不差。老二既迷惘至此，這等苦口良言，徒然惹他厭恨，反傷弟兄情感。看來此中定數，人力萬難挽回。此後只好聽其自然，各走各的路。且等自己修成大道，看他沉淪孽海，再行設法救他。當將此意對湘子說了。<break time="100ms" />　　湘子笑道：「本來早對你說，事有前定。在你是手足之情，知其不可為而為之，也是你的好心。所以我也不忍來阻你，究竟這也不過盡你自己的心罷了。事實上是一點兒沒有作用的啊！」國舅默然良久。湘子即勸他丟開別人，早顧自己的前程要緊。<break time="100ms" />　　國舅聽了他的教訓，從此便專顧自己用功，索性足跡不出大門一步。湘子卻因諸仙邀他同赴泰山，料理王泰母子相逢之事，和他暫時分別。臨行時，約他於三年後，在衡山頂上相會。國舅默識於心，在家又靜守了一年多。<break time="100ms" />　　果然兄弟曹二，被人民告訴，御史奏參，有旨交法司鞫問屬實。此時太后早崩，朝中又換一番景象。舊時曹二一黨都失職歸田，聲勢大衰。曹二竟被司法擬奏上去，本人處死刑。家屬加恩，免予發配，財產充公。唯國舅一面，因素不預聞外事，平時雖在朝中，卻與外人從無交結，因此得免株連。國舅反得出頭料理曹二家事，及曹二身後一切殯殮之事。事情一了，便把自己家務，一應交給兩個兒子。<break time="100ms" />　　自己竟自芒鞋竹杖，遁出家門，前去衡山，會那韓湘子去了。他雖修道多年，卻足跡不曾離開京城一步，此時忽要他一人走這長途的路程，這一路風霜委頓，自不必說。好在他已學成許多法術，盡足抵禦一班邪魔外道，所以還不曾冒甚危險，卻平平安安到了湖南衡山頂上。<break time="100ms" />　　湘子已先在那裡，替他預備了一間石室。師兄弟相見，不勝欣悅。湘子笑道：「你瞧，你雖然跑了這段路程，我卻替你把簇新的家室都弄好了。自來修仙了道之人，大概再沒有比你愜意的了。這也因你數百年來修持勤慎，功行很好，所以鐵拐祖師特地加意栽培於你，才有今日這等異數。」國舅聽了，望空叩謝，並動問王泰之事。
    </voice>
</speak>
