<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十八回　白蛇歷劫成正果　　　孝子割臂遇神仙
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說八仙成道昇天，由元始老君、瑤池王母、九天玄女各位神仙領袖，引導朝天。玉帝賜宴賜爵，並每人洞府一處。特派太白金星李長庚，率領天府匠人，前去各山修建洞府。鐵拐先生住華山紫霞洞、張果住武當山白露岩、藍采和住王屋山縐雲谷、呂洞賓住峨眉山纖雲崖、何仙姑住廬山玉屋洞、韓湘子住嵩山碧雲峰、鍾離權住終南山一線天、曹國舅住衡山王妙峰。這便是今人所稱的八洞神仙。<break time="100ms" />　　各洞府中，均有清奇幽雅的景色，四時不謝的名花；並有玉帝及各位道祖頒賞，和各人師父、師伯叔、弟兄們賜贈的器具，沒有一樣不是珍奇瑰麗、巧奪天工。<break time="100ms" />　　八仙受職謝賞。玉帝特宣旨意，大意說：<break time="100ms" />　　　　前因天宮不靖，求賢為輔，得諸仙領袖，薦拔真才。數千年間，先後共得八仙，皆道行高深、神通廣大之士，業已各賜顯爵，隨朝供職。唯念今近下界人心日趨卑下，世風愈趨邪靡，世局因而多事。久擬簡派賢能，分赴凡間各處，隨時化身人民，懲淫勸善。當以真才難得，迄未舉行。今八仙皆來自人間，洞悉世情。倘令置身下界，必能挽救世風。已經商同元始老君等各大仙祖，共贊斯議。並幸現天庭安謐，穹宇澄清。天府職頗清閒，正可乘時分派下凡，週遊四海，如此於燮理陰陽之暇，兼任化迪下民之職。<break time="100ms" />　　八仙受命，無不歡喜舞蹈，頌揚聖德。諸事既了，各歸所賜洞府，休憩一時。<break time="100ms" />　　到了北宋末年，天下大亂。諸仙方又連袂出山，先在華山鐵拐先生處會集。因聞蘇杭一帶，近來頗稱富庶；而杭州西湖，得歷代名人點綴、修理，已成全世界第一名勝之區。呂祖首先提議，至兩處一遊，然後分道各散，巡遊天下一周，以便會齊復旨。大眾聽說，無不贊同。於是大家駕雲而起，都到長江下流金山腳下，按落雲頭。緣何仙姑、李鐵拐等幾位仙人，和這金山歷史有些關係，因此首先降集此地，大家尋訪了一回古蹟，都不禁有些感慨。<break time="100ms" />　　張果、采和問起：「龍王親書墨跡現在尚可尋找否？」何仙姑笑道：「這倒真是一件極好的古蹟，可惜被這妖蛇毀沉江底去了。列位不曉得白蛇精水漫金山的事情麼？」眾仙有不及知道的，忙問：「是怎麼一回事？」仙姑見問，倒說起這事，真個好笑好氣。因對呂祖笑說：「道兄，你該知道一些。」呂祖呸了一聲，道：「我怎麼知道這等妖精鬼怪的事情？」何仙姑對著張果笑道：「張道友，你聽聽，我們這位呂道友，可也算得神仙中最最勢利昧良的人了。」一句話，說得眾仙掩口葫蘆，莫名其妙，都向呂祖好笑，說得呂祖哈哈大笑起來道：「好了，任你們怎樣編派我去。大凡神仙中最下流不堪的事情，都歸到我身上來。就是列位當中，有甚不好聽的事情，也請一起推在我呂洞賓身上。橫豎我是抱定藏污納垢、以身殉道的主張，憑你們愛怎麼說，就怎麼說。這還不客氣麼？」眾仙聽了，又哄然大笑起來。<break time="100ms" />　　仙姑笑道：「你說我編派你麼？且慢刁嘴，待我說出這段故事來，大家公評一下，看你可是不是勢利昧良之輩。你記得我在廬山對你說的話麼？知道這白蛇是什麼人啊？」呂祖聽了，一時還想不起來。就是張果也還糊裡糊塗，不甚明白。仙姑指著呂祖點點頭，冷笑說道：「好個喪盡天良的勢利神仙。本來我還沒有甚麼意氣，如今見你這般無情，倒真個引起我一肚皮的肝火來了。說句老實話，這段古蹟，非向你索賠不可。因為這東西，是你的親丈母將它推下江中去的呀！」此言一出，更惹得眾仙笑痛了肚子。呂祖也才恍然大悟，反對張仙笑道：「原來他說的是這段事情。師叔大概也能記得起來。我在唐元宗時候，那時你還做唐天子的國師咧。你可記得跟我去看一個勾欄女子，名叫白牡丹的？」一語未完，張仙突然省悟道：「看來這蛇精一定是白牡丹的母親，所以呂賢姪倒成了蛇精的姑爺了。賢姪，不是我也跟著人家批評你的不是，既是你令親做的事情，你如何諉稱不知？這便顯你的狡猾。要是你真個完全不明不白，和他們一無往來，這又見得你的無情無義，設或眼見他們勢敗，所以假裝癡呆，那又不免有些勢利。」<break time="100ms" />　　這張仙本是八仙中第一忠厚的人兒，大家難得聽他的笑話。如今見他也取笑起呂祖來，益發全體哄堂說：「張老是我們隊伍中的聖人，他的話焉得有差？呂公還有什麼辯的，也請說來，大家再做個公評。」呂祖聽了，只是笑，不吱一聲。<break time="100ms" />　　仙姑才把這段故事，原原本本地說了一遍：「原來蛇精自從投生為朱家的婦人，和他恩人為奸之後，先被呂祖察破姦情，後得仙姑親去破案。這婦人自謂志在報德，與尋常姦情不同。雖然殺死二命，總因二人先和自己作對，使他不得報恩，因此將他們謀死，這也是出於無可如何，與尋常殺人情節，又屬大異。因此痛恨仙姑不該橫身干涉，壞他的好事，害他的性命，身死之後，冤氣不散。本來他這等惡鬼，早該落在陰間，飽受種種冥刑。卻又得他教主出力，向冥王交涉，硬是索去鬼魂，藏在自己一件法寶叫做收魂袋的裡面。在這中間，藏了二三百年，常常噴以法水，先是一線黑氣，後來漸漸結成蛇形，才將它放出袋來，教它修煉法術，變化人身。至宋神宗年間，方才修煉成功。
    </voice>
</speak>
