<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　「聞得恩人又轉世為人，在杭州西子湖頭，姓許，名仙。白蛇一靈不昧，志切報恩。請於師父，就想下山入浙，去尋訪這姓許的恩人。通天教主知它此去尚多風波，原是執意不允。這白蛇自從得知恩人在世的消息，晝夜不安，坐立不定。過了幾時，竟瞞了教主，私自下山，尋到這個許仙，和他配成正式的夫婦，幫助他成家立業，發得數十萬的大財。不料這年慶賞端陽，白蛇飲酒過度，現出原形，乃是一條又粗大又雄偉的大蛇，盤在牀上。許仙上去，把帳子一揭，登時嚇得死去。<break time="100ms" />　　「白蛇隨著醒來，見丈夫已經嚇死，大哭一番。聞得王母園中仙草最多，取得一枝，可能回生起死。於是親上瑤池，竊得仙草而回。行至半路，卻被管園神將知道，前來追趕。幸他腹中已有身孕，十月將滿。因上天憐他報恩之義，歷劫不變，特賜上等麟兒，將來合中狀元，自有諸神保護。兩方戰得難解難分，白蛇看看支持不住，才由保護文曲星官的神靈，向對方神將說明原委，才得釋放回家，救治許仙。更不料許仙因病癒身健，到金山寺中酬神。寺中住持法海，乃係有道高僧，知道許仙現被妖人迷住。妖人雖然是為報恩而來，但久與妖接，將來仍當受他之害。因把許仙請入方丈，點明前生因果，勸他在寺出家，不必回去。許仙還因端陽之事，心懷疑懼。雖經白蛇再三諱飾，仍是疑多信少。如今聽法海一言道破，心中大懼，真個聽了法海的勸戒，不肯回家。<break time="100ms" />　　「這事被白蛇知道了，帶領三千妖兵，攻打金山，引水灌寺。論他的道術，如何比得上法海。也因他身懷六甲，且是凡世狀元，無論道門佛門，都存一種投鼠忌器之心。最後還是法海喚出許仙，吩咐他：『還是暫且回家去，等你妻子分娩之後，再去救你出家。』許仙只得仍跟白蛇回家。<break time="100ms" />　　「白蛇臨去時，得見龍王所書金山大字，知道這是和何仙姑有關係的，便施展妖法，將這大石推入江中，藉泄當年之憤。卻有海中夜叉瞧見，忙去報與龍王。龍王大怒，也便發兵追逐，行至金山，得到法海的通知，說白蛇未至遭災的時候。龍王沒法，便收了那塊大石，自回水晶宮去。因此，這塊大石也便藏在龍宮，從此不得再見於人世了。」<break time="100ms" />　　仙姑把話說完，向著呂祖笑道：「道兄聽清楚了？我們大家來評個道理。這是你岳母大人幹的事情，況且我和令岳母的一段怨孽，也還是因你而起。不料，你得了他一個女兒做情人，我反替你來受災。這從哪兒說起？如今長話短說，是你岳母毀滅了我的紀念古蹟。你也該替他照樣賠我的損失才是，別躲在一旁，裝這馬虎給人看。」呂祖笑道：「你別逞刁了吧。可知我那情人白牡丹，現在修道將成。他還記起前生殺母之仇，正預備向你大興問罪之師咧。那時候看在情人的份上，少不得我還要幫他和你為難咧。」幾句話，說得眾仙更是大笑。<break time="100ms" />　　張果卻放心不下那條白蛇，還在追問這事的結果。仙姑笑道：「論理，這話你該去請教你那位仙姪。他們是親戚，應該比你我都明白一些。但他是勢利得很。現在人家失了勢，看他口中盡說替他岳母報仇，其實他連這位岳母也早已不認了。既不認親，自然更不知他們的成敗生死。還是由我來告訴你一個大略，也免得你這位慈悲神仙，專替不相干的人發急。」<break time="100ms" />　　這仙姑一面笑，一面告訴大眾說：「白蛇生了個兒子。他在坐月子期間，法術是用不出來的。法海卻認為機不可失，便把許仙悄悄地約去，送給他一個金缽，命他向著白蛇一照，就可以除妖息禍，永無後患。許仙此時又被白蛇迷戀得神智不清。況且又生了孩子，夫妻情好，更形親密。但想區區金缽，能有多大的效用，既稱可以闢邪，我妻並非妖人，當然不怕這些，正想拿上樓去與白蛇賞玩笑談，哪知一到樓上，白蛇正好在那裡梳洗。許仙一面走，一面還笑說：『娘子，這法海和尚，忽然又來了，送這玩意給我。』同時把缽兒一開，這白蛇一聽法海二字，心中先就嚇了一跳，忽地轉過頭來一瞧，一道靈魂老早飛入缽內，馬上變成一條寸許長的小蛇，在那缽中隱隱約約地顯出來。許仙這一驚非同小可，身不由己地把金缽一丟，摜下地來，自己便暈死在地。接著法海上來，救活許仙，向他說明前因後果，便把許仙帶回寺中出家。如今據說跟他師父雲遊去了。那白蛇呢，卻被壓在西湖雷峰塔下。這塔乃錢武肅王所造。內中所用的磚瓦，全是加工定制的。每塊磚內還嵌藏一卷金剛經，藉以鎮壓邪祟。白蛇一入塔底，當奉法海法旨，歸入禪宗，究心梵典。據法海說，他能洗心革面，刻苦勤修，將來可成正果。須知無心仁厚，佛門宏慈。白蛇雖列魔教，良心不壞，所以今日之災咎，正為成功之基矗。後來他的兒子得中狀元，奉旨祭塔，一時傳為佳話。他也奉法旨得至塔外和兒子見一見面。其時，法海也駕雲前來，考察他的工夫，很有進步，十分喜悅。這才正式收他為徒，並預言照此一定程序，精進不懈，一千年內，必成正果。待塔倒之年，即爾昇天之日。這是將來的事。大概白蛇存心厚善，看來沒有不成功的。我們到將來再瞧吧。」
    </voice>
</speak>
