<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　蘇州人最信的是呂祖。再則昨天剛從呂祖廟中來，愈加容易想到呂祖身上去。百民於是又疑惑：「這位神仙，可能就是呂祖的化身，前來試察我的心蹟行事的。」他戰戰兢兢地把肉和飯放在呂祖面前，恭恭敬敬地說聲：「大仙請用。」自己卻跪在地上，替他添飯。呂祖也不去理他，總是碗到便吃完，一連吃了二十多碗。百民便替他添了二十多次飯，又盛了五六次肉。呂祖笑道：「你這傻主人家，這樣才算懂得一些主人家的道理了。我吃了這麼多的飯和肉，你也不心疼麼？」百民並不回言，只是伏地叩頭，哀求救援。呂祖也不理他，自顧吃飯和肉，一直吃到三十碗的光景，方才立起身，打了個懶腰，摸一摸肚子，仰天打個哈哈，口中說道：「好好，如今才有些意思了。主人家，你也來吃一碗呀。恕我懶惰，我要休息一會兒。」說畢，伏在案上，一霎時鼾聲雷動，睡得個人事不剩。<break time="100ms" />　　百民哪敢走開，仍是一秉虔誠地伏在地上。一會兒，他爹因不見兒子，也扶著拐杖出來。一瞧，見百民跪在化子面前，大為驚詫。百民忙對他說：「這位真是呂純陽祖師。」他爹聽了，也不問青紅皂白，便咕咚一聲，直挺挺地跪在兒子旁邊。呂祖醒了轉來，見父子倆一同跪在身邊，不覺哈哈大笑道：「你父子倆敢是問我要飯錢來了。有話便說，何必如此做作。」二人忙說：「求大仙照應，求祖師賜福。」呂祖幾次喚他們起來。父子倆卻老是跪著不肯起來，激得呂祖大怒道：「天下哪有你們這樣的蠢才？這樣長跪不起，敢是捨不得我吃你們的肉飯麼？那麼，我就還給你們。」一語未完，哇的一聲，吐得滿地狼藉，連父子身上頭上，也沾染許多。慌忙抬頭一看，已不見了那個化子，只覺得一陣芬芳，聞而心醉，原來便是他所吐的東西。父子倆叩頭而起。百民把方才的情形，稟告父親。父子倆只歎沒有仙緣，互相歎息而已。<break time="100ms" />　　當下把他所吐的東西掃了出去，丟在天井泥地上面。不料一轉眼間，泥土中忽然生出一枝香草，滿屋中全是清香，觸入五官、百骸，頓覺週身舒適，精神十倍。百民的父親忽然白髮轉黑，眼耳清亮，步履如飛起來。百民自己也是靈府清明，身心愉樂。<break time="100ms" />　　此事傳將開去，遠近數百里內，有病的人，都到百民這裡來求診。百民此時神智大啟，頭腦清靈，開的脈案，無不切合病情。每服藥中，放下一撮香草，真有藥到病除之效。一霎時間，葉百民神醫之名，傳頌遐邇。不上三年，頓成巨富。<break time="100ms" />　　因此人人都說呂祖現在蘇州，無論何人，能夠遇到了他，必能得財得福。大家到了四月十四日這一天，都要打扮一新，前去呂祖廟中燒香。地小人多，軋得不知所云。鄉人以訛傳訛，又稱此舉為軋神仙。據說，這天呂祖生日，每年要救度一人，或得福或得利。呂祖本人軋在眾人之中，如遇有緣之人，和他軋在一處，便可如心滿意，富貴雙全。更可笑的是，因傳聞葉家仙草形狀宛如萬年青，因此無識之徒，輾轉附會，在呂祖生日前一天的晚上，取萬年青的葉子丟在門口，以為可以種出仙草，和葉家的仙草一樣。這等傳訛，幾乎盡人皆曉。但總不想到呂祖庇佑葉百民，是因為他虔誠行孝。如今這班人，卻把這個主原因丟開一邊，專想得他這種發財賜福的果報，真可謂不揣其本而逐其末。天下可笑之事，再沒有比這更甚的了。<break time="100ms" />　　閒話丟開，再說一樁和這事相仿的事情，也是出於蘇州城內。卻在呂祖救應葉氏之後，相去不過數年工夫。其時蘇州城中有一家專制醬肉醬鴨的舖子，姓陸，外號稱為陸善人。因他每年所賺的利錢，自己捨不得用，都拿來施與貧苦人家，所以有這一個美名。<break time="100ms" />　　這一年冬天，因鄉間年歲不佳，窮人更多，聞得陸老喜歡施捨，這批窮苦鄉人，扶老攜幼的前來求討。可奈這片舖子本來並不甚大。這年也因年成不好，中下人家都取省儉主義，市面上頓受影響，尤其是這小醬貨店，更覺生意清淡，陸老自己尚覺難以維持，哪有餘錢施捨。可是人家慕義而來，又斷無拒絕之理，只得把祖遺幾畝薄田、一所住宅都賣給人家，以作施捨之資。但是所得有限，求助者卻日多一日。不上幾時，早已罄其所有。有些遠道而來，得不到他的幫助，反而歸去不得。陸老對著他們，只有嗟歎流淚的份兒。<break time="100ms" />　　這日晚上，忽然又來了一個渾身爛瘡、奄奄垂斃的損腳叫化，走到他的門口，就躺了下來，不能行動。問他話，也只能咿咿啞啞地說得不明不白，不時還以手指著肚皮表示餓極之意。陸老見他如此可憐，看看天色又變，似有雪意，便對一個夥計說：「看這人苦到這般地步，今夜如再被風雪一吹，敢情不到明天，就得饑寒而死。我今雖在窮鄉，焉有見死不救之理？你卻把他扶了進來，叫他睡在灶間取點暖意。然後給他喝點熱茶，吃點熱飯。明兒還請對街葉先生來替他瞧瞧，給些什麼藥吃吃，將他醫治好了，也是一件功德。」原來陸老所說的葉先生便是呂祖所救的葉百民，他此時已經有了名聲。凡是經他診治的人，沒有一個不藥到病癒的。他因自己是仙人救援才得有這般結果，所以對貧病之人，不但不取診金，甚至把藥錢也倒貼進去，後來索性在門口開了一家藥材舖子，不求賺錢，只為積德。可是年終結賬，每年總還有盈無虧。這時正是藥材店新開之時，陸老和他向來要好，所以有此話。誰知那夥計卻嫌乞丐齷齪，不肯去攙扶他。陸老沒法，只得親自將他攙進來。不料一經攙起，卻便發現一件怪事。陸老的鼻子中，只覺一陣陣的清香，發自乞丐身上，鑽入骨竅，渾身覺得舒服。陸老此時一心行善，又在計劃如何打發一班求助的窮人，和救治這乞丐的方法，心頭亂得什麼似的，沒有注意及此。
    </voice>
</speak>
