<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第九十九回　軋神仙留姑蘇佳話　　望仙橋為西子增光
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說葉百民回到家中，將剩餘的香灰拌入臂肉，煎湯給父親喝。其時八仙已跟蹤而來。一面召來當方土地、日夜遊神傳授止痛免腐之方；一面查問葉百民平日的行為。知他是個一貧如洗的寒士兼醫道，替人治病。為他性情愚笨，讀了二十年的書，連普通文字還寫不像樣。一半也因家中太苦，二十年之中，倒有三分之二的光陰，費在診病上頭，得些蠅頭薄利，用來孝敬父母。他今年四十多歲了，還不曾娶妻。他也不曾想到這些念頭，只是一味巴巴結結，規矩營生，孝順父母。偏偏他娘又於前年去世，把他自己身子押與一家藥店內懸牌應診。說明三年之內，所得診金統歸店中，才得借了五十兩銀子辦完喪事。<break time="100ms" />　　幸得這店主人也憐他是個孝子，每年仍給些小薪水。他是一文捨不得用，全供他父親的甘旨。不料新近他爹又得了一病，勢將不起，因此跑到呂祖廟求了些香灰，割臂救父。恰喜剛巧給八仙碰到。呂祖便替他調理刀傷，又送到他家，灑了口法水在他父親面上，毛病頓時好了。呂祖因見他如此清寒，當對眾仙說道：「這人如此孝順，偏又這般貧苦，我倒替他不平。」何仙姑笑道：「人家這樣崇拜你，你不替人家想個法子，還算得有道神仙麼？」呂祖笑道：「那還不容易麼？你們卻在廟裡坐著，看我來照應他一個發財的方法。」於是他便化成一個乞丐，前去葉家求乞。葉家房子本小，裡邊講話，外面句句聽得出。<break time="100ms" />　　呂祖一面喊叫，一面靜聽裡面。一個老頭兒聲氣說道：「兒啊，靠神仙老爺的庇佑，僥倖我的病又好了。須知往後的日月，全是仙爺爺賜給我的。你要格外做好人，做好事。雖說家中貧困，但是世上的貧人，也是比較不盡的。你我自謂苦到不堪，安知沒有比我們更苦的呢？你聽著，外面不是有叫化子在那裡求討麼？這人就比我們更不如了。你可將我剛才吃剩下來的一碗冷飯，還有些鹹菜鮮肉，全是你早上買回來的，一起都給了他吧。」又聽得一人答道：「爹爹放心，我一定要去照應他的。」說罷，便見一個中年男子出來。呂祖認得，即是昨天割臂的那個男子。當即上前哀聲求討。百民向他歎了一口氣，道：「大哥，不料你一表堂堂的人才，卻比我們父子更窮。這也真個可憐極了。你且等著，待我到灶下去瞧瞧，替大哥設法點一點饑吧。」呂祖謝了一聲。百民去不多時，果然拿了兩碗飯、兩塊肉、一碟子鹹菜，放在中堂，說道：「大哥來吧。我這舍下也就剩這兩碗飯了。我倆各吃一碗吧。」呂祖便走了進去，大模大樣的和他對面坐下，看看只有腐乾大小的兩塊肉，不覺皺眉道：「我不信府上就這般省儉，怎麼只有這點點肉。老實說，光這兩小塊兒，就是完全送給我吃，也還不夠潤一潤我的枯腸咧。」<break time="100ms" />　　百民見說，不覺呆了一呆道：「大哥怎說這話？你我都在窮苦頭裡，所以才冒昧邀你同吃這些殘肴剩飯。若如大哥所說，那不成了公子哥兒的脾氣了麼？休說小弟不敢屈邀，大哥你又怎麼肯做這沿門托缽的生涯呢？」呂祖怒道：「你這人好沒道理，我到你家，便是你的客人。你便真個為難，也要去想個法子，多少弄幾個菜來大家對酌一回，才像個意思。何況你家中現藏著大鍋子的肉，還有一罐子很好的白米飯。為什麼不拿出來，倒向我說出這般話來。這豈是待客之道呢？」百民大詫道：「你這位哥哥倒說得好笑。我小弟窮到這個樣子，連尋常蔬菜都買不起，就是這些豬肉，因是我父親大病初癒，不耐蔬食，才把我的一件小衫典了錢，買了二百文肉，燒來給他老人家開開胃的。哪裡還有什麼大鍋子的肉？就是米，有便還有升把的，得留在晚上和明天上午吃。現成的飯，就只有這一點兒。哪裡還有一罐子飯？大哥，這話真是有意來尋我開心了。」<break time="100ms" />　　呂祖大笑道：「好好，你便帶我同去灶下瞧瞧，看我這話可是冤枉你不是？」此時百民有些不悅起來，便拉了他的衣服一同走到灶下一看，哈哈，這真是奇事。一進灶間，就聞得一陣陣的肉香，撲入鼻子管裡。掀開鍋子一看，可不是，還剩下一隻大豬蹄，已經燒得稀爛，正好吃咧。呂祖又替他揭起燒飯的罐子，裡面也正好盛著熱騰騰的一罐子飯。這一來才把個百民弄得目瞪口呆。呂祖卻指著他冷笑說道：「何如，我不冤枉你麼？虧你口口聲聲還說顧戀我窮人呢！原來卻在這裡裝窮給我看。」<break time="100ms" />　　也是百民福至心靈，忽地心中一清，撲翻身向呂祖就拜，口中說道：「大哥一定是天上的神仙，憐念弟子窮苦，特地前來搭救我父子的。還求大仙大發慈悲，速賜援手則個。」呂祖聽了不覺大笑道：「原來你這人不但是個吝嗇鬼，還是一個笨人。怪不得你弄得這樣窮苦。你幾時見過世上有什麼神仙？真個是神仙，又怎肯無緣無故跑到你貧苦人家來，難道還想你些香火不成？」說罷，大踏步走到中堂，拍著桌子，只叫快拿肉來大家受用。百民一面把鍋中的肉，裝了一大盤，又把飯也換上熱的。說也不信。盛出這些肉飯，那鍋中的肉和罐中的飯，仍同原樣這麼多，一點也不曾減少。百民益發深信呂祖必是神仙。
    </voice>
</speak>
