<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　這乞丐在他家一住多日，又叫葉百民親來診視施藥。大約旬日光景，方才精神復原，叩謝而去。臨去時對陸老說道：「小人承老先生救治，起死回生，無可為報，只有一句話，請老先生切記勿忘。凡是小人用過的東西，和遺下的什麼物件，務須一一珍藏。今後發財升官，盡在此中。」說畢，一跛一拐辭別而去。<break time="100ms" />　　後來夥計前來報稱：「這乞丐真不是人類。東家這樣待他，臨動身時，連他所睡的破蓆子，破被頭，都沒曾收拾收拾，還在灶下拉了許多穢糞。他那被頭內，又盡是些瘡痂髮垢。這等下作的人，早應該讓他死在外面，卻去救他作什麼？」一句話，提醒了陸老，忙叫他們不許動那乞丐的東西。自己跑去一看，果然蓆子被頭弄得一蹋糊塗，還有許多糞穢瘡痂。陸老心中想道：這乞丐的舉動，實在有些可怪。低下頭去一瞧，奇怪的事情發生出來，只覺陣陣清香從這被窩中出來，就是那些糞痂之類，也閃閃發光。情知有異，伸手一摸，其硬如鐵，其冷如冰。再一辨認，原來糞已成金，痂都成金。這才知道乞丐是神仙變化的，特來賜福與他。這陸老便立時變成富人。<break time="100ms" />　　後來他用這破席燒肉，肉發異香，每一大鍋肉，只要放入一根草，就會發出香來。因此這陸家醬肉，就非常馳名。人人都曉得是神仙用過的稿薦所燒，所以有此異味。大家都稱陸家醬貨為陸稿薦，陸稿薦三個字，傳得天下皆知，和葉百民醫生一樣的傳誦。陸家子孫，也發了幾世的財。還有那牀被頭，據葉百民說，同那仙草有同樣的功用。無論什麼重病，只要割下一方寸煎湯，便可立除病根。陸老因自己有錢，不肯再做這個生意，將這被頭剪成無數方塊。數年之間，倒也救活了不少病人。後來有個什麼王爺的一位愛妃臨產不下，諸醫束手。有人說起陸稿薦醬肉店有這般仙傳異寶，叫人要了一些去不敷出，服下肚中，即刻生產，大小均安。王爺大喜，奏明皇上，特加封贈，應了神仙的升官發財之說。這位神仙，據陸老對人說，當初疑心也是呂祖，便到呂祖廟中焚香答謝。經呂祖示明，乃是鐵拐李祖師。因此陸家世世供奉這位李道祖。<break time="100ms" />　　這卻慢表。單說八仙在姑蘇遊玩多時，方到杭州。在城隍山上遊賞幾天。這時的西湖，已不是從前荒煙蔓草的光景。蘇、白二堤，橫亙湖中，六橋三竺，寶塔奇峰，天然人工交相為用，真個成了天下第一勝景。諸仙流連多時，戀戀不忍去。<break time="100ms" />　　聞得城隍山下湧金門內，有一家麵館，館中有一伙計，為人正直慈厚，自己無家無眷，永不娶妻，每年所得工錢，完全資助貧人。還有一件好處，就是客人吃剩之物，他總不肯扔掉，收拾得乾乾淨淨，施捨一班乞丐。捨不完的，送在自己肚中。因此人家都稱他是個積德的善人。呂祖聽在耳中，心想：「這人倒有些憨氣。如有仙緣，倒可度他一下。」於是化個窮道人，前去向他討些殘肴剩飯。那人把客人吃剩下的麵，裝了一大碗與他。呂祖接在手中，嫌這麵味不佳，吃進吐出的鬧了一陣。一碗麵，照舊滿滿的分毫不少，還給那人說道：「你這麵太不中吃。貧道不領你這個情，還了你吧。」那人也不動怒，笑了笑，收了回去。<break time="100ms" />　　因嫌他弄得太髒了，實在吃不下去，湊巧一條癩皮狗跑了進來，砸嘴吮舌地，意在討吃。那人便把這麵給它吃了。哪知麵入狗肚，這狗立時就昇天了，變成一條金龍，搖頭擺尾地如飛而去。那人才知所見的是位神仙，慌忙追了出去找這道人時，早已不知哪裡去了。那人從此發了心疾，生意也不做了，天天在那門口小橋上，昂頭仰望，希望神仙再來。望了幾年，不見一個神仙，他自己卻狂得愈甚，落水而死。死後才得呂祖度為鬼仙。<break time="100ms" />　　這是因他沒有仙緣之故，命中只有成鬼仙的福份，而且必要待他死後，才能度得。至於那條癩狗，卻便是呂祖幼年所害之狗。如今得了他的恩澤，解了一世之冤。這話上文早已表過。讀者大概還能記得，自從那店伙計死後，後人因他為望仙而死，大家便都稱這橋為望仙橋。<break time="100ms" />　　再說八仙遨遊塵世，又過了一百多年，恰值王母萬壽之期，八仙會議前去祝壽，大家約齊了渡海而去。這日到了東海之上，藍采和偶不小心，把手中所持白玉花籃墮入海中。龍王夫婦正在宮中，和幾位官吏議論海中政務。忽見一派白光，照耀滿宮。<break time="100ms" />　　龍王之孫摩昂、摩閏年輕好奇，帶了幾名夜叉前來巡查，卻才瞧見是只白玉花籃。兩摩大喜，正要拿回宮去。這邊采和已約著何仙姑，一同入海追來，見了兩摩，便向他索回花籃。二人大怒道：「這是我兄弟拾來的，怎見得是你們的東西？」雙方先是口角，繼而相打。兩摩不知利害，率領夜叉舉兵相攻。二仙也抽劍還抗。你想兩摩怎能抵得過二仙法力？不上幾合，都死於二仙劍下。<break time="100ms" />　　未知此事如何解決，卻看下回分解。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
