<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　龍王正在為難，幸得龍后得知龍王被圍的消息，發傾海之兵，自己和兩位王子督領著，趕來助戰。此時天色已經大亮。呂祖先把自己的寶珠收回。龍王也想收回夜明珠，誰知這珠好似兒子跟隨父母一般，只隨著呂祖的寶珠飛跑過去。龍后一見，慌忙騰空來追，但聽轟的一聲，大小兩珠，俱入呂祖掌中。龍王失去明珠，便似三魂少去一魂，一時神智模糊。又被鍾離權騎下的猛虎咬傷頸項，大敗而逃。鍾離權追入海中。龍王只得變條小小的泥鰍，逃入水晶宮裡。誰知采和、湘子二仙趁他們大戰之時，早已潛入龍宮，將宮中大門打碎，正在四處放火，燒他的宮殿。<break time="100ms" />　　龍王前進不能，後退不得。他是心剛氣硬的人，如何受得這頓挫辱？不禁大嘯一聲，以首觸宮，頭碎腦裂，死於非命。采和、湘子燒了幾間宮殿，也便退回海面，再助鐵拐等共御龍后。<break time="100ms" />　　此時四海龍王敖廣弟兄，聽得父王有難，各率所部神兵趕來助戰。敖廣是龍王的長子。他的計策最廣，法術最高。當他帶兵前來，已和三兄弟說好，各人把所轄的海水攜來一半，等得交戰劇烈之時，各人把帶來的水量放出，將八位天仙都浸在洪波巨浪之中。但見水連天，天連水，天水之間，宛如一道碩大無比的瀑布。八仙雖然都有避水之術，但在水中作戰，卻不如他們便利。當下八仙都咬牙切齒，大怒起來。一個個騰入更上一層的天空，回顧下界，只見龍后和幾個兒孫，正在那裡耀武揚威，推波逐浪地尋找敵人。<break time="100ms" />　　八仙相對歎息道：「孽龍劫報已到，還敢如此作威。這一下子，不知又要淹死多少人畜，衝沒多少廬舍田地哩。」呂祖便道：「這廝既然如此不仁，我們奉上帝詔旨，巡遊三界，為民除害，也顧不得什麼利害，只好用推土掩水之法，將這大海填平，方好收伏此等孽畜了。」眾仙問：「哪裡去找這許多泥土？」呂祖笑指泰山說道：「可把此山移入海中，便不能填平此海，至少可把那幾個孽畜，埋在裡邊。」眾仙鼓掌稱好。呂仙便施出移山之法，伸手向泰山一撮，把全部泰山撮在手中，順便向龍后等所在的海中，劈空壓下。可憐龍后和幾個王子王孫，許多蝦兵蟹將，一起壓在裡面，死於非命。<break time="100ms" />　　後來泰山雖移回原處，而剩下的泥土已不在少，存積海中，成為一批小島。那地方原有幾個島嶼，地勢極低，也因此等泥土掩了上去，頓成許多高地，連著新成之島。後人傳說，即是如今的琉球群島。是否的確，因彼處海島甚多，卻也不能指定了。這是閒話。<break time="100ms" />　　現在本書已要結束，不更多說。專說龍族之中遭此浩劫，只剩敖廣一身逃出性命，前至玉帝前泣訴去了。八仙仍把泰山收回，安置原處。按古人書中，曾說登泰山而小天下。可見古時泰山之高，可稱天下第一高山。但在今日，稍明地理學者，都知道泰山並不算得十分高峻。不說世界之上，就論中國境內，比泰山更高的，也是很多很多。並非古人坐井觀天，胡說瞎道，實因八仙撮山塞海，到了收回泰山之時，不免將泥土狼藉了許多，剩在海中。上文所說成為一批島嶼，要知這些島嶼，皆是泰山之土分裂出來。所以自從八仙過海之後，泰山便低了許多。這就是古今泰山不同的原因了。<break time="100ms" />　　八仙辦完了屠龍之事，方才一齊同到瑤池祝壽。此時玉帝和幾位仙祖都已先到。八仙面奏屠龍一節。玉帝最為仁厚，不念人家舊惡，這時早把二龍前罪忘得乾乾淨淨。聞奏之後，聖心頗為不悅，似責八仙不應擅動干戈，誅戮有職仙員。當有元始老君率同大弟子火龍、縹緲二真人，說明二龍大鬧天宮和截斷地脈二事，應得果報。當年上帝求賢為輔，原從此事而起。今龍族果遭慘劫於八仙之手，此皆前定之數，不足責也。<break time="100ms" />　　玉帝恍然大悟，因道：「二龍雖然有前罪，然治水之時不無功績。以後治海多年，也無何種過舉。如今遭此慘報，雖屬咎由自取，數難倖免，朕心究有未安。」又著火龍、縹緲兩真人，仍將二龍並其子孫，一概度轉人生，降生凡世良善富貴人家。平和長子敖廣既已脫難，聞他才多智廣，頗有道法，況且治海多年，頗有閱歷，即令繼承乃父之職，以報伊父母多年效力之功，以示刑賞維均之至意。眾仙祖和王母等聽了，無不稱頌聖德。接著敖廣從靈霄寶殿趕到瑤池，叩見玉帝，哭奏冤苦。玉帝慰諭一番，並將此事因果諭知。旋復宣佈種種德意。敖廣又悲又感，叩謝聖恩。玉帝又叫八仙和他相見，仍派火龍、縹緲二真人，再為解說種種因果之理。叫雙方不得再行仇視，如有不遵，治以天條應得之罪。八仙和敖廣同詣玉帝、王母和各仙祖前叩謝。<break time="100ms" />　　自此天庭安宴，海宇澄清。天府既無事可記，本書也就此完結。<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
