<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第一百回　　八仙過海海面起戰禍　二龍歸天天府慶昇平
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　卻說龍王兩個孫子摩昂、摩閏，因和藍、何二仙爭搶花籃，被二仙飛劍斬死。帶去的幾名夜叉身受重傷，逃回龍宮，見了龍王夫婦，哭訴其事。龍王、龍後得報，大叫一聲：「氣死我也！」便命發起近海神兵一萬，龍王親自率領，前來追襲二仙。<break time="100ms" />　　二仙殺了摩昂兄弟，才知二人是龍王之子，趕緊回報眾仙。鐵拐、鍾離權和純陽三仙聽了，大驚道：「二仙此禍闖得不小，龍王夫婦生了四子四孫，如今被你們殺了兩個孫兒，他倆豈肯甘休？」二仙道：「禍是他們自己先闖出來的，難道我們丟了東西，還不該找嗎？」眾仙聽了，說：「話雖如此，但龍王夫婦不易對付，況且我們幾位當中，還有與他交誼很好的哩！見面之時，豈不太難為情？」二仙都道：「看他們來勢如何？要是大家講理，我倆可認個失手傷人之罪。委實我們也真個不知這兩人是龍王的孫子，我們懊悔也來不及了。但他們既是這般好出身，為什麼做出這等事情來？再則，他們若說明自己的來歷，憑我們怎樣不忍，也得回來和各位商量一個辦法，再定對付之計，這場禍事也不致闖出來了。可把這層意思對龍王說了，看他可能放過我們。萬一他不問事由，前來廝殺，那麼我們也斷無束手受擒之理，只索打過一陣，且看勝負如何，再作道理。眾位以為何如？」<break time="100ms" />　　此時呂、李、鍾三仙已知此事因果如此，數有前定，龍王夫妻應該遭劫，便也不去責備二仙，但道：「平和夫婦都是性剛心烈的硬貨，眼見愛子被殺，豈肯和平了結。這事須得預備一場大廝殺。二位也可放心，我們既是同道之人，自當共同福禍，決無叫你們獨負責任之理。」二仙大喜稱謝。<break time="100ms" />　　一言未了，只見海波洶湧，金光燦爛。一霎時間，湧出千軍萬馬。龍王平和帶同部下驍將，怒氣沖天，殺奔半空中來。<break time="100ms" />　　眾仙忙推鐵拐上前，和他答話。鐵拐見了龍王，舉手為禮。龍王一見鐵拐等人，其中卻有一半相識，而且多得過自己的好處，不覺怒火中燒，指著鐵拐先生喝道：「原來是你們這幫東西，傷我兩個愛孫。你們既然是我的老朋友，我也沒薄待了你們。如今路過我的地界，不說下海來看望看望老友，反在海中逞凶，將我二孫殺死。這口恨氣，怎生消得？如今長話短說，限你們一刻時間，速將行兇男女獻出，聽憑寡人處分，萬事休提，讓你們平安過境。若有一字支吾，哼哼，休說你們這幾個不成氣候的東西，哪怕再來百萬天兵。我夫婦也曾雙鬧天庭，並不曾丟什麼臉給人看，何況你們這幾個奴才。」<break time="100ms" />　　鐵拐先生聽他不講道理，一味地蠻罵，不覺笑起來道：「別了幾千年，原來你這老龍，還是這等夯脾氣麼？唉，我倒是可憐你安享王位，占盡厚福，到頭來不免一場浩劫。還想替你計算計算，怎樣可以逃過此劫，回去再作幾年龍王。不料氣數已滿，真是無可如何。瞧你這咆哮的樣子，哪裡還像個龍王的身份？聽你這等無賴的話，簡直連妖獸都不如。虧你為上帝大臣，爵封王位，不思戴德報恩，還敢誇稱大鬧天庭的蠻橫手段。可知天下事有因有果，種什麼因，得什麼果，天理昭昭，絲毫不爽。你以為大鬧天庭，上帝不加懲治，反而優賜爵位，以為天上天下，再沒有哪位和你一樣本領？殊不知這等都是大數注定。該你立這番治海之功，上帝之尊，不能違逆定數，所以一直寬宥至今。但是大鬧天宮一案，無論如何，總不得毫無報應。貧道已替你算定，眼前正是你該受報應之時。這等報應，也正如你從前該為龍王一樣的道理。以前的不能不賜你為王，猶之今日之不能不顯個報應。貧道等因和你都是夙有世誼，所以大家商議，推貧道出面和你共同商量，怎樣可度過這層關口？即使不能逃出慘劫，也許可以稍稍挽回一二，免得闔族同歸於盡。不料你一見貧道，就肆口詆毀，甚至還拿從前種下惡果的原因，來相壓制。可見你的大數已滿，真是一點不能勉強的事情。倒可惜我一片好心，完全丟在你的大海中去，一點影子都沒有了。」<break time="100ms" />　　這陣笑罵，可說是龍王有生以來未曾受過的奇恥大辱。但聽他狂吼一聲，率領兵將，掩殺前來。八仙也各掣兵器，四面迎敵。這一場，直殺得天地都為之變色，日月都不免隱藏，從午後殺到黃昏，龍王口吐夜明珠懸掛中天，照得比白天還亮，再行上前惡戰。八仙中呂純陽也取出一粒珠子，舉在手中，不過黃豆大小，向上一丟，忽地放萬丈光明，比夜明珠更大更亮，倒弄得夜明珠黯然失色起來。<break time="100ms" />　　呂祖笑道：「兀那孽龍，如今大家黑夜交戰，我們可犯不著借你的光。瞧我這法寶，比你那龍丹何如？」誰知龍王那邊的兵將，本來已被八仙兵器法寶鬥得頭昏腦裂。此時被呂祖的珠光一照，一個個眼花繚亂，反而對面不能相見，卻被李鐵拐揭開葫蘆，呼呼地幾陣風響，一起吸入葫蘆之中。海面之上，便只剩龍王一身，只得化出原形，大嘯一聲，張開其大無比的龍口，向著八仙就吞。鍾離權笑道：「這是我從前殺蛟的老玩意兒。」也把身子一長，長得比龍身更厲害，一手拖住龍髯，拼命地拔，拔得老龍滿頭是血。隨後眾仙一齊趕上，一個個把身子變得極長極大，向著龍身攢擊。
    </voice>
</speak>
