<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第一本　　　張君瑞鬧道場
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />楔子<break time="100ms" />　　【外扮老夫人上開】老身姓鄭，夫主姓崔，官拜前朝相國，不幸因病告殂。只生得個小女，小字鶯鶯，年一十九歲，針指女工，詩詞書算，無不能者。老相公在日，曾許下老身之侄——乃鄭尚書之長子鄭恆——為妻。因俺孩兒父喪未滿，未得成合。又有個小妮子，是自幼伏侍孩兒的，喚做紅娘。一個小廝兒，喚做歡郎。先夫棄世之後，老身與女孩兒扶柩至博陵安葬；因路途有阻，不能得去。來到河中府，將這靈柩寄在普救寺內。這寺是先夫相國修造的，是則天娘娘香火院，況兼法本長老又是俺相公剃度的和尚；因此俺就這西廂下一座宅子安下。一壁寫書附京師去，喚鄭恆來相扶回博陵去。我想先夫在日，食前方丈，從者數百，今日至親則這三四口兒，好生傷感人也呵！<break time="100ms" />　　【仙呂】【賞花時】夫主京師祿命終，子母孤孀途路窮；因此上旅櫬在梵王宮。盼不到博陵舊家，血淚灑杜鵑紅。<break time="100ms" />　　今日暮春天氣，好生困人，不免喚紅娘出來分付他。紅娘何在？【旦倈扮紅見科】【夫人】你看前院沒人呵，和小姐散心耍一回去來。【紅】謹依嚴命。【夫人下】【紅】小姐有請。【正旦扮鶯鶯上唱】<break time="100ms" />　　【幺篇】可正是人值殘春蒲郡東，門掩重關蕭寺中；花落水流紅，閑愁萬種，無語怨東風。【並下】<break time="100ms" />第一折<break time="100ms" />　　【正末扮張生騎馬引僕上開】小生姓張，名珙，字君瑞，本貫西洛人也，先人拜禮部尚書，不幸五旬之上，因病身亡。後一年喪母。小生書劍飄零，功名未遂，游於四方。即今貞元十七年二月上旬，唐德宗即位，欲往上朝取應，路經河中府過。蒲關上有一故人，姓杜名確，字君實，與小生同郡同學，當初為八拜之交。後棄文就武，遂得武舉狀元，官拜征西大元帥，統領十萬大軍，鎮守著蒲關。小生就望哥哥一遭，卻往京師求進。暗想小生螢窗雪案，刮垢磨光，學成滿腹文章，尚在湖海飄零，何日得遂大志也呵！萬金寶劍藏秋水，滿馬春愁壓繡鞍。<break time="100ms" />　　【仙呂】【點絳唇】游藝中原，腳跟無線、如蓬轉。望眼連天，日近長安遠。<break time="100ms" />　　【混江龍】向《詩》《書》經傳，蠹魚似不出費鑽研。將棘圍守暖，把鐵硯磨穿。投至得雲路鵬程九萬里，先受了雪窗螢火二十年。才高難入俗人機，時乖不遂男兒願。空雕蟲篆刻，綴斷簡殘編。<break time="100ms" />　　行路之間，早到蒲津。這黃河有九曲，此正古河內之地，你看好形勢也呵！<break time="100ms" />　　【油葫蘆】九曲風濤何處顯，則除是此地偏。這河帶齊梁，分秦晉，隘幽燕；雪浪拍長空，天際秋雲捲；竹索纜浮橋，水上蒼龍偃；東西潰九州，南北串百川。歸舟緊不緊如何見？卻便似駑箭乍離弦。<break time="100ms" />　　【天下樂】只疑是銀河落九天；淵泉、雲外懸，入東洋不離此徑穿。滋洛陽千種花，潤梁園萬頃田，也曾泛浮槎到日月邊。<break time="100ms" />　　話說間早到城中。這裡一座店兒，琴童接下馬者！店小二哥那裡？【小二上】自家是這狀元店里小二哥。官人要下呵，俺這裡有乾凈店房。【末】頭房裡下，先撒和那馬者！小二哥，你來，我問你：這裡有甚麼閑散心處？名山勝境，福地寶坊皆可。【小二】俺這裡有座寺，名日普救寺，是則天皇后香火院，蓋造非俗：琉璃殿相近青霄，舍利塔直侵雲漢。南來北往，三教九流，過者無不瞻仰；則除那裡可以君子游玩。【末】琴童料持下響午飯！俺到那裡走一遭便回來也。 【僕】安排下飯，撒和了馬，等哥哥回家。【下】【法聰上】小僧法聰，是這普救寺法本長老座下弟子。今日師父赴齋去了，著我在寺中，但有探長老的，便記著，待師父回來報知。山門下立地，看有甚麼人來。【末上】卻早來到也。【見聰了，聰問】客官從何來？【末】小生西洛至此，聞上剎幽雅清爽，一來瞻仰佛像，二來拜謁長老。敢問長老在麽？【聰】俺師父不在寺中，貧僧弟子法聰的便是，請先生方丈拜茶。【末】即然長老不在呵，不必吃茶；敢煩和尚相引，瞻仰一遭，幸甚！【聰】小僧取鑰匙，開了佛殿、鐘樓、羅漢堂、香積廚、盤桓一會，師父敢待回來。【做看科】【末】是蓋造得好也呵！<break time="100ms" />　　【村裡迓鼓】隨喜了上方佛殿，早來到下方僧院。行過廚房近西，法堂此，鐘樓前面。游了洞房，登了寶塔，將迴廊繞遍。數了羅漢，參了菩薩，拜了聖賢。【鶯鶯引紅娘拈花枝上】紅娘，俺去佛殿上耍去來。【末做見科】呀！正撞著五百年前風流業冤。<break time="100ms" />　　【元和令】顛不刺的見了萬千，似這般可喜娘的龐兒罕曾見。則著人眼花撩亂口難言，魂靈兒飛在半天。他那裡盡人調戲軃著香肩，只將花笑拈。<break time="100ms" />　　【上馬嬌】這的是兜率宮，休猜做了離恨天。呀，誰想著寺里遇神仙！我見他宜嗔宜喜春風面，偏、宜貼翠花鈿。<break time="100ms" />　　【勝葫蘆】則見他宮樣眉兒新月偃，斜侵入鬢邊。【旦】紅娘，你覷:寂寂僧房人不到，滿階苔襯落花紅.【末】我死也!未語前先靦腆，櫻桃紅綻，玉粳白露，半晌恰方言。<break time="100ms" />　　【幺篇】恰便似嚦嚦鶯聲花外囀，行一步可人憐。解舞腰肢嬌又軟，千般裊娜，萬般旖旎，似垂柳晚風前。
    </voice>
</speak>
