<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　【幺篇】若共他多情小姐同鴛帳，怎捨得他疊被鋪床。我將小姐央，夫人央，他不令許放，我親自寫與從良。<break time="100ms" />　　【潔】二月十五日，可與老相公做好事。【紅】妾與長老同去佛殿看了，卻回夫人話。【潔】先生請少坐，老僧同小娘子看一遭便來。【末】著小娘子先行，俺近後些。【潔】一個有道理的秀才。【末】小生有一句話敢道麼？【潔】便道不妨。【末唱】<break time="100ms" />　　【快活三】崔家女艷妝，莫不是演撒你個老潔郎？【潔】俺出家人那有此事？【末唱】既不沙，卻怎睃趁著你頭上放毫光，打扮的特來晃。<break time="100ms" />　　【潔】先生是何言語！早是那小娘子不聽得哩，若知呵，是甚意思！【紅上佛殿科】【末唱】<break time="100ms" />　　【朝天子】過得主廊，引入洞房，好事從天降。我與你看著門兒，你進去。【潔怒】先生，此非先王之法言，豈不得罪於聖人之門乎？老僧偌大年紀，焉肯作此等之態？【末唱】好模好樣太莽撞，沒則羅便罷，煩惱怎麼那唐三藏？怪不得小生疑你，偌大一個宅堂，可怎生別沒個兒郎，使得梅香來說勾當。【潔】老夫人治家嚴肅，內外並無一個男子出入。【末背】這禿廝巧說。你在我行、口強，硬抵著頭皮撞。<break time="100ms" />　　【潔對紅】這齋供道場都完備了，十五日請夫人小姐拈香。【末問】何故？【潔】這是崔相國小姐至孝，為報父母之恩。又是老相國禫日，就脫孝服，所以做好事。【末哭科】“哀哀父母，生我劬勞，欲報深恩，昊天罔極。”小姐是一女子，尚然有報父母之心；小生湖海飄零數年，自父母下世之後，並不曾有一陌紙錢相報。望和尚慈悲為本，小生亦備錢五千，怎生帶得一分兒齋，追薦俺父母咱！便夫人知也不妨，以盡人子之心。【潔】法聰與這先生帶一分者。【末背問聰】那小姐明日來麽？【聰】他父母的勾當，如何不來。【末背】這五千錢使得有些下落者。<break time="100ms" />　　【四邊靜】人間天上，看鶯鶯強如做道場。軟玉溫香，休道是相親傍；若能夠湯他一湯，倒與人消災障。<break time="100ms" />　　【潔】都到方丈吃茶。【做到科】【末】小生更衣咱。【末出科】那小娘子已定出來也，我只在這裡等待問他咱。【紅辭潔】我不吃茶了，恐夫人怪來遲，去回話也。【紅出科】【末迎紅娘祗揖科】小娘子拜揖！【紅】先生萬福！【末】小娘子莫非鶯鶯小姐的侍妾麽？【紅】我便是，何勞先生動問？【末】小生姓張，名珙，字君瑞，本貫西洛人也，年方二十三歲，正月十七日子時建生，並不曾娶妻……。【紅】誰問你來？【末】敢問小姐常出來麽？【紅怒】先生是讀書君子，孟子曰：“男女授受不親，禮也。”君子“瓜田不納履，李下不整冠”。道不得個“非禮勿視，非禮勿聽，非禮勿言，非禮勿動”。俺夫人治家嚴肅，有冰霜之操。內無應門五尺之童，年至十二三者，非呼召不敢輒入中堂。嚮日鶯鶯潛出閨房，夫人窺之，召立鶯鶯於庭下，責之曰：“汝為女子，告而出閨門，倘遇游客小僧私視，豈不自恥。”鶯立謝而言曰：“今當改過從新，毋敢再犯。”是他親女，尚然如此，可況以下侍妾乎？先生習先王之道，尊周公之禮，不干己事，何故用心？早是妾身，可以容恕，若夫人知其事，決無干休。今後得問的問，不得問的休胡說！【下】【末】這相思索是害也！<break time="100ms" />　　【哨遍】聽說罷心懷悒悒，把一天愁都撮在眉尖上。說：“夫人節操凜冰霜，不召乎，誰敢輒入中堂？”自思想，比及你心兒思畏老母親威嚴，小姐呵，你不合臨去也頭望。待揚下教人怎揚？赤緊的情沾了肺腑，意惹了肝腸。若今生難得有情人，是前世燒了斷頭香。我得時節手掌兒里奇擎，心坎兒里溫存，眼皮兒上供養。<break time="100ms" />　　【耍孩兒】當初那巫山遠隔如天樣，聽說罷又在巫山那廂。業身軀雖是立在迴廊，魂靈兒已在他行。本待要安排心事傳幽客，我只怕漏泄春光與乃堂。夫人怕女孩兒春心盪，怪黃鶯兒作對，怨粉蝶兒成雙。<break time="100ms" />　　【五煞】小姐年紀小，性氣剛。張郎倘得相親傍，乍相逢厭見何郎粉，看邂逅偷將韓壽香。才到得風流況，成就了會溫存的嬌婿，怕甚麼能拘束的親娘。<break time="100ms" />　　【四煞】夫人忒慮過，小生空妄想，郎才女貌合相仿。休直待眉兒淺淡思張敞，春色飄零憶阮郎。非是咱自誇獎：他有德言工貌，小生有恭儉溫良。<break time="100ms" />　　【三煞】想著他眉兒淺淺描，臉兒淡淡妝，粉香膩玉搓咽項。翠裙鴛繡金蓮小，紅袖鸞銷玉筍長。不想呵其實強：你撇下半天風韻，我拾得萬種思量。<break time="100ms" />　　卻忘了辭長老。【見潔科】小生敢問長老，房舍如何？【潔】塔院側邊西廂一間房，甚是瀟灑，正可先生安下。現收拾下了，隨先生早晚來。【末】小生便回店中搬去。【潔】吃齋了去。【末】老僧收拾下齋，小生取行李便來。【潔】既然如此，老僧準備下齋，先生是必便來。【下】【末】若在店中人鬧，倒好消遣；搬在寺中靜處，怎麼捱這凄涼也呵。<break time="100ms" />　　【二煞】院宇深，枕簟涼，一燈孤影搖書幌。縱然酬得今生志，著甚支吾此夜長。睡不著如翻掌，少可有一萬聲長吁短嘆，五千遍搗枕捶床。<break time="100ms" />　　【尾】嬌羞花解語，溫柔玉有香，我知他乍相逢記不真嬌模樣，我則索手抵著牙兒慢慢的想。【下】<break time="100ms" />第三折
    </voice>
</speak>
