<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　【紅】那壁有人，咱家去來。【旦回顧覷末下】【末】和尚，恰怎麼觀音現來？【聰】休胡說，這是河中府崔相國的小姐。【末】世間有這等女子，豈非天姿國色乎？休說那模樣兒，則那一對小腳兒，價值百鎰之金。【聰】偌遠地，他在那壁，你在這壁，繫著長裙兒，你便怎知他腳兒？【末】法聰，來，來，來，你問我怎便知，你覷：<break time="100ms" />　　【後庭花】若不是襯殘紅，芳徑軟，怎顯得步香塵底樣兒淺。且休題眼角兒留情處，則這腳蹤兒將心事傳。慢俄延，投至到櫳門兒前面，剛那了上步遠。剛剛的打個照面，風魔了張解元。似神仙歸洞天，空餘下楊柳煙，只闕得鳥雀喧。<break time="100ms" />　　【柳葉兒】呀，門掩著梨花深院，粉牆兒高似青天。恨天，天不與人行方便，好著我難消遣，端的是怎留連。小姐呵，則被你兀的不引了人意馬心猿？<break time="100ms" />　　【聰】休惹事，河中開府的小姐去遠了也。【末唱】<break time="100ms" />　　【寄生草】蘭麝香仍在，佩環聲漸遠。東風搖曳垂楊線，游絲牽惹桃花片，珠簾掩映芙蓉面。你道是河中開府相公家，我道是南海水月觀音現。<break time="100ms" />　　“十年不識君王面，始信嬋娟解誤人。”小生便不往京師去應舉也罷。【覷聰】敢煩和尚對長老說知，有僧房借半間，早晚溫習經史，勝如旅邸內冗雜，房金依例拜納，小生明日自來也。<break time="100ms" />　　【賺煞】餓眼望將穿饞口涎空咽，空著我透骨髓相思病染，怎當他臨去秋波那一轉！休道是小生，便是鐵石人也意惹情牽。近庭軒，花柳爭妍，日午當庭塔影圓。春光在眼前，爭奈玉人不見，將一座梵王宮疑是武陵源。【並下】<break time="100ms" />第二折<break time="100ms" />　　【夫人上白】前日長老將錢去與老相公做好事，不見來回話。道與紅娘，傳著我的言語去問長老：幾時好與老相公做好事？就著他辦下東西的當了，來回我話者。【下】<break time="100ms" />　【凈扮潔上】老僧法本，在這普救寺骨做長老。此寺是則天皇后蓋造的，後來崩損，又是崔相國重修的。現今崔老夫人領著家眷扶柩回博陵。因路阻暫寓本寺西廂之下，待路通回博陵遷葬。夫人處事溫儉，治家有方，是是非非，人莫敢犯。夜來老僧赴齋，不知曾有人來望老僧否？【喚聰問科】【聰】夜來有一秀才自西洛而來，特謁我師，不遇而返。【潔】山門外覷著，若再來時，報我知道。<break time="100ms" />　【末上】昨日見了那小姐，倒有顧盼小生之意。今日去問長老借一間僧房，早晚溫習經史；倘遇那小姐出來，必當飽看一會。<break time="100ms" />　　【中呂】【粉蝶兒】不做周方，埋怨殺你個法聰和尚！借與我半間客舍僧房，與我那可憎才居止處門兒相向。雖不能竊玉偷香，且將這盼雲眼睛兒打當。<break time="100ms" />　　【醉春風】往常時見傅粉的委實羞，畫眉的敢是謊；今日多情人一見了有情娘，著小生心兒里早癢、癢。迤逗得腸荒，斷送得眼亂，引惹得心忙。<break time="100ms" />　 【末見聰科】【聰】師父正望先生來哩，只此少待，小僧通報去。【潔出見末科】【末】是好一個和尚呵！<break time="100ms" />　　【迎仙客】我則見他頭似雪，鬢如霜，面如童，少年得內養；貌堂堂，聲朗朗，頭直上只少個圓光。卻便是捏塑來的僧伽像。<break time="100ms" />　　【潔】請先生方丈內相見。夜來老僧不在，有失迎迓，望先生恕罪！【末】小生久聞老和尚清譽，欲來座下聽講，何期昨日不得相遇。今能一見，是小生三生有幸矣。【潔】先生世家何郡？敢問上姓大名，因甚至此？【末】小生姓張，名珙，字君瑞。<break time="100ms" />　　【石榴花】大師一一問行藏，小生仔細訴衷腸，自來西洛是吾鄉，宦游在四方。寄居咸陽。先人拜禮部尚書多名望，五旬上因病身亡。【潔】老相公棄世，必有所遺。【末唱】平生直無偏向，止留下四海一空囊。<break time="100ms" />　　【鬥鵪鶉】俺先人甚的是渾俗和光，衠一味風清月朗。【潔】先生此一行必上朝取應去。【末唱】小生無意求官，有心待聽進。小生特謁長老，奈路途奔馳，無以相饋。量著窮秀才人情則是紙半張，以沒甚七青八黃，盡著你說短論長，一任待掂斤播兩。<break time="100ms" />　　徑稟：有白銀一兩，與常往公用，略表寸心，望笑留是幸！【潔】先生客中，何故如此？【末】物鮮不足辭，但充講下一茶耳。<break time="100ms" />　　【上小樓】小生特來見訪，大師何須謙讓。【潔】老僧決不敢受。【末唱】這錢也難買柴薪，不夠齋糧，且備茶湯。【覷聰】這一兩未為厚禮。你若有主張，對艷妝，將言詞說上，我將你眾和尚死生難忘。<break time="100ms" />　　【潔】先生必有所請。【末】小生不揣有懇，因惡旅冗雜，早晚難以溫習經史，欲假一室，晨昏聽講。房金按月任意多少。【潔】敝寺頗有數間，任先生揀選。【末唱】<break time="100ms" />　　【幺篇】也不要香積廚，枯木堂。遠有南軒，離著東牆，靠著西廂。近主廊，過耳房，都皆停當。【潔】便不呵，就與老僧同處何如？【末笑】要恁怎麼。你是必休提著長老方丈。<break time="100ms" />　　【紅上】老夫人著俺問長老：幾時好與老相公做好事？看得停當回話。須索走一遭去來。【見潔科】長老萬福！夫人使侍妾來問：幾時好與老相公做好事？著看得停當了回話。【末背】好個女子也呵！<break time="100ms" />　　【脫布衫】大人家舉止端詳，全沒那半點兒輕狂。大師行深深拜了，啟朱唇語言得當。<break time="100ms" />　　【小梁州】可喜的龐兒淺淡妝，穿一套縞素衣裳；胡伶淥老不尋常，偷睛望，眼挫里抹張郎。
    </voice>
</speak>
