<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　【正旦上】老夫人著紅娘問長老去了，這小賤人不來我行回話。【紅上】回夫人話了，去回小姐話去。【旦】使你問長老：幾時做好事？【紅】恰回夫人話也，正待回姐姐話：二月十五日，請夫人姐姐拈香。【紅笑】姐姐，你不知，我對你說一件好笑的勾當。咱前日寺里見的那秀才，今日也在方丈里。他先出門兒外等著紅娘，深深唱個喏道：“小生姓張，名珙，字君瑞，本貫西洛人也，年二十三歲，正月十七子時建生，並不曾娶妻。”姐姐，卻是誰問他來？他又問：“那壁小娘子莫非鶯鶯小姐的侍妾乎？小姐常出來麽？”被紅娘搶白了一頓呵回來了。姐姐，我不知了想甚麼哩，世上有這等傻角！【旦笑】紅娘，休對夫人說。天色晚也，安排香案，咱花園內燒香去來。【下】【末上】搬至寺中，正近西廂居址。我問和尚每來，小姐每夜花園內燒香。這個花園和俺寺中合著。比及小姐出來，我先在太湖石畔牆角兒邊等待，飽看一會。兩廊僧眾都睡著了。夜深人靜，月朗風清，是好天氣也呵！正是“閑尋方丈高僧語，悶對西廂皓月吟”。<break time="100ms" />　　【越調】【鬥鵪鶉】玉宇無塵，銀河瀉影月色橫空，花陰滿庭；羅袂生寒，芳心自警。側著耳朵兒聽，躡著腳步兒行：悄悄冥冥，潛潛等等。<break time="100ms" />　　【紫花兒序】等待那齊齊整整，裊裊婷婷，姐姐鶯鶯。一更之後，萬籟無聲，直至鶯庭。若是迴廊下沒揣的見俺可憎，將他來緊緊的摟定；只問你那會少離多，有影無形。<break time="100ms" />　　【旦引紅娘上】開了角門兒，將香桌出來者。【末唱】<break time="100ms" />　　【金蕉葉】猛聽得角門兒呀的一聲，風過處衣香細生。踮著腳尖兒仔細定睛，比我那初見時龐兒越整。<break time="100ms" />　　【旦】紅娘，移香桌兒近太湖石畔放者！【末做看科】料想春嬌厭拘束，等閑飛出廣寒宮。看他容分一捻，體露半襟，軃香袖以無言，垂羅裙而不語。似汀陵妃子，斜倚舜廟朱扉；如玉殿嫦娥，微現蟾宮素影。是好女子也呵！<break time="100ms" />　　【調笑令】我這裡甫能、見娉婷，比著那月殿嫦娥也不恁般撐。遮遮掩掩穿芳徑，料應來小腳兒難行。可喜娘的臉兒百媚生，兀的不引了人魂靈！<break time="100ms" />　　【旦】取香來！【末】聽小姐祝告甚麼？【旦】此一柱香，願化去先人，早生天界！此一柱香，願中堂老母，身安無事！此一柱香……【做不語科】【紅】姐姐不祝這一柱香，我替姐姐祝告：願俺姐姐早尋一個姐夫，拖帶紅娘咱！【旦再拜】心中無限傷心事，盡在深深兩拜中。【長吁科】【末】小姐倚欄長嘆，似有動情之意。<break time="100ms" />　　【小桃紅】夜深香靄散空庭，簾幕東風靜。拜罷也斜將曲欄憑，長吁了兩三聲。剔團圞明月如懸鏡。又不見輕雲薄霧，都只是香煙人氣，兩般兒氤氳得不分明。<break time="100ms" />　　我雖不如司馬相如，我則看小姐頗有文君之意。我且高吟一絕，看他則甚：“月色溶溶夜，花陰寂寂春；如何臨皓魄，不見月中人？”【旦】有人牆角吟詩。 【紅】這聲音便是那二十三歲不曾娶妻的那傻角。【旦】好清新之詩，我依韻做一首。【紅】你兩個是好做一首。【旦念詩】”蘭閨久寂寞，無事度芳春；料得行吟者，應憐長嘆人。”【末】好應酬得快也呵！<break time="100ms" />　　【禿廝兒】早是那臉兒上撲堆著可憎，那堪那心兒里埋沒著聰明。他把那新詩和得忒應聲，一字字，訴衷情，堪聽。【聖藥王】那語句清，音律輕，小名兒不枉了喚做鶯鶯。他若是共小生、廝覷定，隔牆兒酬和到天明。方信道“惺惺的自古惜惺惺。”<break time="100ms" />　　我撞出去，看他說甚麼。<break time="100ms" />　　【麻郎兒】我拽起羅衫欲行，【旦做見科】他陪著笑臉兒相迎。【紅】姐姐，有人，咱家去來，怕夫人嗔著。【鶯回顧下】【末唱】不做美的紅娘太淺情，便做道“謹依來命”。<break time="100ms" />　　【幺篇】我忽聽、一聲、猛驚。原來是撲刺刺宿鳥飛騰，顫巍巍花梢弄影，亂紛紛落紅滿徑。<break time="100ms" />　　小姐，你去了呵，那裡發付小生！<break time="100ms" />　　【絡絲娘】空撇下碧澄澄蒼苔露冷，明皎皎花篩月影。白日凄涼枉耽病，今夜把相思再整。<break time="100ms" />　　【東原樂】簾垂下，戶已扃，卻才個悄悄相問，他那裡低低應，月朗風清恰二更，廝榽幸：他無緣，小生薄命。<break time="100ms" />　　【綿搭絮】恰尋歸路，佇立空庭，竹梢風擺，斗柄雲橫。呀！今夜凄涼有四星，他不瞅人待怎生！雖然是眼角兒傳情，咱兩個口不言心自省。<break time="100ms" />　　今夜甚睡到得我眼裡呵！<break time="100ms" />　　【拙魯速】對著盞碧熒熒短檠燈，倚著扇泠清清舊幃屏。燈兒又不明，夢兒又不成；窗兒外淅零零的風兒透疏櫺，忒楞楞的紙條兒鳴；枕頭兒上孤另，被窩兒里寂靜。你便是鐵石人，鐵石人也動情。<break time="100ms" />　　【幺篇】怨不能，恨不成，坐不安，睡不寧。有一日柳遮花映，霧帳雲屏，夜闌人靜，海誓山盟。恁時節風流嘉慶，錦片也似前程，美滿恩情，咱兩個畫堂春自生。<break time="100ms" />　　【尾】一天好事從今定，一首詩分明照證；再不向表瑣闥夢兒中尋，則去那碧桃花樹兒下等。【下】<break time="100ms" />第四折<break time="100ms" />　　【潔引聰上】今日二月十五開啟，眾僧動法器者。請夫人小姐拈香。比及夫人未來，先請張生拈香。怕夫人問呵，則說是貧僧親者。【末上】今日二月十五日，和尚請拈香，須索走一遭。【雙調】【新水令】梵王宮殿月輪高，碧琉璃瑞煙籠罩。香煙雲蓋結，諷咒海波潮。幡影飄颻，諸檀越盡來到。
    </voice>
</speak>
