<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第二本　　　崔鶯鶯夜聽琴
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />第一折<break time="100ms" />　　【孫飛虎上開】自家姓孫，名彪，字飛虎，方今天下擾攘。因主將丁文雅失政，俺分統五千人馬，鎮守河橋，劫擄良民財物。近知先相國崔珏之女鶯鶯，眉黛青步顰，蓮臉生春，有傾國傾城之容，西子太真之顏，現在河中府普救寺借居。我心中想來：當今用武之際，主將尚然不正，我獨廉何為？大小三軍，聽吾號令：人盡銜枚，馬皆勒口，連夜進兵河中府！擄鶯鶯為妻，是我平生願足，【下】【法本慌上】誰想孫飛虎將半萬賊兵圍住寺門，鳴鑼擊鼓，吶喊搖旗，欲擄鶯鶯小姐為妻。我今不敢違誤，即索報知夫人走一遭【下】【夫人慌】如此卻怎了！俺同到小姐卧房裡商量去。【下】【旦引紅娘上去】自見了張生，神魂蕩漾，情思不快，茶飯少進。早是離人傷感，況值暮春天道，好煩惱人也呵！<break time="100ms" />　　好句有情憐夜月，落花無語怨東風。<break time="100ms" />　　【仙呂】【八聲甘州】懨懨瘦損，早是傷神，那值殘春。羅衣寬褪，能消幾度黃昏？風裊篆煙不捲簾，雨打梨花深閉門；無語憑闌干，目斷行雲。<break time="100ms" />　　【混江龍】落紅成陣，風飄萬點正愁人，池塘夢曉，闌檻辭春；蝶粉輕沾飛絮雪，燕泥香惹落花塵；繫春心情短柳絲長，隔花陰人遠天涯近。香消了六朝金粉，清減了三楚精神。<break time="100ms" />　　【紅】姐姐情思不快，我將被兒薰得香香的，睡些兒。【旦唱】<break time="100ms" />　　【油葫蘆】翠被生寒壓繡裀，休將蘭麝薰；便將蘭麝薰盡，則索自溫存。昨宵個錦囊佳制明勾引，今日玉堂人物難親近。這些時坐又不安，睡又不穩，我欲待登臨又不快，閑行又悶。每日價情思睡昏昏。【天下樂】紅娘呵，我則索搭伏定鮫綃枕頭兒上盹。但出閨門，影兒般不離身。【紅】不干紅娘事，老夫人著我跟著姐姐來。【旦】俺娘也好沒意思！這些時直恁般堤防著人；小梅香伏侍得勤，老夫人拘束得緊，則怕俺女孩兒折了氣分。<break time="100ms" />　　【紅】姐姐往常不曾如此無情無緒；自見了那張生，便覺心事不寧，卻是如何？【旦唱】<break time="100ms" />　　【那吒令】往常但見個外人，氳的早嗔；但見個客人，厭的倒褪；從見了那人，兜的便親。想著他昨夜詩，依前韻，酬和得清新。<break time="100ms" />　　【鵲踏枝】吟得句兒勻，念得字兒真，詠月新詩，煞強似織錦迴文。誰肯把針兒將線引，向東鄰通個殷勤。【寄生草】想著文章士，旖旎人；他臉兒清秀身兒俊，性兒溫克情兒順，不由人口兒里作念心兒里印。學得來“一天星斗煥文章”，不枉了“十年窗下無人問”。<break time="100ms" />　　【飛虎領兵上圍寺科】【下】【卒子內高叫】寺裡人聽者：限你每三日內將鶯鶯獻出來與俺將軍成親，萬事干休。三日後不送出，伽藍盡皆焚燒，僧俗寸斬，不留一個。【夫人、潔同上敲門了】【紅看了】姐姐，夫人和長老都在房門前。【旦見了科】【夫人】孩兒，你知道麽？如今孫飛虎將半萬賊兵圍住寺門，道你 “眉黛青顰，蓮臉生春，似傾國傾城的太真”，要擄你做壓褰夫人。孩兒，怎生是了也？【旦唱】<break time="100ms" />　　【六玄序】聽說罷魂離了殼，現放著禍滅身，將袖梢兒搵不住啼痕。好教我去住無因，進退無門，可著俺那堝兒裡人急偎親？孤孀子母無投奔，赤緊的先亡過了有福之人。耳邊廂金鼓連天震，徵雲冉冉，土雨紛紛。<break time="100ms" />　　【幺篇】那廝每風聞，胡云。道我“眉黛青顰，蓮臉生春，恰便是傾國傾城的太真”；兀的不送了他三百僧人？半萬賊軍，半霎敢剪草除根？這廝每於家為國無忠信，恣情的擄掠人民。更將那天宮般蓋造焚燒盡，則沒那諸葛孔明，便待要博望燒屯。<break time="100ms" />　　【夫人】老身年六十年，不為壽夭；奈孩兒年少，未得從夫，卻如之奈何？【旦】孩兒有一計，想來只是我與賊漢為妻，庶可免一家兒性命。【夫人哭科】 俺家無犯法之男，再婚之女，怎捨得你獻與賊漢，卻不辱沒了俺家譜！【潔】俺同到法堂上兩廊下，問僧俗有高見者，俺一同商議個長便。【同到法堂科】【夫人】小姐卻是怎生？【旦】不如將我與賊人，其便有五。<break time="100ms" />　　【後庭花】第一來免摧殘老太君；第二來免殿堂作灰燼；第三來諸僧無事得安存；第四來先君靈柩穩；第五來歡郎雖是未成人，【歡】俺呵，打甚麼不緊。 【旦唱】須是崔家後代孫。鶯鶯為惜己身，不行從著亂軍：諸僧眾污血痕，將伽藍火內焚，先靈為細塵，斷絕了愛弟親，割開了慈母恩。<break time="100ms" />　　【柳葉兒】呀，將俺一家兒不留一個齠齔，待從軍又怕辱沒了家門。我不如白練套頭兒尋個自盡，將我屍櫬，獻與賊人，也須得個遠害全身。<break time="100ms" />　　【青歌兒】母親，都做了鶯鶯生忿，對旁人一言難盡。母親，休愛惜鶯鶯這一身。您孩兒別有一計；不揀何人，建立功勛，殺退賊軍，掃蕩妖氛；倒陪家門，情願與英雄結婚姻，成秦晉。<break time="100ms" />　　【夫人】此計較可。雖然不是門當戶對，也強如陷於賊中。長老在法堂上高叫：“兩廊免疫力俗，但有退兵之策的，倒陪房奩，斷送鶯鶯與他為妻。”【潔叫了，住】【末鼓掌上】我有退兵之策，何不問我？【見夫人】【潔】這秀才便是前日帶追薦的秀才。【夫人】計將安在？【末】“重賞之下，必有勇夫；賞罰若明，其計必成。”【旦背】只願這生退了賊者。【夫人】恰才與長老說下，但有退得賊兵的，將小姐與他為妻。【末】即是恁的，休唬了我渾家，請入卧房裡去，俺自有退兵之策。【夫人】小姐和紅娘回去者！【旦對紅】難得此生這一片好心！
    </voice>
</speak>
