<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　【末上】紅娘之言，深有意趣。天色晚也，月兒，你早些出來麽！【焚香了】呀，卻早發擂也；呀，卻早撞鐘也。【做理琴科】琴呵，小生與足下湖海相隨數年，今夜這一場大功，都在你這神品、金徽、玉軫、蛇腹、斷紋、嶧陽、焦尾、冰弦之上。天哪！卻怎生借得一陣順風，將小生這琴聲吹入俺那小姐玉琢成、粉捏就、知音的耳朵裡去者！【旦引紅上，紅】小姐，燒香去來，好明月也呵！【旦】事已無成，燒香何濟！月兒，你團圓呵，咱卻怎生？<break time="100ms" />　　【越調】鬥鵪鶉】雲斂晴空，冰輪乍涌；風掃殘紅，香階亂擁；離恨千端，閑愁萬種。夫人哪，“靡不有初，鮮克有終。”他做了影兒里的情郎，我做了畫兒里的愛寵。<break time="100ms" />　　【紫花兒序】則落得心兒里念想，口兒里閑提，則索向夢兒里相逢。俺娘昨日個大開東閣，我則道怎生般炮鳳烹龍？朦朧，可教我“翠袖殷勤捧玉鐘”，卻不道“主人情重”？則為那兄妹排連，因此上魚水難同。<break time="100ms" />　　【紅】姐姐，你看月闌，明日敢有風也？【旦】風月天邊有，人間好事無。<break time="100ms" />　　【小桃紅】人間看波，玉容深鎖繡幃中，怕有人搬弄。想嫦娥，西沒東生誰與共？怨天公，裴航不作游仙夢。這雲似我羅幃數重，只恐怕嫦娥心動，因此上圍住廣寒宮。<break time="100ms" />　　【紅做咳嗽科】【末】來了。【做理琴科】【旦】這甚麼響？【紅發科】【旦唱】<break time="100ms" />　　【天凈沙】莫不是步搖得寶髻玲瓏？莫不是裙拖得環珮玎咚？莫不是鐵馬兒檐前驟風？莫不是金鉤雙控吉丁當敲響簾櫳？<break time="100ms" />　　【調笑令】莫不是梵王宮，夜撞鐘？莫不是疏瀟瀟曲檻中？莫不是牙尺剪刀聲相送？莫不是漏聲長滴響壺銅？潛身再聽在牆角東，原來是近西廂理結絲桐。<break time="100ms" />　　【禿廝兒】其聲壯，似鐵騎刀槍冗冗；其聲幽，似落花流水溶溶；其聲高，似風清月朗鶴唳空；其聲低，似聽兒女語，小窗中，喁喁。<break time="100ms" />　　【聖藥王】他那裡思不窮，我這裡意已通，嬌鸞雛鳳失雌雄；他曲未終，我意轉濃，爭奈伯勞飛燕各西東：盡在不言中。<break time="100ms" />　　我近書窗聽咱。【紅】姐姐，你這裡聽，我瞧夫人一會便來。【末】窗外有人，已定是小姐，我將弦改過，彈一曲，就歌一篇，名曰《鳳求凰》。昔日司馬相如得此曲成事，我雖不及相如，願小姐有文君之意。【歌曰】有美人兮，見之不忘。一日不見兮，思之如狂。鳳飛翩翩兮，四海求凰。無奈佳人兮，不在東牆。張弦代語兮，欲訴衷腸。何時見許兮，慰我彷徨？願言配德兮，攜手相將！不得於飛兮，使我淪亡。【旦】是彈得好也呵！其詞哀，其意切，凄凄如鶴唳天；故使妾聞之，不覺淚下。<break time="100ms" />　　【麻郎兒】這的是令他人耳聰，訴自己情衷。知音者芳心自懂，感懷者斷腸悲痛。<break time="100ms" />　　【幺篇】這一篇與本宮、始終、不同。又不是清夜聞鐘，又不是黃鶴醉翁，又不是泣麟悲鳳。<break time="100ms" />　　【絡絲娘】一字字更長漏永，一聲聲衣寬帶松。別恨離愁，變成一弄。張生呵，越教人知重。<break time="100ms" />　　【末】夫人且做忘恩，小姐，你也說謊也呵！【旦】你羞怨了我。<break time="100ms" />　　【東原樂】這的是俺娘的機變，非乾是妾身脫空；若由得我呵，乞求得效鸞鳳。俺娘無夜無明並女工；我若得些兒閑空，張生呵，怎教你無人處把妾身做誦。<break time="100ms" />　　【綿搭絮】疏簾風細，幽室燈清，都則是一層兒紅紙，幾榥兒疏櫺，兀的不是隔著雲山幾萬重，怎得個人來信息通？便做道十二巫峰，他也曾賦高唐來夢中。<break time="100ms" />　　【紅】夫人尋小姐哩，咱家去來。【旦唱】<break time="100ms" />　　【拙魯速】則見他走來氣衝衝，怎不教人恨匆匆。唬得人來怕恐。早是不曾轉動，女孩兒家直憑響喉嚨！緊摩弄，索將他攔縱，則恐夫人行把我來廝葬送。<break time="100ms" />　　【紅】姐姐則管聽琴怎麼？張生著我對姐姐說，他回去也。【旦】好姐姐呵，是必再著他住一程兒！【紅】再說甚麼？【旦】你去呵，<break time="100ms" />　　【尾】則說道夫人時下有人唧噥，好共歹不著你落空。不問俺口不應的狠毒娘，怎肯著別離了志誠種？【並下】<break time="100ms" />　　【絡絲娘煞尾】不爭惹恨牽情鬥引，少不得廢寢忘餐病症。<break time="100ms" />題目　張君瑞破賊計　莽和尚生殺心 正名　小紅娘晝請客　崔鶯鶯夜聽琴<break time="100ms" />
    </voice>
</speak>
