<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　【賺煞】諸僧眾各逃生，從家眷誰偢問，這生不相識橫枝兒著緊。非是書生多議論，也堤防著玉石俱焚。雖然是不關親，可憐見命在逡巡，濟不濟權將秀才來盡。果若有《出師表》文嚇蠻書信，張生呵，則願你筆尖兒橫掃了五千人。<break time="100ms" />第二折<break time="100ms" />　　【夫人、潔同末上】【夫人】此事如何？【末】小生有一計，先用著長老。【潔】老僧不會廝殺，請秀才別換一個。【末】休慌，不要你廝殺。你出去與賊漢說：“夫人本待便將小姐出來，送與將軍，奈有父喪在身。不爭鳴擊鼓，驚死小姐，也可惜了。將軍若要做女婿呵，可按甲束兵，退一射之地。限三日功德圓滿，脫了孝服，換上顏色衣服，倒陪房奩，定將小姐送與將軍。不爭便送來，一來父孝在身，二來於君不利。”你去說去。【潔】三日後如何？【末】有計在後。 【潔朝鬼門道叫科】請將軍打話。【飛虎引卒上】快送鶯鶯出來。【潔】將軍息怒！夫人使老僧來與將軍說。【說如前了】【飛虎】既然如此，限你三日後。若不送來，我著你人人皆死，個個不存。你對夫人說去，恁的這般好性兒的女婿，教他招了者。【引卒下】【潔】賊兵退了也，三日後不送出去，便都是死的， 【末】小子有一故人，姓杜名確，號為白馬將軍，現統十萬大兵，鎮守著蒲關。一封書去，此人必來救我。此間離蒲關四十五里，寫了書呵，怎得人送去？【潔】若是白馬將軍肯來，何慮孫飛虎。俺這裡有一個徒弟，喚作惠明，則是要吃酒廝打。若使央他去，定不肯去；須將言語激他，他便去。【末喚】有書寄與杜將軍，誰敢去？誰敢去？【惠明上】我敢去！【唱】<break time="100ms" />　　【正宮】【端正好】不念《法華經》，不禮梁皇懺，颩了僧伽帽，袒下我這偏衫。殺人心逗起英雄膽，兩隻手將烏龍尾鋼椽攥。<break time="100ms" />　　【滾鄉球】非是我貪，不是我敢，知他怎生喚做打參，不踏步直殺出虎窟龍潭。非是我攙，不是我攬，這些時吃菜饅頭委實口淡，五千人也不索灸煿煎爁。腔子里熱血權消渴，肺腑內生心且解饞，有甚腌臢！<break time="100ms" />　　【叨叨令】浮沙羹、寬片粉添些雜糝，酸黃韭、爛豆腐休調啖，萬餘斤黑面從教暗，我將這五千人做一頓饅頭餡。是必休誤了也麽哥！休誤了也麽哥！包殘餘肉把青鹽蘸。<break time="100ms" />　　【潔】張秀才著你寄書去蒲關，你敢去麽？【惠唱】<break time="100ms" />　　【倘秀才】你那裡問小僧敢去也那不敢，我這裡啟大師用喒。你道是飛虎聲名播斗南；那廝能淫欲，會貪婪，誠何以堪！<break time="100ms" />　　【末】你是出家人，卻怎不看經禮懺，則廝打為何？【惠唱】<break time="100ms" />　　【滾繡球】我經文也不會談，逃禪也懶去參；戒刀頭近新來鋼蘸，鐵棒上無半星兒土漬塵緘。別的都僧不僧、俗不俗，女不女、男不男，則會齋得飽也則去那僧房中胡渰，那裡管焚燒了兜率也似伽藍。則為那善文能武人千里，憑著這濟困扶危書一緘，有勇無慚。<break time="100ms" />　　【末】他倘若不放你過去如何？【惠】他不放我呵，你放心！<break time="100ms" />　　【白鶴子】著幾個小沙彌把幢幡寶蓋擎，壯行者將桿棒鑊叉擔，你排陣腳將眾僧安，我撞釘子把賊兵來探。【二】遠的破開步將鐵棒颩，近的順手把戒刀釤；有小的提起來將腳尖躔，有大的扳下來把髑髏勘。<break time="100ms" />　　【一】瞅一瞅古都都翻了海波，滉一滉廝琅琅震動山岩；腳踏得赤力力地軸搖，手扳得忽剌剌天關撼。<break time="100ms" />　　【耍孩兒】我從來駁駁劣劣，也不曾忑忑忐忐，打熬成不厭天生敢。我從來斬釘截鐵常居一，不似恁惹草拈花沒掂三。劣性子人皆慘，捨著命提刀仗劍，更怕甚勒馬停驂。<break time="100ms" />　　【二】我從來欺硬怕軟，吃苦不甘，你休只因親事胡撲掩。若是杜將軍不把干戈退，張解元干將風月擔，我將不志誠的言詞賺。倘或紕繆，倒大羞慚。<break time="100ms" />　　【惠】將書來，你等回音者。<break time="100ms" />　　【收尾】您與我助威風擂幾聲鼓，仗佛力吶一聲喊。繡旗下遙見英雄俺，我教那半萬賊兵嚇唬破膽。【下】<break time="100ms" />　　【末】老夫人長老都放心，此書到日，必有佳音。咱“眼觀旌節旗，耳聽好消息”。你看“一封書札逡巡至，半萬雄兵咫尺來。”【並下】<break time="100ms" />楔子
    </voice>
</speak>
