<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　【幺篇】衣冠濟楚龐兒俊，可知道引動俺鶯鶯。據相貌才性，我從來心硬，一見了也留情。<break time="100ms" />　　【末】“既來之，則安之。”請書房內說話。小娘子此行為何？【紅】賤妾奉夫人嚴命，特請先生小酌數杯，勿卻。【末】便去，便去。敢問席上有鶯鶯姐姐麽？【紅唱】【上小樓】“請”字兒不曾出聲，“去”字兒連忙答應；可早鶯鶯根前，“姐姐”呼之，喏喏連聲。秀才每聞道“請”，恰便似聽將軍嚴令，和他那五臟神願隨鞭鐙。【末】今日夫人端的為甚麼筵席？【紅唱】<break time="100ms" />　　【幺篇】第一來為壓驚，第二來因謝承。不請街坊，不會親鄰，不受人情。避眾僧，請老兄，和鶯鶯匹聘。【末】如此小生歡喜。【紅唱】則見他歡天喜地，謹依來命。<break time="100ms" />　　【末】小生客中無鏡，敢煩小娘子看小生一看何如？【紅唱】<break time="100ms" />　　【滿庭芳】來回顧影，文魔秀士，風欠酸丁。下工夫將額顱十分掙，遲和疾擦倒蒼蠅，光油油耀花人眼睛，酸溜溜螫得人牙疼。【末】夫人辦甚麼請我？【紅唱】茶飯已安排定，淘下陳倉米數升，碟下七八碗軟蔓青。<break time="100ms" />　　【末】小生想來：自寺中一見了小姐後，不想今日得成婚姻，豈不為前生分定？【紅】姻緣非力所為，天意爾。<break time="100ms" />　　【快活三】咱人一事精，百事精；一無成，百無成。世間草木本無情，自古：“地生連理木，水出並頭蓮。”他猶有相兼併。<break time="100ms" />　　【朝天子】休道這生，年紀兒後生，恰學害相思病。天生聰俊，打扮素凈，奈夜夜成孤另。才子多情，佳人薄幸，兀的不擔閣了人性命。【末】你姐姐果有信行？【紅唱】誰無一個信行，誰無一個志誠，你兩個今夜親折證。<break time="100ms" />　　我囑咐你咱！<break time="100ms" />　　【四邊靜】今宵歡慶，軟弱鶯鶯、可曾慣經。你索款款輕輕，燈下交鴛頸。端詳可憎，好煞人也無干凈！<break time="100ms" />　　【末】小娘子先行，小生收拾書房便來。敢問那裡有甚麼景緻？【紅唱】<break time="100ms" />　　【耍孩兒】俺那裡有落紅滿地胭脂冷，休辜負了良辰美景。夫人遣妾莫消停，請先生勿得推稱。俺那裡準備著鴛鴦夜月銷金帳，孔雀春風軟玉屏。樂奏合歡令，有鳳簫象板，錦瑟鸞笙。<break time="100ms" />　　【末】小生書劍飄零，無以為財禮，卻是怎生？【紅唱】<break time="100ms" />　　【四煞】聘財斷不爭，婚姻自有成，新婚燕爾安排定。你明博得跨鳳乘鸞客，我到晚來卧看牽牛織女星。休傒幸，不要你半絲兒紅線，成就了一世兒前程。<break time="100ms" />　　【三煞】憑著你滅寇功，舉將能，兩般兒功效如紅定。為甚俺鶯娘心下十分順，都則為君瑞胸中百萬兵。越顯得文風盛，受用足珠圍翠繞，結果了黃卷青燈。<break time="100ms" />　　【二煞】夫人只一家，老兄無伴等，為嫌繁冗尋幽靜。【末】別有甚客人？【紅唱】單請你個有恩有義閑中客，且迴避了無是無非窗下僧。夫人的命，道足下莫教推托，和賤妾即便隨行。<break time="100ms" />　　【末】小娘子先行，小生隨後便來。【紅唱】<break time="100ms" />　　【收尾】先生休作謙，夫人專意等。常言道“恭敬不如從命”，休使得梅香再來請。【下】<break time="100ms" />　　【末】紅娘去了，小生拽上書房門者。我比及到得夫人那裡，夫人道：“張生，你來了也，飲幾杯酒，去卧房內和鶯鶯做親去！”小生到得卧房內，和姐姐解帶脫衣，顛鸞倒鳳，同諧魚水之歡，共效於飛之願。覷他雲鬟低墜，星眼微朦，被翻翡翠，襪繡鴛鴦；不知性命何如？且看下回分解。<break time="100ms" />　　【笑】單羡法本好和尚也:只憑說法口，遂卻讀書心。【下】<break time="100ms" />第四折<break time="100ms" />　　【夫人排桌子上】紅娘去請張生，如何不見來？【紅見夫人】張生著紅娘先行，隨後便來也。【末上見夫人施禮科】【夫人】前日若非先生，焉得有今日；我一家之命，皆先生所活也。聊備小酌，非為報禮，勿嫌輕意【末】“一人有慶，兆民賴之。”此賊之敗，皆夫人之福。萬一杜將軍不至，我輩皆無免死之術。此皆往事，不必掛齒。【夫人】將酒來，先生滿飲此杯。【末】“長者賜，少者不敢辭。”【末做飲酒科】【末把夫人酒了】【夫人】先生請坐！【末】小子侍立座下，尚然越禮，焉敢與夫人對坐。【夫人】道不得個“恭敬不如從命”。【末謝了，坐】【夫人】紅娘，去喚小姐來，與先生行禮者！【紅朝鬼門道喚】 老夫人後堂待客，請小姐出來哩！【旦應】我身子有些不停當，來不得。【紅】你道請誰哩？【旦】請誰？【紅】請張生哩？【旦】若請張生，扶病也索走一遭。【紅發科了】【旦上】免除崔氏全家禍，盡在張生半紙書。<break time="100ms" />　　【雙調】五供養】若不是張解元識人多，別一個怎退干戈。排著酒果，列著笙歌。篆煙微，花香細，散滿東風簾幕。救了咱全家禍，殷勤呵正禮，欽敬呵當合。<break time="100ms" />　　【新水令】恰才向碧紗窗下畫了雙蛾，拂拭了羅衣上粉香浮涴，只將指尖兒輕輕的貼了鈿窩。若不是驚覺人呵，猶壓著繡衾卧。<break time="100ms" />　　【紅】覷俺姐姐這個臉兒吹彈得破，張生有福也呵！【旦唱】<break time="100ms" />　　【幺篇】沒查沒利謊僂儸，你道我宜梳妝的臉兒吹彈得破。【紅】俺姐姐天生的一個夫人的樣兒。【旦唱】你那裡休聒，不當信口開合。知他命福是如何？我做一個夫人也做得過。<break time="100ms" />　　【紅】往常兩個都害，今日早則喜也！【旦唱】
    </voice>
</speak>
