<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　【喬木查】我相思為他，他相思為我，從今後兩下里相思都較可。酬賀間禮當酬賀，俺母親也好心多。<break time="100ms" />　　【紅】敢著小姐和張生結親呵，怎生不做大筵席，會親戚朋友，安排小酌為何？【旦】紅娘，你不知夫人意。<break time="100ms" />　　【攪箏琶】他怕我是賠錢貨，兩當一便成合。據著他舉將除賊，也消得家緣過活。費了甚一股那，便待要結絲蘿；休波，省人情的奶奶忒慮過，恐怕張羅。<break time="100ms" />　　【末】小子更衣咱。【做撞見旦科】【旦唱】<break time="100ms" />　　【慶宣和】門兒外，簾兒前，將小腳兒挪。我恰待目轉秋波，誰想那識空便的靈心兒早瞧破。唬得我倒躲，倒躲。<break time="100ms" />　　【末見旦科】【夫人】小姐近前拜了哥哥者！【末背】呀，聲息不好了也！【旦】呀，俺娘變了卦也！【紅】這相思又索害也。【旦唱】<break time="100ms" />　　【雁兒落】荊棘剌怎動那！死沒騰無回豁！措支剌不對答！軟兀剌難存坐！<break time="100ms" />　　【得勝令】誰承望這即即世世老婆婆，著鶯鶯做妹妹拜哥哥。白茫茫溢起藍橋水，不鄧鄧點著祆廟火。碧澄澄清波，撲剌剌將比目魚分破；急攘攘因何，扢搭地把雙眉鎖納合。<break time="100ms" />　　【夫人】紅娘看熱酒，小姐與哥哥把盞者！【旦唱】<break time="100ms" />　　【甜水令】我這裡粉頸低垂，蛾眉頻蹙，芳心無那，俺可甚“相見話偏多”？星眼朦朧，檀口嗟咨，攧窨不過，這席面兒暢好是烏合。<break time="100ms" />　　【旦把酒科】【夫人央科】【末】小生量窄。【旦】紅娘接了台盞者！<break time="100ms" />　　【折桂令】他其實咽不下玉液金波。誰承望月底西廂，變做了夢裡南柯。淚眼偷淹，酩子里搵濕香羅。他那裡恨倦開軟癱做一垛；我這裡手難抬稱不起肩窩。病染沈痾，斷然難活。則被你送了人呵，當甚麼嘍啰。<break time="100ms" />　　【夫人】再把一盞者！【紅遞盞了】【旦唱】<break time="100ms" />　　【月上海棠】一杯悶酒尊前過，低首無言自摧挫。不甚醉顏酡，卻早嫌玻璃盞大。從因我，酒上心來較可。【紅背與旦】姐姐，這煩惱怎生是了！【旦唱】<break time="100ms" />　　【幺篇】而今煩惱猶閑可，久後思量怎奈何？有意訴衷腸，爭奈母親側坐，成拋躲，咫尺間發如間闊。<break time="100ms" />　　【夫人】紅娘送小姐卧房裡去者！【旦辭末出科】【旦】俺娘好口不應心也呵！<break time="100ms" />　　【喬牌兒】老夫人轉關兒沒定奪，啞謎兒怎猜破；黑閣落甜話兒將人和，請將來著人不快活。<break time="100ms" />　　【江水兒】佳人自來多命薄，秀才們從來懦。悶殺沒頭鵝，撇下陪錢貨；不爭你不成親呵，下場頭那答兒發付我！<break time="100ms" />　　【殿前歡】恰才個笑呵呵，都做了江州司馬淚痕多。若不是一封書將半萬賊兵破，俺一家怎得存活。他不想結姻緣想甚麼？到如今難著莫。老夫人謊到天來大；當日成也是您個母親，今日敗也是您個蕭何。<break time="100ms" />　　【離亭宴帶歇指煞】從今後玉容寂寞梨花朵，胭脂淺淡櫻桃顆，這相思何時是可？昏鄧鄧黑海來深，白茫茫陸地來厚，碧悠悠青天來闊；太行山般高仰望，東洋海般深思渴。毒害的恁麽。俺娘呵，將顫巍巍雙頭花蕊搓，香馥馥同心縷帶割，長攙攙連理瓊枝挫。白頭娘不負荷，青春女成擔閣，將俺那錦片也似前程蹬脫。俺娘把甜句兒落空了他，虛名兒誤賺了我。【下】<break time="100ms" />　　【末】小生醉也，告退。夫人根前，欲一言以盡意，未知可否？前者賊寇相迫，夫人所言，能退賊者，以鶯鶯妻之。小生挺身而出，作書與杜將軍，庶幾得免夫人之禍。今日命小生赴宴，將謂有喜慶之期；不知夫人何見，以兄妹之禮相待？小生非圖哺啜而來，此事果若不諧，小生即當告退。【夫人】先生縱有活我之恩，奈小姐先相國在日，曾許下老身侄兒鄭恆。即日有書赴京喚去了，未見來。如若此子至，其事將如之何？莫若以金帛相酬，先生揀豪門貴宅之女，別為之求，先生台意若何？【末】既然夫人不與，小生何慕金帛之色？卻不道“書中有女顏如玉”？則今日便索告辭。【夫人】你且住者，今日有酒也。紅娘扶哥哥去書房中歇息，到明日咱別有話說。【下】【紅扶末科】【末念】有分只熬蕭寺夜，無緣難遇洞房春。【紅】張生，少吃一盞卻不好！【末】我吃甚麼來！【末跪紅科】 小生為小姐，晝夜忘餐廢寢，魂勞夢斷，常忽忽如有所失。自寺中一見，隔牆酬和，迎風待月，受無限之苦楚。甫能得成就婚姻，夫人變了卦，使小生智竭思窮，此事幾時是了！小娘子怎生可憐小生，將此意申與小姐，知小生之心。就小娘子前解下腰間之帶，尋個自盡。【末念】可憐刺股懸梁志，險作離鄉背井魂。【紅】街上好賤柴，燒你個傻角。你休慌，妾當與君謀之。【末】計將安在？小生當築壇拜將。【紅】妾見先生有囊琴一張，必善於此。俺小姐深慕於琴。今夕妾與小姐同至花園內燒夜香，但聽咳嗽為令，先生動操；看小姐聽得時說甚麼言語，卻將先生之言達知。若有話說，明日妾來回報，這早晚怕夫人尋我，回去也。【下】<break time="100ms" />第五折
    </voice>
</speak>
