<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第三本　　　張君瑞害相思
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />楔子<break time="100ms" />* * *<break time="100ms" />　　【旦上】自那夜聽琴後，聞說張生有病，我如今著紅娘去書院里，看他說甚麼。【叫紅科】【紅上】姐姐喚我，不知有甚事，須索走一遭。【旦】這般身子不快呵，你怎麼不來看我？【紅】你想張……【旦】張甚麼？【紅】我“張”著姐姐哩。【旦】我有一件事央及你咱。【紅】甚麼事？【旦】你與我望張生走一遭，看他說甚麼，你來回我話者。【紅】我不去，夫人知道不是耍。【旦】好姐姐，我拜你兩拜，你便與我走一遭！【紅】侍長請起，我去則便了。說道：“張生，你好生病重，則俺姐姐也不弱。”只因午夜調琴手，引起春閨愛月心。<break time="100ms" />　　【仙呂】【賞花時】俺姐姐針線無心不待拈，脂粉香消懶去添。春恨壓眉尖，若得靈犀一點，敢醫可了病懨懨。【下】<break time="100ms" />　　【旦】紅娘去了，看他回來說甚話，我自有主意。【下】<break time="100ms" />第一折<break time="100ms" />* * *<break time="100ms" />　　【末上】害殺小生也。自那夜聽琴後，再不能夠見俺那小姐。我著長老說將去，道：“張生好生病重！”卻怎生不見人來看我？卻思量上來，我睡些兒咱。【紅上】奉小姐言語，著我看張生，須索走一遭。我想咱每一家，若非張生，怎存俺一家兒性命也！<break time="100ms" />　　【仙呂】【點絳唇】相國行祠，寄居蕭寺。因喪事，幼女弧兒，將欲從軍死。<break time="100ms" />　　【混江龍】謝張生伸志，一封書到便興師。顯得文章有用，足見天地無私。若不是剪草除根半萬賊，險些兒滅門絕戶了俺一家兒。鶯鶯君瑞，許配雄雌；夫人失信，推托別詞；將婚姻打滅，以兄妹為之。如今都廢卻成親事。一個價糊突了胸中錦繡，一個價淚搵濕了臉上胭脂。<break time="100ms" />　　【油葫蘆】憔悴潘郎鬢有絲，杜韋娘不似舊時，帶圍寬清減了瘦腰肢。一個睡昏昏不待觀經史，一個意懸懸懶去拈針指；一個絲桐上調弄出離恨譜，一個花箋上刪抹成斷腸詩；一個筆下寫幽情，一個弦上傳心事：兩下里都一樣害相思。<break time="100ms" />　　【天下樂】方信道才子佳人信有之，紅娘看時，有些乖性兒，則怕有情人不遂心也似此。他害的有些抹媚，我遭著沒三思，一納頭安排著憔悴死。卻早來到書院里，我把唾津兒潤破窗紙，看他在書房裡做甚麼。<break time="100ms" />　　【村裡迓鼓】我將這紙窗兒濕破，悄聲兒窺視。多管是和衣兒睡起，羅衫上前襟褶祬。孤眠況味，凄涼情緒，無人伏侍。覷了他澀滯氣色，聽了他微弱聲場息，看了他黃瘦臉兒。張生呵，你若不悶死，多應是害死。<break time="100ms" />　　【元和令】金釵敲門扇兒。【末】是誰？【紅唱】我是個散相思的五瘟使。俺小姐想著風清月朗夜深時，使紅娘來探爾。【末】既然小娘子來，小姐必有言語。【紅唱】俺小姐至今脂粉未曾施，念到有一千番張殿試。【末】小姐既有見憐之心，小生有一簡，敢煩小娘子達知肺腑咱。【紅】只恐他翻了面皮。<break time="100ms" />　　【上馬嬌】他若是見了這詩，看了這詞，他敢顛倒費神思。他拽紥起面皮來：“查得誰的言語你將來，這妮子怎敢胡行事！”他可敢嗤、嗤的扯做了紙條兒。【末】小生久後多以金帛拜酬小娘子。【紅唱】<break time="100ms" />　　【勝葫蘆】哎，你個饞窮酸倈沒意兒，賣弄你有家私，莫不圖謀你的東西來到此？先生的錢物，與紅娘做賞賜，是我愛你的金資？<break time="100ms" />　　【幺篇】你看人似桃李春風牆外枝，賣俏倚門兒。我雖是個婆娘有氣志，則說道：“可憐見小子，隻身獨自！”恁的呵，顛倒有個尋思。【末】依著姐姐： “可憐見小子，隻身獨自！【紅】兀的不是也，你寫來，咱與你將去。【末寫科】【紅】寫得好呵，讀與我聽咱。【末讀】“珙百拜，奉書芳卿可人妝次：自別顏範，鴻稀鱗絕，悲愴不勝。孰料夫人以恩成怨，變易前姻，豈得不為失信乎？使小生目視東牆，恨不得腋翅於汝台左右；患成思渴，垂命有日。因紅娘至，聊奉數字，以表寸心。萬一有見憐之意，書以擲下，庶幾尚可保養。造次不謹，伏乞情恕。後成五言詩一首，就書錄呈：‘相思恨轉添，謾把瑤琴弄。樂事又逢春，芳心爾亦動。此情不可違，虛譽何須奉。莫負月華明，且憐花影重。’”【紅唱】<break time="100ms" />　　【後庭花】我則道拂花箋打稿兒，原來他染霜毫不勾思。先寫下幾句寒溫序，後題著五言八句詩。不移時，把花箋錦字，疊做個同心方勝兒。忒聰明，忒敬思，忒風流，忒浪子。雖然是假意兒，小可的難到此。<break time="100ms" />　　【青歌兒】顛倒寫鴛鴦兩字，方信道“在心為志”。【末】姐姐將去，是必在意者！【紅唱】看喜怒其間覷個意兒。放心波學士！我願為之，並不推辭，自有言詞。則說道：“昨夜彈琴的那人兒，教傳示。”這簡帖兒我與你將去，先生當以功名為念，休墮了志氣者！<break time="100ms" />　　【寄生草】你將那偷香手，準備著折桂枝。休教那淫詞兒污了龍蛇字，藕絲兒縛定鵾鵬翅，黃鶯兒奪了鴻鵠志；休為這悴幃錦帳一佳人，誤了你玉堂金馬三學士。【末】姐姐在意者！【紅】放心，放心。<break time="100ms" />　　【煞尾】沈約病多般，宋玉愁無二，清減了相思樣子。則你那眉眼傳情未了時，我中心日夜藏之。怎敢因而，“有美玉於斯”，我須教有發落歸著這張紙。憑著我舌尖上說詞，更和這簡帖兒里心事，管教那人兒來探你一遭兒。【下】【末】小娘子將簡帖兒去了，不是小生說口，則是一道會親的符籙。他明日回話，必有個次第。且放下心，須索好音來也。“且將宋玉風流策，寄與蒲東窈窕娘。【下】
    </voice>
</speak>
