<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　【折桂令】他是個嬌滴滴美玉無瑕，粉臉生春，雲鬢堆鴉。恁的般受怕擔驚，又不圖甚浪酒閑茶。則你那夾被兒時當奮發，指頭兒告了消乏。打疊起嗟呀，畢罷了牽掛，收拾了憂愁，準備著撐達。【末作跳牆摟旦科】【旦】是誰？【末】是小生。【旦怒】張生，你是何等之人！我在這裡燒香，你無故至此。若夫人聞知，有何理說？【末】呀，變了卦也！【紅唱】<break time="100ms" />　　【錦上花】為甚媒人，心無驚怕？赤緊的夫妻每、意不爭差。我這裡躡足潛蹤，悄地聽咱：一個羞慚，一個怒發。<break time="100ms" />　　【幺篇】張生無一言，呀，鶯鶯變了卦。一個悄悄冥冥，一個絮絮答答。卻早禁住隋何，迸住陸賈，叉手躬身，妝聾做啞。張生背地裡嘴那裡去了？向前摟住丟翻，告到官司，怕羞了你？<break time="100ms" />　　【清江引】沒人處則會閑嗑牙，就里空姦詐。怎想湖山邊，不記“西廂下”。香美娘處分破花木瓜。【旦】紅娘，有賊！【紅】是誰？【末】是小生。 【紅】張生，你來這裡有甚麼勾當？【旦】扯到夫人那裡去。【紅】到夫人那裡，怕壞了他行止。我與姐姐處分他一場。張生，你過來，跪著！【生跪科】 【紅】你既讀孔聖之書，必達周公之禮。夤夜來此何干？<break time="100ms" />　　【雁兒落】不是俺一家兒喬作衙，說幾句衷腸話：我則道你文學海樣深，誰知你色膽有天來大。【紅】你知罪麽？【末】小生不知罪。【紅唱】<break time="100ms" />　　【得勝令】誰著你夤夜入人家，非姦做賊拿。你本是個折桂客，做了偷花漢；不想去跳龍門，學騙馬。姐姐，且看紅娘面，饒過這生者。【旦】若不看紅娘面，扯你到夫人那裡去，看你有何面目見江東父老！起來。【紅唱】謝小姐賢達，看我面遂情罷。若到官司詳察，“你既是秀才，只合苦志於寒窗之下，誰教你夤夜輒入人家花園？做得個非姦即盜。”先生呵，整備著皮膚吃頓打。【旦】先生雖有活人之恩，恩則當報。既為兄妹，何生此心？萬一夫人知之，先生何以自安？今後再勿如此。若更為之，與足下決無干休！【下】【末朝鬼門道】你著我來，卻怎麼有偌多說話？【紅扳過末】羞也，羞也！卻不“風流隋何，浪子陸賈”？ 【末】得罪波“社家”，今日便早則死心塌地。【紅唱】<break time="100ms" />　　【離亭宴帶歇指煞】再休題春宵一刻千金價，準備著寒窗更守十年寡。猜詩謎的社家，𠁭拍了“迎風戶半開”，山障了“隔牆花影動”，綠慘了“待月西廂下”。你將何郎粉面搽，他自把張敞眉兒畫。強風情措大。晴幹了尤雲殢雨心，悔過了竊玉偷香膽，刪抹了倚翠偎紅話。 【末】小生再寫一簡，煩小娘子將去，以盡衷情如何？【紅唱】淫詞兒早則休，簡帖兒從今罷。猶古自參不透風流調法。從今後悔罪也卓文君，你與我學去波漢司馬。【下】【末】你這小姐送了人也！此一念小生再不敢舉。奈有病體日篤，將如之奈何？夜來得簡方喜，今日強扶至此，又值這一場怨氣，眼見休也。則索回書房中納悶去。桂子閑中落，槐花病里看。【下】<break time="100ms" />第四折<break time="100ms" />* * *<break time="100ms" />　　【夫人上】早間長老使人來，說張生病重。我著長老使人請個太醫去看了，一壁道與紅娘，看哥哥行問湯藥去者。問太醫下甚麼藥，證候如何，便來回話。【下】 【紅上】老夫人才說張生病沉重，昨晚吃我那一場氣，越重了。鶯鶯呵，你送了他人。【下】【旦上】我寫一簡，則說道藥方，著紅娘將去與他，證候便可。 【旦喚紅科】【紅】姐姐，喚紅娘怎麼？【旦】張生病重，我有一個好藥方兒，與我將去咱。【紅】又來也。娘呵，休送了他人！【旦】好姐姐，救人一命，將去咱。【紅】不是你，一世也救他不得！如今老夫人使我去哩，我就與你將去走一遭。【下】【旦】紅娘去了，我繡房裡等他回話。【下】【末上】自從昨夜花園中吃了這一場氣，投著舊證候，眼見得休了也。老夫人說，著長老喚太醫來看我；我這頹證候，非是太醫所治的。則除是那小姐美甘甘、香噴噴、涼滲滲、嬌滴滴一點兒唾津兒嚥下去，這屌病便可。【潔引太醫上，“雙鬥醫”科範了】【下】【潔】下了藥了，我回夫人話去，少刻再來相望。【下】【紅上】俺小姐送得人如此，又著我去動問，送藥方兒去，越著他病沉了也。我索走一遭。異鄉易得離愁病，妙藥難醫腸斷人！<break time="100ms" />　　【越調】【鬥鵪鶉】則為你彩筆題詩，迴文織錦；送得人卧枕著床，忘餐廢寢；折倒得鬢似愁潘，腰如病沈。恨已深，病已沉，昨夜個熱臉兒對面搶白，今日個冷句兒將人廝侵。昨夜這般搶白他呵！<break time="100ms" />　　【紫花兒序】把似你休倚著櫳門兒待月，依著韻腳兒聯詩，側著耳朵兒聽琴。見了他撇假偌多話：“張生，我與你兄妹之禮，甚麼勾當！”怒時節把一個書生來跌噷。歡時節：“紅娘，好姐姐，去望他一遭！”將一個侍妾來逼臨。難禁，好著我似線腳兒般殷勤不離了針。從今後教他一任。這的是俺老夫人的不是──將人的義海恩山，都做了遠水遙岑。<break time="100ms" />　　【紅見末問】哥哥病體若何？【末】害殺小生也！我若是死呵，小娘子，閻王殿前少不得你做個干連人。【紅嘆】普天下害相思的，不似你這個傻角。<break time="100ms" />　　【天凈紗】心不存學海文林，夢不離柳影花陰，則去那竊玉偷香上用心。又不曾得甚，自從海棠開想到如今。因甚的便病得這般了？【末】都因你行──怕說的謊──因小侍長上來！當夜書房一氣一個死。小生救了人，反被害了。自古人：“痴心女子負心漢”，今日反其事了。【紅唱】
    </voice>
</speak>
