<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　【滿庭芳】你休要呆里撒姦。你待要恩情美滿，卻教我骨肉摧殘。老夫人手執著棍兒摩娑看，粗麻線怎透得針關？直待我拄著拐幫閑鑽懶，縫合唇送暖偷寒。待去呵，小姐性兒撮鹽入火，消息兒踏著泛；待不去呵，【末跪哭】小生這一個性命，都在小娘子身上。【紅唱】禁不得你甜話兒熱趲。好著我兩下里難人做。我沒來由分說，小姐回與你的書，你自看者。【末接科，開讀科】呀，有這場喜事！撮土焚香，三拜禮畢。早知小姐簡至，理合遠接；接待不及，勿令見罪。小娘子，和你也歡喜。【紅】怎麼？【末】小姐罵我都是假，書中之意，著我今夜花園裡來，和他“哩也波，哩也羅”哩！【紅】你讀書我聽。【末】“待月西廂下，迎風戶半開。隔牆花影動，疑是玉人來。”【紅】怎見得他著你來？你解與我聽咱。【末】“待月西廂下”，著我月上來；“迎風戶半開”，他開門待我；“隔牆花影動，疑是玉人來”，著我跳過牆來。【紅笑】他著你跳過牆來，你做下來。端的有此說麽？【末】俺是個猜詩謎的社家，風流隋何，浪子陸賈。我那裡有差的勾當？【紅】你看我姐姐，在我行也使這般道兒。<break time="100ms" />　　【耍孩兒】幾曾見寄書的顛倒瞞著魚雁，小則小心腸兒轉關。寫著道西廂待月等得更闌，著你跳東牆“女”字邊“干”。原來那詩句兒里包籠著三更棗，簡帖兒里埋伏著九里山。他著緊處將人慢。恁會雲雨鬧中取靜，我寄音書忙裡偷閑。<break time="100ms" />　　【四煞】紙光明玉板，字香噴麝蘭，行兒邊湮透非春汗？一緘情淚紅猶濕，滿紙春愁墨未乾。從今後休疑難，放心波玉堂學士，穩情取金雀鴉鬟。<break time="100ms" />　　【三煞】他人行別樣的親，俺根前取次看，更做道孟光接了梁鴻案。別人行甜言美語三冬暖，我根前惡語傷人六月寒。我為頭兒看：看你個離魂倩女，怎發付擲果潘安。【末】小生讀書人，怎跳得那花園過也。【紅唱】<break time="100ms" />　　【二煞】隔牆花又低，迎風戶半拴，偷香手段今番按。怕牆高怎把龍門跳？嫌花密難將仙桂攀。放心去，休辭憚。你若不去呵，望穿他盈盈秋水，蹙損了淡淡春山。【末】小生曾到那花園裡，已經兩遭，不見那好處。這一遭，知他又怎麼？【紅】如今不比往常。<break time="100ms" />　　【煞尾】你雖是去了兩遭，我敢道不如這番。你那隔牆酬和都胡侃，證果的是今番這一簡。【紅下】【末】萬事自有分定，誰想小姐有此一場好處。小生是猜詩謎的社家，風流隋何，浪子陸賈，到那裡扢紥幫便倒地。今日頹天百般的難得晚。天，你有萬物於人，何故爭此一日？疾下去波！讀書繼晷怕黃昏，不覺西沉強掩門。欲赴海棠花下約，太陽何苦又生根？【看天】呀，才晌午也，再等一等。【又看科】今日萬般的難得下去也呵！碧天萬里無雲，空勞倦客身心。恨殺魯陽貪戰，不教紅日西沉。呀，卻早倒西也，再等一等咱。無端三足烏，團團光爍爍。安得后羿弓，射此一輪落！謝天地，卻早日下去也。呀，卻早發擂也！呀，卻早撞鐘也！拽上書房門，到得那裡，手輓著垂楊，滴流撲跳過牆去。【下】<break time="100ms" />第三折<break time="100ms" />* * *<break time="100ms" />　　【紅上】今日小姐著我寄書與張生，當面偌多般意兒，原來詩內暗約著他來。小姐也不對我說，我也不瞧破他，則請他燒香。今夜晚妝處比每日較別，我看他到其間怎的瞞我？【紅喚科】姐姐，咱燒香去來。【旦上】花陰重疊香風細，庭院深沉淡月明。【紅】今夜月明風清，好一派景緻也呵！<break time="100ms" />　　【雙調】【新水令】晚風寒峭透窗紗，控金鉤繡簾不掛。門闌凝暮靄，樓角斂殘霞。恰對菱花，樓上晚妝罷。<break time="100ms" />　　【駐馬聽】不近喧嘩，嫩綠池溏藏睡鴨；自然幽雅，淡黃楊柳帶棲鴉。金蓮蹴損牡丹芽，玉簪抓住荼蘼架。夜涼苔徑滑，露珠兒濕透了凌波襪。我看那生和俺小姐巴不得到晚。<break time="100ms" />　　【喬牌兒】自從那日初時想月華，捱一刻似一夏。見柳梢斜日遲遲下，早道“好教賢聖打”。<break time="100ms" />　　【攪箏琶】打扮的身子兒詐，準備著雲雨會巫峽。只為這燕侶鶯儔，鎖不住心猿意馬。不則俺那姐姐害，那生呵──二三日來水米不粘牙。因姐姐閉月羞花，真假，這其間性兒難按納，一地裡胡拿。姐姐這湖山下立地，我開了寺里角門兒。怕有人聽俺說話，我且看一看。<break time="100ms" />　　【做意了】偌早晚傻角卻不來“赫赫赤赤”來？【末】這其間正好去也，赫赫赤赤。【紅】那鳥來了。<break time="100ms" />　　【沉醉東風】我則道槐影風搖暮鴉，原來是玉人帽側烏紗。一個潛身在曲檻邊，一個背立在湖山下。那裡敘寒溫？並不曾打話。【紅】赫赫赤赤，那鳥來了。 【末】小姐，你來也。【摟住紅科】【紅】禽獸！【末】是我。【紅】你看得好仔細著！若是夫人怎了？【末】小生害得眼花，摟得慌了些兒，不知是誰。望乞恕罪。【紅唱】便做道摟得慌呵，你好索覷咱，多管是餓得你個窮神眼花。【末】小姐在那裡？【紅】在湖山下。我問你咱：真個著你來哩？【末】 小生猜詩謎社家，風流隋何，浪子陸賈，準定扢紥幫便倒地。【紅】你休從門裡去，則道我使你來。你跳過這牆去，今夜這一弄兒助你兩個成親。我說與你，依著我者。<break time="100ms" />　　【喬牌兒】你看那淡雲籠月華，似紅紙護銀蠟；柳絲花朵垂簾下，綠莎茵鋪著繡榻。<break time="100ms" />　　【甜水令】良夜迢迢，閑庭寂靜，花枝低亞。他是個女孩兒家，你索將性兒溫存，話兒摩弄，意兒謙洽。休猜做敗柳殘花。
    </voice>
</speak>
