<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />第二折<break time="100ms" />* * *<break time="100ms" />　　【旦上】紅娘伏侍老夫人，不得空，偌早晚敢待來也。困思上來，再睡些兒咱。【睡科】【紅上】奉小姐言語，去看張生，因伏侍老夫人，未曾回小姐話去。不聽得聲音，敢又睡哩，我入去看一遭。<break time="100ms" />　　【中呂】【粉蝶兒】風靜簾閑，透紗窗麝蘭香散，啟朱扉搖響雙環。絳台高，金荷小，銀釭猶燦。比及將暖帳輕彈，先揭起這梅紅羅軟簾偷看。<break time="100ms" />　　【醉春風】則見他釵嚲玉橫斜，髻偏雲亂輓。日高猶自不明眸，暢好是懶、懶。【旦做起身長嘆科】【紅唱】半晌抬身，幾回搔耳，一聲長嘆。我待便將簡帖兒與他，恐俺小姐有許多假處哩。我則將這簡帖兒放在妝盒兒上，看他見了說甚麼。【旦做照鏡科，見帖看科】【紅唱】<break time="100ms" />　　【普天樂】晚妝殘，烏雲嚲，輕勻了粉臉，亂輓起雲鬟。將簡帖兒拈，把妝盒兒按，開拆封皮孜孜看，顛來倒去不害心煩。【旦怒叫】紅娘！【紅做意】呀，決撒了也！厭的早扢皺了黛眉。【旦】小賤人，不來怎麼！【紅唱】忽的波低垂了粉頸，氳的呵改變了朱顏。【旦】小賤人，這東西那裡將來的？我是相國的小姐，誰敢將這簡帖來戲弄我？我幾曾慣看這等東西？告過夫人，打下你個小賤人下截來。【紅】小姐使將我去，他著我將來，我不識字，知他寫著甚麼？<break time="100ms" />　　【快活三】分明是你過犯，沒來由把我摧殘；使別人顛倒噁心煩。你不“慣”，誰曾“慣”？姐姐休鬧，比及你對夫人說呵，我將這簡帖兒，去夫人行出首去來！【旦做揪住科】我逗你耍來。【紅】放手，看打下下截來！【旦】張生近日如何？【紅】我則不說。【旦】好姐姐，你說與我聽咱！【紅唱】<break time="100ms" />　　【朝天子】張生近間、面顏，瘦得來實難看。不思量茶飯，怕見動彈；曉夜將佳期盼，廢寢忘餐。黃昏清旦，望東牆淹淚眼。【旦】請個好太醫看他證候咱。 【紅】他證候吃藥不濟。病患、要安，則除是出幾點風流汗。【旦】紅娘，不看你面時，我將與老夫人看，看他有何面目見夫人！雖然我家虧他，只是兄妹之情，焉有外事。紅娘，早是你口穩哩，若別人知呵，甚麼模樣！【紅】你哄著誰哩！你把這個餓鬼，弄得他七死八活，卻要怎麼？<break time="100ms" />　　【四邊靜】怕人家調犯，“早共晚夫人見些破綻，你我何安。”問甚麼他遭危難？攛斷、得上竿，掇了梯兒看。【旦】將描筆兒過來，我寫將去回他，著他下次休是這般！【旦做寫科】【起身科】紅娘，你將去說：“小姐看望先生，相待兄妹之禮如此，非有他意。再一遭兒是這般呵，必告夫人知道。”和你個小賤人都有話說！【旦擲書下】【紅唱】<break time="100ms" />　　【脫布衫】小孩兒家口沒遮攔，一迷的將言語摧殘。把似你使性子，休思量秀才，做多少好人家風範。【紅做拾書科】<break time="100ms" />　　【小梁州】他為你夢裡成雙覺後單，廢寢忘餐。羅衣不奈五更寒，愁無限，寂寞淚闌干。<break time="100ms" />　　【幺篇】似這等辰勾空把佳期盼，我將這角門兒世不曾牢拴，則願你做夫妻無危難。我向這筵席頭上整扮，做一個縫了口的撮合山。【紅】我若不去來，道我違拗他，那生又等我回報，我須索走一遭。【下】【末上】那書倩紅娘將去，未見回話。我這封書去，必定成事。這早晚敢侍來也。【紅上】須索回張生話去。小姐，你性兒忒慣得嬌了！有前日的心，那得今日的心來？<break time="100ms" />　　【石榴花】當日個晚妝樓上杏花殘，猶自怯衣單；那一片聽琴心清露月明間。昨日個向晚，不怕春寒，幾乎險被先生饌。那其間豈不胡顏？為一個不酸不醋風魔漢，隔牆兒險化做瞭望夫山。<break time="100ms" />　　【鬥鵪鶉】你用心兒撥雨撩雲，我好意兒傳書寄簡。不肯搜自己狂為，則待要覓別人破綻。受艾焙權時忍這番，暢好是姦！“張生是兄妹之禮，焉敢如此！”對人前巧語花言；沒人處便想張生，背地裡愁眉淚眼。【紅見末科】【末】小娘子來了，擎天柱，大事如何了也？【紅】不濟事了，先生休傻。【末】小生簡帖兒，是一道會親的符篆，則是小娘子不用心，故意如此。【紅】我不用心？有天理！你那簡帖兒好聽！<break time="100ms" />　　【上小樓】這的是先生命慳，須不是紅娘違慢。那簡帖兒倒做了你的招狀，他的勾頭，我的公案。若不是覷面顏，廝顧盼，擔饒輕慢。先生受罪，禮之當然。賤妾何辜？爭些兒把你娘拖犯！<break time="100ms" />　　【幺篇】從今後相會少，見面難。月暗西廂，鳳去秦樓，雲斂巫山。你也赸，我也赸，請先生休訕，早尋個酒闌人散。【紅】只此再不必申訴足下肺腑，怕夫人尋，我回去也。【末】小娘子此一遭去，再著誰與小生分剖？必索做一個道理，方可救得小生一命。【末跪下揪住紅科】【紅】張先生是讀書人，豈不知此意，其事可知矣。
    </voice>
</speak>
