<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　【夫人引倈上】這幾日竊見鶯鶯語言恍惚，神思加倍，腰肢体態，比嚮日不同。莫不做下來了麽？【倈】前日晚夕，奶奶睡了，我見姐姐和紅娘燒香，半晌不回來，我家去睡了。【夫人】這樁事都在紅娘身上。喚紅娘來！【倈喚紅科】【紅】哥哥喚我怎麼？【倈】奶奶知道你和姐姐去花園裡去，如今要打你哩。【紅】呀，小姐，你帶累我也！小哥哥你先去，我便來也。【紅喚旦科】姐姐，事發了也。老夫人喚我哩，卻怎了？【旦】好姐姐，遮蓋咱！【紅】娘呵，你做的隱秀者──我道你做下來也！【旦念】月圓便有陰雲蔽，花發須教急雨催。【紅唱】<break time="100ms" />　　【越調】【鬥鵪鶉】則著你夜去明來，倒有個天長地久；不爭你握雨攜雲，常使我提心在口。則合帶月披星，誰著你停眠整宿？老夫人心數多，情性㑳，使不著我巧語花言，將沒做有。<break time="100ms" />　　【紫花兒序】老夫人猜那窮酸做了新婿，小姐做了嬌妻，“這小賤人做了牽頭”。俺小姐這些時春山低翠，秋水凝眸。別樣的都休，試把你裙帶兒拴，紐門兒扣，比著你舊時肥瘦，出落得精神，別樣的風流。【旦】紅娘，你到那裡，小心回話者。【紅】我到夫人處，必問：“這小賤人！<break time="100ms" />　　【金蕉葉】我著你但去處行監坐守，誰著你迤逗的胡行亂走？”若問著此一節呵如何訴休？你便索與他個知情的犯由。姐姐，你受責理當，我圖甚麼來？<break time="100ms" />　　【調笑令】你繡幃里效綢繆，倒鳳顛鸞百事有。我在窗兒外幾曾輕咳嗽，立蒼苔將繡鞋兒冰透。今日個嫩皮膚倒將粗棍抽，姐姐呵，俺這通殷勤的著甚來由？姐姐在這裡等著，我過去。說過呵，休歡喜；說不過，休煩惱。【紅見夫人科】【夫人】小賤人，為甚麼不跪下！你知罪麽？【紅跪】紅娘不知罪。【夫人】你故自口強哩。若實說呵，饒你；若不實說呵，我直打死你這個賤人！誰著你和小姐花園裡去來？【紅】不曾去，誰見來？【夫人】歡郎見你去來，尚故自推哩！ 【打科】【紅】夫人，休閃了手。且息怒停嗔，聽紅娘說。<break time="100ms" />　　【鬼三台】夜坐時停了針繡，共姐姐閑窮究，說張生哥哥病久，咱兩個背著夫人向書房問候。【夫人】問候呵，他說甚麼？【紅】他說來，道“老夫人事已休，將恩變為仇，著小生半途喜變做憂。”他道：“紅娘你且先行，教小姐權時落後。”【夫人】他是個女孩兒家，著他落後怎麼？【紅唱】<break time="100ms" />　　【禿廝兒】我則道神針法灸，誰承望燕侶鶯儔。他兩個經今月餘則是一處宿，何須你一一問緣由？<break time="100ms" />　　【聖藥王】他每不識憂，不識愁，一雙心意兩相投。夫人得好休，便好休，這其間何必苦追求？常言道“女大不中留”。【夫人】這端事，都是你個賤人！ 【紅】非是張生、小姐、紅娘之罪，乃夫人之過也。【夫人】這賤人倒指下我來，怎麼是我之過？【紅】信者，人之根本，“人而無信，不知其可也。大車無輗，小車無軏，其何以行之哉？”當日軍圍普救，夫人所許退軍者，以女妻之。張生非慕小姐顏色，豈肯建區區退軍之策？兵退身安，夫人悔卻前言，豈得不為失信乎？既然不肯成就其事，只合酬之以金帛，令張生捨此而去。卻不當留請張生於書院，使怨女曠夫，各相早晚窺視，所以夫人有此一端。目下老夫人若不息其事，一來辱沒相國家譜，二來張生日後名重天下，施恩於人，忍令反受其辱哉！使至官司，夫人亦得治家不嚴之罪。官司若推其詳，亦知老夫人背義而忘恩，豈得為賢哉？紅娘不敢自專，乞望夫人台鑒：莫若恕其小過，成就大事，撋之以去其污，豈不為長便乎？<break time="100ms" />　　【麻郎兒】秀才是文章魁首，姐姐是仕女班頭；一個通徹三教九流，一個曉盡描鸞刺繡。<break time="100ms" />　　【幺篇】世有、便休、罷手，大恩人怎做敵頭？起白馬將軍故友，斬飛虎叛賊草寇。<break time="100ms" />　　【絡絲娘】不爭和張解元參辰卯酉，便是與崔相國出乖弄醜。到底乾連著自己骨肉，夫人索窮究。【夫人】這小賤人也道得是。我不合養了這個不肖之女。待經官呵，玷辱家門。罷，罷，俺家無犯法之男，再婚之女，與了這廝罷！紅娘，喚那賤人來！【紅見旦】且喜姐姐，那棍子則是滴溜溜在我身上，吃我直說過了。我也怕不得許多。夫人如今喚你來，待成合親事。【旦】羞人答答的，怎麼見夫人？【紅】娘根前有甚麼羞！<break time="100ms" />　　【小桃紅】當日個月明才上柳梢頭，卻早人約黃昏後。羞得我腦背後將牙兒襯著衫兒袖。猛凝眸，看時節則見鞋底尖兒瘦。一個恣情的不休，一個啞聲兒廝耨。呸！那其間可怎生不害半星兒羞？【旦見夫人科】【夫人】鶯鶯，我怎生抬舉你來？今日做這等的勾當！則是我的孽障，待怨誰的是！我待經官來，辱沒了你父親，這等事，不是俺相國人家的勾當。罷罷罷，誰似俺養女的不長俊！紅娘，書房裡喚將那禽獸來！【紅喚末科】【末】小娘子，喚小生做甚麼？【紅】你的事發了也。如今夫人喚你來，將小姐配與你哩。小姐先招了也，你過去。【末】小生徨恐，如何見老夫人？當初誰在老夫人行說來？【紅】休佯小心，過去便了。<break time="100ms" />　　【小桃紅】既然泄漏怎干休，是我相投首。俺家裡陪酒陪茶倒撋就，你休愁，何須約定通媒媾？我棄了部署不收，你原來“苗而不秀”。呸！你是個銀樣鑞槍頭。<break time="100ms" />　　【末見夫人科】【夫人】好秀才呵！豈不聞“非先王之德行不敢行”？我待送你去官司里去來，恐辱沒了俺家譜。我如今將鶯鶯與你為妻，則是俺三輩兒不招白衣女婿，你明日便上朝取應去，我與你養著媳婦。得官呵，來見我；駁落呵，休來見我。【紅】張生早則喜也。
    </voice>
</speak>
