<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第四本　　　草橋店夢鶯鶯
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />楔子<break time="100ms" />* * *<break time="100ms" />　　【旦上】昨夜紅娘傳簡去與張生，約今夕和他相見，等紅娘來做個商量。【紅上】姐姐著我傳簡帖兒與張生，約他今宵赴約。俺那小姐，我怕又有說謊，送了他性命，不是耍處。我見小姐，看他說甚麼。【旦】紅娘，收拾卧房，我睡去。【紅】不爭你要睡呵，那裡發付那生？【旦】甚麼那生？【紅】姐姐，你又來也，送了人性命，不是耍處！你若又番悔，我出首與夫人：你著我將簡帖兒約下他來。【旦】這小賤人倒會放刁。羞人答答的，怎生去！【紅】有甚的羞？到那裡則合著眼者！【紅催鶯】去來，去來！老夫人睡了也。【旦走科】【紅】俺姐姐語言雖是強，腳步兒早先行也。<break time="100ms" />　　【仙呂】【端正好】因姐姐玉精神，花模樣，無倒斷曉夜思量。著一片志誠心，蓋抹了漫天謊。出畫閣，向書房，離楚岫，赴高唐，學竊玉，試偷香，巫娥女，楚襄王。楚襄王敢先在陽臺上。【下】<break time="100ms" />第一折<break time="100ms" />* * *<break time="100ms" />　　【末上】昨夜紅娘所遺之簡，約小生今夜成就。這早晚初更盡也，不見來呵，小姐休說謊咱！人間良夜靜復靜，天上美人來不來？<break time="100ms" />　　【仙呂】【點絳唇】佇立閑階，夜深香靄、橫金界。瀟灑書齋，悶殺讀書客。<break time="100ms" />　　【混江龍】彩雲何在？月明如水浸樓臺。僧歸禪室，鴉噪庭槐。風弄竹聲、則道似金珮響？月移花影，疑是玉人來。意懸懸業眼，急攘攘情懷，身心一片，無處安排，則索呆答孩倚定門兒待。越越的表鸞信杳，黃犬音乖。小生一日十二時，無一刻放下小姐。你那裡知道呵！<break time="100ms" />　　【油葫蘆】情思昏昏眼倦開，單枕側，夢魂飛入楚陽臺。早知道無明夜因他害，想當初不如不遇傾城色。人有過，必自責，勿憚改。我卻待“賢賢易色”將心戒，怎禁他兜的上心來。<break time="100ms" />　　【天下樂】我則索倚定門兒手托腮，好著我難猜：來也那不來？夫人行料應難離側。望得人眼欲穿，想得人心越窄，多管是冤家不自在。偌早晚不來，莫不又是謊麽？<break time="100ms" />　　【那吒令】他若是肯來，早身離貴宅；他若是到來，便春生敝齋；他若是不來，似石沉大海。數著他腳步兒行，倚定窗欞兒待。寄語多才：<break time="100ms" />　　【鵲踏枝】恁的般惡搶白，並不曾記心懷；撥得個意轉心回，夜去明來。空調眼色經今半載，這其間委實難捱。小姐這一遭若不來呵──<break time="100ms" />　　【寄生草】安排著害，準備著抬。想著這異鄉身強把茶湯捱，則為這可憎才熬得心腸耐，辦一片志誠心留得形骸在。試著那司天台打算半年愁，端的是太平車約有十餘載。【紅上】姐姐，我過去，你在這裡。【紅敲科】【末問】是誰？【紅】是你前世的娘。【末】小姐來麽？【紅】你接了衾枕者，小姐入來也。張生，你怎麼謝我？【末拜】小生一言難盡，寸心相報，惟天可表！【紅】你放輕者，休唬了他。【紅推旦入】姐姐，你入去，我在門兒外等你。【末見旦跪】張生有何德能，敢勞神仙下降，知他是睡里夢裡？<break time="100ms" />　　【村裡迓鼓】猛見他可憎模樣，小生那裡病來？早醫可九分不快。先前見責，誰承望今宵歡愛！著小姐這般用心，不才張珙，合當跪拜。小生無宋玉般容，潘安般貌，子建般才。姐姐，你則是可憐見為人在客。<break time="100ms" />　　【元和令】繡鞋兒剛半拆，柳腰兒夠一搦，羞答答不肯把頭抬，只將鴛枕捱。雲鬟仿佛墜金釵，偏宜鬏髻兒歪。<break time="100ms" />　　【上馬嬌】我將這鈕扣兒松，把縷帶兒解，蘭麝散幽齋。不良會把人禁害，咍，怎不肯回過臉兒來？<break time="100ms" />　　【勝葫蘆】我這裡軟玉溫香抱滿懷。呀，阮肇到天台。春至人間花弄色，將柳腰款擺，花心輕拆，露滴牡丹開。<break time="100ms" />　　【幺篇】但蘸著些兒麻上來，魚水得和諧，嫩蕊嬌香蝶恣採。半推半就，又驚又愛，檀口搵香腮。<break time="100ms" />　　【末跪】謝小姐不棄，張珙今夕得就枕席，異日犬馬之報。【旦】妾千金之軀，一旦棄之。此身皆托於足下，勿以他日見棄，使妾有白頭之嘆。【末】小生焉敢如此！【末看手帕科】<break time="100ms" />　　【後庭花】春羅原瑩白，早見紅香點嫩色。【旦】羞人答答的，看甚麼。【末唱】燈下偷睛覷，胸前著肉揣。暢奇哉！渾身通泰，不知春從何處來。無能的張秀才，孤身西洛客，自從逢稔色，思量的不下懷。憂愁因間隔，相思無擺劃。謝芳卿不見責。<break time="100ms" />　　【柳葉兒】我將你做心肝兒般看待，點污了小姐清白。忘餐廢寢舒心害，若不是真心耐，志誠捱，怎能夠這相思苦盡甘來？<break time="100ms" />　　【青哥兒】成就了今宵歡愛，魂飛在九霄雲外。投至得見你多情小奶奶，憔悴形骸，瘦似麻秸。今夜和諧，猶自疑猜。露滴香埃，風靜閑階，月射書齋，雲鎖陽臺。審問明白，只疑是昨夜夢中來，愁無奈。【旦】我回去也，怕夫人覺來尋我。【末】我送小姐出來。<break time="100ms" />　　【寄生草】多丰韻，忒稔色：乍時相見教人害，霎時不見教人怪，些兒得見教人愛。今宵同會碧紗廚，何時重解香羅帶？【紅】來拜你娘！張生，你喜也！姐姐，咱家去來。【末唱】<break time="100ms" />　　【煞尾】春意透酥胸，春色橫眉黛，賤卻人間玉帛。杏臉桃腮，乘著月色，嬌滴滴越顯得紅白。下香階，懶步蒼苔，動人處弓鞋鳳頭窄。嘆鯫生不才，謝多嬌錯愛。若小姐不棄小生，此情一心者，你是必破工夫明夜早些來。【下】<break time="100ms" />第二折<break time="100ms" />* * *
    </voice>
</speak>
