<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　【凈扮鄭恆上開】自家姓鄭，名恆，字伯常。先人拜禮部尚書，不幸早喪。後數年，又喪母。先人在時，曾定下俺姑娘的女孩兒鶯鶯為妻，不想姑夫亡化，鶯鶯孝服未滿，不曾成親。俺姑娘將著這靈櫬，引著鶯鶯，回博陵下葬。為因路阻，不能得去。數月前寫書來，喚我同扶柩去。因家中無人，來得遲了。我離京師，來到河中府，打聽得孫飛虎欲擄鶯鶯為妻，得一個張君瑞退了賊兵。俺姑娘許了他。我如今到這裡，沒這個消息便好去見他；既有這個消息，我便撞將去呵，沒意思。這一件事，都在紅娘身上。我著人去喚他，則說“哥哥從京師來，不敢來見姑娘，著紅娘來下處來，有話去對姑娘行說去。”去的人好一會了，不見來。見姑娘和他有話說。【紅上】鄭恆哥哥在下處，不來見夫人，卻喚我說話。夫人著我來，看他說甚麼。【見凈科】哥哥萬福。夫人道：“哥哥來到呵，怎麼不來家裡來？”【凈】我有甚顏色見姑娘？我喚你來的緣故是怎生？當日姑夫在時，曾許下這門親事。我今番到這裡，姑夫孝已滿了，特地央及你去夫人行說知，揀一個吉日，了這件事，好和小姐一答里下葬去。不爭不成合，一答里路上難廝見。若說得肯呵，我重重的相謝你。【紅】這一節話再也休題。鶯鶯已與了別人了也。【凈】道不得 “一馬不跨雙鞍”！可怎生父在時曾許了我，父喪之後母倒悔親？這個道理那裡有？【紅】卻非如此說。當日孫飛虎將半萬賊兵來時，哥哥你在那裡？若不是那生呵，那裡得俺一家兒來？今日太平無事，卻來爭親；倘被賊人擄去呵，哥哥如何去爭？【凈】與了一個富家，也不枉了，卻與了這個窮酸餓醋。偏我不如他？我仁者能仁、身里出身的的根腳，又是親上做親，況兼他父命。【紅】他倒不如你？噤聲！<break time="100ms" />　　【越調】【鬥鵪鶉】賣弄你仁者能仁，倚仗你身里出身；至如你官上加官，也不合親上做親。又不曾執羔雁邀媒，獻幣帛問肯。恰洗了塵，便待要過門。枉腌了他金屋銀屏，枉污了他錦衾繡裀。<break time="100ms" />　　【紫花兒序】枉蠢了他梳雲掠月，枉羞了他惜玉憐香，枉村了他殢雨尤雲。當日三才始判，兩儀初分；乾坤，清者為乾，濁者為坤，人在中間相混。君瑞是君子清賢，鄭恆是小人濁民。【凈】賊來，怎地他一個人退得？都是胡說！【紅】我對你說。<break time="100ms" />　　【天凈沙】看河橋飛虎將軍，叛蒲東擄掠人民，半萬賊屯合寺門，手橫著霜刃，高叫道要鶯鶯做壓寨夫人。<break time="100ms" />　　【凈】半萬賊，他一個人濟甚麼事？【紅】賊圍之甚迫，夫人慌了，和長老商議，拍手高叫：“兩廊不問僧俗，如退得賊兵的，便將鶯鶯與他為妻。”忽有游客張生，應聲而前曰：“我有退兵之策，何不問我？”夫人大喜，就問其計何在。生：“我有一故人白馬將軍，見統十萬之眾，鎮守蒲關。我修書一封，著人寄去，必來救我。”不想書至兵來，其困即解。<break time="100ms" />　　【小桃紅】洛陽才子善屬文，火急修書信。白馬將軍到時分，滅了煙塵。夫人小姐都心順，則為他威而不猛，言而有信，因此上不敢慢於人。【凈】我自來未嘗聞其名，知他會也不會！你這個小妮子，賣弄他偌多！<break time="100ms" />　　【紅】便又罵我！<break time="100ms" />　　【金蕉葉】他憑著講性理《齊論》《魯論》，作詞賦韓文柳文，他識道理為人敬人，俺家裡有信行知恩報恩。<break time="100ms" />　　【調笑令】你值一分，他值百十分，螢火焉能比月輪？高低遠近都休論，我拆白道字辨與你個清渾。<break time="100ms" />　　【凈】這小妮子省得甚麼拆白道字？你拆與我聽。【紅唱】君端是個“肖”字這壁著個“立人”，你是個“木寸”“馬戶”“尸巾”。【凈】木寸、馬戶、屍巾，你道我是個“村驢屌”？我祖代是相國之門，到不如你個白衣餓夫窮士？做官的則是做官！【紅唱】<break time="100ms" />　　【禿廝兒】他憑師友君子務本，你倚父兄仗勢欺人。齏鹽日月不嫌貧，治百姓新民、傳聞。<break time="100ms" />　　【聖藥王】這廝喬議論，有向順。你道是官人則合做官人，信口噴，不本分。你道窮民到老是窮民，卻不道“將相出寒門”！【凈】這樁事，都是那長老禿驢弟子孩兒，我明日慢慢的和他說話。【紅唱】<break time="100ms" />　　【麻兒郎】他出家兒慈悲為本，方便為門。橫死眼不識好人，招禍口不知分寸。【凈】這是姑夫的遺留，我揀日，牽羊擔酒，上門去，看姑娘怎麼發落我！【紅唱】<break time="100ms" />　　【幺篇】訕筋，發村，使狠，甚的是軟款溫存。硬打捱強為眷姻，不睹事強諧秦晉。【凈】姑娘若不肯，著二三十個伴當，抬上轎子，到下處脫了衣裳，趕將來，還你一個婆娘！【紅唱】<break time="100ms" />　　【絡絲娘】你須是鄭相國嫡親的舍人，須不是孫飛虎家生的莽軍。喬嘴臉、腌軀老、死身分，少不得有家難奔。【凈】兀的那小妮子，眼見得受了招安了也。我也不對你說，明日我要娶，我要娶！【紅】不嫁你，不嫁你！
    </voice>
</speak>
