<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　【收尾】佳人有意郎君俊，我待不喝采其實怎忍。【凈】你喝一聲我聽。【紅笑】你這般頹嘴臉，則好偷韓壽下風頭香，傅何郎左壁廂粉。【下】【凈脫衣科】這妮子擬定都和那酸丁演撒！我明日自上門去見俺姑娘，則做不知。我則道：“張生贅在衛尚書家，做了女婿。”俺姑娘最聽是非，他自小又愛我，必有話說。休說別個，則這一套衣服也衝動他。自小京師同住，慣會尋章摘句。姑夫許我成親，誰敢將言相拒？我若放起刁來，且看鶯鶯那去！且將壓善欺良意，權作尤雲殢雨心。【下】【夫人上】夜來鄭恆至，不來見我，喚紅娘去問親事。據我的心，則是與孩兒是；況兼相國在時已許下了。我便是違了先夫的言語。做我一個主家的不著，這廝每做下來。擬定則與鄭恆，他有言語，怪他不得也。料持下酒者，今日他敢來見我也。【凈上】來到也，不索報覆，自入去見夫人。【拜夫人哭科】 【夫人】孩兒，既來到這裡，怎麼不來見我？【凈】小孩兒有甚嘴臉來見姑娘！【夫人】鶯鶯為孫飛虎一節，等你不來，無可解危，許張生也。【凈】那個張生？敢便是狀元？我在京師看榜來，年紀有二十四五歲，洛陽張珙，誇官游街三日。第二日，頭答正來到衛尚書家門首，尚書的小姐十八歲也，結著彩樓，在那御街上，則一球正打著他。我也騎著馬看，險些打著我。他家粗使梅香十餘人，把那張生橫拖倒拽入去。他口叫道：“我自有妻，我是崔相國家女婿！”那尚書有權勢氣象，那裡聽？則管拖將入去了。這個卻才便是他本分，出於無奈。尚書說道：“我女奉聖旨，結彩樓，你著崔小姐做次妻。他是先姦後娶的，不應娶他。”鬧動京師，因此認得他。【夫人怒】我道這秀才不中抬舉，今日果然負了俺家。俺相國之家，世無與人做次妻之理。既然張生奉聖旨娶了妻，孩兒，你揀個吉日良辰，依著姑夫的言語，依舊入來做女婿者。【凈】倘或張生有言語，怎生？【夫人】放著我哩。明日揀個吉日良辰，你便過門來。【下】【凈】中了我的計策了。準備筵席茶禮花紅，克日過門者。【下】【潔上】老僧昨日買登科記看來，張生頭名狀元，授著河中府尹。誰想夫人沒主張，又許了鄭恆親事。老夫人不肯去接，我將著餚饌，直至十里長亭，接官走一遭。【下】【杜將軍上】奉聖旨，著小官主兵蒲關，提調河中府事，上馬管軍，下馬管民。誰想君瑞兄弟一舉及第，正授河中府尹，不曾接得。眼見得在老夫人宅里下，擬定乘此機會成親。小官牽羊擔酒，直至老夫人宅上，一來慶賀狀元，二來做主親，與兄弟成此大事。左右那裡？將馬來，到河中府走一遭。【下】<break time="100ms" />第四折<break time="100ms" />* * *<break time="100ms" />　　【夫人上】誰想張生負了俺家，去衛尚書家做女婿去。今日不負老相公遺言，還招鄭恆為婿。今日好個日子，過門者。準備下筵席，鄭恆敢待來也。【末上】小官奉聖旨，正授河中府尹。今日衣錦還鄉，小姐的金冠霞帔都將著，若見呵，雙手索送過去。誰想有今日也呵！文章舊冠乾坤內，姓字新聞日月邊。<break time="100ms" />　　【雙調】【新水令】玉鞭驕馬出皇都，暢風流玉堂人物。今朝三品職，昨日一寒儒。御筆親除，將名姓翰林註。<break time="100ms" />　　【駐馬聽】張珙如愚，酬志了三尺龍泉萬卷書；鶯鶯有福，穩請了五花官誥七香車。身榮難忘借僧居，愁來猶記題詩處。從應舉，夢魂兒不離了蒲東路。【末】接了馬者。【見夫人科】新狀元河中府尹婿張珙參見。【夫人】休拜，休拜！你是奉聖旨的女婿，我怎消受得你拜！【末唱】<break time="100ms" />　　【喬牌兒】我謹躬身問起居，夫人這慈色為誰怒？我則見丫鬟使數都廝覷，莫不我身邊有甚事故？【末】小生去時，夫人親自餞行，喜不自勝。今日中選得官，夫人反行不悅，何也？【夫人】你如今那裡想著俺家？道不得個“靡不有初，鮮克有終”。我一個女孩兒，雖然妝殘貌陋，他父為前朝相國，若非賊來，足下甚氣力到得俺家？今日一旦置之度外，卻於衛尚書家作婿，豈有是理！【末】夫人聽誰說？若有此事，天不蓋，地不載，害老大小疔瘡！<break time="100ms" />　　【雁兒落】若說著絲鞭仕女圖，端的是塞滿章台路。小生呵此間懷舊恩，怎肯別處尋親去。<break time="100ms" />　　【得勝令】豈不聞“君子斷其初”，我怎肯忘得有恩處？那一個賊畜生行嫉妒，走將來老夫人行廝間阻？不能勾嬌姝，早共晚施心數；說來的無徒，遲和疾上木驢。【夫人】是鄭恆說來，繡球兒打著馬了，做女婿也。你不信呵，喚紅娘來問。【紅上】我巴不得見他。原來得官回來，慚愧，這是非對著也。【末背問】 紅娘，小姐好麽？【紅】為你別做了女婿，俺小姐依舊嫁了鄭恆也。【末】有這般蹺蹊的事！<break time="100ms" />　　【慶東原】那裡有糞堆上長出連枝樹，淤泥中生出比目魚，不明白展污了姻緣簿？鶯鶯呵，你嫁個油炸猢猻的丈夫；紅娘呵，你伏侍個煙薰貓兒的姐夫；張生呵，你撞著個水浸老鼠的姨夫。這廝壞了風俗，傷了時務。【紅唱】<break time="100ms" />　　【喬木查】妾前來拜覆，省可里心頭怒。間別時來安樂否？你那新夫人何處居？比俺姐姐是何如？【末】和你也葫蘆題了也。小生為小姐受過的苦，諸人不知，瞞不得你。不甫能成親，焉有是理？
    </voice>
</speak>
