<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　【旦】琴童，這東西收拾好者。【僕】理會得。【旦唱】<break time="100ms" />　　【醋葫蘆】你逐宵野店上宿，休將包袱做枕頭，怕油脂膩展污了恐難酬。倘或水浸雨濕休便扭，我則怕乾時節熨不開褶皺。一樁樁一件件細收留。<break time="100ms" />　　【金菊花】書封雁足此時修，情系人心早晚休？長安望來天際頭，倚遍西樓，人不見，水空流。【僕】小人拜辭，即便去也。【旦】琴童，你見官人對他說。【僕】說甚麼？【旦唱】<break time="100ms" />　　【浪里來煞】他那裡為我愁，我這裡因他瘦。臨行時啜賺人的巧舌頭：指歸期約定九月九，不覺的過了小春時候。到如今悔教夫婿覓封侯。【僕】得了回書，星夜回俺哥哥話去。【下】<break time="100ms" />第二折<break time="100ms" />* * *<break time="100ms" />　　【末上】畫虎未成君莫笑，安排牙爪始驚人。本是舉過便除，奉聖旨，著翰林院編修國史。他每那知我的心，甚麼文章做得成！使琴童遞佳音，不見回來。這幾日睡卧不寧，飲食少進，給假在驛亭中將息。早間太醫院著人來看視，下藥去了。我這病，盧扁也醫不得。自離了小姐，無一日心閑也呵！<break time="100ms" />　　【中呂】【粉蝶兒】從到京師，思量心旦夕如是，向心頭橫躺著俺那鶯兒。請醫師，看診罷，一星星說是。本意待推辭，則被他察虛實不須看視。<break time="100ms" />　　【醉春風】他道是醫雜證有方術，治相思無藥餌。鶯鶯，你若是知我害相思，我甘心兒死、死。四海無家，一身客寄，半年將至。【僕上】我則道哥哥除了，原來在驛亭中抱病。須索回書去咱。【見了科】【末】你回來了也。<break time="100ms" />　　【迎仙客】疑怪這噪花枝靈鵲兒，垂簾幕喜蛛兒，正應著短檠上夜來燈爆時。若不是斷腸詞，決定是斷腸詩。【僕】小夫人有書至此。【末接科】寫時管情淚如絲。既不呵，怎生淚點兒封皮上漬？【末讀書科】“薄命妾崔氏拜覆，敬奉才郎君瑞文：自音容去後，不覺許時，仰敬之心，未嘗少怠。縱云日近長安遠，何故鱗鴻之杳矣？莫因花柳之心，棄妾恩情之意。正念間，琴童至，得見翰墨，始知中科，使妾喜之如狂。郎之才望，亦不辱相國之家譜也。今因琴童回，無以奉貢，聊有瑤琴一張，玉簪一枚，斑管一枚，裹肚一條，汗衫一領，襪兒一雙，權表妾之真誠。匆匆草字欠恭，伏乞情恕不備。謹依來韻，遂繼一絕云：闌干倚遍盼才郎，莫戀宸京黃四娘。病里得書知中甲，窗前覽鏡試新妝。”那風風流流的姐姐！似這等女子，張珙死也得著了。<break time="100ms" />　　【上小樓】這的堪為字史，當為款識。有柳骨顏筋，張旭張芝，羲之獻之。此一時，彼一時，佳人才思，俺鶯鶯世間無二。<break time="100ms" />　　【幺篇】俺做經咒般持，符籙般使。高似金章，重似金帛，貴似金資。這上面若簽個押字，使個令史，差個勾使，則是一張忙不及印赴期的咨示。【末拿汗衫兒科】休說文章，則看他這針黹指，人間少有。<break time="100ms" />　　【滿庭芳】怎不教張生愛爾，堪針工出色，女教為師。幾千般用意針針是，可索尋思。長共短又沒個樣子，窄和寬想象著腰肢，好共歹無人試。想當初做時，用煞那小心兒。小姐寄來這幾件東西，都有緣故，一件件我都猜著。<break time="100ms" />　　【白鶴子】這琴，他教我閉門學禁指，留意譜聲詩。調養聖賢心，洗盪巢由耳。<break time="100ms" />　　【二】這玉簪，纖長如竹筍，細白似蔥枝，溫潤有清香，瑩潔無瑕玼。<break time="100ms" />　　【三】這斑管，霜枝曾棲鳳凰，淚點漬胭脂。當時舜帝慟娥皇，今日淑女思君子。<break time="100ms" />　　【四】這裹肚，手中一葉綿，燈下幾回絲，表出腹中愁，果稱心間事。<break time="100ms" />　　【五】這鞋襪兒，針腳兒細似蟣子，絹帛兒膩似鵝脂，既知禮不胡行，願足下當如此。琴童，你臨行，小夫人對你說甚麼？【僕】著哥哥休別繼良姻。【末】小姐，你尚然不知我的心哩！<break time="100ms" />　　【快活三】冷清清客店兒，風淅淅雨絲絲，雨兒零風兒細夢回時，多少傷心事！<break time="100ms" />　　【朝天子】四肢不能動止，急切里盼不到蒲東寺。小夫人須是你見時，別有甚閑傳示？我是個浪子官人，風流學士，怎肯帶殘花折舊枝。自從、到此，甚的是閑街市。<break time="100ms" />　　【賀聖朝】少甚宰相人家，招婿的嬌姿？其間或有個人兒似爾，那裡取那溫柔，這般才思？想鶯鶯意兒，怎不教人夢想眠思。琴童來，將這衣裳東西收拾好者。<break time="100ms" />　　【耍孩兒】則在書房中傾倒個藤箱子，向箱子裡面鋪幾張紙。放時節須索用心思，休教藤刺兒抓住綿絲。高抬在衣架上怕吹了顏色，亂穰在包袱中恐剉了褶兒。當如此，切須愛護，勿得因而。<break time="100ms" />　　【二煞】恰新婚才燕爾，為功名來到此。長安憶念蒲東寺。昨宵愛春風桃李花開夜，今日愁秋雨梧桐葉落時。愁如是，身遙心邇，坐想行思。<break time="100ms" />　　【三煞】這天高地厚情，直到海枯石爛時。此時作念何時止，直到燭灰眼下才無淚，蠶老心中罷卻絲。我不比遊蕩輕薄子，輕夫婦的琴瑟，拆鸞鳳的雄雌。<break time="100ms" />　　【四煞】不聞黃犬音，難傳紅葉詩，驛長不遇梅花使。孤身去國三千里，一日歸心十二時。憑欄視，聽江聲浩蕩，看山色參差。<break time="100ms" />　　【尾】憂則憂我在病中，喜則喜你來到此。投至得引人魂卓氏音書至，險將這害鬼病的相如盼望死。【下】<break time="100ms" />第三折<break time="100ms" />* * *
    </voice>
</speak>
