<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    <voice name="zh-HK-HiuGaaiNeural">
        第五本　　　張君瑞慶團圓
    </voice>
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" /><break time="100ms" />楔子<break time="100ms" />* * *<break time="100ms" />　　【末引僕人上開】自暮秋與小姐相別，倏經半載之際。托賴祖宗之蔭，一舉及第，得了頭名狀元。如今在客館，聽候聖旨御筆除授。惟恐小姐掛念，且修一封書，令琴童家去，達知夫人，便知小生得中，以安其心。琴童過來，你將文房四寶來，我寫就家書一封，與我星夜到河中府去。見小姐時，說：“官人怕娘子憂，特地先著小人將書來。”即忙接了回書來者。過日月好疾也呵！<break time="100ms" />　【仙呂】【賞花時】相見時紅雨紛紛點綠苔，別離後黃葉蕭蕭凝暮靄。今日見梅開，別離半載。琴童，我囑咐你的言語記著：則說道特地寄書來。【下】<break time="100ms" />　　【僕】得了這書，星夜望河中府走一遭。【下】<break time="100ms" />第一折<break time="100ms" />* * *<break time="100ms" />　　【旦引紅娘上開】自張生去京師，不覺半年，杳無音信。這些時神思不快，妝鏡懶抬，腰肢瘦損，茜裙寬褪，好煩惱人也呵！<break time="100ms" />　　【商調】【集賢賓】雖離了我眼前，卻在心上有；不甫能離了心上，又早眉頭。忘了時依然還又，惡思量無了無休。大都來一寸眉峰，怎當他許多顰皺？新愁近來接著舊愁，廝混了難分新舊。舊愁似太行山隱隱，新愁似天塹水悠悠。<break time="100ms" />　　【紅】姐姐往常針尖不倒，其實不曾閑了一個繡床，如今百般的悶倦。往常也曾不快，將息便可，不似這一場，清減得十分利害。【旦唱】<break time="100ms" />　　【逍遙樂】曾經消瘦，每遍猶閑，這番最陡。<break time="100ms" />　　【紅】姐姐心兒悶呵，那裡散心耍咱。【旦唱】何處忘憂？看時節獨上妝樓，手捲珠簾上玉鉤，空目斷山明水秀。見蒼煙迷時樹，衰草連天，野渡橫舟。<break time="100ms" />　　【旦】紅娘，我這衣裳，這些時都不似我穿的。【紅】姐姐，正是“腰細不勝衣”。【旦唱】<break time="100ms" />　　【掛金索】裙染榴花，睡損胭脂皺；紐結丁香，掩過芙蓉扣；線脫珍珠，淚濕香羅袖；楊柳眉顰，人比黃花瘦。<break time="100ms" />　　【僕人上】奉相公言語，特將書來與小姐。恰才前廳上見了夫人，夫人好生歡喜，著入來見小姐，早至後堂。【咳嗽科】【紅問】誰在外面？【見科】【紅見僕人】【紅笑】你幾時來？可知道昨夜燈花報，今朝喜鵲噪。姐姐正煩惱哩。你自來？和哥哥來？【僕】哥哥得了官也，著我寄書來。【紅】你則在這裡等著，我對俺姐姐說了呵，你進來。【紅見旦笑科】【旦】這小妮子怎麼？【紅】姐姐大喜，大喜！咱姐夫得了官也！【旦】這妮子見我悶呵，特故哄我。【紅】 琴童在門首，見了夫人了，使他進來見姐姐，姐夫有書。【旦】慚愧，我也有盼著他的日頭！喚他入來。【僕入見旦科】【旦】琴童，你幾時離京師？【僕】 離京一月多也。我來時，哥哥去吃游街棍子去了。【旦】這禽獸不省得，狀元喚做誇官，游街三日。【僕】夫人說的便是。有書在此。【旦做接書科】<break time="100ms" />　　【金菊花】早是我只因他去減了風流，不爭你寄得書來又與我添些兒證候。說來的話兒不應口，無語低頭，書在手，淚凝眸。【旦開書看科】<break time="100ms" />　　【醋葫蘆】我這裡開時和淚開，他那裡修時和淚修，多管閣著筆尖兒未寫早淚先流，寄來的書淚點兒兀自有。我將這新痕把舊痕湮透，正是一重愁翻做兩重愁。<break time="100ms" />　　【旦念書科】“張珙百拜，奉啟芳卿可人妝次：自暮秋拜違，倏爾半載。上賴祖宗之蔭，下托賢妻之德，舉中甲第。即日於招賢館寄跡，以伺聖旨御筆除授。惟恐夫人與賢妻憂念，特令琴童奉書馳報，庶幾免慮。小生身雖遙而心常邇矣，恨不得鶼鶼比翼，邛邛並軀。重功名而薄恩愛者，誠有淺見貪饕之罪。他日面會，自當請謝不備。後成一絕，以奉清照：玉京仙府探花郎，寄語蒲東窈窕娘。指日拜恩衣晝錦，定須休作倚門妝。”<break time="100ms" />　　【幺篇】當日向西廂月底潛，今日向瓊林宴上搊。誰承望跳東牆腳步占了鰲頭？怎想道惜花心養成折桂手？脂粉叢里包藏著錦繡？從今後晚妝樓改做了至公樓！<break time="100ms" />　　【旦】你吃飯不曾？【僕】上告夫人知道：早晨至今，空立廳前，那有飯吃？【旦】紅娘，你快取飯與他吃。【僕】感蒙賞賜，我每就此吃飯。夫人寫書，哥哥著小人索了夫人回書，至緊，至緊。【旦】紅娘，將筆硯來。<break time="100ms" />　　【紅將來科】【旦】書卻寫了，無可表意。只有汗衫一領，裹肚一條，襪兒一雙，瑤琴一張，玉簪一枚，斑管一枝。琴童，你收拾得好者。紅娘，取銀十兩來，就與他盤纏。【紅娘】姐夫得了官，豈無這幾件東西，寄與他有甚緣故？【旦】你不知道，這汗衫兒呵，<break time="100ms" />　　【梧葉兒】他若是和衣卧，便是和我一處宿；但貼著他皮肉，不信不想我溫柔。【紅】這裹肚要怎麼？【旦唱】常則不要離了前後，守著他左右，緊緊的系在心頭。【紅】這襪兒如何？【旦唱】拘管他胡行亂走。【紅】這琴他那裡自有，又將去怎麼？【旦唱】【後庭花】當日五言詩緊趁逐，後來因七弦琴成配偶。他怎肯冷落了詩中意，我則怕生疏了弦上手。【紅】玉簪呵，有甚主意？【旦唱】我須有個緣由，他如今功名成就，則怕他撇人在腦背後。【紅】斑管，要怎的？ 【旦唱】湘江兩岸秋，當日娥皇因虞舜愁，今日鶯鶯為君瑞憂。這九嶷山下竹，共香羅衫袖口──<break time="100ms" />　　【青哥兒】都一般啼痕湮透。似這等淚斑宛然依舊，萬古情緣一樣愁。涕淚交流，怨慕難收。對學士叮嚀說緣由，是必休忘舊。
    </voice>
</speak>
