<speak version="1.0" xmlns="http://www.w3.org/2001/10/synthesis" xml:lang="zh-HK">
    
    <voice name="zh-HK-WanLungNeural">
        <break time="100ms" />　　【攪爭琶】小生若求了媳婦，則目下便身殂。怎肯忘得待月迴廊，難撇下吹簫伴侶。受了些活地獄，下了些死工夫。不甫能得做妻夫，現將著夫人誥敕，縣君名稱，怎生待歡天喜地，兩隻手兒分付與，你剗地倒把人贓誣。【紅對夫人】我道張生不是這般人，則喚小姐出來自問他。【叫旦科】姐姐，快來問張生，我不信他直恁般薄情。叫見他呵，怒氣衝天，實有緣故。【旦見末科】【末】小姐間別無恙？【旦】先生萬福。【紅】姐姐有的言語，和他說破。【旦長吁】待說甚麼的是！<break time="100ms" />　　【沉醉東風】不見時準備著千言萬語，得相逢都變做短嘆長吁。他急攘攘卻才來，我羞答答怎生覷。將腹中愁恰待申訴，及至相逢一句也無。只道個“先生萬福”。【旦】張生，俺家何負足下？足下見棄妾身，去衛尚書家為婿，此理安在？【末】誰說來？【旦】鄭恆在夫人行說來。【末】小姐如何聽這廝？張珙之心，惟天可表！<break time="100ms" />　　【落梅風】從離了蒲東路，來到京兆府，見個佳人世不曾回顧。硬揣個衛尚書家女孩兒為了眷屬，曾見他影兒的也教滅門絕戶！【末】這一樁事都在紅娘身上，我則將言語傍著他，看他說甚麼。紅娘，我問人來，說道你與小姐將簡帖兒去喚鄭恆來。【紅】痴人！我不合與你作成，你便看得我一般了。<break time="100ms" />　　【甜水令】君瑞先生，不索躊躇，何須憂慮。那廝本意糊塗；俺家世清白，祖宗賢良，相國名譽。我怎肯他跟前寄簡傳書？<break time="100ms" />　　【折桂令】那吃敲才怕不口裡嚼蛆，那廝待數黑論黃，惡紫奪朱。俺姐姐更做道軟弱囊揣，怎嫁那不值錢人樣豭駒。你個東君索與鶯鶯做主，怎肯將嫩枝柯折與樵夫。那廝本意囂虛，將足下虧圖，有口難言，氣夯破胸脯。【紅】張生，你若端的不曾做女婿呵，我去夫人跟前一力保你。等那廝來，你和他兩個對證。【紅見夫人】張生並不曾人家做女婿，都是鄭恆謊，等他兩個對證。【夫人】既然他不曾呵，等鄭恆那廝來對證了呵，再做說話。【潔上】誰想張生不舉成名，得了河中府尹。老僧一徑到夫人那裡慶賀。這門親事，幾時成就？當初也有老僧來，老夫人沒主張，便待要與鄭恆。若與了他，今日張生來，卻怎生？【潔見末敘寒溫科】【對夫人】夫人今日卻知老僧說的是，張生決不是那一等沒行止的秀才。他如何敢忘了夫人？況兼杜將軍是證見，如何悔得他這親事？【旦】張生此一事，必得杜將軍來方可。<break time="100ms" />　　【雁兒落】他曾笑孫龐真下愚，若是論賈馬非英物，正授著徵西元帥府，兼領著陝右河中路。【得勝令】是咱前者護身符，今日有權術。來時節定把先生助，決將賊子誅。他不識親疏，啜賺良人婦。你不辨賢愚，無毒不丈夫。【夫人】著小姐去卧房裡去者。【旦下】【杜將軍上】下官離了蒲關，到普救寺，第一來慶賀兄弟咱；第二來就與兄弟成就了這親事。【末對將軍】小弟托兄長虎威，得中一舉。今者回來，本待做親。有夫人的侄兒鄭恆，來夫人行說道，你兄弟在衛尚書家作贅了。夫人怒欲悔親，依舊要將鶯鶯與鄭恆，焉有此理？道不得個“烈女不更二夫”。【將軍】此事夫人差矣。君瑞也是禮部尚書之子，況兼又得一舉。夫人世不招白衣秀士，今日反欲罷親，莫非理上不順？【夫人】當初夫主在時，曾許下這廝，不想遇此一難，虧張生請將軍來，殺退賊眾。老身不負前言，欲招他為婿。不想鄭恆說道，他在衛尚書家做了女婿也，因此上我怒他，依舊許了鄭恆。【將軍】他是賊心，可知道誹謗他。老夫人如何便信得他？【凈上】打扮得整整齊齊的，則等做女婿。今日好日頭，牽羊擔酒，過門走一遭。【末】鄭恆，你來怎麼？【凈】苦也！聞知狀元回，特來賀喜。【將軍】你這廝，怎麼要誑騙良人的妻子，行不仁之事，我跟前有甚麼話說？我聞奏朝廷，誅此賊子。【末唱】<break time="100ms" />　　【落梅風】你硬撞入桃源路，不言個誰是主，被東君把你個蜜蜂攔住。不信呵去那綠楊影里聽杜宇，一聲聲道“不如歸去”。【將軍】那廝若不去呵，祗候拿下。【凈】不必拿，小人自退親事與張生罷。【夫人】相公息怒，趕出去便罷。【凈】罷，罷！要這性命怎麼，不如觸樹身死。妻子空爭不到頭，風流自古戀風流。三寸氣在千般用，一日無常萬事休。【凈倒科】【夫人】俺不曾逼死他，我是他親姑娘，他又無父母，我做主葬了者。著喚鶯鶯出來，今日做個慶喜的茶飯，著他兩口兒成合者。【旦紅上，末旦拜科】【末唱】<break time="100ms" />　　【沽美酒】門迎著駟馬車，戶列著八椒圖，四德三從宰相女，平生願足，托賴著眾親故。<break time="100ms" />　　【太平令】若不是大恩人撥刀相助，怎能夠好夫妻似水如魚。得意也當時題柱，正酬了今生夫婦。自古、相女、配夫，新狀元花生滿路。【使臣上科】【末唱】<break time="100ms" />　　【錦上花】四海無虞，皆稱臣庶；諸國來朝，萬歲山呼；行邁羲軒，德過舜禹；聖策神機，仁文義武。 朝中宰相賢，天下庶民富；萬里河清，五穀成熟；戶戶安居，處處樂土；鳳凰來儀，麒麟屢出。<break time="100ms" />　　【清江引】謝當今盛明唐聖主，敕賜為夫婦。永老無別離，萬古常完聚，願普天下有情的都成了眷屬。<break time="100ms" />　　【隨尾】則因月底聯詩句，成就了怨女曠夫。顯得有志的狀元能，無情的鄭恆苦。【下】<break time="100ms" />題目　小琴童傳捷報　崔鶯鶯寄汗衫 正名　鄭伯常乾捨命　張君瑞慶團圞<break time="100ms" />總目 張君瑞巧做東床婿 法本師住持南贍地<break time="100ms" />　　老夫人開宴北堂春 崔鶯鶯待月西廂記<break time="100ms" />* * *<break time="100ms" />上一本　回目录
    </voice>
</speak>
